<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:53:06 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.19.103.01::Vereniging van Nederlandse Werkgevers)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/2c695a8d-4806-440f-a6c3-5e5db6914988" urn="2.19.103.01.ead.xml">2.19.103.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Vereniging van Nederlandse Werkgevers, 1899-1926 (1974)</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets, J.J.C.M. Strik</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070123">20070123.</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080815">15 augustus 2008</date>
        <item>
          <num>1</num>Bijlagen ingevoegd, unitdates genest door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Vereniging van Nederlandse Werkgevers</unittitle>
      <unittitle type="short">Vereniging Nederlandse Werkgevers</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1899/1974" type="inclusive">1899-1974</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1926" type="bulk">merendeel 1899-1926</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">I27148</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.70 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">30 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</corpname>, 1899 - 1926</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers (1899-1903) is een van de vroege voorlopers van het Verbond van Nederlandse Ondernemingen (VNO).<lb/>Het archief bevat onder meer notulen van bestuursvergaderingen, uitgaande brieven waaronder de correspondentie van de voorzitter H. Smissaert uit de periode 1899-1908, notulenboeken en stukken van ledenvergaderingen, jaarverslagen en overige documentatie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Op 3 oktober 1899 werd in gebouw "De Beurs"te Hengelo opgericht de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers.</p>
        <p>De Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers was de eerste landelijke centrale werkgeversorganisatie.</p>
        <p>Er waren verschillende motieven om te komen tot een centrale organisatie van de Nederlandse industrie omstreeks de eeuwwisseling.</p>
        <p>Sinds het midden van de negentiende eeuw was de industrie in Nederland tot wasdom gekomen en het lag voor de hand dat er gemeenschappelijke belangen te bepleiten vielen, onder meer tegenover de regering.</p>
        <p>Zo was de directe aanleiding voor de oprichting van de Vereeniging het door minister ir. C. Lely op 25 april 1898 bij de Tweede Kamer der Staten- Generaal aanhangig gemaakte ontwerp van wet tot wettelijke verzekeringen van werklieden tegen de gevolgen van ongevallen in bepaalde bedrijven.</p>
        <p>De werkgevers waren geen tegenstanders van een wettelijke ongevallenverzekering, maar zij wilden het ontwerp gewijzigd zien en het beter bij de in de praktijk reeds bestaande voorzieningen laten aansluiten.</p>
        <p>Het eerste optreden van de Vereeniging verliep overigens succesvol.</p>
        <p>Artikel 3 van de statuten luidde:</p>
        <p>Doel van de Vereeniging is:
			<list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>ten behoeve en ter voorlichting der leden al zulke gegevens te doen verzamelen, als noodig zijn voor de kennis en waardering van bestaande wetten, algemeene maatregelen van bestuur, wettelijke vorderingen en eventueele ontwerpen betrekkelijk aangelegenheden van socialen en economischen aard, voor zoover deze wetten en ontwerpen geacht kunnen worden van invloed te zijn op de belangen der nijverheid.</item>
            <item>het oordeel der Vereeniging over bovenbedoelde aangelegenheden en haar wettelijke regeling, op de kennisneming dezer gegevens gegrond, te doen kennen aan zoodanige colleges, vergaderingen of personen, als met de vaststelling der aanhangige en uitvoering van bestaande wetten, algemeene maatregelen van bestuur en wettelijke verordeningen zijn belast.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Het secretariaat werd gevestigd ten huize van de secretaris van de vereeniging, jhr. mr. dr. H. Smissaert, Frederikstraat 159 b (thans 975), Den Haag.</p>
        <p>Later verhuisde het secretariaat achtereenvolgens naar Nieuwe Schoolstraat 30, Delistraat 30, Balistraat 89, Celebstraat 77, Nassauplein 25, Lange Voorhout 88 en Korte Voorhout 12 b, allen te Den haag.</p>
        <p>De Vereeniging van Nederlandsche werkgevers kreeg bij haar oprichting in 1899 in het bijzonder tot taak het verrichten van studie met betrekking tot de verschillende vraagstukken op sociaal gebied én te trachten de visie daarop van werkgeverszijde ingang te doen vinden .</p>
        <p>Toen de verdere uitbreiding van de sociale wetgeving sedert het uitbreken van de wereldoorlog in 1914 echter tot stilstand was gekomen en de aandacht in de eerste plaats uitging naar commercieel- economische kwesties, meende het bestuur van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers dat de vereeniging ook op dit terrein liggende werkzaamheden zou moeten gaan behartigen.</p>
        <p>De ledenvergadering van 26 september 1918 steunde het voorstel van het bestuur tot instelling van een commissie die de vraag moest bestuderen of uitbreiding van het arbeidsveld der vereeniging wenselijk was.</p>
        <p>In de ledenvergadering van 23 mei 1919 werd rapport uitgebracht door de commissie met een positief advies. Besloten werd echter de commercieel- economische belangen toe te vertrouwen aan een nieuwe organisatie.</p>
        <p>op 11 maart 1920 vond er een bijeenkomst plaats van het bestuur van de Vereeniging met vertegenwoordigers van negen verschillende werkgeversorganisaties, die zich de behartiging der commercieel- economische belangen der leden tot taak stelden.</p>
        <p>In de bijeenkomst werd in beginsel besloten tot oprichting van het Centraal Industrieel Verbond, waarover meer te lezen is op blz. 10 en 11.</p>
        <p>In het rapport van de commissie inzake de reorganisatie van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers werd ook aanbevolen ernaar te streven tussen de bestaande groepsverenigingen van werkgevers, die zich bewogen op sociaal gebied, de nodige samenwerking te verkrijgen. Er werd op 22 oktober 1919 een commissie ingesteld om deze gedachte nader uit te werken. Deze commissie adviseerde tot oprichting van een nieuwe vereniging genaamd Centraal Overleg in Arbeidszaken voor werkgeversbonden. Meer hierover is te lezen op blz. 12 t/m 15.</p>
        <p>De bedoeling was het oorspronkelijke karakter van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers te behouden.</p>
        <p>Op 21 januari 1926 fuseerde de vereniging met het Centraal Industrieel Verbond en het in 1917 opgerichte Verbond van Nederlandsche Fabrikanten- Vereenigingen tot Verbond van Nederlandsche Werkgevers.</p>
        <bioghist>
          <head>Voorzitters van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
          <chronlist>
            <head>Voorzitters van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1899-1903</date>
              <eventgrp>
                <event>Stork, D.W. (Dirk Willem)</event>
                <event>geb.:4-4-1855</event>
                <event>overl.: 15-2-1928</event>
                <event>Directeur Kon. Machinefabriek gebr. Stork en Co., Hengelo</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1903-1904</date>
              <eventgrp>
                <event>Jannink, G.J. (Gerrit Jan)</event>
                <event>geb.: 8-6-1844</event>
                <event>overl.: 20-1-1912</event>
                <event>Firmant Arntzenius Jannink en Co., Goor</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1904-1905</date>
              <eventgrp>
                <event>IJssel de schepper, dr. H. (Hendrik)</event>
                <event>geb.: 6-1-1844</event>
                <event>overl.: 16-3-1909</event>
                <event>Directeur Stearinekaarsenfabriek "Gouda- Apollo", Gouda </event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1905-1906</date>
              <eventgrp>
                <event>Laan, J.A. (Jan Adriaan)</event>
                <event>geb.: 25-4-1848</event>
                <event>overl.: 25-1-1957</event>
                <event>Directeur Bloemendaal en Laan, Wormerveer</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1906-1908</date>
              <eventgrp>
                <event>Heek, dr. J.H. van (Jan Herman)</event>
                <event>geb.: 20-11-1873</event>
                <event>overl.: 25-1-1957</event>
                <event>Firmant G.J. van Heek en Zonen, Enschede</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1908-1909</date>
              <eventgrp>
                <event>Verster,mr. dr. Th.M. (Thomas Matthijs)</event>
                <event>geb.: 27-2-1862</event>
                <event>overl.: 15-2-1928</event>
                <event>Directeur Deli Brouwerij, Amsterdam</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1909-1916</date>
              <eventgrp>
                <event>Stork, D.W. (Dirk Willem)</event>
                <event>geb.: 4-4-1855</event>
                <event>overl.:15-2-1928</event>
                <event>Directeur Kon. Machinefabriek gebr. Stork en Co., Hengelo</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1916-1917</date>
              <eventgrp>
                <event>Blijdenstein W. Jzn., (Jan Bernard)</event>
                <event>geb.: 24-5-1874</event>
                <event>overl.: 30-5-1931</event>
                <event>Directeur N.V. Katoenspinnerij "Bamshoeve", Enschede</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1917-1919</date>
              <eventgrp>
                <event>Kuile Jzn, H ter (Hendrik)</event>
                <event>geb.: 8-1-1853</event>
                <event>overl.: 4-2-1935</event>
                <event>Directeur B.W. en H. ter Kuile, Enschede</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1919-1922</date>
              <eventgrp>
                <event>Verkade, J.A.E. (Johan Anton Eduard)</event>
                <event>geb.: 5-4-1875</event>
                <event>overl: 25-7-1955</event>
                <event>Directeur firma Verkade en Cie, Zaandam</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1922-1926</date>
              <eventgrp>
                <event>Stork, dr. ir. C.F. (Coenraad Frederik)</event>
                <event>geb.: 6-2-1865</event>
                <event>overl.: 18-7-1934</event>
                <event>Directeur kon. Machinefabriek gebr. Stork en Co., Hengelo</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
          </chronlist>
          <p>De vermelde functies werden vervuld tijdens hun voorzitterschap.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>(Algemeen) secretarissen van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
          <chronlist>
            <head>(Algemeen) secretarissen van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1899 - 1913</date>
              <eventgrp>
                <event>Smissaert, jhr. mr. dr. H. (Henri)</event>
                <event>geb.: 6-12-1866</event>
                <event>overl.: 8-8-1933</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1914 - 1923</date>
              <eventgrp>
                <event>Terpstra, mr. Q.J. (Quirinus Johannes)</event>
                <event>geb.: 20-9-1885</event>
                <event>overl.: 8-8-1933</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1922 - 1926</date>
              <eventgrp>
                <event>Cort van der Linden, mr. P.W.J.H. (Pieter Willem Jacob Henri)</event>
                <event>geb.: 19-8-1893</event>
                <event>overl.: 18-3-1969</event>
              </eventgrp>
            </chronitem>
          </chronlist>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Algemene publikaties van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
          <list type="simple">
            <head>Algemene publikaties van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</head>
            <item>Jaarverslagen</item>
            <item>1899 - 1925</item>
            <item> </item>
            <item>De Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers </item>
            <item>Wat zij is. Wat zij wil. Wat zij doet.</item>
            <item>Brochure</item>
            <item>januari 1909</item>
            <item> </item>
            <item>De Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers</item>
            <item>Brochure</item>
            <item>1917 (vermoedelijk)</item>
            <item> </item>
            <item>Gedenkboek t.g.v het 10-jarig bestaan</item>
            <item>1909</item>
            <item> </item>
            <item>Fotoboek gebouw Korte Voorhout 12 b, Den Haag.</item>
            <item>Geschenk van de secretariaatsmedewerk(st)ers aan de heer J.A.E Verkade, voorzitter van de Vereeniging van Nederlandsche Werkgevers van 14 oktober 1919 tot 14 september 1922.</item>
            <item>1922</item>
            <item> </item>
            <item>Gedenkboek t.g.v. het 25-jarig bestaan</item>
            <item>1924</item>
            <item> </item>
            <item>Periodieken:<list type="simple">
                <item>Mededeelingen van het bestuur aan de leden</item>
                <item>1919-1922</item>
                <item>(niet aanwezig)</item>
                <item> </item>
                <item>De Werkgever</item>
                <item>1923-1925</item>
              </list>
            </item>
          </list>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Inbewaringgeving van een particulier archief, niet in eigendom verkregen</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.19</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Vereniging van Nederlandse Werkgevers, 1899-1926, nummer toegang 2.19.103.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vereniging Nederlandse Werkgevers, 2.19.103.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36225" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb378233-34a2-4c60-a7a1-5d263c92cd37</unitid>
          <unittitle>[doss. 2089] Documentatie over de vereniging.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1974">1899-1974.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-8</unitid>
          <unittitle>Notulen van bestuursvergaderingen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1924">1915-1924.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36226" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d00fa47-1028-4372-b458-220b784c9ec7</unitid>
            <unittitle>[doss. 1929] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1917">1915-1917.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36227" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3eb0442-6aef-4fb2-9c28-c91c056fdd4c</unitid>
            <unittitle>[doss. 1952] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36228" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/503cd669-675b-4272-a89b-a1438a62961c</unitid>
            <unittitle>[doss. 1922] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">Jul - dec 1920.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36229" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f9ecd81-a011-4531-86c7-a7b9db9b0518</unitid>
            <unittitle>[doss. 1923] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">Jun - dec 1921.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36230" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0ee0196-2727-424b-8a71-f1bf778c2185</unitid>
            <unittitle>[doss. 1924] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">Apr - jun 1922.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36231" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ac527da-93b8-4c73-b7b9-073bcef0e0ae</unitid>
            <unittitle>[doss. 1925] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">Jul - dec 1922.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36232" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79bf4272-af35-42e4-b086-c3c6e4b6ea8f</unitid>
            <unittitle>[doss. 2247] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>9-11</unitid>
          <unittitle>Kopieboeken van uitgaande brieven.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1910">1899-1910.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36233" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd792296-b8ae-4136-81d5-07edc4548614</unitid>
            <unittitle>[doss. 2096] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1901">Nov 1899 - jul 1901.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36234" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3fd4194-1f1c-4d34-a51a-98d13e5e91cf</unitid>
            <unittitle>[doss. 2098] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901/1903">Aug 1901 - 21 dec 1903.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36235" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/129e9111-226c-4734-9666-b7450f15111e</unitid>
            <unittitle>[doss. 2097] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1910">23 dec 1903 - 18 dec 1910.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36236" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2592ce0-03c9-4870-b93f-c412ab6e602d</unitid>
          <unittitle>[doss. 2099] Doorslagen van uitgaande brieven.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1921">1920-1921.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36237" type="ABS">13</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d10ecb6d-403a-496c-89cb-665951430a4b</unitid>
          <unittitle>[doss. 2341] Notulenboeken van ledenvergaderingen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1908">1899-1908.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>14-20</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende ledenvergaderingen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1925">1922-1925.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36238" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea57ee9f-56b1-4401-8697-22a97fe07938</unitid>
            <unittitle>[doss. 1927] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">21 april 1922.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36239" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e4fc41c-48c3-4c45-902b-62c4ea032735</unitid>
            <unittitle>[doss. 1930] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922">14 september 1922.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36240" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd25262b-c510-493b-adc9-aa9298b7a323</unitid>
            <unittitle>[doss. 1932] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">18 januari 1923.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36241" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5723e28-1973-4fe3-b8f6-024862cd5ef2</unitid>
            <unittitle>[doss. 1931] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">19 juli 1923.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36242" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d834504f-bb49-4e82-94e3-ad8c82f93f27</unitid>
            <unittitle>[doss. 1926] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">11 september 1923.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36243" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e08d3f42-6231-49a1-b11c-461044a4f1f4</unitid>
            <unittitle>[doss. 1928] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">9 juli 1924.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36244" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d37a6996-d31f-4c77-8399-04ff0d800e2a</unitid>
            <unittitle>[doss. 1991] <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1 oktober 1925.</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36245" type="ABS">21</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1ec853c-10c1-482b-ad4a-e631ceaa4eb7</unitid>
          <unittitle>[doss. 972] Statuten.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1925">1899-1925.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>22-23</unitid>
          <unittitle>Jaarverslagen over 1899-1925.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901/1926">1901-1926.</unitdate>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36246" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c45e4efc-3b23-4579-bd6f-c857bd058ba2</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901/1918">1901-1918</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="36247" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a94739a-a1ef-4b43-a1a1-bbc4973ce854</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1925">1919-1925</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36248" type="ABS">24</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62b6fc16-ffb6-428e-bc4e-4f6bafee9958</unitid>
          <unittitle>Ingebonden jaargangen van het tijdschrift De werkgever.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1925">1923-1925.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36249" type="ABS">25</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d949a66-6268-43ba-87a3-93cdb536bd39</unitid>
          <unittitle>Gedenkboeken: De vereeniging van Nederlandsche Werkgevers, 1899-1909; De vereeniging van Nederlandsche Werkgevers, 1899-1924; De vereeniging van Nederlandsche Werkgevers, 1899-1927.</unittitle>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="36250" type="ABS">26</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19385262-3c7e-4a3b-898d-8259924a34a6</unitid>
          <unittitle>[doss. 4137-4142]. Chronologisch geordende correspondentie van de voorzitter, mr. dr. H. Smissaert.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1899/1908">1899-1908.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3107312" type="ABS">27</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b61f6f02-48e0-4041-b521-1d2cf272a5d4</unitid>
          <unittitle>Journaal en balansboek van De Werkgever</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1926">1923-1926.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3107313" type="ABS">28</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25f66e5c-ef9c-4f2a-b1ae-7feb4550a2c7</unitid>
          <unittitle>Grootboek van De Werkgever</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1926">1923-1926.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3107314" type="ABS">29</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/431b6e0c-da61-4abb-8a6d-67089e21bf8f</unitid>
          <unittitle>Rekeningenboek</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1922">1920-1922.</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3107315" type="ABS">30</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a47871d-9816-4709-9fa9-a16946e44b2f</unitid>
          <unittitle>Kasboek</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1927">1921-1927.</unitdate>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>