<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:53:29 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.19.142::Vereeniging van Krankzinnigengestichten, later Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland (VPIN))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c782ea15-00e6-49fa-b792-8ef18a3cee83" urn="2.19.142.ead.xml">2.19.142</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Vereeniging van Krankzinnigengestichten, 1918-1955 en van de Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland (VPIN), 1956-1974</titleproper>
        <author>Proffile BV</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20061009">9 oktober 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Vereeniging van Krankzinnigengestichten, later Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland (VPIN)</unittitle>
      <unittitle type="short">Vereniging Krankzinnigengestichten</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1918/1974" type="inclusive">1918-1974</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">I19</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">45 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bevat een fotoboek.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Vereeniging van Krankzinnigengestichten</corpname> 1918-1955</origination>
      <origination>
        <corpname>Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland</corpname> 1956-1974</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Vereeniging van Krankzinnigengestichten en van de <lb/>Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland bevat voornamelijk jaarverslagen en verslagen van vergaderingen, correspondentie en de verslagen van de vergaderingen van en met de Contactcommissie van de VPIN en van de Katholieke Vereeniging van Inrichtingen voor Behandeling en Verpleging van Geestelijk Gestoorden en van de vergaderingen van en met de Nationale Ziekenhuisraad, sectie Psychiatrische Inrichtingen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Inleiding</head>
          <p>Gedurende de Eerste Wereldoorlog werd het duidelijk dat de in Nederland aanwezige psychiatrische inrichtingen steeds moeilijker individueel voor hun belangen op konden komen. Er was schaarste en de prijzen, onder andere voor voeding en brandstoffen, die een steeds grotere kostenpost voor de inrichtingen gingen vormen, maakten ingrijpen noodzakelijk. Op 14 december 1916 werd dan ook op initiatief van ir. J.C.F. Laurillard, van de psychiatrische inrichting "De Brinkgreven" te Deventer, door de oprichting van een voorbereidingscommissie, de eerste aanzet gegeven tot het oprichten van de "Vereeniging van Krankzinnigengestichten". Een andere reden voor het aanzwengelen van de onderlinge contacten waren de ontwikkelingen op het terrein van de geestelijke gezondheidszorg, zowel op theoretisch als op praktisch gebied. Contacten verliepen tot dan toe slechts via persoonlijke ontmoetingen tussen de geneesheren van de diverse stichtingen, of via de vakliteratuur.</p>
          <p>Het duurde echter nog tot 22 oktober van het jaar 1918, voordat er officieel werd overgegaan tot de oprichting van de genoemde "Vereeniging", waarbij als doelstelling het behartigen van de belangen van de bij haar aangesloten psychiatrische en zwakzinnigeninrichtingen in landelijk verband werd genomen.</p>
          <p>Tot de eerste zaken waar de vereniging zich mee inliet behoorde het bestuderen van de arbeidsvoorwaarden voor zowel personeel als artsen, die tussen de verschillende inrichtingen sterk verschilden. Als basis voor een gemeenschappelijk optreden diende het elkaar toespelen van de kostprijsberekeningen die in de verschillende inrichtingen gehanteerd werden, hetgeen vermoedelijk in de beginperiode niet zonder enig wantrouwen geschied is.</p>
          <p>Het waren vooral de financieel-economische aspecten die aanvankelijk de werkzaamheden van de vereniging bepaalden, maar allengs werden ook zaken als de verbetering van de kwaliteit van de krankzinnigenzorg en de opleidingen voor de medewerkers in de geestelijke gezondheidszorg ter hand genomen. Met ingang van 1 januari 1956 werd de naam van de Vereeniging van Krankzinnigengestichten gewijzigd in "Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland"(VPIN). In de loop van de zestiger jaren bleken tal van zaken in de gezondheidszorg op een breder terrein gecoördineerd te moeten worden, hetgeen voor de VPIN betekende dat men in 1960 samenwerking zocht met de Katholieke Vereniging van Inrichting voor Behandeling en Verpleging van Geestelijk Gestoorden, in de vorm van de Contactcommissie van de VPIN en van de Katholieke Vereniging van Inrichting voor Behandeling en Verpleging van Geestelijk Gestoorden.</p>
          <p>Toen de stichting "Het Nederlandse Ziekenhuiswezen" en het "Centraal bureau voor het katholieke ziekenhuiswezen" hun krachten bundelden en de "Nationale Ziekenhuisraad" ontstond, werd  de samenwerking tussen de VPIN en haar katholieke zusterorganisatie voortgezet in de sectie Psychiatrische Inrichtingen van de "Nationale Ziekenhuisraad". Mede doordat de juridische vorm van deze raad overging van die van stichting in die van vereniging verdween de noodzaak van het lidmaatschap van de VPIN ( in 1968 27 aangesloten inrichtingen, met gezamenlijk 20.000 bedden) voor de aansluiting bij de Ziekenhuisraad. Door deze ontwikkelen werd het mogelijk om over te gaan tot de opheffing van de VPIN, hetgeen op de jaarvergadering van 1971 werd ingeleid door het voorstel om een bijzondere algemene ledenvergadering bijeen te roepen teneinde de VPIN op te heffen. Tot deze vergadering is het blijkens het jaarverslag van de VPIN over de jaren 1970 en 1971 (met een naschrift over de jaren 1972 t/m 1974) niet gekomen.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Voorzitters</head>
          <table>
            <tgroup cols="2">
              <tbody>
                <row>
                  <entry>1918</entry>
                  <entry>D.E. van Lennep</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1920</entry>
                  <entry>J.J.C. van Dijk</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1921 (?)</entry>
                  <entry>Joh. Krap</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1924 (?)</entry>
                  <entry>J.J.C. van Dijk</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1934</entry>
                  <entry>dhr. Nivard</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1939</entry>
                  <entry>B.J.J. Wijkamp</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1951</entry>
                  <entry>H. Bos Kzn.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1959</entry>
                  <entry>Joh. van der Spek</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry>1964</entry>
                  <entry>A.R. Jolles (+ 1974)</entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van de VPIN en haar voorgangster, de Vereeniging van Krankzinnigengestichten, is in de loop der tijd onder de hoede van de secretarissen en de administrateurs gebleven, en is in de periode voorafgaand aan de in bewaring geving aan de Trimbos-instituut bewaard bij de Willem Arntzstichting. Van de archieven is slechts een gedeelte bewaard gebleven. Zo zijn de verslagen van de ledenvergaderingen slechts aanwezig over de periode 1961-1970 en van de bestuursvergaderingen over de periode 1964-1971. Ook van de correspondentie is veel verloren gegaan, waarbij de mogelijkheid bestaat dat dit ten tijde van de bewaring bij de Willem Arntzstichting gebeurd is, omdat in een aantal dozen waar blijkens de opschriften oorspronkelijk archief van de VPIN in bewaard werd, slechts bescheiden van de Willem Arntzstichting werden aangetroffen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Inbewaringgeving van een particulier archief, niet in eigendom verkregen</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.19</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bleek, behoudens enige stukken betreffende het jubileum in 1968, slechts te bestaan uit een aantal series, die slechts een gedeelte van de bestaansperiode van beide verenigingen dekte. Het betrof hierbij de vergaderingen van de leden en het bestuur, enige algemene correspondentie en verslagen van vergaderingen van "Contactcommissie van de VPIN" en van de "Katholieke Vereniging van Inrichting voor Behandeling en Verpleging van Geestelijk Gestoorden" en de "Nationale Ziekenhuisraad, sectie Psychiatrische Inrichtingen" de waarin bestuursleden van de VPIN zitting hadden.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Gelet op de beperkte omvang van het overgebleven archief (ca. 1 meter) is besloten om niet tot verdere selectie en vernietiging over te gaan.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De inventarisatie van het archief van de VPIN en haar voorgangster de Vereeniging van Krankzinnigengestichten, heeft plaatsgevonden in de zomer van het jaar 1996 door een medewerker van Proffile BV. Ten behoeve van de inventarisatie is eerst een splitsing gemaakt tussen de archiefbescheiden van de VPIN en die van de Willem Arntzstichting, die zoals reeds beschreven in de "Geschiedenis van het archief" in dozen van het VPIN-archief waren opgeslagen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief kent geen materiële beperkingen.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Vereeniging van Krankzinnigengestichten, 1918-1955 en Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland (VPIN), 1956-1974, nummer toegang 2.19.142, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Vereniging Krankzinnigengestichten, 2.19.142, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Jaarvergaderingen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-9</unitid>
            <unittitle>Jaarvergaderingen, verslagen en bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1969">1962-1969</unitdate>
            <physdesc>9 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533515" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e624ea03-22d0-4e2e-ac6d-d4b99d84c20b</unitid>
              <unittitle>1962</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533516" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae59587b-c5e5-4dd9-9f06-c044d39d76b3</unitid>
              <unittitle>1963</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533517" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/130e1730-a064-4b80-bcdd-0ce4a9ae52bd</unitid>
              <unittitle>1964</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533518" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f0c4575-b6f3-4175-a905-3ab8d6e8e731</unitid>
              <unittitle>1965</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533519" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93146a3d-adb0-454d-aa38-2c7b1067a3a6</unitid>
              <unittitle>1966</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533520" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb790e20-9a88-4599-a35c-3d11c3be02d4</unitid>
              <unittitle>1967</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533521" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8862f65f-a4ee-45a6-961b-c08f3678eef2</unitid>
              <unittitle>1968</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533522" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdeddd75-bdb5-4b8a-8b46-52fc7571c972</unitid>
              <unittitle>1969</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533523" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b864587-2e21-4500-9c10-c2d28ef3589c</unitid>
              <unittitle>1970</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Bestuursvergaderingen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>10-18</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen van het bestuur, verslagen en bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1971">1960, 1964 - 1971</unitdate>
            <physdesc>8 omslagen, 1 stuk</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533524" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9c8765e-7f61-4ae1-9a11-e98d383196f5</unitid>
              <unittitle>5 november 1960 </unittitle>
              <physdesc>stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533525" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbb1ff5f-afe1-4d4f-97db-fe7274ee1514</unitid>
              <unittitle>1964</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533526" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2481a46f-c335-4e07-a3e5-054a0142ee1d</unitid>
              <unittitle>1965</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533527" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19e3d31c-8046-4934-84b8-7b3de9577ffa</unitid>
              <unittitle>1966</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533528" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/166eceb3-5123-4447-b1b8-6ef17159bcde</unitid>
              <unittitle>1967</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533529" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a37d885c-0505-4e5c-8199-742e2ca2b0f2</unitid>
              <unittitle>1968</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533530" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46241589-34ac-4e25-a346-9f41bd05e0f0</unitid>
              <unittitle>1969</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533531" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a83b611-c4bf-4685-9b88-c154c44db517</unitid>
              <unittitle>1970</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533532" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08b23db6-4212-4b20-8a4d-97257c8c8a26</unitid>
              <unittitle>1971</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533533" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80fb3cff-82a4-468f-9e6d-c41bf221cd17</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen van de Vereeniging van Krankzinnigengestichten</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1955">1922-1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Verslagen over 1924 en 1941 ontbreken</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533534" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aaee8043-a474-4e84-a415-989e879a3781</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen Vereniging van Psychiatrische Inrichtingen in Nederland</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1974">1956-1974</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Algemene Correspondentie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>21-31</unitid>
            <unittitle>Correspondentie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1937">1918-1937</unitdate>
            <physdesc>11 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533535" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91929ce8-86ce-48a5-ad5f-3b434ec6b133</unitid>
              <unittitle>1918 - 1921</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533536" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f59eb6d7-9640-440e-ada2-bc41e42b2d72</unitid>
              <unittitle>1922 - 1923</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533537" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9f8559a-ee29-4b98-a293-3a38c963ee8a</unitid>
              <unittitle>1924 - juni 1925</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533538" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fd5c1f3-f1c7-4cb2-8e1f-5c13e71dee7a</unitid>
              <unittitle>juni 1925 - 1926</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533539" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9de6fff8-d3e4-40b1-8315-8e2881ab9d95</unitid>
              <unittitle>1927</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533540" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac3f46fe-927a-48a6-9c64-311b6a0c2d91</unitid>
              <unittitle>1928 - 1930</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533541" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6963544-13b6-4aee-b49f-153d7320e204</unitid>
              <unittitle>1931 - 1932</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533542" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb894611-ab06-4e52-998f-fe59be222834</unitid>
              <unittitle>1933</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533543" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbdf9566-19ea-433d-a04c-0b328ae69ec5</unitid>
              <unittitle>1934</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533544" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/730ed884-700f-4bbd-89be-6ae3376d8983</unitid>
              <unittitle>1935</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533545" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c74137d-3d9d-4b73-ba66-88d3e835abdf</unitid>
              <unittitle>1936 - maart 1937</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533546" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd30dee6-f8f7-45e1-82e8-8baf86b297ab</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533547" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/696f1c66-d321-47c0-ba3e-a1e8feaa641c</unitid>
            <unittitle>Kopieën van uitgaande stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1966">nov. 1964 - nov. 1966</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Jubilea</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533548" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/790a35ca-39c2-402b-9056-36d4db600e32</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van het jubileumcongres</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533549" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e775336d-2697-4239-a0bd-afc97be38d75</unitid>
            <unittitle>Teksten van lezingen en correspondentie inzake het jubileumcongres</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533550" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85a8f17e-fa7f-4bc1-b7f3-273789137588</unitid>
            <unittitle>Receptieboek jubileumviering.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2533551" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b45849-c1f8-432b-a3d4-d271e602cbbf</unitid>
            <unittitle>Fotoboek, vervaardigd naar aanleiding van de jubileumviering</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Contactcommissie van de VPIN en van de Katholieke Vereniging van Inrichting voor Behandeling en Verpleging van Geestelijk Gestoorden</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>38-41</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen Contactcommissie, verslagen en bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1967">1964-1967</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533552" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/381f07d2-1404-4a5d-9593-2cbdfc2c9c22</unitid>
              <unittitle>1964</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533553" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c6c6242-f79e-4d3c-b93e-060595965267</unitid>
              <unittitle>1965</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533554" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15c3a43f-10ca-41ae-a8b8-005c5b4def56</unitid>
              <unittitle>1966</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533555" type="ABS">41</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6a00fe6-47b5-44fd-ad79-bcfee1b3096a</unitid>
              <unittitle>1967</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Nationale Ziekenhuisraad, sectie Psychiatrische Inrichtingen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>42-45</unitid>
            <unittitle>Vergaderingen, verslagen en bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1969">1967-1969</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533556" type="ABS">42</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd5664d6-2cff-479c-8bdc-72fa68cb5f0a</unitid>
              <unittitle>19676</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533557" type="ABS">43</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/375bac35-44eb-4236-9d82-51bb5ef1d244</unitid>
              <unittitle>jan - aug 1968</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533558" type="ABS">44</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c4e8a53-c3cd-4587-947a-7296f593b90f</unitid>
              <unittitle>sept. - dec. 1968</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2533559" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72d812e0-d0e1-4fa6-95ba-4522e9efca63</unitid>
              <unittitle>1969</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>