<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20110927--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.5376::Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Militaire Inlichtingendienst)//NL" urn="2.13.5376.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/5b687db6-8b1d-4b35-93a5-6b98722ffdc7">2.13.5376</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Defensie: beleidsterrein Militaire Inlichtingendienst, 1957 - 1980</titleproper>
				<author>L.C. Beijersbergen van Henegouwen, D. Bentum, N.C. Bekker</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2010" era="ce" calendar="gregorian">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">
	Deze digitale toegang is in <date normal="2011" calendar="gregorian" era="ce">2011</date>
	vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
	<title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>.
	Eindredactie: Hanno de Vries,
	<date normal="20111017" calendar="gregorian" era="ce">17 oktober 2011</date>.
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">
              Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
              richtlijnen:
              <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch
                       Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>
                , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
              </bibref>
              ;
              <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>
                , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
              </bibref>
              .
            </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Militaire Inlichtingendienst</unittitle>
			<unittitle type="short">Defensie / Militaire Inlichtingendienst</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1957/1980" era="ce" calendar="gregorian">1957-1980</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">5376</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">21 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Oorlog, Algemene Secretarie</corpname>, tot 1959</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Defensie, Algemene Secretarie</corpname>, vanaf 1959</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dit deel van het archief van de Algemene Secretarie heeft betrekking op het Veiligheidsbeleid van Defensie. Hierbij moet niet alleen worden gedacht aan het functioneren van (militaire) inlichtingendiensten, maar ook aan zaken als het veiligheids- en antecedentenonderzoek van ambtenaren (militair en civiel), de bewaking van militaire terreinen en de diefstal van militair materieel in vredestijd.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De in deze toegang specifiek beschreven archiefbescheiden met betrekking tot de militaire inlichtingendiensten worden verklaard in het Rapport institutioneel onderzoek.<note>
<p>PIVOT-rapport nummer 61, “de militaire inlichtingendiensten”, Een institutioneel onderzoek naar het handelen van de minster van Defensie op het beleidsterrein militaire inlichtingendiensten, 1945-1999, gezamenlijke uitgave van de Rijksarchiefdienst en het ministerie van Defensie, 1999.</p>
				</note> Dit rapport geeft een overzicht van de ontwikkelingen in historisch perspectief en de doelstelling van het beleidsterrein militaire inlichtingendiensten, de organisatie, de actoren en hun onderlinge relaties. Het rapport is beschikbaar in de studiezaal.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">05.00</subject>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject></controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Met deze toegang wordt 0,60m’ overgedragen aan het Nationaal Archief. Er zijn alleen dubbelen verwijderd en vernietigd. </p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Deze institutionele toegang is het product van de bewerking van archiefbescheiden volgens de PIVOT methodiek.</p>
				<p>Vanwege de gecompliceerdheid van de methodiek ten opzichte van de bewerking volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Defensie en de destijds beperkte beschikbaarheid van het aantal vastgestelde basis selectiedocumenten is er voor een stapsgewijze introductie gekozen.</p>
				<p>De beschikbaarheid van het vastgestelde basis selectiedocument (voortaan BSD) militaire inlichtingendiensten en de samenstelling van het archief algemene secretarie van het ministerie van Oorlog later Defensie waren het uitgangspunt voor een pilot project. De pilot had als doel inzicht te verwerven in de praktische toepasbaarheid van het BSD als selectiemiddel en de bewerkers geleidelijk aan vertrouwd te laten raken met de bewerkingswijze.</p>
				<p>Het archief, 1954 – 1981, met een omvang van 94 m¹ kent een eenduidige opbouw met dossiers, waarbinnen een grote variëteit van onderwerpen voorkomt. Ook is het archief compleet en “onderhouden”, in die zin dat tot 1994 door het semi-statisch archief van de CPA de vernietigbare bescheiden werden verwijderd op basis van de vernietigingslijst. Aan de dossiers werden registratienummers toegekend van zes cijfers in de series 200.000, 300.000 en 400.000. Het onderscheid tussen de series stond in relatie tot de behandelende directies van het ministerie. De bewerking van dit archiefdeel eindigt in 1981, waarmee het voldoet aan de overbrengingstermijn gesteld in de Archiefwet 1995. Het gedeelte 1946 – 1953 is afzonderlijk reeds geïnventariseerd om reden dat dit deel gevormd werd volgens het verbaalstelsel. Dit leent zich niet voor bewerking volgens de PIVOT methodiek. Zie hiervoor de inventaris met Toegangsnummer 2.13.151.</p>
				<p>Naast bovengenoemd beleidsterrein kent de minister van Defensie er meerdere waarop hij optreedt als direct verantwoordelijke (actor minister), daarnaast zijn er ook beleidsterreinen met een (gedeelde) verantwoordelijkheid die hij draagt met een collega minister (actor vakminister). Door het destijds ontbreken van voldoende vastgestelde BSD’n voor deze beleidsterreinen kon het archief niet integraal bewerkt worden en diende het deel militaire inlichtingendiensten daaruit te worden geselecteerd. Wel werd tijdens dit proces elk dossier aan een der overige beleidsterrein toegewezen voor latere bewerking.</p>
				<p>Vervolgens werd de inhoud van elk dossier geanalyseerd en in relatie gebracht met een specifieke handeling behorende tot genoemd beleidsterrein en beschreven, ingeval er sprake was van een handeling voorzien van de indicatie (B), bewaren. De beschrijvingen werden opgenomen in een geautomatiseerd bestand tevens model institutionele toegang (IT).</p>
				<p>Dossiers behorende tot de handelingen, categorie (V) vernietigen, werden afgescheiden en geregistreerd in een apart bestand.</p>
				<p>Om ervoor te zorgen dat gedurende de bewerking van het archief te allen tijde dossiers opvraagbaar bleven, werd het oorspronkelijke registratienummer van de dossiers gehanteerd.</p>
				<p>De in de IT opgenomen en beschreven dossiers kregen uiteindelijk in de fase van ompakken conform de norm goede en geordende staat een definitief en uniek inventarisnummer, gebaseerd op een projectnummer toegekend door het Nationaal Archief en het nummer van het rapport institutioneel onderzoek (RIO), in dit geval 5 en 061, en een volgnummer 5114.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Er zijn geen beperkingen aan het gebruik van inventarisnummers krachtens het auteursrecht</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Militaire Inlichtingendienst, nummer toegang 2.13.5376, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Militaire Inlichtingendienst, 2.13.5376, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>Deze inventaris beschrijft slechts een gedeelte van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Oorlog / Defensie uit de jaren 1955-1980.</p>
				<p>Het oorspronkelijke archief is bij de bewerking opgesplitst in verschillende deelarchieven, die op grond van verschillende selectielijsten werden bewerkt. Op elk deelarchief is een afzonderlijke inventaris gemaakt:
					<list type="deflist">
						<listhead>
							<head01>Nummer toegang</head01>
							<head02>Beleidsterrein</head02>
						</listhead>
						<defitem>
							<label>2.13.5370</label>
							<item>Rijksbegroting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5371</label>
							<item>Burgerluchtvaart</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5372</label>
							<item>Militair Personeel</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5373</label>
							<item>Rijkshuisvesting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5374</label>
							<item>Voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5375</label>
							<item>Militaire Operatiën</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5376</label>
							<item>Militaire Inlichtingendiensten</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5377</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsverhoudingen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5378</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvvoorwaarden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5379</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvmarkbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5380</label>
							<item>Overheidsinformatievoorziening</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5381</label>
							<item>Wetenschapsbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5382</label>
							<item>Politie I</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5383</label>
							<item>Dienstplicht</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5384</label>
							<item>Overheidsorganisatie</item>
						</defitem>

    </list>
</p>
			</separatedmaterial>
		
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2</unitid>
					<unittitle>Het (doen) opstellen van periodieke verslagen omtrent het militaire inlichtingen- en veiligheidswerk, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761575" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8950a30-cd53-4d0c-b1cd-c9a633422e5a</unitid>
						<unittitle>Rapporten van de Inspecteur-Generaal der Krijgsmacht over de krijgsmachtsdelen inzake beveiliging in het algemeen en over de veiligheidsdiensten</unittitle>
						<unitdate normal="1951/1952">1951-1952</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3</unitid>
					<unittitle>Het beantwoorden van Kamervragen en het informeren van leden van en of commissies uit de Kamers der Staten-Generaal betreffende het militaire- en inlichtingenwerk, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1980">1968-1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761565" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b4e9632-00b1-4968-b810-01221dba4441</unitid>
						<unittitle>Onderzoek door de Binnenlandse Veiligheidsdienst (BVD) van spionageactiviteiten, naar aanleiding van een artikel uit "Cockpit" "Ze wilden me als hun top luchtmachtspion"</unittitle>
						<unitdate normal="1968">1968</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761566" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/672bc123-e18e-401a-aff6-4cfda30f5a26</unitid>
						<unittitle>Werkzaamheden voor en relatie tot de marine inlichtingendienst (MARID) en de buitenlandse inlichtingendienst (BID) van de heer W.C.J. Gunnewegh 1958-1962, zijn klachten over aanspraken op een vergoeding en publiciteit in de pers als gevolg hiervan</unittitle>
						<unitdate normal="1971/1973">1971-1973</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761567" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13aef7da-58ea-4f88-a1c9-907f207deb63</unitid>
						<unittitle>Lotgevallen, verzet en werkzaamheden voor het Bureau Inlichtingen Stockholm van de heer P. Boere tijdens de Tweede Wereldoorlog</unittitle>
						<unitdate normal="1973/1977">1973 - 1974, 1977</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761568" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11521b1d-01af-45e1-b759-aeee4ed56734</unitid>
						<unittitle>Problematiek inzake antecedenten- en veiligheidsonderzoeken t.a.v. (aspirant) militaire en burgerambtenaren</unittitle>
						<unitdate normal="1973/1980">1973-1980</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761569" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02f96069-b017-4703-8026-78f9b8344203</unitid>
						<unittitle>Onderbrenging van een deel van de militaire inlichtingendienst (CID) in de gebouwen van de psychiatrische afdeling van het Militair Hospitaal dr. A. Matthijssen te Utrecht</unittitle>
						<unitdate normal="1980">1980</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">9</unitid>
					<unittitle>Het mede(voorbereiden) van wetten en andere regelgeving met betrekking tot inlichtingen- en veiligheidsdiensten, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1952/1980">1952-1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>7-8</unitid>
						<unittitle>Taak, organisatie, functioneren, samenwerking en Koninklijk Besluit inlichtingen en veiligheidsdiensten, bescherming persoonlijke levenssfeer, waaronder het telefoongeheim, en de positie van de Inlichtingendienst Buitenland (IDB)</unittitle>
						<unitdate normal="1952/1977">(1952-1953), 1965-1977</unitdate>
						<physdesc>2 pakken</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761570" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcf65e4b-41a6-4875-9516-16e61b815f97</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 280.352/a - 280.352/3o</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3761571" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/081ce288-6976-4e30-bb26-17353831f4f3</unitid>
							<unittitle>Dossiernr. 389.834/a - 389.834/p</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761564" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ac07c7f-ff3f-408f-860f-d6199c73bd0f</unitid>
						<unittitle>Instemming van het Ministerie van Defensie betreffende het wetsontwerp en de memorie van toelichting voor de Wet op de inlichtingen- en Veiligheidsdiensten</unittitle>
						<unitdate normal="1980">1980</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">14</unitid>
					<unittitle>Het instellen van coördinerende organen met betrekking tot de militaire inlichtingen, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963">1963</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761572" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd5818d2-a0cd-4d15-9714-91b2e9f8b93d</unitid>
						<unittitle>Samenwerking der inlichtingendiensten der krijgsmachtdelen en de Buitenlandse Inlichtingendienst (BID)</unittitle>
						<unitdate normal="1963">1963</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">57</unitid>
					<unittitle>Het voorbereiden van het beleid inzake de preventieve beveiliging in de militaire en civiele sector, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957/1979">1957-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761576" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/565929e5-b8bd-4dda-9538-57a4406dc9f1</unitid>
						<unittitle>Regeling afgifte toegangsbewijzen tot militaire objecten</unittitle>
						<unitdate normal="1957">1957</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761577" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c431032-d40a-4bc0-a87c-38b274262834</unitid>
						<unittitle>Gedragslijn met betrekking tot de beveiligingsclassificatie van militaire werken/objecten</unittitle>
						<unitdate normal="1958">1958</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761578" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/175f2ca6-5b61-489d-bf58-5a9e680eb705</unitid>
						<unittitle>Interdepartementale werkgroep beveiliging omroepbedrijf, en militaire bewaking van waterstaatswerken in oorlogstijd en bescherming, beveiliging en bewaking van bedrijven</unittitle>
						<unitdate normal="1963/1971">1963-1971</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Met lacunes.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761579" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1234c510-c1f2-4f0f-9d18-a05ec1a249f2</unitid>
						<unittitle>Besluit houdende aanwijzing van gebouwen te Den Haag als verboden plaatsen</unittitle>
						<unitdate normal="1968">1968</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761580" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0959d28-eb85-4a30-99d7-b4556558849d</unitid>
						<unittitle>Onderzoek naar het nut en de kosten van de bewaking van rijksgebouwen</unittitle>
						<unitdate normal="1968/1973">1968-1973</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Met lacunes.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761573" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6013639f-2da2-46e2-9ae8-a006e1f7bd3b</unitid>
						<unittitle>Veiligheidsnormen jegens burgers die in militaire inrichtingen werkzaamheden verrichten (het toegangsbeleid tot kazernes)</unittitle>
						<unitdate normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761581" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45738870-818d-4dd3-87a5-a1323fede757</unitid>
						<unittitle>Melding van wapendiefstallen in West-Duitsland</unittitle>
						<unitdate normal="1975/1979">1975, 1979</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761582" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df9e9151-c8c8-426f-ae4a-44fda364d05a</unitid>
						<unittitle>Vredesbewaking en privé activiteiten op militaire terreinen</unittitle>
						<unitdate normal="1978">1978</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761583" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca2f2462-65da-40dd-b8ab-0c34b4949e99</unitid>
						<unittitle>Overeenkomst met de regering van Australië inzake de defensie beveiligingsregeling</unittitle>
						<unitdate normal="1978/1979">1978-1979</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761584" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e3db2ec-6810-4eab-9b6f-0aca3851f599</unitid>
						<unittitle>De bewaking en de bestemming van het Landgoed De Zwaluwenberg,</unittitle>
						<unitdate normal="1978/1979">1978-1979</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">65</unitid>
					<unittitle>Het (mede) aanwijzen van functies als vertrouwensfuncties, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1976/1980">1976-1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3761574" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f58a846-5ef8-4c3c-818b-eecacef6bcbb</unitid>
						<unittitle>Overleg met de Commissie Herwaardering Vertrouwensfuncties over de hernieuwde toetsing van vertrouwensfuncties bij het Ministerie van Defensie</unittitle>
						<unitdate normal="1976/1980">1976-1980</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>