<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:41:52 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.117::Ministerie van Defensie: persoonlijk archief van jonkheer P.J. Six als lid van het hoofdbestuur van het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/0765883e-d86e-4aa1-ba37-d24825e690b6" urn="2.13.117.ead.xml">2.13.117</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van jhr. P.J. Six als lid van het hoofdbestuur van het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag, 1946-1958</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Ellen Altona, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070522">20070522</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091013">13 oktober 2009</date>
        <item>
          <num>1</num>Nieuw abstract toegevoegd door <name>Otto van der Meij</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: persoonlijk archief van jonkheer P.J. Six als lid van het hoofdbestuur van het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag</unittitle>
      <unittitle type="short">Defensie / Coll. Six</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1958" type="inclusive">1946-1958</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D22</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">12 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het NISWG, opgericht in 1948, was officieel verantwoordelijk voor het verzorgen van voorlichting en propaganda voor de werving van vrijwilligers voor de Nationale Reserve, de Reserve Grensbewaking en de Reserve Rijks- en Gemeentepolitie. Het archief bevat stukken betreffende de bestuursvergaderingen en is voornamelijk geordend op onderwerp.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Jonkheer Pieter Jacob Six</head>
          <p>verzetsstrijder (Amsterdam 5-4- 1895 - 's-Graveland 27-4- 1986 )</p>
          <p>Mei 1940 was jonkheer P.J. Six (1895-1986) als reserve-ritmeester gestationeerd op de Noord-Veluwe, vanwaar hij zich terugtrok naar de Vesting Holland. Hij nam niet deel aan feitelijke gevechtshandelingen. In de zomer van 1941 werd Six benaderd door luitenant-kolonel van de Koninklijke Marechaussee P.M.R. Versteegh. Deze fungeerde als chef-staf van de verzetsorganisatie de Ordedienst (OD) en verzocht Six of deze een functie wilde bekleden in de OD. Door vroege arrestaties in de leiding werd de organisatie zwaar getroffen. De OD was nog in het stadium van voorzichtige (meest nog ongewapende) opbouw. Six ging op Versteeghs verzoek in en werd chef-staf van het Gewest Amsterdam van de OD.</p>
          <p>Toen de Sicherheits Dienst (SD) in 1941 en 1942 vrijwel de gehele top van de OD oprolde en Versteegh en diens opvolgers uitschakelde, zag Six zich voor de noodzaak gesteld om in augustus 1942 chef-staf van de zwaar gehavende organisatie te worden. In feite werd hij hiermee de leider van de OD.  De commandant, luitenant-generaal b.d. W. Röell, bevond zich in Duitse gevangenschap.</p>
          <p>Na de bevrijding werd Six, inmiddels bevorderd tot reserve-kolonel der Cavalerie, souschef van de staf van het Militair Gezag. In deze functie was hij belast met de afwikkeling van de Binnenlandse Strijdkrachten. In het naoorlogse Nederland vervulde hij bovendien bestuursfuncties bij verenigingen en organisaties zoals de Vereniging Officieren Cavalerie, het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag, de Stichting 'Door de Eeuwen Trouw' en oud-strijdersorganisaties.</p>
          <p>Als erkenning van zijn daden van moed, beleid en trouw werd hij in 1948 benoemd tot Ridder der 4e klasse der Militaire Willemsorde. <note>
              <p> Bron: http://www.inghist.nl/Onderzoek/Projecten/BWN/lemmata/Index/bwn3/six?MenuSize=S </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag (NISWG), 1948-1958</head>
          <p>Het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag (NISWG) werd opgericht in april 1948.</p>
          <p>Het NISWG was officieel verantwoordelijk voor het verzorgen van voorlichting en propaganda voor de werving van vrijwilligers voor de Nationale Reserve, de Reserve Grensbewaking en de Reserve Rijks- en Gemeentepolitie. Tussen deze vrijwilligers wilde het instituut de onderlinge band versterken en waar nodig zou men optreden om de onderlinge taakverdeling tussen vrijwilligers te regelen.</p>
          <p>Aanvankelijk zag de overheid niets in het NISWG. Men was bang dat particuliere weerbaarheidsorganisaties van oud-strijders '(...) eigen wegen zouden bewandelen'. In overleg met de Ministerraad werd in 1947 de Commissie De van der Schueren ingesteld.  Deze commissie adviseerde onder meer, om de verschillende weerbaarheidsorganisaties die al bestonden en organisaties die in de Tweede Oorlog in het verzet waren ontstaan op te laten gaan in één organisatie.</p>
          <p>Uiteindelijk werden de Bijzondere Vrijwillige Landstorm, de Volksweerbaarheid, de Binnenlandse Strijdkrachten, Nationale Bijstand, Organisatie Nationale Hulp en de Vereniging van Vrijwillig Politiepersoneel verenigd in het NISWG.</p>
          <p>De NISWG was financieel voornamelijk afhankelijk van de overheid; giften van particulieren werden nauwelijks ontvangen.</p>
          <p>De relatie tussen het NISWG en de regering was onduidelijk en niet beschreven. Wel werd in september 1951 door de staatssecretaris van Oorlog een werkgroep coördinatie inzake de werving ten behoeve van de Nationale Reserve en de Reserve Grensbewaking ingesteld. In deze werkgroep zaten naast vertegenwoordigers van het Ministerie van Oorlog ook drie leden namens het NISWG, waaronder Six.</p>
          <p>Uit een opinieonderzoek van de Nederlandse Stichting voor Statistiek uit 1950 bleek, dat slechts 12% van de ondervraagden bekend was met het NISWG.</p>
          <p>De inspanningen van het NISWG om Nederlandse burgers te werven als vrijwilliger voor bovengenoemde instellingen hadden weinig succes.</p>
          <p>Vanuit de rijksoverheid werd toezicht en contact met het instituut onderhouden door het Ministerie van Binnenlandse Zaken.</p>
          <p>Medio 1950 verkeerde het instituut in een diepe crisis. Het hoofdbestuur overwoog het NISWG te liquideren, omdat interne verdeeldheid en conflicten tussen het bestuur en overheid het doelmatig functioneren van het NISWG verhinderde.</p>
          <p>Het NISWG is in de loop van 1958 opgeheven. In een vergadering inzake de redactie van het ontwerp Algemene Maatregel van Bestuur tot wijziging van het Besluit Nationale Reserve, welke was ingegeven door de voorgenomen reorganisatie van genoemde Nationale Reserve, stelde de minister van Oorlog dat naar zijn mening het NISWG '(...) zal verdwijnen'. De krijgsmacht diende de werving voor de Nationale Reserve zelf ter hand te nemen. <note>
              <p> Centraal Archievendepot, Gewoon, geheim en zeer geheim archief van het Ministerie van Oorlog, inv. nrs. 6675-6677. </p>
            </note> Op 30 juni werd het algemeen secretariaat opgeheven.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De in deze inventaris beschreven bescheiden werden aangetroffen bij het archief van de Ordedienst/Binnenlandse Strijdkrachten.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Tijdens de bewerking van het archief heeft geen vernietiging plaatsgevonden.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De in deze inventaris beschreven bescheiden zijn afgescheiden van het archief van de Ordedienst/Binnenlandse Strijdkrachten omdat ze geen functionele relatie daamee hebben, anders dan de persoon van Six.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief (ca. 0,50m') is geordend op onderwerp.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: persoonlijk archief van jonkheer P.J. Six als lid van het hoofdbestuur van het Nationaal Instituut Steun Wettig Gezag, nummer toegang 2.13.117, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Coll. Six, 2.13.117, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Commissies</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660701" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8af99caf-c445-48d5-b884-8c913c79a921</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de oprichting, opbouw en inrichting van het NISWG door de werkcommissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946, 1948-1949</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660702" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20f9d0f0-784e-4db7-ae11-3cf8ce347b94</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de Commissie ter bestudering van het vraagstuk der vrijwillige hulppolitie, de Commissie De van der Schueren,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660703" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/227400d2-aefc-472e-b3fb-539d3b4c6285</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken als hoofdbestuurslid,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1953">1948-1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660704" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43dcd9c4-7868-4086-baa7-55a02a7ed95a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende taakuitvoering van de Provinciale Commissie Zuid-Holland en de gewestelijke commissies in deze provincie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948-1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660705" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1281760a-7c05-4cb2-bba2-e7cd1577ea9a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de mogelijke oprichting en taak van een bijzondere vrijwillige reserve, in samenwerking met de Nationale Landstormcommissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660706" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7c97777-ad74-4d0f-a2cd-f4a0b7b62bcc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende bestuursvergaderingen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1956">1950-1956</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>7-8</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de werkgroep voor coördinatie der propaganda en werving inzake Nationale Reserve en Reserve Grensbewaking alsmede de Werkgroep Propagandacommissie SWG,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1956</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2660707" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/807158ec-18be-4a4c-98a1-b74385d69538</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2660708" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e378324d-6fbd-4ed2-80d3-b489237d6143</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660709" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6552cc84-8a7e-4ad9-839d-14253e1de60f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de Commissie voor Militaire Reservediensten, de Commissie Roosjen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954-1955</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660710" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/711cf1d2-a5b1-4962-aa58-007088daa31b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie van het NISWG,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Documentatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660711" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00cae2ea-edb5-4a44-ab1c-453a6b5f2cdc</unitid>
            <unittitle>Handboek voor het Nationaal Instituut steun wettig gezag - Zwolle,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">[1950]</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2660712" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6fba986-23b9-48f4-8214-c9f2e764546e</unitid>
            <unittitle>10 jaar korps vrijwillige politie/gedenkboek uitgegeven ter gelegenheid van het tienjarig bestaan van het korps vrijwillige politie te Amsterdam - z.p., 1956.</unittitle>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>