<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:42:03 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.131::Ministerie van Defensie: Rijn Evacuatie en Controle Commando)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/7a432d96-6ce3-48ec-914f-33d7ae76678d" urn="2.13.131.ead.xml">2.13.131</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Rijn Evacuatie en Controle Commando, 1950-1959</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080611">11 juni 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Rijn Evacuatie en Controle Commando</unittitle>
      <unittitle type="short">Rijn Evacuatie en Controle Commando</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1950/1959" type="inclusive">1950-1959</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D36</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">14 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Rijn Evacuatie en Controle Commando</corpname>, 1950-1959</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Rijn Evacuatie en Controle Commando bevat onder andere ingekomen en uitgaande stukken, verslagen van oefeningen voor de periode 1950-1957, diverse instructies, bevelen en orders voor de periode 1951-1957, en stukken betreffende de NAVO.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In oktober 1950 is er voor het eerste sprake van een op te richten Rijn Evacuatie en Controle Commando (RECC). Bij nota<note>
            <p>Ministerie van Defensie, archief Chef Generale Staf, nota van 15 mei 1951, nr. G1/37431</p>
          </note> deelt de Sous-Chef van de Generale Staf J.G. Warringa mee dat het in zijn voornemen ligt om de Inspecteur der Genie aan te wijzen als autoriteit verwantwoordelijk voor de vorming van het RECC en de Commandant van het 2e Regiment Genietroepen (Pontonniers) te belasten met de daadwerkelijke vorming van de staf en de stafcompagnie RECC. De voornaamste taak van het RECC was het leidinggeven aan het afvoeren van schepen van de Rijn in geval van oorlogsdreiging dan wel een daadwerkelijke oorlog. Deze afvoer diende een drietal doelen: 
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>voorkomen van kapitaalverlies;</item>
            <item>verhinderen dat de tegenstander deze schepen zou gebruiken als overzetmiddel op de Rijn;</item>
            <item>het indammen dat in geval van een vijandelijke bezetting deze schepen zouden worden ingezet om ertsen aan te voeren en steenkool af te voeren uit het Roergebied.<note>
                <p>J. Hoffenaar en B. Schoenmaker. Met de blik naar het Oosten - De Koninklijke Landmacht 1945-1990. Den Haag, 1994. blz. 116.</p>
              </note>
            </item>
          </list>
        </p>
        <p>Hiertoe zou in voorkomend geval het  RECC de lading en bemanning van schepen welke via de Rijn op weg waren naar Nederland al op Duits grondgebied controleren, deze zonodig evacueren via de Waal en ze opbergen in West-Nederland. Het RECC zou in geval een Rijnevacuatie moest plaatsvinden nauw samenwerken met het Royal Naval Rhine Flotilla, gelegerd te Krefeld. </p>
        <p>Het stafkwartier RECC was permanent gevestigd op een aantal vaartuigen met als ligplaats Nijmegen. Vanaf 1957 is de taak van het RECC gewijzigd. Dit had te maken met de gewijzigde "Forward Strategy" van de NAVO. Door het verder naar achteren leggen van de grenzen had de Rijn geen functie meer voor de mogelijke afvoer van schepen in geval van oorlogstijd. De nieuwe RECC-taak werd in feite alleen nog een vervoerstaak te water. In 1959 is dan ook besloten om het mobilisabel houden bij het 2e Regiment Genietroepen weg te halen en deze onder te brengen bij de 301 Transportcompagnie Vaartuigendienst. Op 8 mei 1960 is het RECC overgegaan in de Rijn Verkeersstaf.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>In 1951 werd het commando van het RECC aangewezen als 'sub-registry' van het secretariaat militair-politieke aangelegenheden (MPA) van het hoofdkwartier van de Generale Staf. Dit maakte het mogelijk dat alle, overwegend (NATO)-gerubriceerde, bescheiden inzake de Rijnevacuatie tijdelijk dan wel permanent kon worden opgelegd bij dit commando. Deze taak werd uitgevoerd door de 'registry' beheerder, een functionaris van het 112 Pontonniers Bataljon te Raamsdonkveer. Tot 1955 geschiedde de beveiliging van de Cosmic en andere NATO-gerubriceerde bescheiden door de Binnenlandse Veiligheidsdienst. Vanaf 1955 werd deze taak voor wat betreft de registry in de militaire sector overgenomen door de militaire-, marine- en luchtmachtinlichtingendiensten. De registry ontving elk jaar een inventarislijst waarop werd aangegeven voor welke documenten het hoofd verantwoordelijk was. Hierop diende deze een opgave te verstrekken van de documenten die ze verzonden en ontvangen hadden. Achterliggende gedachte van deze inventarisatie was, dat de centrale registry slechts enkele documenten zelf beheerde. Eenmaal per jaar moest de volledige inventaris worden opgemaakt.</p>
        <p>Het archief was in eerste instantie in beheer van het Archief Koninklijke Landmacht en is na oprichting van het Centraal Archievendepot in 1961 overgedragen aan deze dienst.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Bij aanvang van de bewerking werd 1,25 meter archief aangetroffen. Er werd 80 centimeter archief vernietigd, op grond van de selectielijsten militaire operatiën, militair personeel en militair materieel alsmede de Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden van het ministerie van Defensie. Met name werden stukken vernietigd op basis van handeling 101 van de selectielijst militaire operatiën, het (mede) organiseren van en voorbereiden van rapportage over uitgevoerde oefeningen in lager en hoger verband, alsmede handelingen 112 en 113 uit diezelfde lijst respectievelijk 'het registreren van de uitvoering van taken en werkzaamheden op het gebied van militaire verbindingen en communicatie bij de krijgsmachtdelen' en 'het voorbereiden van rapportage over uitgevoerde taken en werkzaamheden op het gebied van militaire verbindingen en communicatie'.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De stukken zijn tijdens de bewerking geordend op onderwerp. Gezien de geringe omvang van de resterende archiefbescheiden (0,5m1) is ervan afgezien de inventaris in afdelingen te verdelen. De ordening van de bestanddelen kent toch een zekere logica: eerst worden de inschrijfmiddelen beschreven, daarna volgen stukken inzake de organisatie, daarna volgt de taakuitvoering.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Rijn Evacuatie en Controle Commando, 1950-1959, nummer toegang 2.13.131, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Rijn Evacuatie en Controle Commando, 2.13.131, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>ARCHIEF VAN HET RIJN EVACUATIE EN CONTROLE COMMANDO, 1950-1959</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852922" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3670349b-bc9a-4d2c-b517-56bc495380f3</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1953">1951-1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852923" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f8a1662-6e06-47ee-be13-95803c2040f1</unitid>
            <unittitle>Agenda van uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952, 1955-1958</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>3-4</unitid>
            <unittitle>Agenda's van ingekomen stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952-1958</unitdate>
            <physdesc>2 katernen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2852924" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdac5980-0f36-4b00-952e-1d789d719139</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1952 -1956 september</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2852925" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/779088fe-399b-4dd8-8569-103201bdf271</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1956 september -1958</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852926" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7136b971-8681-4b16-b4b4-db5cc0e4022b</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen en uitgaande stukken van het verbindingspeloton,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1956">1952-1956</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852927" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73a8cfa3-9db8-4d15-88f2-5e81711f9ca7</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen geclassificeerde stukken bij sectie 3 van het 104 Verbindingsbataljon,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852928" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcb09a6c-90f5-4870-a41d-085c520e51ea</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen en uitgaande stukken van het verbindingspeloton,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852929" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3060d894-e7a6-40c2-aa71-6f0a9e908d47</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de organisatie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1959">1951-1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852930" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7722ced7-b4b9-4ae8-b35c-b76712690c50</unitid>
            <unittitle>Instructies, bevelen en orders,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1957">1951-1957</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852931" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02c3593c-b996-4080-bb1c-3212ae98ee6a</unitid>
            <unittitle>Verslagen van oefeningen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1957">1950-1957</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852932" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a038dc5f-2ffd-467d-9f5d-98a673b8aa73</unitid>
            <unittitle>Instructies aan en de taakuitvoering van de verbindingsdienst welke werden getroffen voor de mogelijke evacuatie van het Rijnscheepvaartverkeer,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1958">1951-1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852933" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc4ef4a6-4993-4625-96e1-6a8666a4e571</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het archiefbeheer, met name de taakuitvoering van de sub-registry van het Cosmic/NATO-archief,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1953, 1956</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>MPA/NATO archief</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852934" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a630899-5570-44cb-9f66-4712fbadda5a</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande NATO-gerubriceerde stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1955">1952-1955</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2852935" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c4289cf-4d63-4284-865e-d231245141d6</unitid>
            <unittitle>Processen-verbaal van vernietiging van archiefbescheiden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>