<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:44:16 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.89::Ministerie van Defensie: Collectie Bewapening Kustforten)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/8ab5a326-3c10-4b4a-8b36-ea988acb5545" urn="2.13.89.ead.xml">2.13.89</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Ministerie van Defensie: Collectie betreffende Bewapening Kustforten, 1907-1936</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060929">29 september 2006</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Collectie Bewapening Kustforten</unittitle>
      <unittitle type="short">Defensie / Bewapening Kustforten</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1907/1936" type="inclusive">1907-1936</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D27530</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">20 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bevat enkele foto's</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie herziening bewapening van de stellingen van Amsterdam en de nieuwe Hollandse Waterlinie</corpname> 1907, 1909-1912</origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie ter bestudering van de bewapening der nieuwe kustforten</corpname> 1911-1912 </origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie van advies voor de aanschaffing van kustgeschut en pantsermaterieel</corpname> 1914-1921 </origination>
      <origination>
        <corpname>Inspecteur der Genie als lid van de Raad van Defensie en adviseur inzake de kustverdediging</corpname> 1908-1936 </origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de collectie bewapening kustforten is samengesteld uit vier kleinere archieven. De stukken van de commissie Herziening bewapening van de stellingen van Amsterdam en de Nieuwe Hollandse Waterlinie betreffen het onderzoek na de gelijknamige herziening. Het archief van de inspecteur der Genie bevat naast van en aan de Raad van Defensie ook een verslag van de commissie tot onderzoek naar de ontevredenheid in het leger, een rapport van de commissie tot onderzoek naar de organisatie en werking van de Militairen Farmaceutische Dienst en een briefwisseling met de Britse en Duitse regering over de doorvoer vanuit Duitsland naar België door Nederland en omgekeerd. Van de commissie ter bestudering van de bewapening der kustforten zijn alleen de stukken betreffende de instelling en taakuitvoering aanwezig.  Het archief van de commissie van advies voor de aanschaf van kustgeschut en pantsermateriaal bevat de stukken van en aan de commissie, een dagboek van J. S. C. Rink, die toezicht hield bij de fabricage van den het geschut bij de firma Fried. Krupp te Essen en een aantal foto's waarop het effect van granaatschoten te zien is.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Het archief van de commissie ter bestudering van de bewapening der nieuwe kustforten, 1911-1912</head>
          <p>De commissie werd ingesteld bij Koninklijk Besluit van 2 november 1910 nr. 97.<note>
              <p>Gewijzigd bij KB van 4 februari 1911, nr. 33.</p>
            </note>  De commissie bestond uit luitenant-kolonel der genie J.Z. Stuter, majoor der artillerie L. Tielenius Kruijthoff, kapitein der artillerie J.C. ten Noever de Brauw, de kapitein der genie A.D. J. Berkhout en de luitenant ter zee 1 F.W.J. Groeneboom. Het was de taak van de commissie om verschillende buitenlandse fabrieken te bezoeken. Aan de hand van de bezoeken moest men komen tot een advies aan de inspecteur der genie bij mogelijke uitvoering van werken ter verbetering van de kustverdediging. Zo moest de commissie onder andere de vraag  beantwoorden welke fabriek de order gegund diende te worden ter vervaardiging van pantserkoepels en wie de vuurmonden mocht leveren. Er werden diverse Europese fabrieken bezocht en de commissie bracht verslag uit van de ondernomen dienstreizen in 1911(inzake bezoeken aan Duitsland, Frankrijk en Oostenrijk) en 1912 (Engeland en Zweden).</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>De commissie van advies voor de aanschaffing van kustgeschut en pantsermaterieel, 1914-1921</head>
          <p>De commissie werd ingesteld op 16 juli 1913 en opgeheven bij Beschikking van de minister van Oorlog van 7 februari 1921.</p>
          <p>Deze beschikking regelde tevens dat het archief van de commissie moest worden overgedragen aan de Inspecteur der Genie.</p>
          <p>De commissie werd onder meer belast met het keuren van kanonnen en koepelpantserplaten tijdens de fabricage van dit materiaal door de firma Krupp te Meppen.</p>
          <p>De commissie werd juli 1913 ingesteld. Als opdracht had de commissie het keuren van kanonnen en koepelpantserplaten welke waren bestemd voor de forten Kijkduin en Vlissingen.<note>
              <p>J.R. Verbeek, Kustversterkingen 1900-1940 - De planning, constructie en bewapening van Nederlandse kustforten en batterijen (Haarlem 1989), 50.</p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <scopecontent>
          <head>Collectie herziening bewapening van de stellingen van Amsterdam en de Nieuwe Hollandse Waterlinie, 1907, 1909-1912</head>
          <p>In de collectie is onder meer opgenomen het eindrapport van de gelijknamige commissie uit 1911, die werd ingesteld bij beschikking van minister van Oorlog van 9 januari 1909. Een deel van de stukken bestaat uit inkomende en uitgaande stukken van de voorzitter van de commissie.</p>
        </scopecontent>
        <scopecontent>
          <head>Het archief van de inspecteur der Genie, voornamelijk als lid van de Raad van Defensie en als adviseur inzake de kustverdediging 1908-1936</head>
          <p>Dit archiefbestand bevat hoofdzakelijk stukken inzake de rol die de inspecteur der genie speelde als lid van de Raad van Defensie en als adviseur inzake de kustverdediging.</p>
        </scopecontent>
      </scopecontent>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief kent geen materiële beperkingen.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Collectie Bewapening Kustforten, 1907-1936, nummer toegang 2.13.89, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Bewapening Kustforten, 2.13.89, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Collectie herziening bewapening van de stellingen van Amsterdam en de Nieuwe Hollandse Waterlinie, 1907, 1909-1912</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het onderzoek naar een mogelijke herziening van de bewapening van de stellingen van Amsterdam en de Nieuwe Hollandse Waterlinie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1912">1907, 1909-1912</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192975" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11ad54f2-0171-43db-ab73-21c7ba8f457f</unitid>
              <unittitle>Deel 1</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192976" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce38724e-81a6-4928-84d6-4d93a0956b8e</unitid>
              <unittitle>Deel 2</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van de inspecteur der Genie, voornamelijk als lid van de Raad van Defensie en als adviseur inzake de kustverdediging 1908-1936</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192977" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cee8d9ed-a8d0-40c0-a41b-febd0e002ece</unitid>
            <unittitle>Agenda inzake ingekomen en uitgaande stukken van en aan de Raad van Defensie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1936">1908-1926, 1936.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>4-8</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken van en aan de Raad van Defensie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1936">1908-1927, 1929, 1934, 1936.</unitdate>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192978" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f113821f-ea49-42af-b99a-5411c70d7c2a</unitid>
              <unittitle>Nrs. 1-25.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192979" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47f64305-34f8-4d63-bb46-3570740382a2</unitid>
              <unittitle>Nrs. 26-50.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192980" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e164ca82-66e8-422d-a0c1-0b0d9fda01d7</unitid>
              <unittitle>Nrs. 51-75.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192981" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb9c7158-22cd-4bef-84cd-206232319e59</unitid>
              <unittitle>Nrs. 76-100.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192982" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38b6b847-549a-4496-80e5-a147de1b00dd</unitid>
              <unittitle>Nrs. 101-141, 1929, 1934, 1936, diverse nummers.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192983" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5920cf89-5ba2-4d91-a9f5-7483dd4b1f66</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het instellen van een fonds ter verbetering van de kustverdediging, alsmede de behandeling van het wetsontwerp kustfonds in de Staten-Generaal</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1921">1910-1918, 1921.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192984" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1ad474d-d136-43f3-a97d-520b1681f5dd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het aanbesteden en het betalen van leveranties van pantserkoepels van 28 centimeter L /45 door Fried. Krupp Aktiengesellschaft te Essen/Ruhr,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1920">1913, 1915-1916, 1919-1920.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192985" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ef4d4ea-47d8-4f4d-a453-b16b86e09e6e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het uitbrengen van een advies inzake maatregelen en werken met het oog op de landsverdediging in verband met het afsluiten van de Zuiderzee met een dijk,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1920">1918-1920.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Documentatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192986" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/659002a2-aaa2-40a5-b87b-97f47957441b</unitid>
            <unittitle>Doorvoer door Nederland uit Duitschland naar België, en in omgekeerde richting. (Briefwisseling met de Britsche en Duitsche regeeringen.),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917.</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192987" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44bd1ed9-6f1e-40b3-b1e3-d0d4b9a045c5</unitid>
            <unittitle>Rapport van de commissie tot onderzoek naar de organisatie en werking van den Militairen Pharmaceutischen Dienst, ingesteld bij beschikking van den minister van oorlog van 30 augustus 1918,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">Circa 1919.</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192988" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a25dd2a9-4094-4d60-aa31-ea530e9844c2</unitid>
            <unittitle>Verslag van de commissie tot onderzoek naar de ontevredenheid in het leger,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919.</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van de commissie ter bestudering van de bewapening der nieuwe kustforten, 1911-1912</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192989" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb6a3ce5-82b9-4bc7-8fb8-5b3019b82f7a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling en taakuitvoering van de commissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911/1912">1911-1912</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Archief van de commissie van advies voor de aanschaffing van kustgeschut en pantsermateriaal, 1914-1921</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>16-17</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken van en aan de commissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914/1921">1914-1921</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192990" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e9e4249-d298-4121-a4ef-06a6c74bc7b1</unitid>
              <unittitle>Nrs 128-189.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192991" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a978875-965c-4ea3-9911-bf902a241f79</unitid>
              <unittitle>Nrs.191-449.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>De brieven met de agendanummers 1-127 zijn niet aangetroffen.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>18-19</unitid>
            <unittitle>Dagboek van J.S.C. Rink, 1e luitenant der artillerie, tijdelijk gestationeerd bij de firma Fried. Krupp te Essen/Ruhr om toezicht te houden op de vervaardiging van geschut en pantsermateriaal ten behoeve van de forten bij Vlissingen en Kijkduin,</unittitle>
            <physdesc>2 katernen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192992" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf1b5dd4-f231-4977-ac50-d68ae36a31bb</unitid>
              <unittitle>1913 augustus 20-1914 mei 10.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2192993" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74ad238c-434b-4d8c-b1e9-45e68e17e797</unitid>
              <unittitle>1914 mei 11-1916 juni 23.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2192994" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e75b4445-066c-4783-bc42-6a9917c2d5ff</unitid>
            <unittitle>Foto's inzake het effect van granaatschoten op koepelplaten, genomen door Fried. Krupp,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">circa 1914.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>