<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:42:22 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.144::Ministerie van Defensie: Commissie Zaayer en de collectie inzake de moord op vaandrig Aernout)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/dcf21594-f9f0-47d7-b896-12403d5f993d" urn="2.13.144.ead.xml">2.13.144</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Zaayer en de collectie inzake de moord op vaandrig Aernout, 1950-1963</titleproper>
        <author>H.E.M. Mettes</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080630">30 juni 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100621">21 juni 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Drie bijlagen ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie: Commissie Zaayer en de collectie inzake de moord op vaandrig Aernout</unittitle>
      <unittitle type="short">Defensie / Cie Zaayer</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1950/1963" type="inclusive">1950-1963</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D49</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">3.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">73 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Hoofdkwartier Generale Staf / sectie Krijgsgeschiedenis</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Oorlog</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Secretaris-Generaal</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Afdeling Burgerpersoneel</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Commissie Zaayer</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Minister van Oorlog</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Staatssecretaris van Oorlog</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Directoraat-Generaal</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Basiscommando</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>103 TD Basisgroep</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Ministerie van Defensie</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Staatssecretaris van Defensie</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Minister van Defensie</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Naar aanleiding van een reeks publicaties aangaande misstanden in het leger in Indonesië werd door de minister van Oorlog bij ministeriële beschikking van 18 oktober 1950 de commissie Zaayer ingesteld. De commissie had tot taak een onderzoek in te stellen naar de misstanden welke zich zouden hebben voorgedaan in het voormalig Koninklijk Nederlands Indisch Leger (KNIL).<lb/>Het archief van de commissie Zaayer bevat o.a. ingekomen en minuten van uitgaande stukken alsmede een agenda daarvan, het eindrapport en een aantal dagblagen met berichtgeving hieromtrent.<lb/>De collectie inzake de moord op vaandrig Aernout, vermeende corrupte toestanden in de dienst van de Kwartiermeester-Generaal te Bandoeng en diverse onderzoeken daarnaar bevat o.a. het dossier Van der Putten en stukken inzake zijn ontslag en rehabilitatie, alsmede uittreksels uit publicaties in de pers en/of maandbladen en werkdossiers inzake de zaak Van der Putten, stukken uit het gewoon, geheim en zeer geheim verbaalarchief van het ministerie van Oorlog/Defensie, stukken betreffende de moord van de vaandrig Aernout in 1948 en stukken betreffende onregelmatigheden bij de Legertechnische Dienst te Bandoeng.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis van de Commissie Zaayer en de zaak Van der Putten/Aernout</head>
          <bioghist>
            <head>Publicaties in de Leidsche Post</head>
            <p>In september 1950 begon in Nederland het weekblad de Leidsche Post een reeks artikelen te publiceren met de volgende strekking: er zouden in het leger in Indonesië, in het bijzonder bij de Kwartiermeester-Generaal, en vooral bij de daaronder ressorterende Leger Technische Dienst corrupte toestanden hebben bestaan waarbij officieren, tot in zeer hoge functies, betrokken zouden zijn. Door deze officieren zouden onderzoeken naar de malversaties zijn tegengewerkt en personen, die de corrupte toestanden wilden bestrijden, uit de weg zijn geruimd. Een aantal officieren wordt in deze publicaties met name genoemd. De vaandrig Aernout, die volgens de Leidsche Post veiligheidsofficier zou zijn geweest, zou belangrijke malversaties en corruptie op het spoor zijn geweest. Hij zou uit de weg zijn geruimd, omdat hij te veel wist. De moord zou nooit zijn opgehelderd; de "knoeiers" moesten - volgens de Leidsche Post - worden gedekt. De informatie voor deze publicaties werd (veelal) aangeleverd door de heer F.H. van der Putten.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>De commissie Zaayer</head>
            <p>Naar aanleiding van bovenstaande publicaties werd door de minister van Oorlog bij ministeriële beschikking van 18 oktober 1950, nr. 40-14 ZG de commissie Zaayer ingesteld. De commissie had tot taak een onderzoek in te stellen naar de misstanden welke zich zouden hebben voorgedaan in het voormalig Koninklijk Nederlands Indisch Leger (KNIL). De commissie was vernoemd naar haar voorzitter mr. J. Zaayer. De commissie was als volgt samengesteld:
					<list mark="hyphen" type="marked">
                <item>Mr. J. Zaayer (advocaat-fiscaal voor de Zee- en Landmacht) voorzitter; en als leden</item>
                <item>mr. M.J.P.D. baron van Harinxma thoe Slooten en mr. J. Gast (hoofdambtenaren van het ministerie van Oorlog).</item>
              </list>
            </p>
            <p>De commissie bracht rapport uit op 9 mei 1951.</p>
            <p>Wat betreft de beweerde misstanden in het leger kwam de commissie tot de conclusie dat er slechts was gebleken van incidentele en individuele criminaliteit. Bij misstanden was volgens de commissie steeds ingegrepen. Uit niets bleek dat door het samenspannen van hoge officieren corruptieonderzoeken zouden zijn tegengewerkt en personen die corruptie wilden bestrijden uit de weg zouden zijn geruimd.</p>
            <p>De commissie was van mening, dat niets er op wees, dat de vaandrig Aernout in verband met het door hem gedane corruptieonderzoek uit de weg zou zijn geruimd. De commissie sprak als haar oordeel uit, dat de beschuldigingen kant noch wal raakten en moesten worden gezien als een lastercampagne. De commissie achtte Van der Putten hieraan schuldig. De commissie sprak haar twijfel uit over het geestelijke evenwicht van Van der Putten en gaf de aanbeveling hem te doen onderwerpen aan een psychiatrisch onderzoek.</p>
            <p>Na zijn terugkomst in Nederland bleef Van der Putten tijdens zijn werkzaamheden bij onderdelen van het Ministerie van Defensie vragen stellen en opmerkingen maken over vermeende misstanden bij het leger. Uiteindelijk kwam de minister van Oorlog tot de conclusie dat Van der Putten beheerst werd door een groot wantrouwen in de organisatie waarin hij werkte en aldus blijk gaf van een instelling, die hem ongeschikt maakte als ambtenaar. Hij werd in november 1961 eervol ontslagen op grond van ziels- of lichaamsgebreken. Dit ontslagbesluit werd in 1962 door het Ambtenarengerecht te Arnhem nietig verklaard. Uiteindelijk werd Van Putten in 1962 op eigen verzoek eervol ontslagen.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Gegevens F. H. van der Putten</head>
            <note>
              <p>Deze tekst is grotendeel gebaseerd op en een samenvatting van de Nota betreffende de zaak van der Putten, aangeboden in 1962 aan de voorzitter van de Tweede Kamer ter vertrouwelijke kennisneming door leden van de Tweede Kamer (TK, zitting 1961-1962, nr. 6624 - Inv. nr. 17).</p>
            </note>
            <p>Fennie Hugo van der Putten werd geboren te Amsterdam op 17 juli 1906. Tot 1940 was hij werkzaam bij het Departement van Onderwijs en Eredienst in Nederlands-Indië als vakonderwijzer (directeur van een inrichting voor voortgezet onderwijs na de ambachtsschool). In 1940 ging hij tijdelijk over naar het Departement van Oorlog en werd tewerkgesteld bij de Militaire Motordienst te Bandoeng. Het was de bedoeling, dat hij van het onderwijs zou overgaan naar de technische dienst van het leger. De oorlog kwam hier echter tussen. De Japanse bezetting bracht hij in gevangenschap door.</p>
            <p>Na de Japanse capitulatie werkte hij aanvankelijk bij het Rode Kruis en daarna weer bij het Departement van Onderwijs en Eredienst. Na enige tijd ging hij toch over naar de Leger Technische Dienst (LTD). Er waren te Bandoeng 2 LTD werkplaatsen, de LTD 81 en de Centrale Werkplaats (CW) 90. De LTD 81 bestond in andere vorm en met een andere naam al voor de oorlog met Japan. De CW 90 werd begin 1947 opgericht.</p>
            <p>Van der Putten was van begin 1947 werkzaam bij de CW 90. Voor de oorlog met Japan was hij enige tijd werkzaam bij de (latere) LTD 81. Verder was hij in Indonesië hoofdbestuurslid van de Bond van Burgerpersoneel in Militaire Inrichtingen (BBM). Deze bond werd op 9 februari 1949 te Bandoeng opgericht.</p>
            <p>Van der Putten was in Nederland in overheidsdienst werkzaam van 1 november 1950 tot 28 november 1961. Op 1 november 1950 trad hij bij het toenmalige Ministerie van Oorlog in dienst bij de Reparatie-inrichtingen en materieel inspectie (RIMI) Centrale Werkplaats te Utrecht.</p>
          </bioghist>
          <bioghist>
            <head>Gegevens R.L.C. Aernout</head>
            <p>Vaandrig Aernout was transportofficier bij de Coördinatie Militair Vervoer met standplaats Bandoeng. In de nacht van 28/29 februari 1948 werd in de dessa Lembang boven Bandoeng de vaandrig Aernout doodgeschoten</p>
            <p>Naar deze moord werden in Nederlands-Indië voor de soevereiniteitsoverdracht uitgebreide onderzoeken ingesteld. Op 17 april 1950 - na de soevereiniteitsoverdracht - werd wegens de moord op de vaandrig Aernout een Indonesiër veroordeeld tot een gevangenisstraf van 10 jaar.</p>
          </bioghist>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Er is hier sprake van een commissiearchief. Om tot een weloverwogen besluit te komen zijn verschillende personen en instellingen gehoord om hun standpunt bekend te maken. Verder zijn een groot aantal stukken en documentatie verzameld. Dit houdt o.a. in dat veel afgedwaalde bestanddelen uit andere archieven aangetroffen zijn. Het archief heeft in 1990 een eerste bewerking gehad bij het SSA van de Centrale Organisatie en was ontsloten met een eenvoudige plaatsingslijst.</p>
        <p>Het archief is na de opheffing van de commissie ingeleverd bij het Semi-Statisch Archief (SSA) van de Centrale Organisatie en na de opheffing van het SSA in 1994 overgedragen aan het Centraal Archievendepot van het Ministerie van Defensie.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Conform de vastgestelde selectielijst militaire operatiën voor wat betreft de zorgdrager minister van Defensie zijn er bij de bewerking van dit archief in 2006 behoudens enige dubbelen geen archiefbescheiden uit dit archief vernietigd.</p>
      </appraisal>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Commissie Zaayer en de collectie inzake de moord op vaandrig Aernout, nummer toegang 2.13.144, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Cie Zaayer, 2.13.144, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Plaatsingslijst van het archief van de commissie Zaayer, 1950-1951</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895958" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63a8d4fe-cfae-4822-aaea-b9840fbe7df7</unitid>
            <unittitle>Agenda van ingekomen en uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895959" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed6ef908-c425-4588-ba6f-09f358a8f26a</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895960" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2177e929-ac59-4a6b-b2e2-52988a189141</unitid>
            <unittitle>Verslagen van bijeenkomsten van de commissie, concepten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De vastgestelde verslagen zijn later bijgevoegd als bijlage 1 van het eindrapport van de commissie. Zie ook inv. nr. 7.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895961" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9e1692d-af51-4904-8b81-d6e27fa06ea6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de taakuitvoering van de commissie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895962" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfef3e1f-ae4c-438f-956c-becdbc55a6fd</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken van de Legervoorlichtingsdienst inzake het toezenden van krantenknipsels inzake de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895963" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5eb1489d-365d-45ef-836c-75b24a7c38f5</unitid>
            <unittitle>Eindrapport, versie voor publicatie vrijgegeven tekst,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895964" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1268a0e9-119c-472f-93a4-0439f8bed7b8</unitid>
            <unittitle>Eindrapport, met bijlagen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Eindrapport in tweevoud.</p>
            <p>Zie ook inv. nr. 3.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895965" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a0b20cc-ac36-4940-a457-bb5611e6e53a</unitid>
            <unittitle>Dagbladen, De Katwijker Post, De Leidsche Post en Leidsch Dagblad, met hierin berichtgeving inzake de moord op vaandrig Aernout, vermeende corrupte toestanden in de dienst van de Kwartiermeester-Generaal te Bandoeng en het onderzoek van de commissie daarnaar,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Plaatsingslijst van de collectie inzake de moord op vaandrig Aernout, vermeende corrupte toestanden in de dienst van de Kwartiermeester-Generaal te Bandoeng en diverse onderzoeken daarnaar</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>onderstaande archiefbescheiden zijn afkomstig van verschillende archiefvormers bij het ministerie van Defensie en gedurende het onderzoek verzameld.</p>
            <p>Afgedwaalde archiefbescheiden van het persoonlijk archief van de minister van Oorlog/Defensie</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895966" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6eeba49f-8880-418b-809b-c856387f6f6f</unitid>
            <unittitle>Dossier Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">1950-1952</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895967" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55908474-1c3a-45ab-a5eb-ecf12a077bf5</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken inzake het ontslag van Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895968" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35ce219e-f519-4f19-a3bf-7cdb97ff024d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een verzoek van Van der Putten tot uitstel om schriftelijk opgave te doen van de namen van hem bekende officieren die zich in voormalig Nederlands-Indië aan collaboratie zouden hebben schuldig gemaakt en - na de capitulatie van Japan - onregelmatigheden zouden hebben gepleegd,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het betreft hier de originelen van de als bijlage 114 vernoemde stukken van de nota betreffende de zaak Van der Putten, aangeboden aan de Tweede Kamer in 1962.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895969" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37b146ba-abc5-422a-abe4-11fb45e91877</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een verzoek van mevrouw Aernout om een instructie te openen inzake de moord op haar echtgenoot,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van het archief van de staatssecretaris van Oorlog/Defensie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895970" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4dae3916-5fb7-4b34-a125-c60b5e0a1c52</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende verzamelde archiefbescheiden, gebruikt bij de samenstelling van een nota, als resultaat van het onderzoek toegezegd aan de Tweede Kamer in 1962 inzake de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1960">1953-1955, 1957, 1960</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het betreft hier onder meer de originelen van de als bijlagen 32-43, 108 en 108a vernoemde stukken van de nota betreffende de zaak van der Putten, aangeboden aan de Tweede Kamer in 1962.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van het gewoon, geheim en zeer geheim verbaalarchief van het ministerie van Oorlog/Defensie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895971" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c163faa-d8ef-4105-8815-43e01f7154a9</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1963">1949-1957, 1959-1963</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Het betreft hier bescheiden van de afdelingen: Adjudant-Generaal (AG), Burgerpersoneel, Comptabiliteit, Directoraat-Generaal (DG), Directoraat-Personeel (DP), Directie Administratieve Diensten (DAD), Directoraat Materieel Landmacht (DML), kabinet.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Onderstaand een specificatie van de stukken in dit inventarisnummer.</p>
          </odd>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>a.</unitid>
              <unittitle>Tijdelijke benoeming tot reserve generaal-majoor voor speciale diensten bij de Generale Staf, J.J. Mojet m.i.v. 25 juli 1950.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19500724">24 juli 1950</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>C 167</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>b.</unitid>
              <unittitle>Afwijzende beloning voor de voorgestelde tewerkstelling van een technisch functionaris bij de Directie Materieel Landmacht.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19501121">21 nov. 1950</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>S 285</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>c.</unitid>
              <unittitle>Eervolle ontheffing functie van de tot tijdelijkebenoemde reserve generaal-majoor voor speciale diensten bij de Generale Staf, als hoofd van het bureau Coördinatie Overgang KNIL-KL, J.J. Mojet m.i.v. 16 dec.1950.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19501207">7 dec. 1950</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>N 302</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>d.</unitid>
              <unittitle>Veiligheidsverklaring aan de minister voor Uniezaken en Overzeese Rijksdelen inzake reden om Van der Putten niet naar Indonesië te doen terugkeren. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19501230">30 dec. 1950</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>X 319</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>e.</unitid>
              <unittitle>Brief aan de commandant Centrale Werkplaats inzake advies over Van der Putten m.b.t. zijn dienstverband bij de werkplaats.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510201">1 feb. 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>U 27</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>f.</unitid>
              <unittitle>Afschrift veiligheidsverklaring aan de Commissie Garantiewet inzake reden om Van der Putten niet naar Indonesië te doen terugkeren.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510206">6 feb. 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>G 31</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>g.</unitid>
              <unittitle>Machtiging tot tewerkstelling op arbeidsovereenkomst van F.B. Kroeze bij de Koninklijke Militaire Academie.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510321">21 mrt. 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>E 70</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>h.</unitid>
              <unittitle>Verzoek aan de Rijks Geneeskundige Dienst om Van der Putten aan een geneeskundig onderzoek te doen onderwerpen.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510709">9 juli 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>F 160</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>i.</unitid>
              <unittitle>Aanbiedingsbrief inzake toezending verslag van Commissie van Onderzoek naar de toestanden bij het KNIL aan de voorzitter van de Eerste Kamer der Staten-Generaal.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510711">11 juli 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>S 168</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>j.</unitid>
              <unittitle>Samenvatting van de tewerkstelling van Van der Putten in Nederland.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510820">20 aug. 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Z 204</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>k.</unitid>
              <unittitle>Intrekking van het verzoek om Van der Putten aan een geneeskundig onderzoek te onderwerpen.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19510917">17 sep. 1951</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>C 233</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>l.</unitid>
              <unittitle>Detachering van Van der Putten bij het Ministerie van Marine m.i.v. 7 januari, voor 6 maanden.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19520117">17 jan 1952</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>K 19</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>m.</unitid>
              <unittitle>Conclusie van de minister n.a.v. de commissie -rapporten Nuymans en Zaayer over de  vermeende misstanden in het Indonesisch leger.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19520118">18 jan 1952</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>W 21</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>n.</unitid>
              <unittitle>Beroep van Van der Putten tegen besluit van 9 juli 1951 nummer 160 ingetrokken.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19520225">25 feb. 1952</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>W 65</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>o.</unitid>
              <unittitle>Verzoek van Van der Putten en bevestiging van minister van Oorlog om beëindiging detachering bij het ministerie van Marine. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19520728">28 juli 1952</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>T 246</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>p.</unitid>
              <unittitle>Moeilijkheden m.b.t. het bewakingspersoneel bij de Reparatie Inrichtingen en Materieel Inspectie, Centrale Werkplaats te Utrecht.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540108">8 jan 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>I 3</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>q.</unitid>
              <unittitle>Bevordering en benoeming van burgerpersoneel werkzaam bij de afdeling Materieel van het Directoraat Materieel Landmacht en de Inspectie van de Technische Dienst.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540222">22 feb. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>O 30</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>r.</unitid>
              <unittitle>Overplaatsing van P.R. Patist van de Centrale Werkplaats te Utrecht naar 1 Voertuigenpark te Soesterberg.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540406">6 apr. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>A 69</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>s.</unitid>
              <unittitle>Klaagschrift van Van der Putten tegen zijn onmiddellijke overplaatsing van de Centrale Werkplaats naar de Verenigde CentraleAutobedrijven te Assen.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540405">5 apr. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>V 69</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>t.</unitid>
              <unittitle>Verzoek aan de Rijks Geneeskundige Dienst om Van der Putten aan een geneeskundig (ook specialistisch) onderzoek te doen onderwerpen.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540410">10 apr. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>P 72</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>u.</unitid>
              <unittitle>Wijzigingsbeschikking verhoging salarisanciënniteit ten name van H.H. Mylanus.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540520">20 mei 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>H 103</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>v.</unitid>
              <unittitle>Het voornemen tot strafoplegging van 50 gulden boete aan Van der Putten en wederom een oproep te zenden tot het ondergaan van een geneeskundig onderzoek.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540629">29 juni 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>V 135</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>w.</unitid>
              <unittitle>Vaststelling van het besluit dat de overplaatsing van Van der Putten naar Assen voldoet aan artikel 57 van het Algemeen Rijksambtenarenreglement.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540701">1 juli 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>E 137</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>x.</unitid>
              <unittitle>Standplaatswijziging voor Van der Putten, Amsterdam i.p.v. Assen door reorganisatie van de Verenigde Centrale Autobedrijven.ArchiefvormerDatumNummerOmschrijving<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19541023">23 okt. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>W 215</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>y.</unitid>
              <unittitle>Machtiging voor mej. mr. M. Wiggers, hoofdambtenaar bij het ministerie van Oorlog, om hem te vertegenwoordigen in het twistgeding dat door Van der Putten tegen de staat aanhangig is gemaakt.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19541116">16 nov. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>W 230</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unitid>z.</unitid>
              <unittitle>Brief aan de Basiscommandant waarom de standplaatswijziging van Van der Putten, van Assen naar Amsterdam eerst pas op 19 november aan betrokkene werd <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19541126">26 nov. 1954</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>V 240</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895972" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58fc5d94-431c-466f-8c61-d5d1f320f8f0</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van geheime uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1954">1950-1951, 1954</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Onderstaand een specificatie van de stukken</p>
            <p>A.V. staat voor Archiefvormer</p>
            <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
              <tgroup cols="4">
                <colspec colwidth="1*"/>
                <colspec colwidth="2*"/>
                <colspec colwidth="2*"/>
                <colspec colwidth="8*"/>
                <thead>
                  <row>
                    <entry>A.V.</entry>
                    <entry>Datum</entry>
                    <entry>Nr.</entry>
                    <entry>Omschrijving</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>DAD</entry>
                    <entry>8 sep. 1949</entry>
                    <entry>272</entry>
                    <entry>Financiële sancties tegen burgerpersoneel, belast met de bewaking van de Reparatie Inrichtingen en Materieel Inspectie (RIMI) Centrale Werkplaats te Utrecht.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/AG </entry>
                    <entry>15 sep. 1949</entry>
                    <entry> 51511</entry>
                    <entry>Brief van de legercommandant in Indonesië inzake ontheffing, benoeming en plaatsing van de generaal-majoor van de Generale Staf KNIL J.J. Mojet en kolonel der Militaire Administratie KNIL, G.I. van Leeuwen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>15 nov. 1949</entry>
                    <entry> 65237</entry>
                    <entry>Brief aan P.R. Patist inzake uitstel salarisverhoging met een jaar.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DAD</entry>
                    <entry>14 apr. 1950</entry>
                    <entry>109699</entry>
                    <entry>Onkostenvergoeding voor mr. W.H. Fockema Andreae voor een dienstreis naar Indonesië op 18 april.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/AG</entry>
                    <entry>15 aug. 1950</entry>
                    <entry>143321</entry>
                    <entry>KB houdende een tijdelijke benoeming tot reserve generaal-majoor voor speciale diensten, de eervol ontslagen generaal-majoor van de Generale Staf J.J. Mojet.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DAD</entry>
                    <entry>15 sep. 1950</entry>
                    <entry>151606</entry>
                    <entry>Verblijfstoelage voor de staatssecretaris van Oorlog, mr. W.H. Fockema Andreae, voor een dienstreis naar Indonesië op 16 september.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>28 sep. 1950</entry>
                    <entry> 154734</entry>
                    <entry>Telegram aan de adjudant-generaal Bandoeng met verzoek H.H. Mylanus en H.L. Blokkerus een vast dienstverband aan te bieden.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>5 okt. 1950</entry>
                    <entry> 156704</entry>
                    <entry>Voorstel tot benoeming in vaste dienst van Van der Putten en J.M. Brants bij de RIMI Centrale Werkplaats te Utrecht</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>13 okt. 1950</entry>
                    <entry> 158893</entry>
                    <entry>Telegram aan Hoge Commissaris Indonesië inzake bevestiging telegram waarbij H.H. Mylanus en H.L. Blokkerus een vast dienstverband werd aangeboden.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>23 okt. 1950</entry>
                    <entry> 161540</entry>
                    <entry>Herseining telegram aan Hoofd Afwikkelingscommando Indonesië van 28 sep. 1950 nummer 154734 inzake vast dienstverband H.H. Mylanus en H.L. Blokkerus. </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>15 dec. 1950</entry>
                    <entry>173666</entry>
                    <entry>Benoeming tot technisch ambtenaar 1 klasse in vast dienstverband Van der Putten bij de RIMI Centrale Werkplaats te Utrecht m.i.v. 1 nov.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>20 mrt. 1951</entry>
                    <entry>194654</entry>
                    <entry>Benoeming in vaste dienst bij het Directoraat Materieel Landmacht tot vakman A, H.L. Blokkerus m.i.v. 1 nov. 1950.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>26 apr. 1951</entry>
                    <entry>204456</entry>
                    <entry>Rapport van opgelegde straffen, boetes en inhoudingen aan burgerpersoneel in vaste dienst over de maand feb. werkzaam bij de Centrale Werkplaats te Utrecht.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>Kab</entry>
                    <entry>9 juli 1951</entry>
                    <entry>1522</entry>
                    <entry>Beantwoording brieven van weduwe H.J. Aernout-Royaards en advocaten en procureurs Giltay Veth &amp; Groenewegen inzake het onderzoek naar de dood van haar man en afhandeling van het pensioen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DAD</entry>
                    <entry>13 juli 1951</entry>
                    <entry>220709</entry>
                    <entry>Brief aan Van der Putten inzake aanbieding van het rapport van de Commissie van Onderzoek en mededeling dat er geen termen aanwezig zijn om zich tegen de conclusie van de commissie te verdedigen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DP</entry>
                    <entry>18 aug. 1951</entry>
                    <entry>229415</entry>
                    <entry>Afwijzing verzoekschrift van de huisbaas mw. J.C.A. Bos om Van der Putten over te plaatsen. </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>4 juli 1952</entry>
                    <entry>19.256</entry>
                    <entry>Brief aan de Minister van Marine inzake beëindiging detachering van Van der Putten bij de Rijkswerf te Den Helder m.i.v. 7 juli.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>24 mrt. 1953</entry>
                    <entry> 372096</entry>
                    <entry>Raming burgerpersoneel 1954.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>29 mei 1953</entry>
                    <entry>56060</entry>
                    <entry>Brief aan de minister van Marine inzake het verzoek de behandeling van het verzoekschrift van Van der Putten over te nemen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>9 juli 1953</entry>
                    <entry> 67320</entry>
                    <entry>Stukken betreffende een formele verhoging van de salarisanciënniteit van P.R. Patist m.i.v. 1 april.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>23 nov. 1953</entry>
                    <entry> 61.988/b</entry>
                    <entry>Staten houdende opgave van beëdigde ambtenaren werkzaam bij de RIMI Centrale Werkplaats te Utrecht.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>1 mrt. 1954</entry>
                    <entry>73.606/d</entry>
                    <entry>Overplaatsing Van der Putten van de RIMI werkplaats naar de Verenigde Centrale Autobedrijven te Assen m.i.v. 2 februari.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>17 juni 1954</entry>
                    <entry> 122473</entry>
                    <entry>Aanvraag inlichtingen inzake Van der Putten door de Gooische Handelsonderneming n.a.v. zijn sollicitatie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DML</entry>
                    <entry>2 juli 1954</entry>
                    <entry>73.606/W</entry>
                    <entry>Afwijzing van het verzoek van F.H. van der Putten om van standplaats te veranderen, Zwolle i.p.v. Assen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>9 aug. 1954</entry>
                    <entry> 128636</entry>
                    <entry>Vervanging dienstkleding voor burgerpersoneel bij 1 Voertuigenpark te Soesterberg.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>28 jan 1955</entry>
                    <entry> 10.142</entry>
                    <entry>Brief aan de Basiscommandant inzake het ondervragen van Van der Putten betreffende betrokkenheid van een artikel in de Nieuwe Haagsche Courant.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>1 mrt. 1955</entry>
                    <entry> 10.142A</entry>
                    <entry>Brief aan Van der Putten inzake het voornemen tot strafoplegging met ontslag.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>23 mrt. 1955</entry>
                    <entry> 10.142B</entry>
                    <entry>Brief aan Van der Putten inzake het afzien van strafoplegging met ontslag.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>2 nov. 1955</entry>
                    <entry> 71.038/B</entry>
                    <entry>Bevorderingsvoorstellen voor burgerpersoneel werkzaam bij de 105 TD basis Veldherstelcie te Amsterdam voor 1956.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>1 mei 1956</entry>
                    <entry> 71.038/E</entry>
                    <entry>Bekrachtiging bevorderingsvoorstellen ingediend in 1956 bij de 105 TD basis Veldherstelcie te Amsterdam.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DG </entry>
                    <entry>8 juni 1956</entry>
                    <entry> 404.323/05</entry>
                    <entry>Aanvraag gebruik van privé-auto van Van der Putten voor dienstreizen afgewezen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>26 juli 1956</entry>
                    <entry> 70.215/I</entry>
                    <entry>Voorstellen tot bevordering van personeel werkzaam bij Inspectie der Genie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>10 okt. 1956</entry>
                    <entry> 71.038/F</entry>
                    <entry>Bevordering burgerpersoneel werkzaam bij de 105 TD Basis Veldherstelcie te Amsterdam.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>17 jan 1957</entry>
                    <entry> 70.096/O</entry>
                    <entry>Bekrachtiging bevorderingsvoorstellen bij de 105 TD Basis Veldherstelcie te Amsterdam.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>27 apr. 1957</entry>
                    <entry> 70.215/M</entry>
                    <entry>Bekrachtiging bevordering en toekenning salarisanciënniteit voor personeel werkzaam bij de Inspectie der Genie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>7 juni 1958</entry>
                    <entry> 238.132</entry>
                    <entry>Wijziging tewerkstelling burgerpersoneel bij de VCA-districten Apeldoorn, Arnhem, Utrecht en Rotterdam.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>6 okt. 1958</entry>
                    <entry> 242.338</entry>
                    <entry>Uitstel benoeming in vaste dienst van T.E. de Force en H.P.R. Staupe.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO/DG </entry>
                    <entry>24 okt. 1958</entry>
                    <entry> 240.209/A</entry>
                    <entry>Onregelmatigheden bij de 103 TD Basisgroep.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>29 okt. 1958</entry>
                    <entry> 238.132/f</entry>
                    <entry>Overplaatsing burgerpersoneel door reorganisatie VCA-districten.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>11 dec. 1958</entry>
                    <entry> 243.942</entry>
                    <entry>Taakomschrijving en functiewaardering van tijdwaarnemers bij de TD Basisgroepen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>16 apr. 1959</entry>
                    <entry>231.285/W</entry>
                    <entry>Detachering van H. van Donkelaar en J.A.W.F. Ruifrok bij de 150 TD Basis Depotcie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvO</entry>
                    <entry>24 apr. 1959</entry>
                    <entry>240.209/B</entry>
                    <entry>Voorstel tot reorganisatie van de uitbestedingssector bij de 103 TD Basisgroep.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>18 juli 1959</entry>
                    <entry>243.942/B</entry>
                    <entry>Organieke bezetting van het onder het Basiscommando ressorterende bedrijfsbureaus.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>30 juli 1959</entry>
                    <entry>240.167/I</entry>
                    <entry>Voorstel tot bevordering burgerpersoneel bij de 103 TD Basisgroep te ´s-Gravenhage.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>14 aug. 1959</entry>
                    <entry>240.108/F</entry>
                    <entry>Bevordering van A.J. Paardekooper tot tekenaar 1 klasse en afwijzing bevordering burgerpersoneel behorende tot de Genie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>27 jan 1960</entry>
                    <entry>240.209/F</entry>
                    <entry>Onregelmatigheden bij 103 TD Basisgroep.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>4 okt. 1960</entry>
                    <entry>240.496/M</entry>
                    <entry>Voorstel tot bevordering van burgerpersoneel werkzaam bij de 569 TD Herstel- en Depotcompagnie te Dongen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>1 nov. 1960</entry>
                    <entry>240.063/J</entry>
                    <entry>Uitstel tot bevordering van W. de Rijn en J.G. van Spanning en bevordering van G.J. de Weerd, werkzaam bij de 567 TD Herstel- en Depotcompagnie te Amsterdam.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>14 jan 1961</entry>
                    <entry>240.209/H</entry>
                    <entry>Brief aan de Algemene Rekenkamer inzake onregelmatigheden bij de 103 TD Basisgroep.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>13 dec. 1961</entry>
                    <entry>261.647/2W</entry>
                    <entry>Bevordering van M. Nieuwhof tot opzichter A en A. Achterberg tot opzichter B, beiden werkzaam bij de 523 Verbindingsdienst Herstelcompagnie.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>27 feb. 1962</entry>
                    <entry>261.139/3S</entry>
                    <entry>Vervanging bij 570 TD Herstel en Depot-compagnie van Van der Putten en M. van Raay.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>DvD</entry>
                    <entry>26 apr. 1962</entry>
                    <entry>240.209/K</entry>
                    <entry>Te hoog berekende bedragen voor herstellingen van motorvoertuigen door de firma Van der Bree bij het VCA district Utrecht. </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvD</entry>
                    <entry>18 apr. 1963</entry>
                    <entry>281.579</entry>
                    <entry>Verrekening van verschuldigde achterstallige bezoldiging na het nietig verklaard ontslag met door de ontslagen ambtenaar uit arbeid elders verworven inkomsten.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>MvD</entry>
                    <entry>18 juni 1963</entry>
                    <entry>281.579/B</entry>
                    <entry>Aanwijzing mr. M. Wiggers als lid van een commissie ter bestudering of na een nietig verklaard ontslag op de bezoldiging uit arbeid elders verworven inkomsten in mindering mogen worden gebracht.</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895973" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03f429e4-1d13-4956-a3b7-8087d6daf4ed</unitid>
            <unittitle>Ingekomen en minuten van zeer geheime uitgaande stukken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Onderstaand een specificatie van de stukken</p>
            <p>Archiefvormer is steeds de Minister van oorlog (MvO)</p>
            <table colsep="0" frame="none" rowsep="0"><!--        <head>Bijlage 3, inv.nr. 16	 Zeer geheim</head>--><tgroup cols="3">
                <colspec colwidth="2*"/>
                <colspec colwidth="2*"/>
                <colspec colwidth="7*"/>
                <thead>
                  <row><!--              <entry>Archiefvormer</entry>--><entry>Datum</entry>
                    <entry>Nummer</entry>
                    <entry>Omschrijving</entry>
                  </row>
                </thead>
                <tbody>
                  <row>
                    <entry>12 sep. 1950</entry>
                    <entry>40-12</entry>
                    <entry>Afschriften van rapporten van de Legervoorlichtingsdienst en van de Directie Administratieve Diensten houdende aantekening voor de staatssecretaris van Oorlog, m.b.t. de zaak Aernout, verzonden aan mr. J.H. van Maarseveen, minister voor Uniezaken en Overzeese Rijksdelen.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>19 sep. 1950</entry>
                    <entry>40-13</entry>
                    <entry>Voorstel dat een onderzoek wordt ingesteld naar de zaak Aernout. </entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>18 okt. 1950</entry>
                    <entry>40-14</entry>
                    <entry>Instelling van een commissie onder voorzitterschap van mr. J. Zaayer, welke tot taak heeft een onderzoek in te stellen naar de misstanden, welk mogelijk in het voormalig KNIL zich zouden hebben voorgedaan.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>22 nov. 1950</entry>
                    <entry>40-15</entry>
                    <entry>Telegram aan de Afwikkelingscommandant Indonesië met verzoek inlichtingen over Luyke Roscott en aantekening van majoor Maurenbrecher betreffende 3 Compagnie Huismans.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>1 dec. 1950</entry>
                    <entry>40-16</entry>
                    <entry>Benoeming als secretaris van de commissie Zaayer, de reserve-eerste luitenant van de Militair Juridische Dienst, mr. W. van IJzeren.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>28 feb. 1951</entry>
                    <entry>40-4</entry>
                    <entry>Brief aan de Hoge Commissaris van het Koninkrijk der Nederlanden bij de Republik Indonesia te Djakarta waarbij een afschrift van het proces wordt gevraagd inzake de berechting van de veroordeelden op de moord op vaandrig Aernout en de toedracht van dit vonnis.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>2 apr. 1951</entry>
                    <entry>40-5</entry>
                    <entry>Rappèl op brief d.d. 28 feb. 1951, nummer 40-4.</entry>
                  </row>
                  <row>
                    <entry>14 juni 1951</entry>
                    <entry>40-10</entry>
                    <entry>Rapport van J.J. Roose te Bandung inzake de handelwijze van de voormalige Kwartiermeester Generaal bij het verkrijgen van een luxueuze order.</entry>
                  </row>
                </tbody>
              </tgroup>
            </table>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895974" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/769727e0-2983-47db-a495-c569dddc6e6b</unitid>
            <unittitle>Personeelsbescheiden van F.H. van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1971">1950-1971</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895975" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc83d2a9-e187-4f61-8626-c6f23286ead1</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verkrijgen van een pensioen door de weduwe van de vaandrig Aernout, mevrouw Aernout-Royaards,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895976" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4a1bff4-6f05-42b6-b462-2ea0c282b381</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de rechtspositie van defensiepersoneel waartegen Van der Putten beschuldigingen heeft uitgesproken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1960">c. 1950-1960</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat o.a. personeelsdossiers, personeelskaarten, archiefbescheiden van de afdeling burgerpersoneel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>20-23</unitid>
            <unittitle>Archiefbescheiden van de afdeling Burgerpersoneel, correspondentienummer B 06.07.17.00/..., </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1952-1964</unitdate>
            <physdesc>4 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895977" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7f1b7fc-4d5d-4579-a15c-b2614ec29594</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1952, 1957-1959</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895978" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8a901a4-9771-45c1-8e16-6b3cff77e9e5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895979" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4564ae11-03f1-460a-a3e5-27f29903f5e2</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964">1962-1964</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895980" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24a32734-fbe1-4d8e-a798-ee1ce167f0e7</unitid>
              <unittitle>Andere correspondentiekenmerken, 
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1960">1952, 1960</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>24-31</unitid>
            <unittitle>Dossier 270.940, met diverse bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1969">1962-1969</unitdate>
            <physdesc>1 dossier</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895981" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c3c66d2-a765-4c42-ab96-ab7f88e01cd7</unitid>
              <unittitle>Dossier 270.940.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895982" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75f81989-718f-4815-8900-d973d48979ef</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 1 bij dossier 270.940, bijlagen hoofdstuk II.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895983" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e514b294-2ad3-4a12-8b4f-9b5c481d7622</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 2 bij dossier 270.940, nrs. A1-30</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895984" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5acbf717-ef0b-4050-ba3a-fd97b82067fb</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 3 bij dossier 270.940, nrs. A31-47, nrs. 48-50.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895985" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96649ea2-18b9-4cf4-99a7-91d8ca353b65</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 4 bij dossier 270.940, nrs. B1-13, CI, CII 1-13, CIII 1-2.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895986" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fea0bc4-6032-40c7-bb27-181baaef2501</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 5 bij dossier 270.940, nrs. CIV 1-11, CV1-3, D, E.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895987" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a06d072f-c086-4f85-9b87-f0cbf2d8666d</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 7 bij dossier 270.940, bijlagen hoofdstuk III-IX.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895988" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f4636b1-748b-4fc7-8cac-13d5dad75dcc</unitid>
              <unittitle>Bijlagenmap 8 bij dossier 270.940, bijlagen hoofdstuk X-XV.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Inventarisnummers 18-24 zijn fotokopieën. Bijlagenmap 6 werd niet aangetroffen.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van archief van de secretaris-generaal</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895990" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ea07aff-825f-4a2a-b210-744de07cce80</unitid>
            <unittitle>Fotokopieën van archiefbescheiden inzake de moord op vaandrig Aernout, vermeende corrupte toestanden in de dienst van de Kwartiermeester-Generaal te Bandoeng en het onderzoek daarnaar,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951">1949-1951</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895991" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce1d7ffb-c8ae-4c75-97da-c3aaa6a0abff</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het ontslag van Van der Putten, zijn beroep daartegen bij de ambtenarenrechter, zijn rehabilitatie en zijn verzoek tot ontslag op eigen verzoek,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1963">1960-1963</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895992" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bd2c872-7204-4cc6-a378-6d3305dfe5d3</unitid>
            <unittitle>Krantenknipsels inzake de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1963">1961-1963</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van het archief van het Directoraat-Generaal</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895993" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e402e1d-27bf-485f-8e22-cce566a90436</unitid>
            <unittitle>Dossier inzake Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1962">1955, 1957-1962</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van het archief van de afdeling Burgerpersoneel</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895994" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf362e38-e578-4620-9672-dfb8e7f76b89</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het geding bij het Ambtenarengerecht inzake Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1962">1949-1950, 1952-1953, 1957-1958, 1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895995" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e2ae956-7de6-4eba-b2ad-2be07b49f139</unitid>
            <unittitle>Uittreksels uit publicaties in de pers en/of maandbladen inzake de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1961">1950-1951, 1954-1955, 1957-1958, 1960-1961</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>39-40</unitid>
            <unittitle>Werkdossiers inzake de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1964">1951-1964</unitdate>
            <physdesc>2 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895996" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21ce905b-1396-41be-978c-3fe1e6153f71</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1951-1958, 1960-1961</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2895997" type="ABS">40</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7da1525a-c9d5-4d86-91a4-5805cf486715</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964">1962-1964</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895998" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50c93e59-a103-42ee-b829-b3fa56b745eb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar officieren van de Centrale Werkplaats te Utrecht inzake mogelijk drankmisbruik tijdens de nacht van de watersnoodramp in 1953,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2895999" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/973b5d57-934e-40fa-8d66-8c05556e4a37</unitid>
            <unittitle>Correspondentie tussen de afdeling Amsterdam en het hoofdbestuur van de Nederlandse Christelijke Bond van Overheidspersoneel inzake de functievervulling door Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896000" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/868f3d07-3bf4-4565-8241-4c52762ed439</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de behandeling van de zaak van Van der Putten contra de minister van Oorlog bij het Ambtenarengerecht alsmede zijn eervol ontslag op eigen verzoek</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1964">c. 1957-1964</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896001" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93a35ff3-bef9-48d4-8715-30820a01cd10</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de taak en organisatie van de Technische Dienst Basis Veldherstel Compagnie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1960">c. 1958-1960</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896002" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cce042e1-dc84-423c-a6ec-28e558a901bc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende taakonderzoeken en waarderingen naar personeel van de Technische Dienst,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962">1958-1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896003" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1a6ee09-bfc7-4d91-87d9-27ff1f092cc7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een kort geding tegen De Telegraaf wegens smaad dan wel laster,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1962">1959-1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896004" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81274878-c146-45f6-a479-8f0d2d2c69ba</unitid>
            <unittitle>Staten houdende een overzicht van inspectieresultaten van de Technische Dienst,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896005" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6552cf8-202a-4592-b43e-29ea71da95ab</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen inzake de enquête, gehouden door mr. Calje, in de zaak Van der Putten contra de Minister van Defensie,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1962">1961-1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896006" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e572f4d1-1797-4fee-b6c4-f5340b55661c</unitid>
            <unittitle>Nota betreffende de zaak van der Putten, zoals toegezegd aan de Tweede Kamer, concept,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">c. 1962</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>50-59</unitid>
            <unittitle>Brief aan de Tweede Kamer inzake de aanbieding van de nota betreffende de zaak van der Putten, met bijlagen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Als bijlagen fungeren gedeeltelijk originele archiefbescheiden, die gelicht zijn uit archieven van krijgsmachtdelen of organisatie-eenheden van het Ministerie van Oorlog/Defensie. Een deel bestaat uit afschriften of fotokopieën. De originelen van de bijlagen worden ook aangetroffen in diverse inventarisnummers van de collectie.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896007" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/885d38bb-322f-4f63-b8ea-a5373075eb0d</unitid>
              <unittitle>Aanbiedingsbrief, met als bijlagen nota en inventarislijst in meervoud.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896008" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fcb0c1a-2667-4e7f-b948-f50b9df39f9b</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk II.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896009" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac2f072a-550b-4e90-9881-22631978ffa2</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk III.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896010" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53adc4a4-494e-4394-b12b-6ef04f53eb6f</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk VI.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896011" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aac39801-a112-481d-9841-c2ec71ec5e20</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk IX.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896012" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f3ffbb7-e550-4e23-9014-b0db3b4d9759</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk XI.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896013" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb9ae80-bd75-46dc-be4a-73f8c3c5f08b</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk XII.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896014" type="ABS">57</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05e6ec4d-536d-4fbf-8dad-0feb7ed9484a</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk XIII.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896015" type="ABS">58</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f80a32b-9241-4261-8dcb-f5fbcb04d8d2</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk XIV.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896016" type="ABS">59</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/236aea91-a351-4e43-8a4d-a269402c5404</unitid>
              <unittitle>Bijlagen hoofdstuk XV.</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896017" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a79aedb-08ff-47a8-b9a0-668f98d1686e</unitid>
            <unittitle>Correspondentie met de Bijzondere Commissie van de Tweede Kamer belast met het onderzoek in de zaak Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896018" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e2c5447-ceb8-42ef-bc26-ed829b270c2b</unitid>
            <unittitle>Nota van het hoofd van de afdeling Efficiency en Administratieve Organisatie aan het hoofd afdeling burgerpersoneel inzake de toezending van stukken betreffende een onderzoek naar de Centrale Werkplaatsen, met bijlagen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896019" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62d485d6-e777-4a00-a1c5-e3f778a16756</unitid>
            <unittitle>Correspondentie tussen mr. C.R.C. Wijckerheld Bisdom en mej. mr. M. Wiggers, hoofdambtenaar bij het Ministerie van Oorlog.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963">1962-1963</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896020" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7593ae72-e43a-498d-b08f-003e0e83bb9a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de bestudering van het vraagstuk van de verrekening van na een nietig verklaard ontslag verschuldigde achterstallige bezoldiging met de door de ontslagen ambtenaar uit arbeid verworven inkomsten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden onder beheer bij het archief van het Hoofdkwartier Generale Staf, sectie Krijgsgeschiedenis</unittitle>
        </did>
        <scopecontent>
          <p>In mei 1950, bij ministriële beschikking van 21 april 1950, kab Nr. 488 (NvD, CAD, archief HKGS, doos 68, nr. 13461, 27 augustus 1952, werd het bureau Indische Krijgsgeschiedenis toegevoegd aan de sectie Krijgsgeschiedenis. Dit is de rechtsopvolger van de Krijgsgeschiedkundige sectie van de Generale Staf van het KNIL. Dit bureau hield zich bezig met de volgende taken:</p>
          <list mark="bullet" type="marked">
            <item>Het beheer van de archieven van in voormalig Indonesië gestationeerde krijgsmachtonderdelen;</item>
            <item>Het voorbereiden en vaststellen van studies op het gebied van militaire krijgsgeschiedenis in het voormalig Nederlands-Indië, 1941-1949;</item>
            <item>Het beantwoorden van vragen inzake de militaire krijgsgeschiedenis in het voormalig Nederlands-Indië, 1941-1949.</item>
          </list>
          <p>Daartoe beheerder het ook een aantal archieven. Uit de archieven die deze sectie in 1961 beheerde is in dat jaar een aantal bescheiden gelicht en overgedragen aan het ministerie en aldus opgenomen in de onderhavige collectie.</p>
        </scopecontent>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896021" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18c31463-359e-4db3-bb9d-357d6ad6153d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de moord van de vaandrig Aernout in 1948 in de dessa Lembang boven Bandoeng,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948 - 1949</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat onder meer originele archiefbescheiden uit het archief Hoofdkwartier Korps Militaire Politie.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896022" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60a79ec0-10d6-4f2c-a80c-57d21af71c66</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende onregelmatigheden bij de Legertechnische Dienst te Bandoeng,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948 - 1950</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896023" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3f6b074-9fb8-46b3-b585-daa7c1e75c53</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de kwestie Van der Putten te Bandoeng (LTD 81, Centrale Werkplaats 90),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat onder meer originele archiefbescheiden uit de archieven van de directeur CMI, Hoofdkwartier Korps Militaire Politie.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896024" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17a98597-626d-4f3f-aecb-ea5d565b1ccf</unitid>
            <unittitle>Eindrapport commissie Zaayer,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde aarchiefbescheiden van het archief van het basiscommando</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896025" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0fee7ab-5af0-4be7-b409-6758c4e9dfb4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende krantenpublicaties in 1954 en 1955 betreffende de overplaatsing van Van der Putten en een onderzoek naar zijn betrokkenheid daarbij alsmede zijn overplaatsing in 1960,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955</unitdate>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1959 - 1960</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De onderhavinge stukken zijn in 1984 in opdracht van het hoofd van het Centraal Archievendepot toegevoegd aan het dossier van Van der Putten.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden van het archief van de 103 TD basisgroep</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896026" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bab47c4-606b-4dba-a29c-55189cb6d865</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende mogelijk insinuaties en beledigingen geuit door de heer Van Bree aan het adres van de Koninklijke Landmacht en vertegenwoordigers daarvan,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1959</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Afgedwaalde archiefbescheiden waarvan de oorspronkelijke archiefvormer niet met zekerheid kan worden vastgesteld</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>70-73</unitid>
            <unittitle>krantenknipsel, ingeplakt,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950 - 1962</unitdate>
            <physdesc>4 banden</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896027" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d1c5639-9459-439e-8484-2609a4934735</unitid>
              <unittitle>1950 - 1960</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896028" type="ABS">71</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c680dba4-acd4-414d-8ac7-644fb85470fd</unitid>
              <unittitle>1961</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896029" type="ABS">72</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4032d72a-b371-4ad4-9083-e514ed8f836f</unitid>
              <unittitle>1962 jan. - april</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2896030" type="ABS">73</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc8ea4bf-da15-49ec-b9b2-d96bc273738f</unitid>
              <unittitle>1962 vanaf mei</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2896031" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef33287d-4f2e-4f06-9299-1c00044bd79b</unitid>
            <unittitle>Bedrijfsrapport 1953 afdeling Motorenrevisie, opgesteld door Van der Putten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1954</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>