<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20110928--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.5382::Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Politie I)//NL" urn="2.13.5382.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/51b2f2ef-3159-4240-81e7-555baed36222">2.13.5382</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Defensie: beleidsterrein Politie I, 1955 - 1972</titleproper>
				<author>L.C. Beijersbergen van Henegouwen, D. Bentum, N.C. Bekker</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2010" era="ce" calendar="gregorian">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">
	Deze digitale toegang is in <date normal="2011" calendar="gregorian" era="ce">2011</date>
	vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
	<title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>.
	Eindredactie: Hanno de Vries,
	<date normal="20111017" calendar="gregorian" era="ce">17 oktober 2011</date>.
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">
              Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende
              richtlijnen:
              <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch
                       Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>
                , Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004
              </bibref>
              ;
              <bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>
                , Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003
              </bibref>
              .
            </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Politie I</unittitle>
			<unittitle type="short">Defensie / Politie I</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1955/1980" era="ce" calendar="gregorian">1955-1980</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">5382</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
				<extent unit="files">23 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Oorlog, Algemene Secretarie</corpname>, tot 1959</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Defensie, Algemene Secretarie</corpname>, vanaf 1959</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De stukken in dit deelarchief van de Algemene Secretarie handelen over de 
inzet van Defensiepersoneel voor bepaakde politietaken, zoals ordehandhaving ("militaire bijstand"), terreurbestrijding en -preventie (bewaking van diplomatieke objecten) en
personencontrole aan de Nederlandse grenzen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
			<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>De in deze toegang specifiek beschreven archiefbescheiden met betrekking tot de politie worden verklaard in het Rapport institutioneel onderzoek.<note>
<p>PIVOT-rapport nummer 100, “handelen met de sterke arm deel 1”, Een institutioneel onderzoek naar het handelen van de minster van Justitie en de minister van Defensie op het beleidsterrein politie I, 1945-1993, gezamenlijke uitgave van de Rijksarchiefdienst en het ministerie van Justitie, 2000.</p>
</note> Dit rapport geeft een overzicht van de ontwikkelingen in historisch perspectief en de doelstelling van het beleidsterrein politie I, de organisatie, de actoren en hun onderlinge relaties. Het rapport is beschikbaar in de studiezaal.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">05.00</subject>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject></controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Met deze toegang wordt 0,72 m¹ overgedragen aan het Nationaal Archief, terwijl 0,06 m¹ op grond van de ‘selectielijst voor de neerslag van de handelingen - nummers 10 en 452 - van de Minister van Defensie en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein politie I, 1945 – 1993‘, 8 oktober 2007, (Stcrt. 6 november 2007, nr. 215) voor vernietiging in aanmerking kwam.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Deze institutionele toegang is het product van de bewerking van archiefbescheiden volgens de PIVOT methodiek.</p><p>Vanwege de gecompliceerdheid van de methodiek ten opzichte van de bewerking volgens de vernietigingslijst van het ministerie van Defensie en de destijds beperkte beschikbaarheid van het aantal vastgestelde basis selectiedocumenten is er voor een stapsgewijze introductie gekozen.</p><p>De beschikbaarheid van het vastgestelde basis selectiedocument politie I (voortaan BSD) en de samenstelling van het archief algemene secretarie van het ministerie van Oorlog later Defensie waren het uitgangspunt voor een pilot project. De pilot had als doel inzicht te verwerven in de praktische toepasbaarheid van het BSD als selectiemiddel en de bewerkers geleidelijk aan vertrouwd te laten raken met de bewerkingswijze.</p><p>Het archief, 1954 – 1981, met een omvang van 94 m¹ kent een eenduidige opbouw met dossiers, waarbinnen een grote variëteit van onderwerpen voorkomt. Ook is het archief compleet en “onderhouden”, in die zin dat tot 1994 door het semi-statisch archief van de CPA de vernietigbare archiefbescheiden werden verwijderd op basis van de vernietigingslijst. Aan de dossiers werden registratienummers toegekend van zes cijfers in de series 200.000, 300.000 en 400.000. Het onderscheid tussen de series stond in relatie tot de behandelende directies van het ministerie. De bewerking van dit archiefdeel eindigt in 1981, waarmee het voldoet aan de overbrengingstermijn gesteld in de Archiefwet 1995. Het gedeelte 1946 – 1953 zal afzonderlijk worden geïnventariseerd om reden dat dit deel gevormd werd volgens het verbaalstelsel. Dit leent zich niet voor bewerking volgens de PIVOT methodiek. Zie hiervoor de inventaris met Toegangsnummer 2.13.151.</p><p>Naast bovengenoemd beleidsterrein kent de minister van Defensie er meerdere waarop hij optreedt als direct verantwoordelijke (actor minister), daarnaast zijn er ook beleidsterreinen met een (gedeelde) verantwoordelijkheid die hij draagt met een collega minister (actor vakminister). Door het destijds ontbreken van voldoende vastgestelde BSD’n voor deze beleidsterreinen kon het archief niet integraal bewerkt worden en diende het deel politie I daaruit te worden geselecteerd. Wel werd tijdens dit proces elk dossier aan een der overige beleidsterrein toegewezen voor latere bewerking.</p><p>Vervolgens werd de inhoud van elk dossier geanalyseerd en in relatie gebracht met een specifieke handeling behorende tot genoemd beleidsterrein en beschreven, ingeval er sprake was van een handeling voorzien van de indicatie (B), bewaren. De beschrijvingen werden opgenomen in een geautomatiseerd bestand tevens model institutionele toegang (IT).</p><p>Dossiers behorende tot de handelingen, categorie (V) vernietigen, werden afgescheiden en geregistreerd in een apart bestand.</p><p>Om ervoor te zorgen dat gedurende de bewerking van het archief te allen tijde dossiers opvraagbaar bleven, werd het oorspronkelijke registratienummer van de dossiers gehanteerd. </p><p>De in de IT opgenomen en beschreven dossiers kregen uiteindelijk in de fase van ompakken conform de norm goede en geordende staat een definitief en uniek inventarisnummer, gebaseerd op een projectnummer toegekend door het Algemeen Rijksarchief en het nummer van het rapport institutioneel onderzoek (RIO), in dit geval 5 en 100, en een volgnummer 5114.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Er zijn geen beperkingen aan het gebruik van inventarisnummers krachtens het auteursrecht</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie; Algemene Secretarie, Beleidsterrein Politie I, nummer toegang 2.13.5382, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Defensie / Politie I, 2.13.5382, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>Deze inventaris beschrijft slechts een gedeelte van het archief van de Algemene Secretarie van het ministerie van Oorlog / Defensie uit de jaren 1955-1980.</p>
				<p>Het oorspronkelijke archief is bij de bewerking opgesplitst in verschillende deelarchieven, die op grond van verschillende selectielijsten werden bewerkt. Op elk deelarchief is een afzonderlijke inventaris gemaakt:
					<list type="deflist">
						<listhead>
							<head01>Nummer toegang</head01>
							<head02>Beleidsterrein</head02>
						</listhead>
						<defitem>
							<label>2.13.5370</label>
							<item>Rijksbegroting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5371</label>
							<item>Burgerluchtvaart</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5372</label>
							<item>Militair Personeel</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5373</label>
							<item>Rijkshuisvesting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5374</label>
							<item>Voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5375</label>
							<item>Militaire Operatiën</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5376</label>
							<item>Militaire Inlichtingendiensten</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5377</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsverhoudingen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5378</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvvoorwaarden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5379</label>
							<item>Overheidspersoneel: arbeidsvmarkbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5380</label>
							<item>Overheidsinformatievoorziening</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5381</label>
							<item>Wetenschapsbeleid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5382</label>
							<item>Politie I</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5383</label>
							<item>Dienstplicht</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>2.13.5384</label>
							<item>Overheidsorganisatie</item>
						</defitem>

    </list>
</p>
			</separatedmaterial>
		
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1</unitid>
					<unittitle>Het voorbereiden, mede - vaststellen, coördineren en evalueren van beleid inzake de politie, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1950/1980">1950-1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761763" type="ABS">1</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a165ea79-5a13-4fa2-b901-d8fdbed7b016</unitid><unittitle>Ontwerp vredessamenstelling van het wapen der KMAR, en instructie voor de Grensveiligheidsdienst</unittitle><unitdate normal="1950/1952">1950-1952</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761764" type="ABS">2</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f717225c-7a80-49cb-a386-703d8082982a</unitid><unittitle>Oprichting van het dienstvak van officieren voor speciale diensten bij de Koninklijke Marechaussee (KMAR)</unittitle><unitdate normal="1955/1956">1955-1956</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761765" type="ABS">3</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f77abd4b-aa00-4a4c-b335-72e6376540f1</unitid><unittitle>Opheffing van grensbewakingstaken Zuidgrens, en Interdepartementale commissie ten aanzien van het vreemdelingentoezicht in Nederland</unittitle><unitdate normal="1959/1964">1959-1964</unitdate></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761766" type="ABS">4</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647e8547-fbbb-48c1-bcff-f55d51def0a4</unitid><unittitle>Beveiligingswerkzaamheden van de KMAR van leden van het Koninklijk Huis en het Casthuis (incl. conceptinstructie voor de Veiligheidsdienst van bovengenoemd Huis)</unittitle><unitdate normal="1962/1973">1962-1973</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761767" type="ABS">5</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1da4f7e0-b097-4d82-813c-046c0f798606</unitid><unittitle>Vaststelling van bewakingsgebieden brigades KMAR</unittitle><unitdate normal="1967/1979">1967-1979</unitdate><physdesc>pak</physdesc></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>6-7</unitid><unittitle>Ontwerp besluit houdende vaststelling van de taken van de KMAR, rapport van de werkgroep bewaking buitenlandse vertegenwoordigingen), vredes- en geweldsinstructie KMAR</unittitle><unitdate normal="1967/1980">1967-1980</unitdate><physdesc>2 pakken</physdesc></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
<c03 level="file"><did><unitid identifier="3761768" type="ABS">6</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a9daf5c-fea3-4cbf-9cdf-f7786bf7acbe</unitid><unittitle>Dossiernr. 321.339 - 321.339/11z</unittitle></did>
</c03>
<c03 level="file"><did><unitid identifier="3761769" type="ABS">7</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec884b1d-8fef-434c-b9ea-cfbc3046541c</unitid><unittitle>Dossiernr. 321.339/12a - 321.339/19m</unittitle></did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761770" type="ABS">8</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fca7373c-7e44-4d87-810f-1d99adc5f6e6</unitid><unittitle>Marechausseeraad</unittitle><unitdate normal="1977">1977</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761771" type="ABS">9</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f16d2de-204a-49d0-b7af-5ff0b1e88879</unitid><unittitle>Commissie kosten militaire bijstand (incl. rapport)</unittitle><unitdate normal="1977">1977</unitdate></did>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">4</unitid>
					<unittitle>Het voorbereiden van de totstandkoming, wijziging en intrekking van wetgeving inzake de politie, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957/1979">1957-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761772" type="ABS">10</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b92aabff-2e6c-4f7c-8b67-38f2c996c8d7</unitid><unittitle>Voorstellen Defensie betreffende herziening nieuwe Politiewet, en instemming met betrekking tot uitvoering van de Politiewet (aanwijzing opsporingsambtenaren en hulpofficieren van justitie)</unittitle><unitdate normal="1957/1979">1957-1979</unitdate></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">6</unitid>
					<unittitle>Het beantwoorden van Kamervragen en het anderszins op verzoek incidenteel informeren van de Kamers der Staten Generaal inzake de politie, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1975/1979">1975-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761773" type="ABS">11</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3a228a6-a33c-40ef-8484-69e2f4236725</unitid><unittitle>Verlenen van militaire bijstand bij de ontruiming van de Nieuwmarktbuurt te Amsterdam door het 44 Pantserinfanteriebataljon, en het op roulatiebasis inzetten van KL-onderdelen voor bijstandstaken in Nederland</unittitle><unitdate normal="1975/1976">1975-1976</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761774" type="ABS">12</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9080dbf-337a-4a98-a9d9-565d6a30a076</unitid><unittitle>Het door een marechaussee , bij de grensovergang Vaals, zelf toe-eigenen van een bekeuring voor eigen gewin</unittitle><unitdate normal="1978">1978</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761775" type="ABS">13</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/202525e5-ebfd-44f0-ac70-ac29136162af</unitid><unittitle>Het gebruik van een vuurwapen door een marechaussee bij de aanhouding van een verdachte met dodelijke afloop</unittitle><unitdate normal="1978/1979">1978-1979</unitdate></did>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">9</unitid>
					<unittitle>Het mede-voorbereiden van het vaststellen, wijzigen en intrekken van internationale regelingen inzake politiële samenwerking en het presenteren van Nederlandse standpunten in intergouvernementele organisaties, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1956/1980">1956-1980</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761776" type="ABS">14</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/879bbe03-975a-4ca1-b630-f8dfae82dbdd</unitid><unittitle>Het weer instellen van personencontrole aan de Benelux - binnengrenzen in buitengewone omstandigheden</unittitle><unitdate normal="1956/1964">1956-1964</unitdate></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761777" type="ABS">15</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2afe48c0-17db-45ac-84f5-f1a41fc2cc9a</unitid><unittitle>Samenwerking met Europese landen inzake grensoverschrijdende activiteiten, en overname taak van de doorlaatpost Europoort-Rozenburg door de gemeentepolitie Rotterdam</unittitle><unitdate normal="1977/1980">1977-1980</unitdate></did>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">538</unitid>
					<unittitle>Het  beschikken op vordering of aanvraag omtrent het verlenen van bijstand door personeel van de Koninklijke Marechaussee of ander krijgsvolk ten behoeve van de handhaving van de openbare orde, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1975/1979">1975-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761778" type="ABS">16</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82531717-ffc3-47f9-b4ed-e6105f34f0f3</unitid><unittitle>Het verlenen van medewerking voor inschakeling personeel van de Koninklijke Marechaussee voor werkzaamheden i.v.m. regulariseren verblijf illegale buitenlandse werknemers te Rotterdam en Amsterdam</unittitle><unitdate normal="1975/1979">1975-1979</unitdate></did>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">543</unitid>
					<unittitle>Het op vordering van het bevoegd gezag, in het kader van de strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde, beschikbaar stellen van militair personeel en/of materiaal ten behoeve van het verlenen van militaire bijstand, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1979">1968-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761779" type="ABS">17</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9f4b96a-8b66-4eae-b176-ced1ddeca40c</unitid><unittitle>Bijstandverlening door de Koninklijke Marechaussee aan de gemeentepolitie Den Haag en bijstand en bewaking EL-AL vliegtuigen op Schiphol</unittitle><unitdate normal="1968/1977">1968 -1977</unitdate></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761780" type="ABS">18</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfc7aabb-ea5e-4e60-b0ec-75a4a40a41cc</unitid><unittitle>Bewaking en beveiliging van Ambassades, en rapport van de "Werkgroep Bewaking Buitenlandse Vertegenwoordigingen", en bewaking diplomatieke objecten in binnen- en buitenland</unittitle></did>
<odd><p>.</p><p>1969, 1973-1979</p></odd>
</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">546</unitid>
					<unittitle>Het instemmen met de minister van Justitie inzake de bepaling van de wijze waarop in bijzondere gevallen door de Koninklijke Marechaussee bijstand wordt verleend voor de opsporing van strafbare feiten of de tenuitvoerlegging van rechterlijke beslissingen, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1960/1979">1960-1979</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Actor: de minister van Defensie</p>
				</odd>
				<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761781" type="ABS">19</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be6139b5-35eb-452c-92b3-2244d8ebbf4d</unitid><unittitle>Commentaar Defensie n.a.v. wijziging van het ontwerpbesluit inzake "transactie in handen van opsporingsambtenaren der Politie 1959 en Koninklijke Marechaussee 1962", en rapport van de Werkgroep inschakeling KMAR bij verkeerstoezicht</unittitle><unitdate normal="1960/1966">1960-1966</unitdate></did>
<odd><p>Met lacunes.</p></odd>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did><unitid>20-21</unitid><unittitle>Opsporingsonderzoek en bestrijding van georganiseerde misdrijven van terroristische aard, en samenwerkingsregeling met politie en instructie terreurbestrijding, en beveiligingsmaatregelen en militaire bijstand van het burgerluchtverkeer op de luchthaven Schiphol</unittitle><unitdate normal="1971/1979">1971-1979</unitdate><physdesc>2 pakken</physdesc></did>
<odd><p>Bevat stukken van gijzelingsacties in Nederland.</p></odd>
<c03 level="file"><did><unitid identifier="3761782" type="ABS">20</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c27f7c9b-2593-4e4b-a785-e3f0ee69ba6f</unitid><unittitle>Dossiernr. 354.488 - 354.488/4r</unittitle></did>
</c03>
<c03 level="file"><did><unitid identifier="3761783" type="ABS">21</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/512d9fa5-4e0f-421a-aa14-a993c85db5f9</unitid><unittitle>Dossiernr. 354.488/6a - 354.488/10k</unittitle></did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761784" type="ABS">22</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c4be60-5383-4f62-bb6a-5490c0aed79d</unitid><unittitle>Wijziging aanwijzingsbeschikking opsporingsambtenaren en hulpofficieren van justitie in het kader van bijstandsverlening voor de gemeentepolitie Amsterdam</unittitle><unitdate normal="1975/1979">1975-1979</unitdate></did>
</c02>
<c02 level="file"><did><unitid identifier="3761785" type="ABS">23</unitid><unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbddc79a-5422-4f15-a85d-f57e81d428bb</unitid><unittitle>Defensievertegenwoordiger in de Werkgroep opsporings- en vervolgingsbeleid inreizende vreemdelingen met verboden (vuur)wapens en wijziging van artikel 2, tweede lid van de aanwijzingsbeschikking opsporingsambtenaren en hulpofficieren van justitie</unittitle><unitdate normal="1977/1978">1977-1978</unitdate></did>
</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>