<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:42:12 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.13.136::Commandant der Zeemacht in Nederland; Collectie Bescheiden Watersnoodramp 1953)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/7b37b175-2671-4b9f-b953-3afeec5fa694" urn="2.13.136.ead.xml">2.13.136</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commandant der Zeemacht in Nederland Collectie Bescheiden over de Watersnoodramp 1953, 1953-1955</titleproper>
        <author>J.W. van Doorn</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Henny van Schie, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080725">25 juli 2008</date>.
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commandant der Zeemacht in Nederland; Collectie Bescheiden Watersnoodramp 1953</unittitle>
      <unittitle type="short">Commandant Zeemacht</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1953/1955" type="inclusive">1953-1955</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D41</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commandant der Zeemacht in Nederland</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Na de watersnoodramp in 1953 had de Marine een grote rol bij de hulpverlening. Vanuit de functie van operationeel bevelhebber van alle schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine berustte de coördinatie van de Marine inzet bij de Commandant der Zeemacht in Nederland. De collectie bescheiden over de watersnoodramp van 1953 in het archief van de Commandant der Zeemacht in Nederland bevat o.a. rapporten en overzichten m.b.t. de militaire hulpverlening, ingekomen en minuten van uitgegane brieven en berichtformulieren van de Marineverbindingsdienst.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De watersnoodramp van 1953</head>
          <p>'In verband met de watersnood gelast de chef Generale Staf al het beroeps-, reserve- en dienstplichtig personeel dat in werkelijke dienst is, onmiddellijk naar hun garnizoen terug te keren'. Aldus luidde een mededeling van een extra nieuwsuitzending op zondagmorgen 1 februari 1953 om 9.30 uur<note>
              <p>Met de blik naar het Oosten, de Koninklijke Landmacht 1945 - 1990, J. Hoffenaar en B. Schoenmaker. ISBN 9012080452. Blz. 131.</p>
            </note>. </p>
          <p>De nacht ervoor waren op de Zeeuwse eilanden de dijken doorgebroken, een ramp waarvan niemand op dat moment de omvang en de gevolgen nog ten volle kon overzien. Ook in Zuid-Holland, West-Brabant en op Texel liepen polders onder water, terwijl Belgische, Franse en Engelse kustgebieden eveneens zwaar werden getroffen.</p>
          <p>Zodra de eerste berichten binnenkwamen, begon de civiele en militaire hulpverlening al snel op gang te komen.</p>
          <p>Gedurende de eerste dagen bestond voor wat betreft de Koninklijke Marine de hulp voornamelijk uit evacuatie werkzaamheden, distributie van herstelmaterialen en voedsel en het bergen van slachtoffers en kadavers. Ook verleende Marine vaartuigen assistentie bij verplaatsingen van K.L. personeel en verzorgde de Marine Luchtvaartdienst droppings van hulpgoederen en voedsel. Vanuit de functie van operationeel bevelhebber van alle schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine berustte de coördinatie van de Marine inzet bij de Commandant der Zeemacht in Nederland.</p>
          <p>Uiteindelijk vielen in het gehele Noordzeegebied ongeveer 2300 doden te betreuren, van wie volgens de officiële lijst in Nederland 1835 personen. Uit het rampgebied moesten 72.500 mensen worden geëvacueerd. Er verdronken rond de 20.000 koeien, 12.000 varkens, 1750 paarden, 165.000 stuks pluimvee en 2750 stuks kleinvee als schapen en geiten. Ruim 47.000 gebouwen werden beschadigd, waarvan 10.000 zeer ernstig of onherstelbaar. Een oppervlakte van 136.512 ha kwam onder water te staan en 16.815 ha raakte drassig. In Zuid-Holland hadden dijkdoorbraken samen een lengte van 17,5 km, in Noord-Brabant 6,7 km en in Zeeland 17,7 km.</p>
          <p>Na het redden van mensen en dieren kreeg het herstel van de dijken voorrang. Op 6 februari was de Klaas van Steenlandpolder op Tholen als eerste weer droog. Twee maanden later had de zee geen invloed meer op de meeste polders, behalve op de vier gebieden achter de grote stroomgaten, waarvan de dichting veel tijd kostte: Bath, Kruiningen, Schelphoek (Schouwen) en Ouwerkerk. In de nacht van 6 op 7 november kon als laatste het Brokkengat bij Ouwerkerk worden gesloten.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Geschiedenis en taak van de Commandant der Zeemacht in Nederland</head>
          <p>De functie Commandant der Zeemacht in Nederland (CZMNED) is medio 1944 ingesteld.</p>
          <p>Gedurende de Tweede Wereldoorlog was de CZMNED ondergeschikt aan enerzijds de Geallieerde bevelhebber, anderzijds aan de Bevelhebber de Zeestrijdkrachten (BDZ) (of door diens afwezigheid in feite aan de minister van Marine). Nadat de oorlogstoestand in Nederland was afgelopen verviel de uitvoerende taak onder geallieerd bevel. Er werd in 1946 een instructie opgesteld waarin de positie van de CZMNED werd geregeld<note>
              <p>Centraal Archievendepot  (CAD). Ministerie van Defensie (MvD) archief Ministerie van Marine nr 105.141 en nr. SD 389/12/1/46, d.d. 31-01-1946.</p>
            </note>. De BDZ is de militaire bevelhebber van de CZMNED. De CZMNED is operationeel bevelhebber van alle schepen, vliegtuigen en inrichtingen van de Koninklijke Marine (KM). De belangrijkste doelstelling van CZMNED is het optimaliseren van de operationele gereedheid van de zeemacht in Nederland<note>
              <p>De uit de doelstelling voortvloeiende taken worden uitvoerig beschreven in het Organisatie handboek KM 1 VVKM 4 6500-03 van juli 1989.</p>
            </note>.  Om het éénhoofdig opperbevel over de zeekrachten te ontlasten werden met ingang van 1 juli 1948 3 bevelsgebieden ingesteld waarin de regionale Bevelhebbers te weten CZMNED, Commandant der Zeemacht in Nederlands-Indië en de Commandant der Marine te Curaçao het bevel over Hr. Ms. schepen, (Marine)vliegtuigen en inrichtingen aan de wal uitoefenen<note>
              <p>CAD - MvD, archief Marinestaf nr. S 12599 nr. MS 387/19/9/48, d.d. 01-06-1948.</p>
            </note>.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De collectie heeft een omvang van 0,6 strekkende meters over de periode 1953 - 1955. Over het ontstaan is geen informatie gevonden, maar de adressering van ontvangen brieven en minuten van uitgaande correspondentie maakt het aannemelijk dat de collectie is gevormd bij de Commandant der Zeemacht in Nederland.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        
      <subject source="ABS_trefwoord">2.13</subject></controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Op dit archief werd eerder een inventaris gemaakt<note>
            <p>Inventaris Watersnoodramp door P.M.A. Nefkens.</p>
          </note>. Aangezien deze niet voldeed aan de huidige eisen qua vorm en inhoud als door het Nationaal Archief gesteld, is besloten tot herinventarisatie. Bij deze laatste inventarisatie heeft geen vernietiging van stukken plaatsgevonden. De eerdere inventaris is als bijlage bijgevoegd bij de huidige inventaris.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Defensie: Commandant der Zeemacht in Nederland; Collectie Bescheiden Watersnoodramp 1953, nummer toegang 2.13.136, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Commandant Zeemacht, 2.13.136, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>Rapporten en overzichten m.b.t. de militaire hulpverlening</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178138" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d461b8d-37c7-4fea-af04-b12cf0e8463a</unitid>
            <unittitle>Ingebonden rapport over de periode 31 januari - 21 februari van de fungerend commandant Maritieme Middelen te Zierikzee.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met aanbiedingsbrief</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178139" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a311158-ccfe-4b4a-8be8-8f8540f01e2e</unitid>
            <unittitle>Verslag hulpverlening van 1 - 8 februari door de Koninklijke Marine.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178140" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38bc596c-559b-4601-975b-2ef8cc30ab13</unitid>
            <unittitle>Overzichten militaire hulpverlening van 1 - 8 februari van de Nederlandse Territoriale Bevelhebber,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178141" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39564264-09bd-49bf-b0a5-7803038f3a62</unitid>
            <unittitle>Overzichten van verleende militaire bijstand van 4 - 17 februari van de Nederlandse Territoriale Bevelhebber.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178142" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afa35a39-f8d3-46da-a586-ea94b7a1dc16</unitid>
            <unittitle>Situatierapport tot 5 februari van de Koninklijke Marine.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178143" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84c83360-ec2e-4b05-8c07-f3ba8a999228</unitid>
            <unittitle>Situatierapport van 8 februari betreffende de aanvang hulpverlening van de commandant Maritieme Middelen te Rotterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178144" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/592f84e6-cdca-4d0d-9b4f-3063d45b533a</unitid>
            <unittitle>Situatierapport van de toestand in Dordrecht op 9 februari van de commandant Maritieme Middelen te Rotterdam,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178145" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50e04154-8c0a-4c30-bc3e-82e82fb3c369</unitid>
            <unittitle>Overzicht militaire bijstand door de Koninklijke Marine op 9 en 10 februari.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178146" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b09ffe6d-34f9-402e-9854-64bb16307718</unitid>
            <unittitle>Overzicht van 10 februari van de op het Hoofdkwartier Generale Staf genomen eerste maatregelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178147" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e30eac4-014d-4edc-818a-d4548b3fee31</unitid>
            <unittitle>Situatierapport van 14 februari over herstelwerkzaamheden verricht door het Nederlandse leger.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178148" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eba84cf-1cb0-43a2-9e7d-2d75db272852</unitid>
            <unittitle>Rapport van 16 februari over de verrichtingen van de Verbindingsdienst te Vlissingen in de periode 1 - 10 februari,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178149" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/295538a3-6f26-4d32-8034-780340fa44f1</unitid>
            <unittitle>Rapport van 24 februari betreffende de droppings- en reddingsoperaties door de Marine Luchtvaartdienst uitgevoerd vanaf het Marine vliegkamp Valkenburg,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178150" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27cdf23f-6929-401c-ba46-42a88be3a70c</unitid>
            <unittitle>Rapport van 24 februari betreffende het functioneren van het radiostation te Den Helder gedurende de watersnoodramp.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgegane brieven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178151" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46f82043-f953-4ea2-a6f0-8d2f6cd3dce6</unitid>
            <unittitle>Commentaar op - meegezonden - persbericht van 10 februari van de commandant Maritieme Middelen te Rotterdam.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178152" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0dfcb084-ddb1-4c30-a7d2-54c3e30d461d</unitid>
            <unittitle>Brief van CZNED aan de afdeling Materieel inzake de aanbieding van 6 schaderapporten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Schaderapporten niet aanwezig</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178153" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7b8c85b-414b-40cb-be62-9a3e42ce041a</unitid>
            <unittitle>Ontvangen tevredenheidsbetuigingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178154" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55035155-1fba-46e7-9626-06bd18bdad41</unitid>
            <unittitle>Opgaven gedane uitgaven en opgelopen schade i.v.m. militaire inzet bij de watersnoodramp,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954.</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178155" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/320d9ff8-b0b3-4e9f-9d13-36891022a4f7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende verzoek van particulier voor vergoeding van kosten verbonden aan de inkwartiering van 8 militairen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178156" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9a600be-3295-445f-80fc-090a7aee9a0c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende inventarisatie van kleine vaartuigen t.b.v. de hulpverlening bij een eventuele watersnood,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954-1955.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C</unitid>
          <unittitle>Berichtformulieren</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>20-24</unitid>
            <unittitle>Berichtformulieren van de Marineverbindingsdienst.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>5 omslagen</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3178157" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647d3eb3-6f6e-45be-856b-5a4e5c0926e9</unitid>
              <unittitle>febr. 1 - 4.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3178158" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47c7feb7-a1a0-448f-b674-2c7a550d80b2</unitid>
              <unittitle>febr. 5 - 6</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3178159" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cd9c92d-ec89-45a8-a417-db56bd3d6b7c</unitid>
              <unittitle>febr. 8 - 10</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3178160" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83917f5e-dc78-4484-9eab-dd77ddb42545</unitid>
              <unittitle>febr. 11 - 13</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3178161" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18bc8f05-3498-4611-aa0f-84de8820b23d</unitid>
              <unittitle>febr. 14 - 17</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D</unitid>
          <unittitle>Diversen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178162" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82415271-f01b-409f-8eb1-6cb423ef80ca</unitid>
            <unittitle>Opgave van voor de vergaderdata 11 en 25 februari toe te voegen onderwerpen van in de Centrale Afdeling van de Tweede Kamer te behandelen zaken,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178163" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4bd97c2-7a22-4bf9-8c60-195361be627b</unitid>
            <unittitle>Programma voor de vergadering van de Tweede Kamer op 10 februari, waarin een door de Minister-President ingezonden nota betreffende de watersnoodramp wordt behandeld.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178164" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ddf4ef04-34ea-4a21-9231-bb6e2731968a</unitid>
            <unittitle>Programma bezoek minister van Oorlog aan het rampgebied op 13 februari.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178165" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b112b9f4-6d3c-4dd0-87e5-e9f3a7dc0d49</unitid>
            <unittitle>Verplaatsingsorder nr. 1 voor de American Millitary Relief Organization,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178166" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd11844d-d6e3-49fb-bb4f-592b235ecac7</unitid>
            <unittitle>Overzicht (met correctie hierop) van in het Nederlandse leger geautoriseerde personen voor aanvragen bij de American Military Relief Organization.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178167" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6290ce2d-0445-4dfc-93f0-290aa977e875</unitid>
            <unittitle>Foto´s van dijkdoorbraken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178168" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fc40399-5b07-4c1f-9764-27e6ec4d9332</unitid>
            <unittitle>Interne telefoonlijst van de Staf van de Nederlandse Territoriale Bevelhebber,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178169" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ccb28a9-8e74-451f-b059-d464dd4a64f3</unitid>
            <unittitle>Opstellersformulier van de Marineverbindingsdienst met aantekeningen m.b.t. een bijgewoonde zitting van de Tweede-Kamer over de watersnoodramp,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3178170" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53dfccc4-0956-4c17-a3e9-3d3061b977bc</unitid>
            <unittitle>Inventaris Watersnoodramp, door P.M.A. Nefkens,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>