<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:59:38 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.25.35::Toeslagenfonds)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/b17dc7c5-7dbf-40be-8bab-0f4d32c6391a" urn="2.25.35.ead.xml">2.25.35</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Toeslagenfonds, 1987-1994</titleproper>
        <author>R. Reens</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Arina Overkleeft, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100527">27 mei 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Toeslagenfonds</unittitle>
      <unittitle type="short">Toeslagenfonds</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1987/1994" type="inclusive">1987-1994</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">P33</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">37 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, geprinte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Toeslagenfonds (Tf)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat jaarverslagen, vergaderstukken, alsmede stukken betreffende de samenstelling van het bestuur en de administratie, middelenbeheer van het Toeslagenfonds, wet- en regelgeving, en controle van het Toeslagenfonds.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Bij de herziening van het stelsel van sociale zekerheid per 1 januari 1987 kwam - bij wet van 6 november 1986, Stb 562 - de Toeslagenwet (TW) tot stand. In artikel 31 van de Toeslagenwet, was de bepaling opgenomen dat het Toeslagenfonds de hoedanigheid van rechtspersoon bezat. In de instellingsvergadering van het Toeslagenfonds op 25 maart 1987 was de positie van het fonds beschreven als verbindingsschakel en bruggenbouwer. Het fonds vormde een brugfunctie tussen enerzijds de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en anderzijds de bedrijfsverenigingen, die de uitvoering van de Toeslagenwet in handen hadden. Het Toeslagenfonds beheerde de gelden voor de uitvoering van de Toeslagenwet.</p>
        <p>Tot voor kort zorgden de minimum dagloonbepalingen in de WAO, WW, WWV en ZW en de grondslagsystematiek in de AAW ervoor dat een kostwinner altijd een uitkering kreeg ter hoogte van het sociale minimum. Die regelingen bestonden niet meer. Zij waren vervangen door de Toeslagenwet. Deze wet gold voor alle loondervinguitkeringen, dus voor de Ziektewet, de Werkloosheidswet en de arbeidsongeschiktheidswetten. De toeslagen moesten vóórkomen dat mensen met een loondervinguitkering beneden het voor hen geldende sociaal minimum kwamen.</p>
        <p>De vier hoofdtaken van het Toeslagenfonds (Tf) waren:

			<list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Vaststellen van de begroting; de begroting en de jaarrekening van het Tf behoeven de goedkeuring van de minister (art.26, lid 3 TW). (Hieraan ontleent het Tf de taak tot vaststelling van de begroting)</item>
            <item>Financieel beheer; in de middelen die de uitgaven van het Tf moeten dekken, wordt voorzien door het Rijk (art.26, lid 1 TW) en stelt het Tf aan de bedrijfsverenigingen gelden ter beschikking voor de financiering van bovengenoemde lasten (art.27, lid 2), te weten de toeslagen en de uitvoeringskosten.</item>
            <item>Controle; het Tf is bevoegd na te gaan of besluiten, die bedrijfsverenigingen nemen over de vaststelling van het recht op uitkering, overeenstemmen met bepalingen die de TW stelt en te controleren of bedragen, die bedrijfsverenigingen aan het Tf in rekening brengen- wegens door dit fonds gedane uitgaven- op juiste wijze zijn vastgesteld (art.37 TW).</item>
            <item>Informatieverstrekking en verantwoording; het bestuur van het Tf brengt de besluiten die het neemt onmiddellijk ter kennis van de minister en de SVr (art.33, lid 1 TW).</item>
          </list>
        </p>
        <p>Het bestuur van het Tf is verantwoordelijk en rekenplichtig aan de SVr (art. 34 TW). Het bestuur van het Tf is verplicht binnen een jaar na het verstrijken van een boekjaar een verslag over de toestand van het fonds en zijn werkzaamheden in het afgelopen boekjaar samen te stellen. Dit verslag wordt met de rekening over dat boekjaar aan de minister en de SVr toegezonden (art. 36, lid 1 TW). De administratie van het Tf was erop gericht voorschotten aan, en afrekeningen met de Rijksoverheid, zoveel mogelijk op dezelfde dag te laten plaatsvinden. Door deze gelijktijdige verrekening zouden bij het fonds in de regel geen grote liquiditeitstekorten- en overschotten voorkomen.</p>
        <p>Het Toeslagenfonds werd, in tegenstelling tot de andere drie Centrale fondsen, niet uit premie-inkomsten, maar uit de algemene middelen (via de begroting van het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid) gefinancierd. Een toeslag moest worden aangevraagd bij de bedrijfsverenigingen. De kosten daarvan brachten zij ten laste van het Toeslagenfonds.</p>
        <p>Het Toeslagenfonds had een bestuur van negen leden en een gelijk aantal plaatsvervangende leden. Drie onafhankelijke leden - onder wie de voorzitter - werden benoemd door de Minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid (SZW). De centrale werkgevers- en werknemersorganisaties benoemden eveneens elk drie leden. Het bestuur liet zich bijstaan door een secretaris. In de praktijk was deze tevens algemeen secretaris van de Sociale Verzekeringsraad (SVr). De administratie van het fonds en de secretariaatswerkzaamheden werden uitgevoerd door het secretariaat van de SVr. De vergaderingen van het fondsbestuur werden bijgewoond door waarnemers namens de Ministers van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en Financiën. Deze werden aangewezen door de Minister van SZW.</p>
        <p>Het bestuur van het fonds vergaderde eens per twee maanden. De vergaderingen waren in de regel openbaar. In zijn vergaderingen hield het bestuur van het Toeslagenfonds zich onder meer bezig met de controle op verstrekte toeslagen en administratiekosten die door de bedrijfsverenigingen aan het fonds in rekening werden gebracht. De Ministeries van SZW en Financiën stelden regels voor de afdracht van gelden van het Rijk aan het Toeslagenfonds. Het fondsbestuur was verantwoording verschuldigd aan de SVr en aan het Ministerie van SZW. Na het verstrijken van een boekjaar moest een jaarverslag worden uitgebracht aan de SVr en het ministerie.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van het Toeslagenfonds omvat de periode 1987-1994. Dit is de periode dat het Toeslagenfonds als zelfstandig orgaan fungeerde. De administratie van het Toeslagenfonds werd tot 1 maart 1991 uitgevoerd door de Sociale Verzekeringsraad. Het had een archief gevormd dat alleen uit dossiers bestond.</p>
        <p>Bij de inwerkingtreding van de nOsv in 1995 werd het Toeslagenfonds als zelfstandig orgaan opgeheven en ondergebracht bij het Tijdelijk instituut voor coördinatie en afstemming (Tica), dat ook de bestuurlijke taken ging uitvoeren. Sinds 1 maart 1997 (inwerkingtreding Osv 1997) waren deze taken overgegaan op het Landelijk instituut voor sociale verzekeringen (Lisv) en per 1 januari 2002 op het Uitvoeringsinstituut Werknemersverzekeringen (UWV).</p></custodhist>
              
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">10.04</subject>
        
      <subject source="ABS_trefwoord">2.25</subject></controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bestaat uit jaarverslagen, vergaderstukken en correspondentie van het bestuur.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het archief is geselecteerd op bewaren en vernietigen. Bewerking vond plaats op grond van het Basisselectiedocument sociale verzekeringen 1945-1997. Het te bewaren gedeelte is geordend op datum, het archief materiaal is volgens de geldende richtlijnen behandeld.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het totale archief is geïnventariseerd volgens het schema Algemeen - Bijzonder.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Geen. Alle stukken in dit archief zijn in een goede materiële staat. Alle stukken kunnen worden aangevraagd en/of gekopieerd.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Toeslagenfonds, nummer toegang 2.25.35, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Toeslagenfonds, 2.25.35, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <odd type="appendix_glossary">
        <head>Afkortingenlijst</head>
        <list type="deflist">
          <defitem>
            <label>AAf</label>
            <item>Algemeen Arbeidsongeschiktheidsfonds</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>Aof</label>
            <item>Arbeidsongeschiktheidsfonds</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>AWf</label>
            <item>Algemeen Werkloosheidsfonds</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>BC</label>
            <item>Bureau Controle</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>nOsv</label>
            <item>nieuwe Organisatie sociale verzekering</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>PTT</label>
            <item>Post Telegraaf en Telefonie</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>Spf</label>
            <item>Spoorwegpensioenfonds	</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>SVr</label>
            <item>Sociale Verzekeringsraad</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>Tf</label>
            <item>Toeslagenfonds</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>Tica</label>
            <item>Tijdelijk instituut coördinatie en afstemming</item>
          </defitem>
          <defitem>
            <label>Tw</label>
            <item>Toeslagenwet</item>
          </defitem>
        </list>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534732" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a181418b-d892-4bf7-b727-3c72051911f0</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1994">1987-1994</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Vergaderstukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534735" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df627509-01cc-47a0-a637-bc830ad819b4</unitid>
              <unittitle>Notulen en bijlagen van de openbare vergaderingen van het Tf.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1990">1987-1990</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534753" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/609a87a3-5320-4f19-af7a-5dc846dbe48d</unitid>
              <unittitle>Agenda's van de besloten bestuursvergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1993">1987-1993</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De jaren 1989, 1992 ontbreken.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534736" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e3e1fa4-3abd-4494-bdb9-5cfc8233d762</unitid>
              <unittitle>Notulen en bijlagen van de besloten vergaderingen van het Tf.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1993">1987-1993</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De jaren 1989, 1991-1992 ontbreken.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534752" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c86cd7ad-05a7-41cf-813f-0b64e357ea47</unitid>
              <unittitle>Agenda's van de openbare bestuursvergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1994">1987-1994</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3534754" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54fb0947-7218-4dce-9ace-766278105bae</unitid>
              <unittitle>Notulen en bijlagen van de vergaderingen van het Tf.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991-1994</unitdate>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Samenstelling bestuur</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534744" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f855ff44-306f-4696-839d-164604fce1f4</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van het bestuur van het Tf inzake de aanwijzing van plaatsvervangende voorzitters.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1995">1987-1995</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534733" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a09101b-4a37-4484-8cf4-0e9dc551ea0e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van het bestuur centrale fondsen met betrekking tot de leden en plaatsvervangende leden van de fondsen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Administratie algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534768" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61b1191d-f117-4f83-b597-ec889a07deb1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de waarnemende secretaris van het bestuur van het Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1992">1987, 1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534745" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9ffb232-bd1b-4aa7-8a6f-b13717829a99</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het recht van belanghebbende op inzage in, en correctie van gegevens die zijn vastgelegd in dossiers en registratie- systemen van het Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1989">1988-1989</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534734" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/471548a0-4cd3-47ab-b7de-42914fdef78f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van de administratie van het Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1993">1988, 1990, 1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534746" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/604587c5-1bc3-4b12-adcb-fc8ca7de2d54</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van het secretariaat SVr Verzelfstandiging Bureau Fondsenadministratie Taakuitoefening fondsen in verband met de instelling van Tica.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1994">1990-1991, 1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534750" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e05abb83-ae58-40df-8a6e-7cd98e25cc79</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van de kosten van de rechtsbijstand, proceskosten en andere schade.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534737" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7ea4288-9098-4397-853d-9b612091d186</unitid>
                <unittitle>Vademecum Centrale fondsen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Taak</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Middelenbeheer Tf.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534738" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31a3aab7-29c6-4a99-ac5d-35f1a4f6bd75</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de vermogensnormen van het Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534751" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b242f41-e043-4a3b-aaba-c5432bb5d48e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het verlenen van volmacht aan de algemeen secretaris van AAf, Aof en AWf om zorg te dragen voor de beleggingen van de middelen van deze fondsen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1992">1988, 1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534743" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/417c1cf7-281d-450a-bbc2-6fdcf46538dc</unitid>
                <unittitle>Besluiten over de inrichting, en modellen van de jaarrekening van de bedrijfsverenigingen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534762" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/573c622d-cfcd-4567-9a84-e490ac8e9036</unitid>
                <unittitle>Conceptrapportage van de uitvoeringskosten en beheersinstrumenten van de sociale verzekeringswetten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1992">1991-1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534747" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5866f89a-3a50-4507-a851-a0faa74a0272</unitid>
                <unittitle>Circulaires inzake de financiële gegevens aan de centrale fondsen, AAf, Aof, AWf, en Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991, 1993-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534763" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58a111e7-dd08-4c8e-8803-ef9f69961e61</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het beschikbaar stellen van toeslagen, en deze vervolgens ten onrechte claimen bij het Tf, door de bedrijfsvereniging voor het Vervoer bij de privatisering van de PTT.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534765" type="ABS">34</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/019ce545-6ccd-44aa-a6da-d76ee4590b9a</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de verdeling van de verificatiekosten verzekerdenadministratie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534742" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29f05ede-45e0-46f9-a9c3-81c34016c6fa</unitid>
                <unittitle>Vierde voortgangsrapport uitvoeringskosten sociale verzekeringen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534748" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90185d6a-cecf-406d-b514-ff1fe4f1cf5b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de participatie van het Tf in SVr - commissies met betrekking tot de commissie- advisering van de SVr om daarin een permanente werkgroep te laten ressorteren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het betreft een deelname op secretariaatsniveau.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534749" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eacb0e6c-76ad-40e4-ac9f-857c3ab886df</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het opvragen van informatie inzake een mogelijk object van Parlementair onderzoek naar het functioneren van de uitvoeringsorganen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534741" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/911c9e74-cb29-448c-a624-05a792118bd7</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een voorstel om tot een definitieve afspraak met de fondsen te komen ten aanzien van de administratiekosten.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1994">1992-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Wet- en regelgeving</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534764" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d46a8c5-371a-4419-ad35-63343d5cefbb</unitid>
                <unittitle>Regelen met betrekking tot het ter kennis brengen van besluiten aan de minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid, waarin onder andere de bepalingen inzake het functioneren van de fondsbesturen zijn aangegeven.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1987">1986-1987</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het betreft de aanwijzing van vice-voorzitters, vergaderquorum, wijze van stemmen etc.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534758" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc63ffa1-ea66-44fd-ada4-5e1e1abe9140</unitid>
                <unittitle>Wetstechnische analyse van de TW.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534767" type="ABS">36</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/916ef355-8eff-4609-ab47-f61922267cc2</unitid>
                <unittitle>Rapport betreffende de wet aanpassing van de uitvoeringsorganisatie sociale verzekering.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534766" type="ABS">35</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb297b4-c3fd-4eff-b078-04eac64462e7</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de concept regelingen financiering Tf in verband met de invoering van de nieuwe Organisatiewet sociale verzekeringen en de daaruit voortvloeiende nieuwe uitvoeringsorganisatie.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Controle</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534756" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/451478eb-b0fa-4822-b4fc-84cb97e2d76a</unitid>
                <unittitle>Rapportage rechtmatigheid uitgaven Toeslagen Wet.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1995">1987-1990, 1993-1995</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534739" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/554f2b2a-497c-4e38-9c51-acc15fecbf6e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de controle op het financiële beheer en de uitgaven van het Tf.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534759" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09e0f0f2-644c-43a1-8cbe-95f05ee8384e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een voorstel tot onderzoek met betrekking tot de inventarisatie van factoren die samenhangen met het recht op toeslag.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534755" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4261b43-5d3a-4e7b-8f2d-4b8985b4d579</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de controle van onder andere het Toeslagenfonds door het Bureau Controle van de SVr.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1992">1991-1992</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534740" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d03d2ebd-d8b6-4128-8165-7bd782b2724d</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de controle dan wel verificatie op het financiële beheer, met name de controle op de rechtmatigheid van de uitgaven van het Toeslagenfonds.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534761" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/416d7067-9d66-4ea9-8696-3fe9bd3855eb</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de controle en verificatie van centrale fondsen en de aanzet tot beleidsontwikkeling.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991-1994</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>Overig</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534757" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c287d83-6201-46c3-a411-14f8739aeb3a</unitid>
                <unittitle>Agenda's van de begeleidingscommissie Onderzoek Toeslagenwet.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1989">1988-1989</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3534760" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a950ec7-947c-4eec-82c1-27ce73c7a3ea</unitid>
                <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de begeleidingscommissie Onderzoek Toeslagenwet.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1989">1988-1989</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>