<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:59:35 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.25.27::Bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/ed9b7f09-a300-49a2-9458-cd81c58b032e" urn="2.25.27.ead.xml">2.25.27</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie, (1950) 1973-1987</titleproper>
        <author>E. Kool, J. Outhuis</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">22 juli 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie</unittitle>
      <unittitle type="short">BV Mijnindustrie</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1950/1987" type="inclusive">1950-1987</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1987" type="bulk">merendeel 1973-1987</unitdate><unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">P25</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">23 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, geprinte en gedrukte documenten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>BV Mijnindustrie</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de neerslag van de handelingen van de bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie, in het kader van de uitvoering van de Nederlandse sociale zekerheidswetgeving. Het bestaat voornamelijk uit vergaderstukken en correspondentie. Daarnaast zijn jaarverslagen en statuten aanwezig.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie, ook genoemd BV Mijnindustrie of BV 12 en vanaf 1992 Mijnindustrie 12, is op vrijdag 10 Februari 1950 onder de naam 'Bedrijfsvereniging voor Wachtgeld- en Werkloosheidsverzekering voor het Mijnbedrijf 'officieel opgericht door de Vereniging tot behartiging van de belangen der Particuliere Steenkoolmijnen in de Provincie Limburg, de Protestantsch Christelijke Mijnwerkersbond, de Nederlandse Katholieke Mijnwerkersbond en de Algemene Nederlandse Mijnwerkersbond te Heerlen.</p>
        <p>Het ontstaan van bedrijfsverenigingen als de BV Mijnindustrie vond plaats in het kader van de in 1952 tot stand gekomen Organisatiewet Sociale Verzekering. Deze wet droeg met ingang van 1953 de uitvoering van de wettelijke sociale verzekeringen tegen ongevallen, invaliditeit, ziekte en werkloosheid, alsmede de uitvoering van de Kinderbijslagwet op aan (toen) 26 bedrijfsverenigingen, ingedeeld naar sectoren van het bedrijfs- en beroepsleven. In de praktijk kwam de uitvoering van de verzekering tegen ongevallen en invaliditeit pas in 1967 bij de bedrijfsverenigingen te berusten, terwijl de Kinderbijslagwet vanaf 1963 door de Raden van Arbeid werd uitgevoerd.</p>
        <p>Vrijwel alle bedrijfsverenigingen kwamen voort uit reeds bestaande organisaties met een beperkter takenpakket, meestal de uitvoering van één verzekering . De nieuw gevormde bedrijfsverenigingen waren gebaseerd op wettelijke voorschriften betreffende de uitvoering van de wetten op de sociale zekerheid en op de nadere afspraken in het overleg tussen werkgevers en werknemers. De bedrijfsverenigingen kenden een verplicht lidmaatschap van werkgevers en in het bestuur van de bedrijfsverenigingen waren organisaties van werkgevers en werknemers gelijkelijk (paritair) vertegenwoordigd.</p>
        <p>De taken van de bedrijfsverenigingen waren drieërlei: ten eerste de uitkeringsverzorging, ten tweede beheersing van het uitkeringsvolume en het verzekerde risico en ten derde de handhaving. De uitkeringsverzorging omvat de claimbeoordeling, de uitvoeringsbeslissing en de uitbetaling, waarbij de termen volume- en risicobeheersing waren gericht op voorkoming van een beroep van verzekerden op de uitkering.</p>
        <p>In het begin besloot de Bedrijfsvereniging zelf de administratie te voeren, maar vanaf 1952 tot 1974  kwam de administratie in handen van het Administratiekantoor Zuid-Limburg (AZL) te Heerlen, het tegenwoordig geheten Stichting  Beheer Pensioenfondsen "AZL". In 1974 nam het Gak uiteindelijk deze taak over. In een door het bestuur van de bedrijfsvereniging ingestelde Kleine Commissie werden overigens wél besluiten genomen ten aanzien van specifieke gevallen met betrekking tot de uitvoering van de sociale verzekeringswetten.</p>
        <p>Wegens het sluiten van de steenkolenmijnen en het daardoor wegvallen en veranderen van taken werd op 1 januari 1987 de BV Mijnindustrie opgeheven. De resterende taken werden overgenomen door de BV Chemie en de BV Banken. In 1997 werden de bedrijfsverenigingen opgeheven. Hun taken zijn overgenomen door het Landelijk Instituut voor Sociale Verzekeringen (Lisv). Dat heeft bestaan tot eind 2001, waarna het opging in het UWV, samen met het Gak en de overige uitvoeringsinstellingen sv.</p>
        <p>Het krachtenveld van de BV Mijnindustrie: allereerst speelden natuurlijk de werkgevers- en werknemersbonden een prominente rol. Daarnaast was het Gak als administrateur een gesprekspartner. Zo ook het GMD als adviseur op verzekeringsgeneeskundig en arbeidsdeskundig gebied, en de FBV als beleidsadviseur in meer algemene zin. Samenwerking was er met de overige BV-en, de arbeidsbureaus en de gemeentelijke sociale diensten. Toezicht werd gehouden door de SVr en het Ctsv.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De BV Mijnindustrie was van haar oprichting in 1950 tot en met 1973 gevestigd in Heerlen en van 1974 tot aan haar beëindiging op het hoofdkantoor van het Gak, Bos en Lommerplantsoen, te Amsterdam. Opbouw van het archief geschiedde op die locaties. Bij de opheffing per januari 1997 van de BV-en, bestond een onacceptabel gedistribueerde situatie met betrekking tot de door de BV-organisaties gevormde archieven. Het Lisv heeft het Internationale Instituut voor Geschiedenis (IISG) toen opdracht gegeven één en ander in kaart te brengen, teneinde een overdrachtsproces op gang te kunnen brengen. Dit leidde ertoe dat in 1999 grote delen van de BV-archieven werden overgebracht naar het IISG, dat daarna ook de taak van bewerking op zich nam. De rest van de BV-archieven kwam terecht in de kelders van het Lisv te Amsterdam-Buitenveldert. Toen in het jaar 2000 vervolgens bleek dat de archieven van de bedrijfsverenigingen onder de Archiefwet 1995 vallen, was dat voor het IISG aanleiding de bewerking ervan te staken. Het gedeelte van het BV Mijnindustrie-archief dat op dat moment al door het IISG was bewerkt, werd nog wel overgebracht (in 2001) naar het Nationaal Archief; het betreft de nummers 1-17 van deze inventaris. Aan dit archiefdeel is uiteindelijk in 2008 door het UWV inventarisnummer 18-23 toegevoegd. De totale omvang van het archief komt daarmee op 0,72m.</p>
        <p>Omdat zowel de administratie van leden en verzekerden als de administratie m.b.t. de uitvoering van de sociale verzekeringswetten was opgedragen aan het AZL, respectievelijk het Gak, bevat het archief van de BV Mijnindustrie vrijwel alleen stukken van algemene aard, met name vergaderstukken, correspondentie en jaarverslagen (het z.g. 'beleidsarchief'). De series notulen van vergaderingen en de serie besluitenlijsten, die aanvankelijk deel uitmaakten van de serie agenda's met bijlagen van vergaderingen, zijn daarvan afgescheiden en apart beschreven. Het archief over de periode 1950-1973/'74, waarin o.a., de statuten en stukken van de Kleine Commissie van de BV Mijnindustrie zitten, is achtergebleven bij het Administratiekantoor AZL. Vervolgens is dit deel van het archief terechtgekomen bij het Centraal Archief van de DSM, waar het na verfilming uiteindelijk bij het Rijksarchief in Limburg belandde. Voor raadpleging van dit gedeelte van het archief (1950-1974) is toestemming vereist van het Centraal Archief van de DSM.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief is na selectie en beschrijving in 2008 aan het Nationaal Archief overgedragen.</p>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">10.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.25</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bestaat uit vergaderstukken en correspondentie van zowel het bestuur als de algemene ledenvergadering. Daarnaast zijn jaarverslagen en statuten aanwezig.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Het totale archief is geïnventariseerd volgens het schema Algemeen-Bijzonder. Bewerking vond plaats op grond van het Basisselectiedocument sociale verzekeringen 1945-1997.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief bestond oorspronkelijk uit beleidsdossiers, projectdossiers en uitvoeringsdossiers. Het archief is geselecteerd op bewaren en vernietigen. Het te bewaren gedeelte is geordend op datum. Het archiefmateriaal is volgens de gebruikelijke richtlijnen materieel verzorgd.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Alle stukken in dit archief zijn in een goede materiële staat. Alle stukken kunnen worden aangevraagd en/of gekopieerd.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Bedrijfsvereniging voor de Mijnindustrie, nummer toegang 2.25.27, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BV Mijnindustrie, 2.25.27, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Vergaderstukken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3199093" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e75a57ec-0dcd-4994-bc51-f8cc73fef7b6</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van het Dagelijks Bestuur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1985">1974-1976, 1978-1983, 1985</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>2-3</unitid>
              <unittitle>Notulen van vergaderingen van het Algemeen Bestuur.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1985">1973-1976, 1978-1985</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199094" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b82f779-8698-4ffa-8ec3-5004f2d0da47</unitid>
                <unittitle>1973-1976, 1978-1982</unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199095" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3a9999f-19a2-4c42-879e-aebb1c0efa5d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1985">1983-1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3199096" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1c47342-2769-492a-ae13-fe8ccfbeefaa</unitid>
              <unittitle>Notulen van Algemene Vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1985">1974-1979, 1981-1985</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3199097" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9adbb27f-f46d-4e3c-b593-de2c80140a13</unitid>
              <unittitle>Besluitenlijsten van de bestuursvergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1985">1974-1985</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>

          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>6-10</unitid>
              <unittitle>Agenda's met bijlagen van vergaderingen van het Dagelijks Bestuur, Algemeen Bestuur en de Algemene Vergaderingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1987">1974-1987</unitdate>
              <physdesc>5 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199098" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f2e1511-afc3-4d38-b640-6e2fd273838b</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199099" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50c4bb93-605c-455e-b4d1-4b200efbe0c3</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1979">1975-1979</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199100" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d034806-ae6d-4ff1-b92b-b5093c9051ce</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199101" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5327c1a-99a7-4aa6-a23e-7bf95bdfec4b</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199102" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85faa522-edfb-4aef-9e8e-e7887f10c338</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1987">1984-1987</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Correspondentie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>11-14</unitid>
              <unittitle>Correspondentie en circulaires. Met statistische en financiële kwartaaloverzichten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1987">1973-1987</unitdate>
              <physdesc>4 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199103" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed7b0936-4d9e-490c-80a9-a83cb2e66fd0</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1975">1973-1975</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199104" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/760c7a6e-87e6-466e-bbf2-06bbf22945f0</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1980">1976-1980</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199105" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0d9c82e-854d-41ca-9ac6-ecd3d4d2ca0b</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199106" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80cf824d-b626-4468-923c-c1c47dd1c911</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1987">1983-1987</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">3.</unitid>
            <unittitle>Jaarverslagen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>15, 18-23</unitid>
              <unittitle>Jaarverslagen. Met statistische gegevens.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1986">1950-1986, 1974-1979, 1981-1982, 1984-1986</unitdate>
              <physdesc>7 pakken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535322" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c629773-bffc-4ab8-a7b9-2ede34b183bc</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">1952-1958</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535323" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dafb7f3-47c2-405c-a9dd-863339344cc5</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1963">1958-1963</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535324" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5d954a4-ddd7-4203-9055-8d1cd1e82816</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1969">1964-1969</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535325" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14e49efe-ac62-4d3a-b990-2bacce40e445</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1975">1970-1975</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535326" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0050e7d6-d53d-4d3e-8da7-adbc51e96dd6</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1981">1976-1981</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3535327" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d52f2633-6d95-4ebd-a1e4-2debd8767364</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1986">1982-1986</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199107" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/160c34a4-5d1e-4944-b435-d966ab3e589a</unitid>
                <unittitle>1974-1979, 1981-1982, 1984-1986</unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Bijzonder</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Statuten en reglementering</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>16-17</unitid>
              <unittitle>Correspondentie betreffende statuten, reglementen, besluiten en voorschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1986">1973-1986</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199108" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/760ee0a2-476c-44da-ae7f-0e2d5c0dd44e</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3199109" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edfb7a70-48fd-4bf5-b037-297baf941d5c</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1986">1975-1986</unitdate>
                </unittitle>
              </did>

            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>