<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/dd8e8c4d-5f8b-4c03-ab53-6d697cb07271"
  rdf:about="record/3.18.08">
    <rico:identifier>3.18.08</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1916</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36008" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.08/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.08" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121011</rico:hasModificationDate>
        <html:p>11 oktober 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p>20 januari 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het klooster der Heilige Maria
        op den Berg Sion, 1440-1584</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/dd8e8c4d-5f8b-4c03-ab53-6d697cb07271" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het
        Kurrentenschrift geschreven.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36008">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.08" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36008</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters H. Maria op de Berg
      Sion</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters / H. Maria</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1440</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1584</rico:endDate>
    <rico:date>1440-1584</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster der Heilige Maria op den Berg Sion</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Zoals reeds in de inleiding van het fraterhuis St. Hieronymus' dal is
          besproken, is het jaar der stichting van dit klooster niet nauwkeurig bekend
          doch moet het gezocht worden tussen de jaren 1431 en 1436, waarbij er, door het
          vermelde proces over de bibliotheek, meer voor te zeggen valt het in de
          nabijheid van het laatste, dan in die van het eerste te zoeken. De vijf
          charters, die het Algemeen Rijksarchief van dit klooster bezit, verspreiden
          over de verdere geschiedenis er van al even weinig licht.</html:p>
          <html:p>Dat het klooster zich zeer snel ontwikkeld moet hebben, (waarbij niet
          vergeten moet worden, dat de stichting eigenlijk slechts een verhuizing was)
          blijkt uit de voorname plaats, die het in het zoogenaamde kapittel van Sion
          innam Zie over dit kapittel vooral Römer a. w. I pag. 363 sqq. en J. G. R.
          Acquoy, Het klooster te Windesheim II pag. 33 sqq. . Uit het feit alleen, dat
          dit in het klooster Sion gesticht werd, ontleent het zijn naam niet, daar het
          dien, blijkens desbetreffende stukken, eerst op den langen duur kreeg. Het
          klooster, dat in den stichtingsbrief van 1444 zoowel als in een privilegebrief
          van 1541 Deze beide brieven bevinden zich onder de stukken van het klooster St.
          Michiel in den Hem in het archief der Oud-Bisschoppelijke Klerezy te Utrecht.
          Ook is daar bijgevoegd een afschrift op perkament van een brief van paus Sixtus
          VI, waarin deze het klooster Sion onder de bescherming stelt van de abten van
          St. Martinus te Keulen en van St. Laurentius te Oostbroek. boven aan een rij
          van oudere kloosters stond, heeft zich dus op den duur op die plaats
          gehandhaafd De bewering van J. de La Torre, aangehaald door Van Heussen a. w.
          p. 415, dat het kapittel onder de priors van Sion stond, wordt door het
          uittreksel, dat Römer t.a.p. uit een regelboekje van het klooster in Stein
          geeft, niet bevestigd; er werd nl. jaarlijks een prior superior gekozen en de
          keuze schijnt dikwijls op den prior van Sion gevallen te zijn. Wel is daar
          sprake van het "hoofdgesticht" en wordt in de Constitutiones van het kapittel,
          welke in 1462 werden goedgekeurd, het klooster Sion aldus genoemd. .</html:p>
          <html:p>Weinig hielp het dit klooster, dat het door zijn ligging buiten Delft
          gespaard bleef voor den brand van 1536: in 1544 werd het moedwillig in brand
          gestoken, waarbij de verdenking op een der priesters viel. Bij die gelegenheid
          verbrandden "de voorkerk met de altaren, het gehele pand met alle de cellen,
          het ziekenhuis, de gastkamers, de boeken, de reventer, en het vrouwenhuis" Van
          Bleyswijck a. w. pag. 361. . Er waren dus ook nonnen op den berg Sion en
          daarmee is tevens een charter opgehelderd, dat zich in het archief van het
          klooster St. Anna bevindt (reg. no. 226) en waarin van een vrouwenklooster Sion
          sprake is. Een eigen hoofd had het niet, prior en capitularen van het
          mannenklooster treden daar op voor de nonnen.</html:p>
          <html:p>In 1572 deelde dit klooster met dat van Koningsveld en dat der
          Carthuizers hetzelfde lot en werd het bij de nadering der Spanjaarden
          gesloopt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het klooster bevat oorkonden betreffende
      renteopbrengsten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>11 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
