<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5c1f5a0e-f08b-42be-b615-bc30ed90b4f9"
  rdf:about="record/3.18.25">
    <rico:identifier>3.18.25</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1940</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36024" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.25/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.25" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20150113</rico:hasModificationDate>
        <html:p>13 januari 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20150113</rico:hasModificationDate>
        <html:p>13 januari 2015</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140210</rico:hasModificationDate>
        <html:p>10 februari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20110405</rico:hasModificationDate>
        <html:p>5 april 2011</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het klooster Sint Ursula te
        Schiedam</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5c1f5a0e-f08b-42be-b615-bc30ed90b4f9" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven teksten en charters. De Nederlandstalige stukken zijn
        geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse
        klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36024">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.25" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36024</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Klooster St. Ursula te Schiedam</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Klooster St. Ursula te Schiedam</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1401</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1572</rico:endDate>
    <rico:date>1401-1572</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster St. Ursula te Schiedam, 1401-1572</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Van een klooster van St. Ursula te Schiedam kan men eigenlijk pas
          spreken sinds het jaar 1439 (reg.no. 28). Aan wie het huis, genoemd in het
          charter d.d. 17 Sept. 1405 (reg. no. 2) was gewijd, blijkt niet, terwijl in een
          charter d.d. 1424 (reg.no. 4) dit klooster zelfs het St. Katrinenhuis genoemd
          wordt. Ook in de andere stukken vóór het jaar 1439 wordt St. Ursula óf in het
          geheel niet genoemd óf te zamen met vele andere heiligen als schutspatronen en
          -patronessen van het klooster. Dat de zusters tot de derde orde van St.
          Franciscus, de Tertiarissen, behoorden, wordt in de charters wél vermeld,
          behalve in het reeds genoemde d.d. 1405. In dit laatste echter wordt wel
          verwezen naar zusterhuizen van deze orde in Delft en Rotterdam, zoodat we
          aannemen mogen, dat de vrouwen, die omstreeks het Jaar 1405 begonnen samen te
          wonen, reeds toen tot dezelfde orde behoorden. Het verband tusschen de stukken
          van vóór en na 1439 is verder ook zoo duidelijk, dat ze zeker afkomstig moeten
          zijn uit eenzelfde kloosterarchief.</html:p>
          <html:p>Het oorspronkelijk zusterhuis stond ten Oosten van de kerk te Schiedam
          (reg.no. 2) en werd eerst in het jaar 1425 tot klooster verheven (reg.no. 6).
          Reeds op het eind van 1428 of begin van 1429 blijkt het huis door een hevige
          brand verwoest te zijn, waarna de bewoonsters vergunning kregen een nieuw huis
          te laten bouwen in de parochie de Ketel binnen Schiedam (reg.no. 8 tot 13). De
          plaats van dit nieuwe gebouw wordt eenigszins aangeduid doordat in stukken d.d.
          1433, 1545 en 1556 sprake is van het St. Ursula convent Overdam. Uit
          verschillende koopbrieven en uit het als inv.no. 28 beschreven register van
          landerijen van het klooster blijkt verder, dat dit gelegen heeft aan de
          Noordzijde van den Dam en zich ten Oosten heeft uitgestrekt langs de Breestraat
          tot de Raambrug. In het eerder genoemde charter d.d. 1405 (reg.no. 2) bepaalde
          de magistraat der stad Schiedam, dat de zusters jaarlijks twee burgers zouden
          kiezen als haar raadslieden, die daarna van stadswege als zoodanig aangesteld
          werden. Deze worden "opzieners en buitenvaders" genoemd (zie reg.no. 189 in
          dorso). Het klooster genoot sinds het jaar 1405 vrijstelling van stedelijke
          accijns. Door schenkingen, uiterste wilsbeschikkingen en aankoop werd het
          grondbezit vrij aanzienlijk. Het feit, dat het opnemen van arme maagden meer
          dan eens als voorwaarde in uiterste wilsbeschikkingen ten behoeve van het
          klooster voorkomt, maakt het waarschijnlijk, dat geheel onvermogende zusters
          tot de uitzonderingen behoord hebben.</html:p>
          <html:p>Wat betreft het recht van exemtie blijkt het volgende: Bij een bul d.d.
          18 Januari 1401 heeft paus Bonifacius IX aan het kapittel der Tertiarissen te
          Utrecht toegestaan, dat de daartoe behoorende kloosters slechts geestelijken
          van hun eigen orde, als visitatoren behoefden te aanvaarden. P. Dalm. van Heel
          in Bijdr. Bisd. Haarlem, deel 56, p. 438. Blijkens een in het archief van het
          klooster van St. Agatha te Delft berustend charter d.d. 26 April 1468 stelde de
          bisschop van Utrecht echter in dat jaar de prioren der Regulieren in Eemsteyn
          bij Dordrecht, die te Leiderdorp en Rugge bij Brielle verkiesbaar als
          visitatoren, zoowel van het klooster van St. Agatha te Delft als van St. Ursula
          te Schiedam. Dr. S.W.A. Drossaers in Inv. der Delftsche Statenkloosters pag.
          194, reg.no. 306. Hierop hebben deze beide kloosters op hun verzoek van paus
          Paulus II bij een bul d.d. 5 November 1468 het recht van exemtie verkregen, P.
          Dalm. van Heel in Archief van het Aartsbisdom Utrecht 1939 deel 63, pag. 40-41
          en in Bijdr. Bisd. Haarlem, deel 56, pag. 438 ev. welk recht evenwel door paus
          Sixtus IV op 8 Juni weer werd herroepen. als boven pag. 202, reg.no.
          343.</html:p>
          <html:p>In het archief van het St. Ursula klooster is nog een charter d.d. 12
          April 1521 (reg.no. 149) aanwezig, waarbij het klooster ook uit naam van eenige
          kloosters te Delft en Den Haag, waaronder er ook waren die tot het kapittel van
          Syon te Delft behoorden, protesteerde bij den paus tegen een visitatie door den
          bisschop van Utrecht.</html:p>
          <html:p>Omtrent den ondergang van het St. Ursula klooster worden noch in het
          archief, noch bij de schrijvers bijzonderheden aangetroffen. Het register van
          landerijen (inv.no. 28) is bijgewerkt tot het jaar 1572. In de maand Juni van
          dat jaar sloot Schiedam zich bij den opstand tegen Spanje aan, welk feit voor
          het lot der kloosters in de stad beslissend was.</html:p>
          <html:p>Een lijst van paters en maters van het klooster is o.a. in het jaar
          1939 afgedrukt in het archief van het Aartsbisdom Utrecht. P. Dalm van Heel in
          Arch. Aartsb. Utrecht 1939, deel 63, pag. 201. In de tweede helft der 15e eeuw
          worden als maters vermeld Maria en Katharina, beiden dochters van Jacob
          Offhuys, schepen van Delft, (zie inv.no. 131-133). Het klooster erfde vele
          goederen van dit geslacht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het St. Ursulaklooster te Schiedam bestaat voornamelijk uit
      charters uit de vijftiende en zestiende eeuw betreffende privileges geschonken door
      de bisschop van Utrecht, de orde van St. Franciscus, registers van te ontvangen
      pachten en renten en eigendomsakten van huizen en landerijen in
      Zuid-Holland.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>180 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
