<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d635df10-b1a0-4cc6-a1f2-47331e6f390d"
  rdf:about="record/3.18.12">
    <rico:identifier>3.18.12</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1920</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36011" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.12/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.12" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121025</rico:hasModificationDate>
        <html:p>25 oktober 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p>20 januari 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van proosdij St. Barbara in
        Bethlehem te Den Haag, 1470-1579</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d635df10-b1a0-4cc6-a1f2-47331e6f390d" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het
        Kurrentenschrift geschreven.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36011">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.12" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36011</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Kloosters Delfland: St. Barbara in Bethlehem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Kloosters Delfland / St. Barbara in
      Bethlehem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1470</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1579</rico:endDate>
    <rico:date>1470-1579</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster Bethlehem</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het klooster Bethlehem stond op de westhoek van het Westeinde en de
          Assendelftstraat en komt onder verschillende namen voor als St.Barbara's
          convent, Bethlehem, de Proosdij, klooster der Premonstreyten of wel het "Arme
          Susterhuys". Het stichtingsjaar is onbekend. In 1471 bestond het nog niet, want
          in een sententie van het Hof van Holland van dat jaar (Maart 24), waarin van
          het getal vrouwenkloosters te 's-Gravenhage gezegd wordt, dat "der nu drie
          waren", en deze vervolgens met name worden aangeduid, werd het klooster der
          Heilige Barbara in Bethlehem niet genoemd. De bedoelde passage luidt in zijn
          geheel: "en naerdien die Susterhuysen uyter gemeenten dagelijcx rijcken en
          meerren, want in den Hage in korte dagen maer een Sustershuys geweest en had,
          daer der nu drie waren, soe hadden schout en schepenen dezelve oick in der bede
          getaxeert, te weten, dat van St. Agnieten op 6 ponden, dat van St. Elizabeth op
          12 ponden, en dat van Onzer Lieve Vrouwen op het Spoey op 6 ponden" De genoemde
          kloosters hadden zich beklaagd bij het Hof, over het feit, dat zij door de
          magistraat in de bode waren getaxeerd. Bedoelde sententie sprak hen vrij van
          het betalen van contributie. .</html:p>
          <html:p>Voor het eerst wordt het klooster genoemd in een akte van 1487 (zie
          reg. no. 4). De zusters leven dan nog naar de regel van St. Augustinus. In 1494
          gingen zij echter over tot de orde der Premonstratensers en begaven zich op
          raad van de bisschop van Utrecht onder de visitatie van de abt van Middelburg.
          De abt van Prémootré stelde de pater van het convent, Jan Allairts zoon, tot
          proost aan en belastte de abt van Middelburg voortaan met deze benoeming. Bij
          akte van 22 September 1496 Zie Mr. R. Fruin, Het archief der O. L. V. abdij te
          Middelburg, reg. nos. 1060, 1061, 1070 en 1390. Zie ook van Rijn, Oudh. en
          Gest. van Delfland fol. 395 en v. Zoel. fol. 71 en 79. stelden Geertruut Claes'
          dochter, priorin, en het convent zich onder de gehoorzaamheid van Jan van
          Westcappel, abt van Middelburg. Het getal der zusters bedroeg toen, behalve de
          priorin 8, dat der leekezusters 3. Dat het klooster arm en behoeftig was,
          blijkt o.m. uit een brief van 1497 Januari 28 Gedrukt bij de Riemer dl. I fol.
          452. , waarbij genoemde abt een gift van Pieter Gheryts zoon
          approbeert.</html:p>
          <html:p>De proosten kwamen uit de abdij van Middelburg en gingen evenals de
          kapelaans van de Sint-Jacobskerk in het wit gekleed.</html:p>
          <html:p>Toen in 1521 het gerucht zich verspreidde, dat de bisschop van Utrecht
          het klooster zou visiteren, protesteerden met andere nonnen ook de bewoonsters
          van dit gesticht bij monde van het convent der Heilige Ursula tegen zulk een
          daad van aanmatiging en geweld.</html:p>
          <html:p>Ten tijde van Karel V, in de dagen der kettervervolging, diende dit
          convent als gerechtshof voor de inquisiteur-generaal der Nederlanden en
          verkreeg als zodanig een treurige vermaardheid O.m. door het proces, gevoerd
          tegen de van ketterij beschuldigden en deswege ter dood veroordeelden Engel
          Willems zoon Merula. Zie De Riemer, dl. I, fol. 456 vlg. .</html:p>
          <html:p>In 1576 October 4 werd het bij resolutie van de Staten van Holland, met
          kennis en goedvinden van prins Willem, verkocht. Het kerkje, dat ten Westen van
          het klooster stond, werd, daar het oud en bouwvallig was, gesloopt en door
          woonhuizen vervangen.</html:p>
          <html:p>De goederen van het klooster, werden bij resolutie van de Staten van
          Holland d.d. 1581 Mei 21, aangewend tot alimentatie van de conventualen,
          toentertijd nog in leven, en tot onderhoud der predikanten, terwijl genoemde
          Staten Cornelis van Coolwijk aanstelden als ontvanger van de goederen van het
          convent. In 1617 werd de voormalige proosdij, die toen tot woonhuis was
          ingericht, tot predikplaats verkozen door diegenen, welke zich van de openbare
          kerk hadden afgescheiden onder de prediker Henricus Rosaeus, door de Staten
          gesuspendeerd. Eerst waren zij te Rijswijk ter prediking gegaan Men noemde hen
          "Haagsche Rijswijkloopers". , doch daarna huurden zij de proosdij en maakten
          haar voor hun doel geschikt. Maar de Haagsche magistraat, het oprichten van een
          "scheurkerk" willende voorkomen, verbood de werklieden met hun arbeid voort te
          gaan en liet de proosdij sluiten.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het klooster bestaat grotendeels uit eigendomsbewijzen en
      rentebrieven.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>28 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
