<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/0e86f796-fae7-4cab-96cc-f33bf365f8b0"
  rdf:about="record/3.18.07">
    <rico:identifier>3.18.07</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1916</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36007" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.07/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.07" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20190315</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 maart 2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131001</rico:hasModificationDate>
        <html:p>1 oktober 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het klooster
        Koningsveld</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/0e86f796-fae7-4cab-96cc-f33bf365f8b0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36007">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.07" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36007</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters Koningsveld</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters / Koningsveld</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1251</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1575</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1251-1575</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster Koningsveld</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In het jaar 1251 was Richardis van Delf, moei van Willem II, Roomsch
          koning, blijkens een oorkonde van datzelfde jaar, voornemens een klooster voor
          mannen te stichten "in curte nostra de Delf", zooals de koning het noemt In het
          charter dd. 1251 reg. no. 1. ; "in haars vaders Wthof" zegt de Divisiekroniek
          18e divisie, cap. 27. . Het was het terrein, waarop de koning een woning had
          laten zetten, die door Richardis bewoond werd; het lag aan de Schie en den weg
          naar Rotterdam, tegenover den Abtswoudschen weg en heette Koningsveld.</html:p>
          <html:p>Aangemoedigd door de gunstige bepaling, die haar neef voor het te
          stichten klooster maakte 1) (geen schenking evenwel zooals V.d. Bergh, Oorkbk.
          I no. 544 het noemt), moet zij al spoedig aan dat voornemen gevolg gegeven
          hebben; want reeds in September van het volgende jaar wekte paus Innocentius IV
          een ieder op, bij te dragen tot den bouw van een kerk, waartoe proost en
          convent van Campus Regis, zijn "dilecti filii" besloten hadden, maar die zonder
          den steun van goedgeefsche geloovigen niet tot een eind gebracht kon worden In
          het charter dd. 1252 reg. no. 2. . Het klooster was dus in 1252 bewoonbaar en
          bewoond, niet voltooid evenwel, want in 1262 beloofde Hendrik, bisschop van
          Utrecht zestig dagen aflaat aan ieder, die de afgevaardigden der nonnen van
          Koningsveld welwillend zouden ontvangen en weldadig behandelen, wanneer zij
          bijdragen zouden komen vragen voor de voltooiing van het klooster In het
          charter dd. 1262 reg. no. 10. .</html:p>
          <html:p>Zooals uit dezen bisschoppelijken brief blijkt, hadden de monniken
          plaats gemaakt voor de nonnen, die voor het vervolg het klooster zouden blijven
          bewonen, wat zij blijkens het oudste mij bekende stuk In het charter dd. 1258
          reg. no. 4. , waarin van vrouwen sprake is, reeds in Februari 1258 deden. Waar
          de monnikken gebleven zijn, is niet bekend; er zijn vermoedens, dat zij naar de
          abdij te Middelburg zijn verplaatst.</html:p>
          <html:p>Dat er lang voor dit klooster een ander mannenklooster zou hebben
          bestaan, ten Z. waarvan Richardis het hare gesticht zou hebben, zal wel niet
          meer zijn dan een legende. van Heussen H. van Heussen, Hist. Episc. Ultrataj,
          1723, pag. 588. vertelt het op gezag van Opmeer, Römer R. C. H. Römer, Overzigt
          van de kloosters en abdijen in Holland en Zeeland, 1854. I. p.p. 76, 154. op
          dat van beide, hoewel hij zijn bedenkingen heeft.</html:p>
          <html:p>Opmeer Opus Chronogr. fo. 381. zegt: "orro eius amita Richardis in
          fundo suo, qui ab "Australi parte monachorum Praemonstratensium situs erat,
          monasterium "monialium eiusdem ordinis (ei nomen Campi Regis tribuens)
          "exstruxit". En wat verder: "Ceterum Guilielmus hos monachos Praemonstratenses
          "Metelliburgum ad occupandum coenobium paucorum maleferiatorum "canonicorum
          Regularium transmisit illorumque monasterium "in nosocomium
          convertit."</html:p>
          <html:p>Tegen deze bewering is niets in te brengen dan dat OPMEER zijn bron
          niet noemt, dat de Beschrijving van Delft D. van Bleyswyck, Beschrijvinge ven
          Delft, 1667. ).een ziekenhuis op die plaats niet kent, en dat Richardis een
          mannen- en geen vrouwenklooster stichtte. Genoeg om te twijfelen aan van Rijns
          H. van Rijn, Outheden en Gestichten, 1726, pag. 739. verzekering, dat Opmeer
          van de geschiedenis van Koningsveld beter op de hoogte was dan alle andere
          historieschrijvers bij elkaar.</html:p>
          <html:p>Zijn ongenoemde bron blijkt bovendien het ontstaan van het verhaal der
          twee kloosters veroorzaakt te hebben. Het is nl. duidelijk, dat Opmeer zijn
          gegevens uit de Divisiekroniek had, wanneer men bij beiden de plaatsen
          vergelijkt. In de kroniek luidt deze aldus: "in denselven "jare na dat coninc
          Willem doot ghebleven was, stichtte ende "fondeerde Joncvrou Richard van Delft
          des voorseyden coninx "moye een nonnencloester in aflaet haers Broeders Ziele
          in haer "Vaders Wthof bij Delft an die zuytside van der Premonstreytenoorde
          "dat Coninx-Velt genoemt is" enz. De woorden "an die zuytside "van der Prem.
          oorde" zijn verwarrend; maar plaatst men achter "zuytside" een komma, dan wordt
          de zin duidelijk; het klooster werd in den Uuthof gebouwd, die aan de Z.zijde
          van Delft lag en was van de Prem. orde. Aan deze plaats, gevoegd bij het feit,
          dat het klooster eerst door mannen en later door vrouwen werd bewoond, zal dus
          de vergissing te wijten zijn.</html:p>
          <html:p>van Heussen heeft echter nog een bewijs en wel een bul van Innocentius
          IV, d.d. 11 October 1252 van Heussen, t. a. p. , het eenige stuk, waardoor
          volgens Römer het mannenklooster bekend is. De paus bevestigt daarin alle
          vrijdommen, schenkingen enz. die het klooster van zijn voorgangers ontvangen
          heeft, en daar Innocentius in 1243 paus werd en zijn voorlaatste voorganger
          Gregorius IX in 1227, moet dat klooster in 1252 minstens 25 jaar bestaan
          hebben, wil er van voorgangers sprake kunnen zijn.</html:p>
          <html:p>Beschouwt men nu evenwel deze bul, dan vestigt zij in alle opzichten
          den indruk van tot een zeer jong klooster gericht te zijn. B.v. zij die het
          godsdienstig leven verkoren hebben, hebben den apostolischen steun noodig om
          niet van hun goede voornemens afgebracht te worden, waarom de paus de broeders
          van Koningsveld in het Bisdom Utrecht, waar zij zich tot den goddelijken dienst
          verbonden hebben, op hun verzoek in zijn bescherming neemt. Hij bevestigt hen
          in hun bezit o. a. in dat van het gasthuis te Delft (volgens J. Meerman, Gesch.
          van Koning Willem I, pag. 26, kort voordat Richardis haar klooster liet bouwen,
          door Willem gesticht) en regelt de rechten en plichten van hun kerkelijk
          leven.</html:p>
          <html:p>Het komt mij voor, dat het een der eerste pauselijke brieven is, die
          het klooster ontving en men, zooals Römer al oppert, in de passage, waarin
          sprake is van 's pausen voorgangers, niet meer behoeft te zien dan een formule
          in iederen dergelijken brief te vinden; het is de gewone opsomming: goederen
          door schenkingen van "pontifices, reges, principes, fideles" of op andere wijze
          verkregen. Men zou er even goed uit kunnen afleiden, dat het klooster koningen
          onder zijn begunstigers gehad moet hebben, hoewel Willem II toch zeker de
          eenige geweest zal zijn.</html:p>
          <html:p>Bij deze bul, dat eenige bewijsstuk voor het bestaan van het
          geheimzinnige klooster, kan ik nu nog een tweede voegen, nl. de reeds vermelde
          van September van hetzelfde jaar, die tot nu toe blijkbaar niet bekend was. De
          paus spreekt daarin van "dilecti filii" en heeft het dus ook hier over een
          mannenklooster. Er is niet de minste reden die beide brieven op verschillende
          kloosters te doen slaan en nu is de omgeving, waarin die van September
          voorkomt, op zich zelf een bewijs dat hij, en dus ook de andere, op ons
          klooster betrekking heeft. De notaris Arnoldus Nicolaasz. instrumenteert nl. in
          1456, dat de proost van Koningsveld een nuntius zal rondzenden om bijdragen te
          vragen voor het herstel van de kerk, die bij den brand van 1452 beschadigd is.
          Tot meer opwekking geeft hij daarbij afschrift van de bul van September 1252 en
          van den reeds genoemden bisschoppelijken brief van 1262 ten gunste van het
          nonnenklooster uitgevaardigd; nu is het toch niet waarschijnlijk, dat hij
          daarvoor een brief genomen zou hebben, die op een ander klooster, dat bovendien
          al sinds twee eeuwen niet meer bestond, betrekking had.</html:p>
          <html:p>Ook dat oude klooster zou Koningsveld geheeten hebben; waar zou een
          klooster bij Delft, op de plaats waar Willem II een woning had doen bouwen, dat
          's Konings Uythof was genoemd, dien naam anders vandaan hebben dan van den
          roomsch-koning, die dat evenwel niet voor 1248 werd? De overeenkomst met
          Genesis XIV, 18 en 19, waarop van Bleijswijck wijst, lijkt wat ver gezocht.
          Hiermee zou dan nog eens de beruchte plaats in de bul van October 1252
          vervallen.</html:p>
          <html:p>Heeft er een mannenklooster bestaan vóór het onze, dan is dat zelfs
          niet door één stuk bekend, slechts door een plaats bij opmeer, waarop nog wel
          iets te zeggen valt.</html:p>
          <html:p>Aan de gunst, waarin het klooster der adellijke jonkvrouwen, want dat
          was het, bij de grafelijke familie stond, had het de incorporatie der kerken te
          Pijnakker en te Schiedam te danken; eveneens een groot aandeel in het bestuur
          der gasthuizen te Delft en te Schiedam en de begeving van de kapelaniën in die
          gasthuizen. In de uitoefening van die rechten werd het door den abt van Egmond
          en door de stedelijke regeeringen veelvuldig gestoord, waartoe het evenwel een
          enkele keer zelf aanleiding gegeven schijnt te hebben. De noodige priesters
          koos het klooster uit de kanunnikken der abdij van Mariënweerd bij Kuilenburg,
          waarmee het in nauwe betrekking stond en wier abt, vader-abt van Koningsveld
          was. In overleg met hem werd in 1398 het bestuur van het klooster geregeld en
          mogelijke geschillen aan zijn beslissing overgelaten van Heussen, a. w. pag.
          419. . De priorin had volgens die regeling, met twee helpsters, waarschijnlijk
          de onderpriorin en de thesauraria of custos, het financieele beheer der
          huishouding. Zij keerden den proost jaarlijks 200 pond Hollandsch uit. waarvan
          deze den kapelaan en den rentmeester moest betalen en zichzelf, den kapelaan en
          den leidekker, wanneer hij aan het klooster werkte, den kost geven; ieder
          kwartaal legden de drie jonkvrouwen haar rekening over aan het convent. Zeker
          waren inkomsten en levensstandaard in 1537 zeer gestegen, de rentmeester kreeg
          toen alleen 116 pond Hollandsch.</html:p>
          <html:p>De memoriegoederen werden afzonderlijk beheerd; de rentmeester had bij
          dat beheer de memorievrouwe boven zich, die brieven en registers
          bewaarde.</html:p>
          <html:p>In 1572 werd het klooster gesloopt om te voorkomen, dat de Spanjaarden
          er bij een aanval op de stad gebruik van zouden maken, daar het buiten tegen de
          stadswallen aan lag. De nonnen, die te Delft bleven, kregen volgens ordonnantie
          van den prins sinds Februari 1572 alimentatie.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het klooster Koningsveld bevond zich in de buurt van Delft. Het archief
      bevat stukken betreffende het klooster en de orde van Premonstreit. Daarnaast
      stukken betreffende het beheer van landerijen en huizen, het gasthuis te Delft en
      Schiedam en rentebrieven.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>328 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,20 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn in kopievorm beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
