<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/7586b601-0ec4-45e8-8bc3-7f03d3b1249c"
  rdf:about="record/3.18.06">
    <rico:identifier>3.18.06</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1916</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36006" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.06/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.06" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20190315</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 maart 2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        2013-11-04</rico:hasModificationDate>
        <html:p>4 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Fraterhuis Sint Hieronymus'
        dal</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/7586b601-0ec4-45e8-8bc3-7f03d3b1249c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36006">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.06" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36006</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters St. Hiëronymusdal</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Delftse Statenkloosters / St. Hiëronymusdal</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1296</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1571</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1296-1571</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Fraterhuis Sint Hieronymus' dal</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Over het stichtingsjaar van dit fraterhuis zijn de berichten niet
          eensluidend. In zijn "Scriptum" vertelt Rudolph Dier van Muiden G. Dumbar,
          Analecta 1719 p. 54. , dat in het jaar, onmiddellijk volgende op dat, waarin
          Florens Radewijnsz. overleed, de stad Delft aan den prior van het fraterhuis te
          Deventer verzocht eenige fraters derwaarts te zenden tot het oprichten van een
          vereeniging, waaraan deze gevolg gaf; dat zou dan in het jaar 1401 geweest
          moeten zijn. van Heussen, Römer en Delprat G. H. M. Delprat, Verhandeling over
          de broederschap van G. Groote 1856 p. 120. noemen in navolging van Lindeborn J.
          Lindeborn, Historia Episcop. Daventriensis 1670 p. 107. het jaar 1403, van
          Bleyswijck V. Bleyswijck, a. w. p. 324. laat het in het midden. Twee
          omstandigheden zijn er, die, hoewel niet afdoende, voor het jaar 1403 pleiten.
          Lindeborn's bronnen lijken betrouwbaar, terwijl genoemde Rudolph zegt, dat hij
          de feiten meedeelt, gedeeltelijk zooals hij zich herinnert ze te hebben hooren
          vertellen, gedeeltelijk zooals hij ze persoonlijk heeft bijgewoond. Daar hij nu
          in 1401 nog slechts 17 jaar oud was, zal zijn bekendheid met de gebeurtenissen,
          die in dat jaar in het Deventersche fraterhuis plaats hadden, wel uit de eerste
          bron afkomstig en dus niet boven bedenking verheven zijn. De tweede
          omstandigheid is, dat het oudste mij bekende stuk, waarin het Delftsche huis
          genoemd wordt, een charter is van 1404 (zie reg. no. 7). Als het huis toen al
          drie jaar bestaan had, zou de aanduiding niet zoo omslachtig geweest zijn, als
          daar het geval is, maar zou het zeer waarschijnlijk zijn naam al gehad
          hebben.</html:p>
          <html:p>Leonardus van Echt en nog eenige broeders, door den prior te Deventer
          uitgekozen, vestigden zich aan de Oude Delft tegenover de Nieuwstraat en, daar
          het gunstig bekend staande onderwijs der broeders zeker zoowel voor Delft als
          voor andere gemeenten, die hen in haar midden wenschten, een van de voornaamste
          redenen daarvoor geweest zal zijn, kregen zij een schoolgebouw Dit
          schoolgebouw, gewoonlijk het Fraterhuis genoemd en dus niet te verwarren met
          St. Hieronymus' dal, werd later een College van Theologie, waarin studenten
          zonder vermogen tot de studie voor predikant in den gereformeerden godsdienst
          werden opgeleid. in de straat, die thans Schoolstraat heet. In het klooster St.
          Agatha oefenden de kweekelingen zich in zang en muziek en zongen er geregeld
          bij de missen en de vesper. Dit klooster voorzag grootendeels in hun
          onderhoud.</html:p>
          <html:p>Uit de aanwezige charters blijkt niet, dat de betrekkelijke welvaart,
          waarin het huis zich in de 16e eeuw verheugde, den broeders spoedig is
          aangekomen en ook geestelijk leidde het fraterhuis een kwijnend bestaan. Hoe
          gunstig gezind de stedelijke regeeringen den fraters mochten zijn, de
          geestelijke orden werkten hun zooveel mogelijk tegen. Wel verbeterde de
          toestand, toen in 1418 op het concilie te Constanz Grabow als aanklager der
          broeders in het ongelijk werd gesteld, maar overgang tot een of andere
          geestelijke orde bleef een dreigend gevaar, waarvan ook St. Hieronymus' dal
          ruim zijn deel kreeg.</html:p>
          <html:p>De tweede rector, Pieter Gerrytz., die in 1412 gekozen was, wist de
          broeders tot het aannemen der derde orde van St. Franciscus te bewegen, en toen
          in 1418 zijn sympathieën naar de Augustijnen uitgingen, volgden het meerendeel
          der kloosterlingen hem eveneens Zie Oorspronck van St. Barbarenconvent. Pieter
          Gerrytsz. was n.l. vóór zijn overgang tot de Augustijnen tevens pater van dat
          klooster. . Vreezende dat het huis te klein zou blijken voor den toeloop,
          verlieten de Regulieren het en stichten te Rijswijk het klooster Sion. Zij
          namen bij die gelegenheid alles uit het gewezen fraterhuis mee, huisraad,
          altaren en reliquieën, zoodat de nieuwe fraters, die de plaats der afvalligen
          kwamen innemen, het huis geheel leeg geplunderd vonden.</html:p>
          <html:p>Het jaar van dien uittocht is evenmin bekend als dat van de stichting
          van het klooster Sion; oudere bewijzen van het bestaan daarvan dan reg. no. 20
          d.d. 1435 zijn mij niet bekend, en al is dat zeventien jaar na den overgang tot
          de orde der Regulieren, veel vroeger zal het toch niet gebeurd zijn, aangezien
          er in 1436 een proces ontstond tusschen de beide huizen over het bezit der
          bibliotheek W. Moll, Kerkgeschiedenis van Nederland voor de hervorming II 2. p.
          169. en de Regulieren, blijkens Inv. no. 1 van het klooster St. Agnes, in 1431
          nog te Delft woonden.</html:p>
          <html:p>Van nu af bleef het huis te Delft voor de broeders behouden en ging de
          uitbreiding van hun bezit geleidelijk voort, totdat de brand van 1536, waarbij
          de kapel zoowel als het woonhuis afbrandden, daaraan voor goed een einde
          maakte. Hoewel zij landerijen verkochten tot een waarde van 2800 gld., zagen de
          broeders geen kans uit eigen middelen de ramp te boven te komen en denzelfden
          staat te blijven voeren, en de devotie der menschen was zoozeer "vercout", dat
          zij op hulp van dien kant ook niet meer rekenden. Zij wendden zich tot den
          bisschop van Utrecht, keizer Karel en de regeering van Delft met het verzoek
          hun vereeniging te mogen veranderen in een college, dat de eerste tien jaren
          uit vier, en daarna uit zeven personen (kapelaans) zou bestaan, waaronder een
          rector; zij zouden niet langer verplicht zijn tot het houden van een
          gemeenschappelijke tafel en andere ceremoniën en ordonnantiën, zooals tot nu
          toe het geval was geweest, terwijl het aantal dagelijksche missen tot op de
          helft zou worden teruggebracht. Van hun inkomsten zou ieder een portie, de
          rector een dubbele ontvangen. Deze zou bovendien een huis krijgen en een koster
          moeten onderhouden; hij zou den eersten keer door den bisschop, en voor het
          vervolg door de kapelaans gekozen, maar door den bisschop geïnstitueerd worden.
          De broeders, wier aantal na tien jaar overeen zou komen met het aantal der
          vicarieën in hun kapel (zes), moesten priester zijn.</html:p>
          <html:p>Zoowel de bevestiging door den bisschop als de autorisatie van den
          keizer en die van de stad volgde; de laatste stelde nog als voorwaarden, dat
          het getal der broeders nooit boven de zeven stijgen mocht, dat zij zich nooit
          deken en kanunniken zouden mogen noemen, hun erf niet mochten uitbreiden noch
          meer huizen tot geestelijke maken, waarbij de broeders zich
          neerlegden.</html:p>
          <html:p>Niet iedereen bleek evenwel verkoud. Eenige dagen nadat de broeders het
          genoemde verzoek tot den bisschop hadden gericht, wendden zij zich weer tot
          hem, nu om zijn toestemming te verkrijgen tot de incorporatie van een vicarie
          op het H. Kruis' altaar in de St. Pieters kerk te Leiden en van de gedeelde
          vicarie in de kerk te Voorburg, beide aan het college geschonken door mr.
          Vincent Cornelisz., ambachtsheer van de Ketel. Tevens vroegen zij bij die
          gelegenheid incorporatie van een vicarie in de St. Hippolytus' kerk te Delft,
          waarover zij reeds van ouds het patronaatsrecht bezaten. Beide verzoeken werden
          ingewilligd. Uit erkentelijkheid voor de gunsten, hun door Vincent Cornelisz.
          bewezen, namen zij hem en zijn erfgenamen, ambachtsheeren van de Ketel, aan als
          fundateur en patroons met het recht van collatie en presentatie der zes
          kapelaans. Over het rectorschap was reeds anders beschikt (zie boven). In of
          aan de woning, die voor den rector gebouwd zou worden, zou mr. Vincent zijn
          logies mogen doen aanbrengen om dat met bijbehoorende erven te gebruiken voor
          hem en zijn erfgenamen. Zie den brief aan den bisschop bij R. Boitet, Beschr.
          Van Delft 1729 pag. 359. Dat deze daaraan gevolg gaf, blijkt uit een
          verlijbrief van 1593, waarin onder de heerlijkheid van de Ketel ook begrepen
          wordt "een huysinge binnen Delft metter collatie van ses cappelryen aldaer."
          Leenregisters Holl. Hooghe Overicheyt B. fo CXXII.</html:p>
          <html:p>Ook na 1572 bleef het college bestaan, de school werd evenwel naar de
          veranderde omstandigheden gewijzigd zooals boven vermeld is.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het Fraterhuis Sint Hieronymus' dal bevat voornamelijk
      rentebrieven en eigendomsbewijzen, alsmede jaarrekeningen en enige stukken
      betreffende het fraterhuis in het algemeen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>95 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,10 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn in kopievorm beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
