<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/06b3e27a-d715-477d-a75f-000870e7ec1a"
  rdf:about="record/3.18.26">
    <rico:identifier>3.18.26</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1925</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36025" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.26/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.26" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20190315</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 maart 2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        2013-02-19</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 februari 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130218</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 februari 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120315</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 maart 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het klooster Sint Michiel in
        den Hem bij Schoonhoven</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/06b3e27a-d715-477d-a75f-000870e7ec1a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36025">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.26" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36025</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Klooster St. Michiel in den Hem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Klooster St. Michiel in den Hem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1385</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1590</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1385-1590</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster St Michiel in de Hem bij Schoonhoven</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Tot het stichten van een klooster in den Hem bij Schoonhoven, in het
          gerecht Bergambacht en de parochie 's-Heer-Aartsberg, nemen het initiatief
          eenige vrome burgers van Schoonhoven, van wie Claes Hoec, Vrederic Smit,
          priesters, en Jan Aerntsz. van Diest genoemd worden in een brief van 1396
          waarin Guy de Chastillon, graaf van Bloys en heer van Schoonhoven, zijn
          toestemming verleent, om in den Hem een klooster met kapel te stichten. Een
          openbare kapel is er niet aanstonds geweest, slechts een oratorium met
          altaar.</html:p>
          <html:p>Het jaar 1396 wordt voor het stichtingsjaar van het klooster gehouden,
          ofschoon de eerste inrichting, uit hoofde van den Arkelschen oorlog, geen stand
          hield, en een tweede omstreeks 1407 op dezelfde plaats begonnen is door den
          priester Willem Clinkert (Clinkairt, Clinkaers), geboren te Schoonhoven en in
          1444 in den Hem overleden. Aan dezen priester zijn niet alleen de herleving en
          opkomst van het klooster St. Michiel te danken, maar zonder twijfel is hij ook
          de man geweest, die bewerkt heeft, dat in Holland een stichting in het leven
          werd geroepen, zooals hij die, tijdens zijn verblijf in het Fraterhuis van
          Deventer, in de Congregatie van Windesheim had leeren kennen.</html:p>
          <html:p>De bisschop van Utrecht verhief in 1407 op verzoek van Willem Clinkert
          de wederom opgevatte inrichting van Broeder der Derde Orde van St. Franciscus
          in den Hem tot een "religieus en conventuaal huis", en heeft tegelijkertijd de
          concessiën bevestigd, hun enkele dagen te voren verleend door den pastoor van
          's-Heer-Aartsberg, welke concessiën inhouden, dat de Broeders zich van de
          parochiekerk afscheiden en een openbare kapel en een eigen begraafplaats hebben
          mogen. Wat de kapel aangaat, hadden zij alle rechten, behalve het recht van
          doopen en trouwen, en hun begrafenisrecht strekte zich sedert 1409 uit tot
          allen van de parochie 's-Heer-Aartsberg, die te kennen hadden gegeven, dat zij
          op het kloosterkerkhof wenschten te rusten.</html:p>
          <html:p>De Broeders der Derde Orde van St. Franciscus in den Hem, aangesloten
          bij het in 1401 opgerichte Derde-Orde-kapittel van Utrecht, zijn omstreeks 1418
          tot de Orde der reguliere kanunniken van St. Augustinus, kortweg Regulieren
          genaamd, overgegaan. Het kloosterleven dezer Orde was streng vanwege
          abstinentie en vasten. Buiten de geestelijke oefeningen hielden de Regulieren
          van den Hem zich bezig met handenarbeid, vooral met het afschrijven en later
          met het drukken van boeken.</html:p>
          <html:p>Reeds vóór het jaar 1431 is in Holland, naar model van de Congregatie
          van Windesheim, een Congregatie van Augustinenkloosters met een generaal
          kapittel aan het hoofd tot stand gekomen. In genoemd jaar bestond de
          Hollandsche Congregatie uit vijf kloosters van reguliere kanunniken en zes
          kloosters van reguliere kanunnikessen, gemeenlijk Regularissen genaamd, en
          Willem Clinkert, prior in den Hem, was haar prior-generaal. De Congregatie
          omvatte in 1444 zeven mannen- en zeven vrouwenkloosters.</html:p>
          <html:p>Het generaal prioraat en de kapittelvergaderingen waren aan een bepaald
          klooster der Congregatie niet gebonden, totdat men, overeenkomstig het
          verlangen van den pauselijken legaat van Duitschland, Nicolaus van Cusa, in
          1452 daartoe overging en het klooster Sion bij Delft heeft aangewezen. In 1441
          was prior-generaal van het kapittel Johannes Nicolausz., prior van Emaus in het
          land van Stein, dien wij drie jaren nadien als prior-generaal en prior van Sion
          ontmoeten.</html:p>
          <html:p>Het eigenlijke kapittel van Sion, dat naderhand aan de Hollandsche
          Congregatie van Augustinenkloosters zijn naam heeft gegeven, is dus vele jaren
          jonger dan de Congregatie zelf. Betrekkelijk de boven genoemde jaartallen heeft
          Römer Kloosters en Abdijen I, 374. zich een paar keeren vergist. Hij vermeldt,
          dat de broeders in den Hem in 1414 den derden regel van St. Franciscus aannamen
          en in 1444 of eenigen tijd te voren zich voegden bij het kapittel van Sion.
          Gelijk gezegd is, waren zij reeds in 1407 d. i. vanaf het begin Tertiarissen,
          aangesloten bij het Utrechtsche Derde Orde-kapittel, en wat zijn ander bericht
          aangaat Römer heeft klaarblijkelijk over het hoofd gezien, dat Willem Clinkert,
          prior in den Hem, in 1431 als prior-generaal van het kapittel
          fungeerde.</html:p>
          <html:p>Ten slotte nog enkele bijzonderheden. Een zeer vriendschappelijke
          verhouding heeft steeds bestaan tusschen den Hem en het klooster van den
          Hemsdonk of kortweg van den Donk te Brandwijk, Dat komt hier vandaan, dat de
          Donk een spruit van den Hem is.</html:p>
          <html:p>Het klooster in den Hem is in 1495 door den bliksem getroffen en door
          brand beschadigd, vooral de kerk. ,,Prior Zeger Jansz. heeft de afgebrande kerk
          ten deele door het uytschrijven van boeken, in welke kunst hij meesterlijk
          ervaren was, ten deele door de drukkunst weder opgetimmert." Hij is gestorven
          in 't jaar 1510. 2). V. Rijn - V. Heussen. Kert. Hist. II. 470. uitg. 1726.
          Buitendien hebben de gezamenlijke kloosters van het kapittel van Sion de
          Hemsche Regulieren, die zeer arm waren, bij den herbouw van de kerk financieel
          gesteund.</html:p>
          <html:p>Behalve den voornoemden Willem Clinkert, die Overste van het klooster
          in den Hem was - de Tertarissen noemden hun Overste minister en de Regulieren
          prior - en tevens prior-generaal van de Congregatie, althans in 1431, zijn
          onder de Hemsche kloosterlingen bijzonder bekend geworden: Cornelius Aurelius
          als latinist en schrijver van wetenschappelijke werken, maar voornamelijk als
          leermeester van Erasmus; voorts de vier conventualen, die door krijgslieden van
          Lumey mishandeld en omgebracht werden.</html:p>
          <html:p>Het klooster is 6 Juli 1572 in de asch gelegd. De Staten van Holland
          hebben in 1599 de kloosterinkomsten aan Gorinchem afgestaan voor het nieuwe
          gasthuis, met last de conventualen van den Hem te alimenteeren.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat diverse stukken omtrent de oprichting (1396) en vestiging
      van het klooster. Tevens is er een cartularium en een aantal stukken over het
      beheer van goederen (eigendomsbewijzen en rentebrieven).</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>214 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,20 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn in kopievorm beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
