<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/808dabfb-a495-4dd5-bdbd-87a8ce7fbb10"
  rdf:about="record/2.09.66">
    <rico:identifier>2.09.66</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2003</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/J26585" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.09.66/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.09.66" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Indische Verzekeringskamer
        en taakvoorganger, 1924-1957</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/808dabfb-a495-4dd5-bdbd-87a8ce7fbb10" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/J26585">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.09.66" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>J26585</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Justitie: Indische Verzekeringskamer en
      taakvoorganger</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Justitie / Indische Verzekeringskamer</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1924</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1957</rico:endDate>
    <rico:date>1924-1957</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Justitie, Indische Verzekeringskamer en
            taakvoorganger</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Nederlandse Verzekeringskamer te Amsterdam werd bij de Wet op het
          Levens-verzekeringbedrijf van 22 december 1922, Stb. 716 ingesteld. De taken
          van de kamer omvatten globaal het van overheidswege toezicht houden op het
          levensverzekeringbedrijf in ruime zin (inclusief begrafenis- en
          pensioenfondsen, spaar- en bouwkassen). De kamer kreeg bij Besluit van 24 juli
          1923, Stb. 379 een instructie.</html:p>
          <html:p>Ondanks bemoeienissen vanuit Nederland door deze verzekeringskamer
          bleek in Nederlands-Indië al spoedig behoefte aan een aparte wetgeving. De
          behandeling in de Indische Volksraad van een wetsontwerp voor het
          levensverzekeringbedrijf werd echter afgebroken, met terugneming van het
          ontwerp. Op basis van de Ordonnantie van 6 november 1928 Indisch Staatsblad
          (Ind. Stb. 509) begon een onderzoek onder leiding van de hoofdambtenaar van het
          Levensverzekeringbedrijf J. Berendsen naar in Nederlands-Indië werkzame, niet
          in Nederland gevestigde levensverzekeringmaatschappijen. Berendsen moest
          rapport uitbrengen aan zijn opdrachtgever, de directeur van Justitie in
          Batavia. Mede door dit onderzoek ontstond de Ordonnantie Bijzondere
          Voorzieningen Levensverzekeringbedrijf van 18 maart 1931 Ind. Stb. 136
          ('Indische Noodwet') die het mogelijk maakte om verzekeringmaatschappijen te
          liquideren ('af te wikkelen'). De Indische Noodwet kon bij Ordonnantie van 15
          april 1941 Ind. Stb. 102 worden ingetrokken.</html:p>
          <html:p>De Duitse bezetting van Nederland in mei 1940 bracht ook op
          levensverzekeringsgebied een schokeffect teweeg. Zo werden verzekeringen
          geblokkeerd voor in Nederlands-Indië verblijvenden. Ter regulering diende de
          Ordonnantie van 19 juli 1940 Ind. Stb. 385 ('Overbruggingsordonnantie') die
          wilde tegengaan dat teveel bescherming van de liquiditeit van
          levensverzekeringmaatschappijen zou ontstaan tegen overmatige afkoop en
          belening. De ordonnantie werd pas definitief ingetrokken bij Ordonnantie van
          1948 Ind. Stb. 3. Veel reeds in Nederlands-Indië vertegenwoordigde
          maatschappijen brachten hun zetels naar dat land over. Op 10 augustus 1940 werd
          te Batavia door de Commissie voor het Rechtsverkeer in Oorlogstijd (CRO) de
          Centrale voor Herverzekering van Levensverzekeringsrisico's opgericht ter
          dekking van de uitkeringen bij overlijden. Haar taak was het vertegenwoordigen
          van in Nederlands-Indië 'verweesde' maatschappijen, het administreren van de
          verzekeringen buiten Nederland, het beheren van reserves en het sluiten van
          herverzekeringen.</html:p>
          <html:p>Reeds vanaf juni 1940 troffen de Indische departementen van Economische
          Zaken en Justitie, in samenwerking met verzekeringsbedrijven, voorbereidingen
          voor een algehele regeling van het toezicht op het levensverkeringwezen in
          Nederlands-Indië wat uitmondde in de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101, waarmee tegelijk de
          Indische Verzekeringskamer te Batavia werd ingesteld (effectief per 1 mei
          1941). De Indische Verzekeringskamer kreeg bij Ordonnantie van 19 april 1941
          Ind. Stb. 113 een instructie. Gezien de labiele situatie verscherpte de kamer
          de dekkingsvoorwaarden voor met name de buitenlandse
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië door de Verordening op het
          Levensverzekeringbedrijf van 19 april 1941 Ind. Stb. 114, waarbij de eisen aan
          waarborgkapitaal en depotstelling nader werden omschreven. Andere eisen aan
          levensverzekeringmaatschappijen waren al eerder in verschillende artikelen van
          de Ordonnantie van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 gesteld: artikel 14 stond
          uitoefening van het bedrijf alleen toe na erkenning door de kamer; volgens
          artikel 20 mochten de bedrijven alleen NV's of onderlinge maatschappijen zijn;
          artikel 33 bepaalde dat bedrijven aan de kamer mededeling moesten doen van de
          acte van oprichting, statuten en reglementen en toestemming voor de wijziging
          daarvan; volgens de artikelen 39 en 40 moesten de bedrijven jaarlijks aan de
          kamer rapporteren en staten insturen en de artikelen 46 en 47 bepaalden dat
          buiten Nederlands-Indië gevestigde bedrijven in Nederlands-Indië een
          vertegenwoordiger moesten hebben, hetzij zelf of door de kamer
          gekozen.</html:p>
          <html:p>De aanval van Japan op Hawaii in december 1941 en in Oost-Azië voorjaar
          1942 remden initiatieven en verdere vestiging van
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië, terwijl na de inval van
          Japan op 8 maart 1942 in Nederlands-Indië het verzekeringbedrijf stokte door
          internering van personeel en burgers, inbeslagname en vernietiging van
          archiefbescheiden en het zo goed als achterwege blijven van premiebetalingen en
          verzekeringsuitkeringen. Hierdoor lagen de werkzaamheden van de Indische
          Verzekerings-kamer zo goed als stil, op wat rapportage van het gedelegeerd lid
          na. Opdrachten van Japanse zijde hielden weinig positiefs in en werden daarom
          indien mogelijk gesaboteerd.</html:p>
          <html:p>Maatregelen voor (nabestaanden van) verzekerden konden pas na de
          Japanse capitulatie op 15 augustus 1945 genomen worden, onder andere via een
          kantoor voor registratie van overledenen. Pas vanaf 1 november 1946 was weer
          betaling van premies mogelijk uit geblokkeerde tegoeden. Vervolgens beschermde
          de overheid de belangen van verzekerden door de Ordonnantie van 17 februari
          1949 Ind. Stb. 55 tot regeling van de definitieve uitkeringen ter
          'rehabilitatie' van oorlogsslachtoffers. Het betrof regeling A voor werknemers,
          B voor ambtenaren en C voor zelfstandigen en andere oorlogsslachtoffers. Deze
          uitkeringen waren de overheidsbijdrage in de betaling van achterstanden in
          verzekering- en pensioen-premies.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van levensverzekeringmaatschappijen moest een ordonnantie
          worden uitgevaardigd 'tot opschorting van verplichtingen waaraan wegens
          buitengewone omstandig-heden veroorzaakt door de oorlog en de daarop gevolgde
          Japanse bezetting althans tijdelijk niet kan worden voldaan', de zogenaamde
          Bevriezingsordonnantie van 29 augustus 1945 Ind. Stb. 129. Deze opgeschorte
          verplichtingen betroffen onder andere de uitbetaling ineens van
          verzekeringsuitkeringen. Vooroorlogse verzekeringsvoorwaarden waren te ruim
          gesteld, immers hadden geen rekening gehouden met de later gebleken veelvuldig
          voorkomende sterfgevallen ('moordschade') in Nederlands-Indië. Het
          oorlogsrisico, actief voor militairen en passief voor burgers, bleek veel
          groter te zijn dan de verzekeringmaatschappijen hadden verwacht. Ook hadden ze
          in en direct na de Japanse bezetting inkomsten gederfd doordat er bijna geen
          premiebetaling door de polishouders plaatsvond. De verzekeringswereld drong,
          ook vanuit Nederland, aan op tegemoetkoming van de overheid. De Ordonnantie
          Bijzondere Voorziening Oorlogsrisico Levensverzekeringen van 22 december 1949
          Ind. Stb. 438 stond de maatschappijen een korting op de uitkering toe
          ('Kortingsordonnantie'). De toepassing van deze ordonnantie in Nederland via
          een Wet Indisch Oorlogsrisico bleef echter nog lang op zich wachten.</html:p>
          <html:p>Bij de Nederlandse Verzekeringskamer tekenden vanaf 1923 de voorzitter
          en secretaris voor de 'Indische' zaken. Voorzitter waren L.H. van 't Sant
          (1923-1937), F. Sleutelaar (1937-1939), P.C. van der Hiel (1939-1943), J. van
          Bruggen (1943-1954) en C. Campagne (vanaf 1954). Secretaris waren G.C.J. van
          Wickevoort Crommelin (1923-1939), C.J.F. Caljé (1939-1947) en C.C.M. Collard
          (1947-1954).</html:p>
          <html:p>In 1928 kreeg J. Berendsen, beheerder van de Pensioen-, Weduwen- en
          Weezenfondsen van Indische Burgerlijke en Locale Ambtenaren te Bandoeng, de
          opdracht tot een onderzoek naar 'buitenlandse' levensverzekeringmaatschappijen
          in Nederlands-Indië, dat wil zeggen maatschappijen die niet in Nederland
          gevestigd waren en dus niet onder de Nederlandse wet vielen. Mede dank zij zijn
          onderzoek en andere bemoeiingen kwam uiteindelijk de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 tot stand. Bij
          Ordonnantie van 15 april 1941 no. 102 kwam de onderzoekbevoegdheid aan de op
          dezelfde dag ingestelde Indische Verzekeringskamer. Bij verordening van 19
          april 1941 no. 113 bepaalde de instructie voor de Indische Verzekeringskamer de
          samenstelling van de kamer tot een voorzitter, secretaris en gewone leden,
          waaronder een gedelegeerd lid (meestal een actuaris, dit is een wiskundige op
          levensverzekeringsgebied), die belast werd met het algemeen toezicht over de
          dagelijkse werkzaamheden, de uitvoering van door de kamer genomen besluiten en
          vervanging van het voorzitterschap. Van mei 1941-oktober 1947 bekleedde D. Bijl
          deze functie, eerst in Batavia en vanaf 23 november 1945 als vertegen-woordiger
          van de Indische Verzekeringskamer in het gebouw van de Nederlandse
          Verzekeringskamer te Amsterdam. Zijn opvolger te Amsterdam was vanaf november
          1947 de zich 'contactpersoon in Nederland' noemende M.P.E. de Man die, vanaf 1
          juni 1950 in dienst van de Nederlandse Verzekeringskamer trad, maar zich bleef
          bezighouden met het toezicht op en de advisering in 'Indische'
          verzekeringskwesties.</html:p>
          <html:p>In Nederlands-Indië waren voorzitter van de Indische Verzekeringskamer:
          A.P.G. Hens (1941-1947) en P.J. Gerke (1947-1950). Secretaris waren er J.P.
          Tiddens (1941-1947), T.J.G. Tulfer (1947-1948) en H. van Stipriaan Luiscius
          (1948-1950). Na het vertrek van D. Bijl naar Amsterdam werd E.C.V. Kelder
          (1947-1950) in Batavia zijn opvolger als gedelegeerd lid. Ook functioneerde er
          B. Timmers (1946-1947) als actuaris.</html:p>
          <html:p>Samenvattend gaf D. Bijl in een brief van 19 juni 1947 aan voorzitter
          P.J. Gerke een omschrijving van de taken van de Indische Verzekeringskamer:
          meehelpen aan een oplossing voor de moeilijkheden voor weduwen en
          verzekeringmaatschappijen, het nalopen van depots van buiten Nederlands-Indië
          gevestigde bedrijven, het orde brengen in de chaos van de begrafenisfondsen, de
          stimulering van het Indische verzekeringswezen en mogelijk wat werk op het
          gebied van de bouwkassen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Justitie, Nederlandse
            Verzekeringskamer</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Nederlandse Verzekeringskamer te Amsterdam werd bij de Wet op het
          Levens-verzekeringbedrijf van 22 december 1922, Stb. 716 ingesteld. De taken
          van de kamer omvatten globaal het van overheidswege toezicht houden op het
          levensverzekeringbedrijf in ruime zin (inclusief begrafenis- en
          pensioenfondsen, spaar- en bouwkassen). De kamer kreeg bij Besluit van 24 juli
          1923, Stb. 379 een instructie.</html:p>
          <html:p>Ondanks bemoeienissen vanuit Nederland door deze verzekeringskamer
          bleek in Nederlands-Indië al spoedig behoefte aan een aparte wetgeving. De
          behandeling in de Indische Volksraad van een wetsontwerp voor het
          levensverzekeringbedrijf werd echter afgebroken, met terugneming van het
          ontwerp. Op basis van de Ordonnantie van 6 november 1928 Indisch Staatsblad
          (Ind. Stb. 509) begon een onderzoek onder leiding van de hoofdambtenaar van het
          Levensverzekeringbedrijf J. Berendsen naar in Nederlands-Indië werkzame, niet
          in Nederland gevestigde levensverzekeringmaatschappijen. Berendsen moest
          rapport uitbrengen aan zijn opdrachtgever, de directeur van Justitie in
          Batavia. Mede door dit onderzoek ontstond de Ordonnantie Bijzondere
          Voorzieningen Levensverzekeringbedrijf van 18 maart 1931 Ind. Stb. 136
          ('Indische Noodwet') die het mogelijk maakte om verzekeringmaatschappijen te
          liquideren ('af te wikkelen'). De Indische Noodwet kon bij Ordonnantie van 15
          april 1941 Ind. Stb. 102 worden ingetrokken.</html:p>
          <html:p>De Duitse bezetting van Nederland in mei 1940 bracht ook op
          levensverzekeringsgebied een schokeffect teweeg. Zo werden verzekeringen
          geblokkeerd voor in Nederlands-Indië verblijvenden. Ter regulering diende de
          Ordonnantie van 19 juli 1940 Ind. Stb. 385 ('Overbruggingsordonnantie') die
          wilde tegengaan dat teveel bescherming van de liquiditeit van
          levensverzekeringmaatschappijen zou ontstaan tegen overmatige afkoop en
          belening. De ordonnantie werd pas definitief ingetrokken bij Ordonnantie van
          1948 Ind. Stb. 3. Veel reeds in Nederlands-Indië vertegenwoordigde
          maatschappijen brachten hun zetels naar dat land over. Op 10 augustus 1940 werd
          te Batavia door de Commissie voor het Rechtsverkeer in Oorlogstijd (CRO) de
          Centrale voor Herverzekering van Levensverzekeringsrisico's opgericht ter
          dekking van de uitkeringen bij overlijden. Haar taak was het vertegenwoordigen
          van in Nederlands-Indië 'verweesde' maatschappijen, het administreren van de
          verzekeringen buiten Nederland, het beheren van reserves en het sluiten van
          herverzekeringen.</html:p>
          <html:p>Reeds vanaf juni 1940 troffen de Indische departementen van Economische
          Zaken en Justitie, in samenwerking met verzekeringsbedrijven, voorbereidingen
          voor een algehele regeling van het toezicht op het levensverkeringwezen in
          Nederlands-Indië wat uitmondde in de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101, waarmee tegelijk de
          Indische Verzekeringskamer te Batavia werd ingesteld (effectief per 1 mei
          1941). De Indische Verzekeringskamer kreeg bij Ordonnantie van 19 april 1941
          Ind. Stb. 113 een instructie. Gezien de labiele situatie verscherpte de kamer
          de dekkingsvoorwaarden voor met name de buitenlandse
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië door de Verordening op het
          Levensverzekeringbedrijf van 19 april 1941 Ind. Stb. 114, waarbij de eisen aan
          waarborgkapitaal en depotstelling nader werden omschreven. Andere eisen aan
          levensverzekeringmaatschappijen waren al eerder in verschillende artikelen van
          de Ordonnantie van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 gesteld: artikel 14 stond
          uitoefening van het bedrijf alleen toe na erkenning door de kamer; volgens
          artikel 20 mochten de bedrijven alleen NV's of onderlinge maatschappijen zijn;
          artikel 33 bepaalde dat bedrijven aan de kamer mededeling moesten doen van de
          acte van oprichting, statuten en reglementen en toestemming voor de wijziging
          daarvan; volgens de artikelen 39 en 40 moesten de bedrijven jaarlijks aan de
          kamer rapporteren en staten insturen en de artikelen 46 en 47 bepaalden dat
          buiten Nederlands-Indië gevestigde bedrijven in Nederlands-Indië een
          vertegenwoordiger moesten hebben, hetzij zelf of door de kamer
          gekozen.</html:p>
          <html:p>De aanval van Japan op Hawaii in december 1941 en in Oost-Azië voorjaar
          1942 remden initiatieven en verdere vestiging van
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië, terwijl na de inval van
          Japan op 8 maart 1942 in Nederlands-Indië het verzekeringbedrijf stokte door
          internering van personeel en burgers, inbeslagname en vernietiging van
          archiefbescheiden en het zo goed als achterwege blijven van premiebetalingen en
          verzekeringsuitkeringen. Hierdoor lagen de werkzaamheden van de Indische
          Verzekerings-kamer zo goed als stil, op wat rapportage van het gedelegeerd lid
          na. Opdrachten van Japanse zijde hielden weinig positiefs in en werden daarom
          indien mogelijk gesaboteerd.</html:p>
          <html:p>Maatregelen voor (nabestaanden van) verzekerden konden pas na de
          Japanse capitulatie op 15 augustus 1945 genomen worden, onder andere via een
          kantoor voor registratie van overledenen. Pas vanaf 1 november 1946 was weer
          betaling van premies mogelijk uit geblokkeerde tegoeden. Vervolgens beschermde
          de overheid de belangen van verzekerden door de Ordonnantie van 17 februari
          1949 Ind. Stb. 55 tot regeling van de definitieve uitkeringen ter
          'rehabilitatie' van oorlogsslachtoffers. Het betrof regeling A voor werknemers,
          B voor ambtenaren en C voor zelfstandigen en andere oorlogsslachtoffers. Deze
          uitkeringen waren de overheidsbijdrage in de betaling van achterstanden in
          verzekering- en pensioen-premies.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van levensverzekeringmaatschappijen moest een ordonnantie
          worden uitgevaardigd 'tot opschorting van verplichtingen waaraan wegens
          buitengewone omstandig-heden veroorzaakt door de oorlog en de daarop gevolgde
          Japanse bezetting althans tijdelijk niet kan worden voldaan', de zogenaamde
          Bevriezingsordonnantie van 29 augustus 1945 Ind. Stb. 129. Deze opgeschorte
          verplichtingen betroffen onder andere de uitbetaling ineens van
          verzekeringsuitkeringen. Vooroorlogse verzekeringsvoorwaarden waren te ruim
          gesteld, immers hadden geen rekening gehouden met de later gebleken veelvuldig
          voorkomende sterfgevallen ('moordschade') in Nederlands-Indië. Het
          oorlogsrisico, actief voor militairen en passief voor burgers, bleek veel
          groter te zijn dan de verzekeringmaatschappijen hadden verwacht. Ook hadden ze
          in en direct na de Japanse bezetting inkomsten gederfd doordat er bijna geen
          premiebetaling door de polishouders plaatsvond. De verzekeringswereld drong,
          ook vanuit Nederland, aan op tegemoetkoming van de overheid. De Ordonnantie
          Bijzondere Voorziening Oorlogsrisico Levensverzekeringen van 22 december 1949
          Ind. Stb. 438 stond de maatschappijen een korting op de uitkering toe
          ('Kortingsordonnantie'). De toepassing van deze ordonnantie in Nederland via
          een Wet Indisch Oorlogsrisico bleef echter nog lang op zich wachten.</html:p>
          <html:p>Bij de Nederlandse Verzekeringskamer tekenden vanaf 1923 de voorzitter
          en secretaris voor de 'Indische' zaken. Voorzitter waren L.H. van 't Sant
          (1923-1937), F. Sleutelaar (1937-1939), P.C. van der Hiel (1939-1943), J. van
          Bruggen (1943-1954) en C. Campagne (vanaf 1954). Secretaris waren G.C.J. van
          Wickevoort Crommelin (1923-1939), C.J.F. Caljé (1939-1947) en C.C.M. Collard
          (1947-1954).</html:p>
          <html:p>In 1928 kreeg J. Berendsen, beheerder van de Pensioen-, Weduwen- en
          Weezenfondsen van Indische Burgerlijke en Locale Ambtenaren te Bandoeng, de
          opdracht tot een onderzoek naar 'buitenlandse' levensverzekeringmaatschappijen
          in Nederlands-Indië, dat wil zeggen maatschappijen die niet in Nederland
          gevestigd waren en dus niet onder de Nederlandse wet vielen. Mede dank zij zijn
          onderzoek en andere bemoeiingen kwam uiteindelijk de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 tot stand. Bij
          Ordonnantie van 15 april 1941 no. 102 kwam de onderzoekbevoegdheid aan de op
          dezelfde dag ingestelde Indische Verzekeringskamer. Bij verordening van 19
          april 1941 no. 113 bepaalde de instructie voor de Indische Verzekeringskamer de
          samenstelling van de kamer tot een voorzitter, secretaris en gewone leden,
          waaronder een gedelegeerd lid (meestal een actuaris, dit is een wiskundige op
          levensverzekeringsgebied), die belast werd met het algemeen toezicht over de
          dagelijkse werkzaamheden, de uitvoering van door de kamer genomen besluiten en
          vervanging van het voorzitterschap. Van mei 1941-oktober 1947 bekleedde D. Bijl
          deze functie, eerst in Batavia en vanaf 23 november 1945 als vertegen-woordiger
          van de Indische Verzekeringskamer in het gebouw van de Nederlandse
          Verzekeringskamer te Amsterdam. Zijn opvolger te Amsterdam was vanaf november
          1947 de zich 'contactpersoon in Nederland' noemende M.P.E. de Man die, vanaf 1
          juni 1950 in dienst van de Nederlandse Verzekeringskamer trad, maar zich bleef
          bezighouden met het toezicht op en de advisering in 'Indische'
          verzekeringskwesties.</html:p>
          <html:p>In Nederlands-Indië waren voorzitter van de Indische Verzekeringskamer:
          A.P.G. Hens (1941-1947) en P.J. Gerke (1947-1950). Secretaris waren er J.P.
          Tiddens (1941-1947), T.J.G. Tulfer (1947-1948) en H. van Stipriaan Luiscius
          (1948-1950). Na het vertrek van D. Bijl naar Amsterdam werd E.C.V. Kelder
          (1947-1950) in Batavia zijn opvolger als gedelegeerd lid. Ook functioneerde er
          B. Timmers (1946-1947) als actuaris.</html:p>
          <html:p>Samenvattend gaf D. Bijl in een brief van 19 juni 1947 aan voorzitter
          P.J. Gerke een omschrijving van de taken van de Indische Verzekeringskamer:
          meehelpen aan een oplossing voor de moeilijkheden voor weduwen en
          verzekeringmaatschappijen, het nalopen van depots van buiten Nederlands-Indië
          gevestigde bedrijven, het orde brengen in de chaos van de begrafenisfondsen, de
          stimulering van het Indische verzekeringswezen en mogelijk wat werk op het
          gebied van de bouwkassen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label />
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Nederlandse Verzekeringskamer te Amsterdam werd bij de Wet op het
          Levens-verzekeringbedrijf van 22 december 1922, Stb. 716 ingesteld. De taken
          van de kamer omvatten globaal het van overheidswege toezicht houden op het
          levensverzekeringbedrijf in ruime zin (inclusief begrafenis- en
          pensioenfondsen, spaar- en bouwkassen). De kamer kreeg bij Besluit van 24 juli
          1923, Stb. 379 een instructie.</html:p>
          <html:p>Ondanks bemoeienissen vanuit Nederland door deze verzekeringskamer
          bleek in Nederlands-Indië al spoedig behoefte aan een aparte wetgeving. De
          behandeling in de Indische Volksraad van een wetsontwerp voor het
          levensverzekeringbedrijf werd echter afgebroken, met terugneming van het
          ontwerp. Op basis van de Ordonnantie van 6 november 1928 Indisch Staatsblad
          (Ind. Stb. 509) begon een onderzoek onder leiding van de hoofdambtenaar van het
          Levensverzekeringbedrijf J. Berendsen naar in Nederlands-Indië werkzame, niet
          in Nederland gevestigde levensverzekeringmaatschappijen. Berendsen moest
          rapport uitbrengen aan zijn opdrachtgever, de directeur van Justitie in
          Batavia. Mede door dit onderzoek ontstond de Ordonnantie Bijzondere
          Voorzieningen Levensverzekeringbedrijf van 18 maart 1931 Ind. Stb. 136
          ('Indische Noodwet') die het mogelijk maakte om verzekeringmaatschappijen te
          liquideren ('af te wikkelen'). De Indische Noodwet kon bij Ordonnantie van 15
          april 1941 Ind. Stb. 102 worden ingetrokken.</html:p>
          <html:p>De Duitse bezetting van Nederland in mei 1940 bracht ook op
          levensverzekeringsgebied een schokeffect teweeg. Zo werden verzekeringen
          geblokkeerd voor in Nederlands-Indië verblijvenden. Ter regulering diende de
          Ordonnantie van 19 juli 1940 Ind. Stb. 385 ('Overbruggingsordonnantie') die
          wilde tegengaan dat teveel bescherming van de liquiditeit van
          levensverzekeringmaatschappijen zou ontstaan tegen overmatige afkoop en
          belening. De ordonnantie werd pas definitief ingetrokken bij Ordonnantie van
          1948 Ind. Stb. 3. Veel reeds in Nederlands-Indië vertegenwoordigde
          maatschappijen brachten hun zetels naar dat land over. Op 10 augustus 1940 werd
          te Batavia door de Commissie voor het Rechtsverkeer in Oorlogstijd (CRO) de
          Centrale voor Herverzekering van Levensverzekeringsrisico's opgericht ter
          dekking van de uitkeringen bij overlijden. Haar taak was het vertegenwoordigen
          van in Nederlands-Indië 'verweesde' maatschappijen, het administreren van de
          verzekeringen buiten Nederland, het beheren van reserves en het sluiten van
          herverzekeringen.</html:p>
          <html:p>Reeds vanaf juni 1940 troffen de Indische departementen van Economische
          Zaken en Justitie, in samenwerking met verzekeringsbedrijven, voorbereidingen
          voor een algehele regeling van het toezicht op het levensverkeringwezen in
          Nederlands-Indië wat uitmondde in de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101, waarmee tegelijk de
          Indische Verzekeringskamer te Batavia werd ingesteld (effectief per 1 mei
          1941). De Indische Verzekeringskamer kreeg bij Ordonnantie van 19 april 1941
          Ind. Stb. 113 een instructie. Gezien de labiele situatie verscherpte de kamer
          de dekkingsvoorwaarden voor met name de buitenlandse
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië door de Verordening op het
          Levensverzekeringbedrijf van 19 april 1941 Ind. Stb. 114, waarbij de eisen aan
          waarborgkapitaal en depotstelling nader werden omschreven. Andere eisen aan
          levensverzekeringmaatschappijen waren al eerder in verschillende artikelen van
          de Ordonnantie van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 gesteld: artikel 14 stond
          uitoefening van het bedrijf alleen toe na erkenning door de kamer; volgens
          artikel 20 mochten de bedrijven alleen NV's of onderlinge maatschappijen zijn;
          artikel 33 bepaalde dat bedrijven aan de kamer mededeling moesten doen van de
          acte van oprichting, statuten en reglementen en toestemming voor de wijziging
          daarvan; volgens de artikelen 39 en 40 moesten de bedrijven jaarlijks aan de
          kamer rapporteren en staten insturen en de artikelen 46 en 47 bepaalden dat
          buiten Nederlands-Indië gevestigde bedrijven in Nederlands-Indië een
          vertegenwoordiger moesten hebben, hetzij zelf of door de kamer
          gekozen.</html:p>
          <html:p>De aanval van Japan op Hawaii in december 1941 en in Oost-Azië voorjaar
          1942 remden initiatieven en verdere vestiging van
          levensverzekeringmaatschappijen in Nederlands-Indië, terwijl na de inval van
          Japan op 8 maart 1942 in Nederlands-Indië het verzekeringbedrijf stokte door
          internering van personeel en burgers, inbeslagname en vernietiging van
          archiefbescheiden en het zo goed als achterwege blijven van premiebetalingen en
          verzekeringsuitkeringen. Hierdoor lagen de werkzaamheden van de Indische
          Verzekerings-kamer zo goed als stil, op wat rapportage van het gedelegeerd lid
          na. Opdrachten van Japanse zijde hielden weinig positiefs in en werden daarom
          indien mogelijk gesaboteerd.</html:p>
          <html:p>Maatregelen voor (nabestaanden van) verzekerden konden pas na de
          Japanse capitulatie op 15 augustus 1945 genomen worden, onder andere via een
          kantoor voor registratie van overledenen. Pas vanaf 1 november 1946 was weer
          betaling van premies mogelijk uit geblokkeerde tegoeden. Vervolgens beschermde
          de overheid de belangen van verzekerden door de Ordonnantie van 17 februari
          1949 Ind. Stb. 55 tot regeling van de definitieve uitkeringen ter
          'rehabilitatie' van oorlogsslachtoffers. Het betrof regeling A voor werknemers,
          B voor ambtenaren en C voor zelfstandigen en andere oorlogsslachtoffers. Deze
          uitkeringen waren de overheidsbijdrage in de betaling van achterstanden in
          verzekering- en pensioen-premies.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van levensverzekeringmaatschappijen moest een ordonnantie
          worden uitgevaardigd 'tot opschorting van verplichtingen waaraan wegens
          buitengewone omstandig-heden veroorzaakt door de oorlog en de daarop gevolgde
          Japanse bezetting althans tijdelijk niet kan worden voldaan', de zogenaamde
          Bevriezingsordonnantie van 29 augustus 1945 Ind. Stb. 129. Deze opgeschorte
          verplichtingen betroffen onder andere de uitbetaling ineens van
          verzekeringsuitkeringen. Vooroorlogse verzekeringsvoorwaarden waren te ruim
          gesteld, immers hadden geen rekening gehouden met de later gebleken veelvuldig
          voorkomende sterfgevallen ('moordschade') in Nederlands-Indië. Het
          oorlogsrisico, actief voor militairen en passief voor burgers, bleek veel
          groter te zijn dan de verzekeringmaatschappijen hadden verwacht. Ook hadden ze
          in en direct na de Japanse bezetting inkomsten gederfd doordat er bijna geen
          premiebetaling door de polishouders plaatsvond. De verzekeringswereld drong,
          ook vanuit Nederland, aan op tegemoetkoming van de overheid. De Ordonnantie
          Bijzondere Voorziening Oorlogsrisico Levensverzekeringen van 22 december 1949
          Ind. Stb. 438 stond de maatschappijen een korting op de uitkering toe
          ('Kortingsordonnantie'). De toepassing van deze ordonnantie in Nederland via
          een Wet Indisch Oorlogsrisico bleef echter nog lang op zich wachten.</html:p>
          <html:p>Bij de Nederlandse Verzekeringskamer tekenden vanaf 1923 de voorzitter
          en secretaris voor de 'Indische' zaken. Voorzitter waren L.H. van 't Sant
          (1923-1937), F. Sleutelaar (1937-1939), P.C. van der Hiel (1939-1943), J. van
          Bruggen (1943-1954) en C. Campagne (vanaf 1954). Secretaris waren G.C.J. van
          Wickevoort Crommelin (1923-1939), C.J.F. Caljé (1939-1947) en C.C.M. Collard
          (1947-1954).</html:p>
          <html:p>In 1928 kreeg J. Berendsen, beheerder van de Pensioen-, Weduwen- en
          Weezenfondsen van Indische Burgerlijke en Locale Ambtenaren te Bandoeng, de
          opdracht tot een onderzoek naar 'buitenlandse' levensverzekeringmaatschappijen
          in Nederlands-Indië, dat wil zeggen maatschappijen die niet in Nederland
          gevestigd waren en dus niet onder de Nederlandse wet vielen. Mede dank zij zijn
          onderzoek en andere bemoeiingen kwam uiteindelijk de Ordonnantie op het
          Levensverzekeringbedrijf van 15 april 1941 Ind. Stb. 101 tot stand. Bij
          Ordonnantie van 15 april 1941 no. 102 kwam de onderzoekbevoegdheid aan de op
          dezelfde dag ingestelde Indische Verzekeringskamer. Bij verordening van 19
          april 1941 no. 113 bepaalde de instructie voor de Indische Verzekeringskamer de
          samenstelling van de kamer tot een voorzitter, secretaris en gewone leden,
          waaronder een gedelegeerd lid (meestal een actuaris, dit is een wiskundige op
          levensverzekeringsgebied), die belast werd met het algemeen toezicht over de
          dagelijkse werkzaamheden, de uitvoering van door de kamer genomen besluiten en
          vervanging van het voorzitterschap. Van mei 1941-oktober 1947 bekleedde D. Bijl
          deze functie, eerst in Batavia en vanaf 23 november 1945 als vertegen-woordiger
          van de Indische Verzekeringskamer in het gebouw van de Nederlandse
          Verzekeringskamer te Amsterdam. Zijn opvolger te Amsterdam was vanaf november
          1947 de zich 'contactpersoon in Nederland' noemende M.P.E. de Man die, vanaf 1
          juni 1950 in dienst van de Nederlandse Verzekeringskamer trad, maar zich bleef
          bezighouden met het toezicht op en de advisering in 'Indische'
          verzekeringskwesties.</html:p>
          <html:p>In Nederlands-Indië waren voorzitter van de Indische Verzekeringskamer:
          A.P.G. Hens (1941-1947) en P.J. Gerke (1947-1950). Secretaris waren er J.P.
          Tiddens (1941-1947), T.J.G. Tulfer (1947-1948) en H. van Stipriaan Luiscius
          (1948-1950). Na het vertrek van D. Bijl naar Amsterdam werd E.C.V. Kelder
          (1947-1950) in Batavia zijn opvolger als gedelegeerd lid. Ook functioneerde er
          B. Timmers (1946-1947) als actuaris.</html:p>
          <html:p>Samenvattend gaf D. Bijl in een brief van 19 juni 1947 aan voorzitter
          P.J. Gerke een omschrijving van de taken van de Indische Verzekeringskamer:
          meehelpen aan een oplossing voor de moeilijkheden voor weduwen en
          verzekeringmaatschappijen, het nalopen van depots van buiten Nederlands-Indië
          gevestigde bedrijven, het orde brengen in de chaos van de begrafenisfondsen, de
          stimulering van het Indische verzekeringswezen en mogelijk wat werk op het
          gebied van de bouwkassen.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het merendeel van het archief van de Indische Verkeringskamer bevat
      onderzoeksrapporten naar de in Nederlands-Indië werkzame
      levensverzekeringsmaatschappijen. Het gaat hierbij om de
      levensverzekeringsmaatschappijen die zowel binnen als buiten Nederland gevestigd
      waren. Daarnaast zijn er archiefbescheiden zoals notulen, agenda's en
      correspondentie in het archief aanwezig.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>159 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
