<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:41:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.12.51::Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië (WO2))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/8722c89d-827a-460e-a659-4a1a2f77d3c7" urn="2.12.51.ead.xml">2.12.51</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië tijdens WO2, 1945-1949 (1954)</titleproper>
				<author>R. van Velden, H.E.M. Mettes</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080716">16 juli 2008</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100419"/>
				<item>
					<num>1</num>Lijst van gebruikte afkortingen ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië (WO2)</unittitle>
			<unittitle type="short">Cie. Gedragingen Marinepers. Ned.-Indië</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1945/1954" era="ce" calendar="gregorian">1945-1954</unitdate>
			<unitdate type="bulk" normal="1945/1949" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1945-1949</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D3</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">7.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">135 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië</corpname>, 1945-1949</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de zuiveringscommissie Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië (1945-1949) bevat dossiers omtrent de politieke gedragingen van marinepersoneel tijdens de tweede Wereldoorlog. In het archief zijn stukken m.b.t. de organisatie van de commissie, rapportages, evenals dossiers betreffende verklaringen van personeel aangaande gevechtshandelingen en gedragingen. Voorts zijn er enige archiefbescheiden gerelateerd aan spionage, het verlenen van onderscheidingen, krijgsgevangenschap en de slag om de Javazee.Verder zijn er notulen, agenda's op ingekomen en uitgaande stukken, eigentijdse toegangen met onder meer naamstaten van gehoorde militairen aanwezig.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Bij Beschikkingen van de waarnemend commandant der zeemacht Nederlands-Indië van 9 november 1945, nrs. P 12/2/10 en P 12/2/12 werden ingesteld de commissie van onderzoek gedragingen (voortaan: COG) marinepersoneel in Azië en Australië, naar respectievelijk burgerpersoneel ressorterend onder het departement van Marine en (reserve-)officieren en schepelingen en ook gemilitariseerd personeel van de gouvernementsmarine en personeel van het marine-etablissement, voor zover dit een bevel tot evacuatie ontvangen had. Deze zuiveringscommissie was gevestigd in het departement van Marine. Voorzitter was schout bij nacht F.W. Coster. De commissie beëindigde haar werkzaamheden op 10 oktober 1946 waarna haar werkzaamheden werden door een zogenaamde "kleine commissie" voortgezet als onderdeel van de afdeling personeel van het ministerie van Marine met als leden kpt-lt tz C.J. Wingender, 1t tz 1 P.C. Wouters en maj torpedomaker A. Geelen.</p>
				<p>De subcommissie Makassar, onderdeel van de COG, had als werkterrein het ambtsgebied van de commandant der marine in de Grote Oost.</p>
				<p>In Nederland werd op 19 maart 1946 een subcommissie ingesteld. Deze kreeg tot taak de gedragingen van marinepersoneel dat terugkeerde uit Japanse krijgsgevangenschap te onderzoeken, voor zover dat nog niet had plaatsgevonden in Nederlands-Indië. Deze subcommissie werd op 6 februari 1947 opgeheven. De commissietaken werden voortaan uitgevoerd door een zogenaamde correspondent in de persoon van ltz1 K.M.R. A.B. Elders.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Ingekomen stukken werden geopend door de secretaris van de commissie, die ze daarna ter agendering doorgaf. De stukken werden van een agendanummer voorzien. Uitgaande stukken werden in de tikkamer uitgetypt en ter tekening aan de secretaris voorgelegd. Degene die de agenda bijhield voorzag na tekening de stukken van een uitgaand nummer. Ingekomen vragenlijsten van personen die niet reeds eerder een lijst hadden ingestuurd werden voorzien van een volgnummer. Burgerpersoneel kreeg een nummer tussen 3200-3299 met een rood potlood in de rechter bovenhoek, het overig personeel kreeg een blauw nummer. Telegrammen werden behandeld als ingekomen stukken. De COG maakte gebruik van een viertal kaartsystemen; officieren, onderofficieren, korporaals en manschappen en tenslotte burgers, waarop naast naam, rang en stamboeknummer andere aantekeningen gemaakt konden worden. De kaart werd voorzien van een volgnummer dat correspondeerde met een dossier. Zo'n dossier bevatte de door de betrokkene ingevulde vragenlijst, een procesverbaal en correspondentie. De persoonsdossier van militairen werden naar dienstonderdeel opgeborgen, bijvoorbeeld onderzeebootdienst. In een speciaal daartoe aangelegd katern kon men van elke onderzochte militair op naam een verwijzing vinden naar de onderdeelsbundel waarin het betreffende dossier was opgelegd. De dossiers van de burgers waren alfabetisch opgelegd.</p>
				<p>Het archief van de subcommissie Makassar werd in november 1947 vanuit voornoemde plaats overgeplaatst naar het archief van de COG te Batavia.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">MAISAO-WOTAP</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.12</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Tijdens de selectie ter vernietiging van dit archief is 50 centimeter archief vernietigd; het betrof hier alleen dubbele exemplaren en aanbiedingsbrieven die zonder reactie bleven.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Uitgangspunt bij de bewerking van dit archief was de oude ordening zoveel mogelijk te herstellen. Hierbij gold als leidraad en uitgangspunt een in het archief aangetroffen oud archiefschema. Aan de hand van dit archiefschema werd de serie dossiers betreffende verklaringen van en onderzoekingen naar de gedragingen van officieren, onderofficieren, manschappen en korporaals en burgerpersoneel tijdens de bezetting van Nederlands-Indië, welke U aantreft onder inv. nrs. 7-77, goeddeels hersteld. Deze serie vormt de kern van het onderhavig archief. Verder werd een gedeponeerd archief onderkend en als zodanig afgescheiden en in een aparte afdeling beschreven. Een deel van de eigentijdse toegangen is nog vrij feilloos te gebruiken bij de ontsluiting van dit archief. Voor de exacte werking zie de aanwijzingen voor gebruikers. inv. nrs. 7-77, goeddeels hersteld.</p>
				<p>In inv.nrs. 7-77 zijn in één dossier verscheidene zaken opgeborgen. De chronologie, de oude orde, per zaak is vaak verstoord. Omdat het dateren van de dossiers tijdens de bewerking onevenredig veel inspanning zou vergen en ook omdat een exacte datering van elk dossier niet relevant is, omdat deze parallel loopt aan de onderzoeksperiode en het bestaan van de commissie, zijn de deelbeschrijving van inv. nrs. 7-77 niet gedateerd.</p>
				<p>Het kaartsysteem waarvan in bepaalde stukken wordt gesproken is niet aangetroffen.</p>
				<p>De bewerking van dit archief vond plaats in 1999. In 2002 plaatste het semi-statisch archief van de Koninklijke Marine een conglomeraat archiefdelen over naar het Centraal Archievendepot. Hierin werd ook een aantal van onderhavig archief afgedwaalde archiefbescheiden aangetroffen. Deze werden alsnog opgenomen in de inventaris onder inventarisnummers 131-135.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>
			<accessrestrict id="accessrestrict">
				<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
				<legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B). Het beperkt openbare gedeelte van dit archief is alleen ter inzage na schriftelijke toestemming tot raadpleging, te verkrijgen d.m.v. een schriftelijk verzoek (per brief, inclusief onderzoeksopzet) aan de directeur van het Nationaal Archief t.a.v. het hoofd Onderzoek. Een aantal inventarisnummers is tot 2025 beperkt openbaar. Ontheffing kan worden verleend door de directeur van het Nationaal Archief, na schriftelijk verzoek daartoe, op voorwaarde dat de verzoeker kan aantonen dat hij de betrokkene is, dat de betrokkene is overleden of dat de betrokkene langer dan 100 jaar geleden is geboren.</legalstatus>
			</accessrestrict>
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Onderzoek Gedragingen Marinepersoneel Nederlands-Indië (WO2), nummer toegang 2.12.51, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Gedragingen Marinepers. Ned.-Indië, 2.12.51, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_glossary">
				<head>Lijst van gebruikte afkortingen</head>
				<p>
					<list type="deflist">
						<defitem>
							<label>Bdg</label>
							<item>Marinepersoneel Bandoeng I-II</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Bkt</label>
							<item>Banckert</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>BME</label>
							<item>Marine Etablissement (BME)</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>CBZ</label>
							<item>centrale burgerlijke ziekeninrichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>CMM Tjil</label>
							<item>Commando Maritieme Middelen Tjilatjap</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Crn</label>
							<item>Hr .Ms . Abraham Crijnssen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>dRtr</label>
							<item>Hr. Ms. de Ruijter</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Evn</label>
							<item>Hr. Ms. Evertsen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Div mvgr</label>
							<item>Mijnenvegers</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Gvt 18/ Priok</label>
							<item>Groep vliegtuigen/Marinevliegkamp Priok-groep vliegtuigen 18</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>BME</label>
							<item>Burgerpersoneel Marine Etablissement</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Glw</label>
							<item>Hr. Ms. Gouden Leeuw</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>GVT</label>
							<item>groep vliegtuigen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Hr  Ms</label>
							<item>Harer  Majesteits</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>K</label>
							<item>(onderzeeboot bestemd voor de) koloniën</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Kkt</label>
							<item>Krakatau</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>KMC</label>
							<item>Marinekazerne Goebeng</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Ktn</label>
							<item>Kortenaer</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>ltz</label>
							<item>luitenant ter zee</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MBA</label>
							<item>Marine bewakingsafdeling</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MCA</label>
							<item>marinecommandant Australië</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MKG</label>
							<item>Marinekazerne Goebeng</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MKM</label>
							<item>Marine Kampement Malang</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MKO</label>
							<item>Marinekazerne Oedjong</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MLD</label>
							<item>Marine Luchtvaartdienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MRD</label>
							<item>Marine Radio Dienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MSD</label>
							<item>marinestoomvaartdienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MUD</label>
							<item>Mijnen Uitkijk Dienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MVKM</label>
							<item>Marinevliegkamp Morokrembangan</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>MVKP</label>
							<item>Marinevliegkamp Priok</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>N-gevallen</label>
							<item>naspeuringsonderzoeken</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>OZBtn</label>
							<item>Onderzeeboten</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Ozd</label>
							<item>Onderzeedienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>PdB</label>
							<item>Pieter de Bitter</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>TM dienst</label>
							<item>Torpedo Motorboot Dienst</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Phn</label>
							<item>Hr.Ms.Piet Hein</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>Vam</label>
							<item>Hr .Ms . J. Van Amstel</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>WdeW</label>
							<item>Hr.Ms . Witte de With</item>
						</defitem>
					</list>
				</p>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Archief van de commissie onderzoek gedragingen marinepersoneel Nederlands-Indië, 1945-1949 (1950-1954)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">I.</unitid>
						<unittitle>Eigentijdse toegangen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437722" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96761f32-eaef-4b4e-880b-4e5fc0347379</unitid>
							<unittitle>Agenda van ingekomen stukken, 1946 mei 23, nr. 1249 - 1947 oktober 7, nr. 2616.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">[1946-1947]</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>1-2</unitid>
							<unittitle>Agenda's van uitgaande stukken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948</unitdate>
							<physdesc>2 delen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437720" type="ABS">1</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de2fc9ee-a289-4996-8ec3-fd3c25b4e210</unitid>
								<unittitle>1946 september 20, nr. 3348 - 1947 november 17, nr 3884. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">[1946-1947]</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437721" type="ABS">2</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16b33f3b-40a5-46e0-b233-a8641edad166</unitid>
								<unittitle>1947 november 7, nr. 1/A/1-1948 maart 3 nr. 1/A/27. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">[1947-1948]</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437723" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d607cf1-c9e4-446e-aa58-d6af61488b85</unitid>
							<unittitle>Staat, alfabetisch-lexicografisch geordend, houdende namen van door de commissie gehoorde militairen met verwijzingen naar het dossiernummer, met daarnaast andere gegevens,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">[1947]</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv. nr. 5.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437724" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f1aa032-ad1e-4c2e-992e-e32ea0294843</unitid>
							<unittitle>Staat, numeriek geordend, houdende verwijzingen naar de onderwerpsbundel waarin persoonsdossiers zijn opgeborgen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">[1947]</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv. nr. 4.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">II.</unitid>
						<unittitle>Serieel</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437725" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e96da6f-47ea-4f98-bce6-2307417e094d</unitid>
							<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande stukken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1947, 1949</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>7-77</unitid>
							<unittitle>Dossiers betreffende verklaringen van en onderzoekingen naar de gedragingen van officieren, onderofficieren, korporaals, manschappen en burgerpersoneel tijdens de bezetting van Nederlands-Indië aan boord van schepen, in marinekazernes, e.d.,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
							<physdesc>52 pakken en 19 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>62-63</unitid>
								<unittitle>Supplementen op diverse dossiers,</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Voorin de dossiers is een staat opgenomen met hierin een opsomming van de opgenomen onderzoeksdossiers.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437781" type="ABS">62</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e720a32f-45d6-4dff-a169-608e10eaade2</unitid>
									<unittitle>I.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437782" type="ABS">63</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0502213b-1e57-4385-838c-b739d6e73fe6</unitid>
									<unittitle>II.</unittitle>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437726" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58baf649-1d37-4b6b-86c6-78670a32b494</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. De Gouden Leeuw.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437727" type="ABS">8</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4252fc7-cb53-4558-a272-f471d8a2b585</unitid>
								<unittitle>Marine Radio Dienst (MRD).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437728" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4f17186-fd53-4df8-91e2-a0c375582429</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. Pieter de Bitter (PdB), Hr. Ms. Kortenaer (Ktn), Simson, Endeh, Soemenep, Lawoe, Gedeh, Hr. Ms. Prins van Oranje, Rigel.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437729" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd5e1ab3-2352-4e3e-974f-09bb9a93b522</unitid>
								<unittitle>Mijnen Uitkijk Dienst (MUD).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437730" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bdb9687-5d38-45c0-bb01-eea5c93883d6</unitid>
								<unittitle>Personeel geneeskundige dienst zeemacht, centrale burgerlijke ziekeninrichting (CBZ) en buitendienst; patiënten en marinepersoneel met ziekteverlof.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437731" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36375f2c-3452-415c-b32b-aa63a418f43b</unitid>
								<unittitle>Kleine schepen.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437732" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/430c9522-2518-483c-898f-7c5bed999f42</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. Krakatau (Kkt).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437733" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81100c68-fe91-402b-aeeb-d1f864d89fbf</unitid>
								<unittitle>Bangkalan.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437734" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cbedf5b-b2f9-4a6d-b041-04f4383974a4</unitid>
								<unittitle>Onderzeedienst (Ozd).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437735" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5b886f2-f4a3-43b9-ac67-09315e86843f</unitid>
								<unittitle>Commando Maritieme Middelen Tjilatjap (CMM Tjil).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437736" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1352f2c-fcfd-476b-ab58-c97a81071541</unitid>
								<unittitle>Commando Maritieme Middelen Tjilatjap-marine luchtvaartdienst.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437737" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fb5358a-7897-44c8-9e7b-0cf438a06f2a</unitid>
								<unittitle>Commando Maritieme Middelen Tjilatjapgroep vliegtuigen 3.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437738" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb1536c0-97b7-457e-8820-7b2b02d168a2</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Eland Dubois en Hr. Ms. Abraham Crijnssen (Crn).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437739" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30264cbe-75ba-4edf-8ef5-7b6d7e0a79b1</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. J. van Amstel. (Vam).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437740" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f1aeab4-e1c1-454d-b18c-ca7e06ebd408</unitid>
								<unittitle>Torpedo Motorboot Dienst (TM Dienst).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437741" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c48778f9-a51d-4d55-910f-8f968ed774cd</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Pro Patria.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437742" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aba51eb3-d4f3-43ac-8f65-359e55734644</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Van Nes.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437743" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/accaf7cc-de6f-4da2-a08a-dfd0dbb0da6a</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Java.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437744" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c6baff2-aec8-4c06-9b3f-e3d487820de6</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Piet Hein (Phn).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437745" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37ff8581-47b9-4d37-b745-ca590e86d81b</unitid>
								<unittitle>Hr.Ms. Witte de With (WdeW).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437746" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67f8811e-af37-4c5b-8e27-f5c4bb72578c</unitid>
								<unittitle>Staf Soerabaia.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>28-32</unitid>
								<unittitle>Marinekazerne Goebeng (MKG)(Soerabaja).</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437747" type="ABS">28</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d50edd30-5182-4d9d-aeeb-256880ec63cc</unitid>
									<unittitle>I a.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437748" type="ABS">29</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/806348e9-9a6b-4ea0-921c-fab6c7fdfb5b</unitid>
									<unittitle>I b.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437749" type="ABS">30</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbee484d-6c7c-4587-a539-e3c11654126f</unitid>
									<unittitle>II a.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437750" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8f913c1-b8fa-40f9-9d55-4eb17dcfa9ea</unitid>
									<unittitle>II b.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437751" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59ef8ce2-2b5a-4818-82d6-fb9d39ed586d</unitid>
									<unittitle>IV.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437752" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a07eb75c-48ad-4c26-a50f-ca8e733c0c61</unitid>
								<unittitle>Marinekazerne Goebeng (Soerabaja)-mariniers.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Oorspronkelijk MKG III</p>
							</odd>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437753" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eda0541-3604-4282-a08f-0b6749ab0f07</unitid>
								<unittitle>Marinekazerne Goebeng (Soerabaja)-militaire bewakingsafdeling.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Oorspronkelijk MKG III.</p>
							</odd>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>35-38</unitid>
								<unittitle>Marinevliegkamp Morokrembangan (MVKM) I-IV.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437754" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e895f289-8cff-4108-ab20-7651c3804524</unitid>
									<unittitle>MVKM I.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437755" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04712d4b-579e-4767-9804-0caf6d9138ad</unitid>
									<unittitle>MVKM II.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437756" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/003fe1b9-ed27-48fd-b72f-c90ec617db3b</unitid>
									<unittitle>MVKM III.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437757" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf9860bb-bcf1-4086-9467-aa5a692ab995</unitid>
									<unittitle>MVKM IV.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437758" type="ABS">39</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0a320c8-f7c9-42b1-bd51-5891b2c2538e</unitid>
								<unittitle>Banckert (Bkt).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437759" type="ABS">40</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab41ee68-672c-4df4-ad45-f993167d76ad</unitid>
								<unittitle>Marinepersoneel Batavia.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>41-42</unitid>
								<unittitle>Marinepersoneel Bandoeng I-II (Bdg).</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437760" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed31dbc3-89be-41ab-bab4-db94be258534</unitid>
									<unittitle>I.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437761" type="ABS">42</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00e6415f-74e2-4c43-8bff-c4b6198daae2</unitid>
									<unittitle>II.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>43-44</unitid>
								<unittitle>Patrouille Dienst Soerabaja I-II.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437762" type="ABS">43</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5cc6138-05f7-4642-a0d1-56f475cd54c1</unitid>
									<unittitle>I.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437763" type="ABS">44</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d70003f6-f2d1-482a-90c7-5f3ecf315357</unitid>
									<unittitle>II.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437764" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6411ca96-04f8-408b-90ae-f62aa5e37c04</unitid>
								<unittitle>Gedeponeerd of niet in werkelijke dienst zijnde in <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437765" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e08212d0-3e5f-4b96-9c48-a2a492f6465a</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. de Ruijter (dRtr).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437766" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c3b5aae-d02e-42e3-863d-fa677d4e5dd3</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. Evertsen (Evn).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437767" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec59863b-0741-439d-beaa-bbbf3ec2a474</unitid>
								<unittitle>Intendance Soerabaia.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437768" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e33d2c17-1942-404d-85f4-a9b6a4fa4ece</unitid>
								<unittitle>Hr. Ms. Soerabaia.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437769" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07b2ebbb-a27a-418f-ad06-0e287814dfb0</unitid>
								<unittitle>Bijzondere gevallen: mil matroos E.J.W. Geerst, L. Morel; mil sgt vlieger P. Bostelaar; mil kpl ziekenverpleger W.J. van de Griend; Ltz 1 J.G.M.D. van Grondelle; kptz G.G. Bozuwa; W.Ch. Tuela, ltz 2 J.H.A. Schmier; kpt H. Spits; ltz 3 F.J. Suyderhoud; W. Ch. Tuela; kpt-ltz jhr G.A. Berg; J. Hakkert; H.S.J. Elfferich; J.H. Rinkhuyzen; J.J.P. Leedekerken; J. van de Poel; dossier duikers te weten kpl machinist H.J. Heidt en L.P. Prins; mil matroos W.L. Winterkamp; officier van administratie 2e klasse B. J. Asbeek Brusse; Ltz 1 P. Schotel en ltz 2 W. Mesker.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437770" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8e994e3-9ec2-4114-bc37-35cc1663f76e</unitid>
								<unittitle>Mijnenvegers (Div mvgr).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437771" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82189ff7-cf1b-4763-b2da-443447031d3b</unitid>
								<unittitle>Onderzeeboten (OZBtn).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437772" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f95e0d1-6bd9-40ad-854b-3b7a2e408f99</unitid>
								<unittitle>Marinevliegkamp Priok-groep vliegtuigen 18 (Groep vliegtuigen (gvt) 18/Priok).</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437773" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f69feffe-5364-4d47-8cb2-d0ddc499643a</unitid>
								<unittitle>Marinepersoneel Marine Etablissement.</unittitle>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>55-58</unitid>
								<unittitle>Marinekazerne Oedjong (MKO)(Soerabaia).</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437774" type="ABS">55</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa4d615c-831a-4adb-b25c-cc546f87437a</unitid>
									<unittitle>MKO I a.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437775" type="ABS">56</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27aa2872-978b-4485-8a07-7ddbee6a62eb</unitid>
									<unittitle>MKO I b.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437776" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/492bda78-47f9-444b-af46-d8e681c48a3e</unitid>
									<unittitle>MKO II.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437777" type="ABS">58</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f1ade0c-7381-43f3-ac4c-e9bd54626a2d</unitid>
									<unittitle>MKO II.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437778" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e437bda-68d8-43ef-9659-f87e6b5070b5</unitid>
								<unittitle>Ambon, Palembang, Tondano, Cheribon-Semarang, archieven diversen, Tarakan, Koepang, Samarinda.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437779" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e5f558f-615f-44b6-a439-5fbd097f11a6</unitid>
								<unittitle>Marine Luchtvaartdienst (MLD).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437780" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/167f1d81-48b5-4342-b347-38ec3a466787</unitid>
								<unittitle>Marine Kampement Malang (MKM).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437783" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47c7bf42-3d2f-4602-97ff-e632afead43a</unitid>
								<unittitle>Marinevliegkamp Priok (MVKP).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437784" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e3a9a41-277e-41c4-ac01-b6dea52e4637</unitid>
								<unittitle>Vliegveld Djocjakarta, marine luchtvaartdienst Modjokerto (Lengkong), groep vliegtuigen 2, Bagendit, groep vliegtuigen 17, Toeloeng Agoeng, MLD diversen, het meer van Gratie te Pasoeroean (is een locatie).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>66-73</unitid>
								<unittitle>Burgerpersoneel.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437785" type="ABS">66</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ebbc3c7-66c4-43c2-ae8e-9346706a5b76</unitid>
									<unittitle>A-B.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437786" type="ABS">67</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4344ef01-7b02-4ff9-8175-888e2d1f8b7c</unitid>
									<unittitle>C-D.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437787" type="ABS">68</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/249e39c3-4869-4978-8ca7-fd553abc5d45</unitid>
									<unittitle>E-G.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437788" type="ABS">69</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20dcf31d-ecc6-4e81-8da5-691f8e8f0ddc</unitid>
									<unittitle>H-J.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437789" type="ABS">70</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6550475a-c39c-4df3-9e53-be7ca775b6a7</unitid>
									<unittitle>K-L.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437790" type="ABS">71</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e97a962-4526-424d-b083-c71ad887fa42</unitid>
									<unittitle>M-N.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437791" type="ABS">72</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecb1f453-1b4c-420c-8fb2-fbce8b9d2d4d</unitid>
									<unittitle>O-R.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2437792" type="ABS">73</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9634b8e6-f3a1-4062-a4cf-8c7cce19b4d8</unitid>
									<unittitle>S.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
										</ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437793" type="ABS">74</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe333fd8-ba52-4a2d-aa77-512562364820</unitid>
								<unittitle>Burgerpersoneel Marine Etablissement (BME).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437794" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54682904-6324-4774-aa7a-5a69a60b514e</unitid>
								<unittitle>Burgerpersoneel nagekomen (COG-nrs. 5118-5202).</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437795" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0093eb93-cc1e-4646-bda9-d66976e98606</unitid>
								<unittitle>Diversen/overige.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437796" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e65683d1-9ba9-401a-943f-786d66648acc</unitid>
								<unittitle>Departement.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p> Bevat alleen de dossiers van R. Soehadi (COG-nr 5226), Roestamadji (COG-nr. 5238), Sarman (COG-nr. 5240), Padmawidjojo (COG-nr. 5241), Matadji (COG-nr. 5247) en Soedjoto (COG-nr. 5267).</p>
							</odd>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">III.</unitid>
						<unittitle>Niet serieel</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437797" type="ABS">78</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c49e2daa-daf1-4147-8ced-6271550899cb</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het verwijderen van rangonderscheidingstekens van het uniform door officieren aan boord van het ss Tjisaroea,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437798" type="ABS">79</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0475cc9f-4a31-4a8b-913e-3879bda11f03</unitid>
							<unittitle>Notulen van vergaderingen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945, 1947</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437799" type="ABS">80</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b514d33-c5d4-41e9-9741-c40930488b66</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de mogelijke uitwisseling van gegevens tussen de Netherlands Forces Intelligence Service en de commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437800" type="ABS">81</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d18a247f-374c-47b4-a280-bd32c174757f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende formeel-juridische beschouwingen inzake de verplichting voor burgerpersoneel om een order tot evacuatie op te volgen en het vervolgingsbeleid van collaborateurs,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437801" type="ABS">82</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/985834c1-6188-4c66-9fd5-601a298fadc5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende gedragingen van Nederlandse en Nederlands-Indische krijgsgevangen militairen, de behandeling door Japanners van deze krijgsgevangenen in kampen en eventuele oorlogsmisdaden tegen hen begaan,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437802" type="ABS">83</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa24fffe-1959-4b25-a6f7-6f4c7f479af1</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende onderzoekingen in commissie teneinde te adviseren inzake eventueel ontslag van marinepersoneel uit de zeedienst,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437821" type="ABS">102</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c618be51-7e15-4eee-9ca9-774bfe2b2d27</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek naar de gedragingen van luitenant ter zee III H. van Moerkerken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>84-86</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende verklaringen van marinepersoneel inzake de evacuatie van dit personeel uit Nederlands-Indië, gevechtsverslagen en de slag in de Javazee, alsmede de op basis van deze verklaringen gebaseerde en geproduceerde memorie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
							<physdesc>3 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437803" type="ABS">84</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8b9fd96-515b-44f3-a501-4f5a7309f161</unitid>
								<unittitle>Gevechtsverslagen, hoofdzakelijk over de slag in de Javazee.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Onderstaande specificatie bevat retroacta afkomstig uit het archief van de marinecommandant Australië, 1942.</p>
							</odd>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unittitle>Map 1: Omslag Tromp: S 11, S 23 en S 12</unittitle>
								</did>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Stukken betreffende de gevechtsacties van de Hr. Ms. Tromp in 1942 en de daarbij opgelopen beschadigingen van de Tromp, alsmede een reisrapport van de kpt-ltz J.B. de Meester over de reis van de Hr. Ms. Tromp van Soerabaja naar Sydney.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport inzake de verdediging, vernieling en evacuatie van Soerabaja, 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unittitle>Map 1: Omslag Janssens: S 1, S 6, S17</unittitle>
								</did>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapporten van de evacuatie van Tjilatjap, en de overtocht van het marinetransport met de ms. Janssens, van Tjilatjap naar Fremantle, 1942-1943</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unittitle>Map 1: Omslag diversen: S 16</unittitle>
								</did>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Reisrapporten over het traject Soerabaja - Fremantle van de commandanten van de Hr. Ms. Divisie Mijnenvegers IV, ltz 2e klasse, J.J.C. Korthals Altes en H. Deekens.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de gebeurtenissen aan boord van de Hr. Ms. Krakatau, december 1941-maart 1942</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Beschouwingen van de vice-admiraal C.E.L. Helfrich, naar aanleiding van een ingezonden rapport van de ltz 1e klasse, G.J.W. van Waning over de verdediging en organisatie van het geallieerde commando in de south west pacific, 1942</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Personeelsstaten marinepersoneel gelegerd/afkomstig uit Bali en Bangkok.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unittitle>Map 2:</unittitle>
								</did>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de ltz 1e klasse J. Bekkering Vinckers inzake krijgsverrichtingen aan boord van de Hr. Ms. Java in de slag in de Javazee, d.d. 27 feb. 1942</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Voordracht van de vice-admiraal P. Koenraad over hetgeen is voorgevallen in de tweede helft van februari 1942 in de omgeving van de vlootbasis Soerabaja.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van bevindingen van de sergeant-schrijver M. Legrand over de ondergang van de Hr. Ms. Java in 1942</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de officier MSD 1e klasse ir. N.J.C. Smit inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Piet Hein alsmede de tocht met enige overlevenden op een vlot naar Noesa Penida.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de ltz 3e klasse, A.A.H. van IJsel Smits inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Piet Hein tijdens de slag in de Straat van Badoeng.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van J.H. van de Wall inzake het aanspoelen van een vlot aan de kust met daarin een dode, waarschijnlijk de commandant van de torpedobootjager Piet Hein.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van lt. A.C.J. Riel inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Piet Hein met als bijlage een situatieschets waar vermoedelijk de commandant van de torpedobootjager Piet Hein ligt begraven.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verklaring van matroos F. Bosch over zijn bevindingen van de laatste uren aan boord van de Hr. Ms. Java tijdens de slag in de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de matroos H.L. Vossenaar inzake de laatste uren van de pastoor Van Ravenstijn tijdens de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. Java.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de voorzitter COG-Australië inzake de wijze waarop de vernieling plaats vond van het marinevliegkamp Morokrembangan, dit n.a.v. processen-verbaal van enige ex-gevangenen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van verrichtingen van het Marinebataljon Oost-Java, met organisatieschema, maart 1942 opgesteld door de commandant, de ltkol der mariniers W.A.J. Roelofsen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de ltz 2e klasse, H.D.B. Beudeker inzake het verloren gaan van de onderzeeër Hr. Ms. O 20.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de officier MSD 1e klasse, A.A. Looijen betreffende het tot zinken brengen van de onderzeeër Hr. Ms. O 20 door de eigen bemanning.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport en vragenlijst van de militie matroos-vliegtuigmaker S.D. Muntendam over zijn krijgsverrichtingen en met name het in veiligheid brengen van de bommen- en munitievoorraad te Pontianak.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de havenmeester S.P. Meermans inzake de rivier- en vliegveldverdediging Samarinda II, met situatiekaart.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Samengesteld verslag van enkele overlevenden, de matroos C. v.d. Wal, schipper H.H. Schipperijn, matroos J. Jager en stoker G. v.d. Wetering na de vernietiging van de Hr. Ms. Piet Hein.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslagen van het hoofd machinekamer, BJ. Wessendorp inzake de gebeurtenissen aan boord van de Hr. Ms. Krakatau.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van ltz 2e klasse, F.G.H. van Straaten inzake de verrichtingen van de onderzeeër K. 18 in de periode 1 januari tot 8 maart 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de ltz 2e klasse, M.W. Heerdink inzake het tot zinken brengen van de Hr. Ms. Pro Patria.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de majoor-machinist M. van de Laan inzake de gebeurtenissen aan boord van de Hr. Ms. Evertsen, in de nacht van 28 februari 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de lt-ter zee 2e klasse A.P. Ferweda inzake de krijgsverrichtingen aan boord en tijdens de overgave van de Hr. Ms. Evertsen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de lt-ter zee 2e klasse W.K.F. Vermey inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Evertsen, met situatieschets van de laatst gevaren route.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van G.M. Hokke, gezagvoerder van de Sirius, inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Sirius.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Beknopt verslag van F.B.R. Nobel inzake het vergaan van de Hr. Ms. Van Nes.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de militaire stoker J.J.H. van Hulzen met betrekking tot het verloren gaan van de Hr. Ms. Dubois en de Van Amstel.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van verrichtingen van het tot de Combined Striking Force behorende oorlogsschepen in de slag in de Javazee op 27 februari 1942, opgesteld door J.K.F. van Hulssen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van J.K.F. van Hulssen inzake de overlevingstocht met mede overlevenden in een sloep van de vergane Hr. Ms. De Ruyter.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de ltz 1e klasse W.Th.L. v.d. Berg met betrekking tot het vernietigen van de divisie mijnenvegers III in de haven van Priok.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Manuscript van F.I. van Esveld inzake de slag in de Javazee, waarin opgenomen een lijst van overlevenden van Hr. Ms. De Ruyter en Java alsmede gegevens van schepen die in de Indische wateren hebben geopereerd.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de matroos 2e klasse, H.J. Bruyn betreffende de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter, als seiner.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de sergeant-hofmeester W.G.C. van Grunderbeek inzake de slag in de Java Zee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de stoker 1e klasse B. de Graaf inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip met een sloep.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Berichtgeving van de voorzitter sub. COG Makassar, ltz 1e klasse J.A.F.H. Douw v.d. Krap over de plaatsbepaling van het gezonken schip de Hr. Ms. Banckert.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de matroos 2e klasse J.H. van Wunnik inzake de krijgsverrichtingen aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter tijdens de zeeslag in de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de marinier 1e klasse W.J. Rozier inzake de krijgsverrichtingen aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter tijdens de zeeslag in de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de konstabelsmaat W. Tellier inzake de krijgsverrichtingen aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter tijdens de zeeslag in de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de seinersmaat M. Timmers met betrekking tot het onklaar maken van de Hr.Ms. Merel en zijn reis naar Bandoeng.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de gezagvoerder van de ms Moesi, ltz 1e klasse H.A. Goslinga, betreffende het verloren gaan van de ms Moesi op 27 februari 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de matroos 2e klasse W. v.d. Poel inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip met een sloep.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de stoker 1e klasse R. van Denderen inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip met een sloep.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de stoker 1e klasse Jac. v.d. Veer inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip met een sloep.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Overzicht van de gebeurtenissen van het Nederlands militair hospitaalschip "Op Ten Noort" gedurende de periode 21 februari-19 december 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van D.H. Pluim Mentz inzake het tot zinken brengen van de Hr. Ms. Witte de With en ontruiming van het Marine Etablissement, periode 1e week van maart 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de marinier 1e klasse C. Verspui inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter en het verlaten van dit schip.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de ltz der 2e klasse J.P. Haaze over de krijgsverrichtingen van de Hr. Ms. Mijnenveger D van de eerste divisie mijnenvegers te Soerabaja, periode 7 december 1941-6 maart 1942 en het tot zinken brengen van deze mijnenveger.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de militie-vliegtuigmaker H.A. Aveling inzake de krijgsverrichtingen aan boord van de Hr. Ms. De Ruyter tijdens het bombardement ten zuiden van Celebes, in de buurt van Sumatra en Singapore, in de Straat van Bali en in de zeeslag in de Javazee alsmede de ondergang van de Hr. Ms. De Ruyter.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de matroos 2e klasse N.H. Oosterhof inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. Java en de ondergang van dit schip.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de militie-stoker olieman S.A. Melger inzake de slag in de Javazee aan boord van de Hr. Ms. Java en de ondergang van dit schip.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de ltz 2e klasse Th. ten Klooster inzake verkennings- en bombardementsvluchten van de groep vliegtuigen VI, de X 31, X 29 en X 28, periode 8 december 1941-1 maart 1942.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de sergeant-zeewaarnemer A. van Woortman inzake een verkenningsvlucht met het vliegtuig Y-45 over de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de matroos-schrijver A. Stücken over de ondergang van de Hr.Ms. Evertsen alsmede zijn overlevingstocht naar het eiland Lagoendi, waarbij de militairen J.G.A. Kordelaar, J. Eleveld en Th. Wichers het leven lieten.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van stoker G.M. v.d. Haar inzake de ondergang van de Hr. Ms. Java in de slag op de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de N.J.G.W. van Marle inzake de ondergang van de Hr. Ms. De Ruyter.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van matroos 1e klasse W.J.C. van der Mark inzake de ondergang van de Hr. Ms. Java in de slag in de Javazee.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de ltz 2e klasse W.P.A. Ditmar inzake een verkenningsvlucht van de Y-63 en het luchtgevecht met 6 Japanse Army-97 jagers.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de commandant ltz 1e klasse S. Duinker inzake de krijgsverrichtingen en het tot zinken brengen van de Hr. Ms. Tan 4.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de commandant van de Hr. Ms. Boenaken, ltz 3e klasse G. Gielis inzake de verkenning van de Japanse vloot bij Indramajoe.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de officier 2e klasse A.W.R. Willemse inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Prins van Oranje.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van ltz 3e klasse zeewaarnemer F.J.W. Surink inzake een bombardementsaanval van de Dornier vliegboten X-27, X-30 en de X-26 op Davao en het verloren gaan van de Dornier X-27 op 23 december 1941.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapporten van de ltz 2e klasse H.J.A. Deijmann inzake krijgsverrichtingen en ondergang van het loodslichtschip Tarakan, voormalig s.s. Zwaluw.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de majoor-machinist P.Th. van Domburg en stoker 1e klasse J.J. Rietdijk inzake de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Jan van Amstel.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de matroos J.A. op der Heijde inzake de ondergang van het loodslichtschip Tarakan, voormalig s.s. Zwaluw.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de kpt-ltz P. Rouwenhorst betreffende een poging om op vrijwillige basis het marinepersoneel te evacueren met het motorvaartuig de Edeh.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de ltz 2e klasse C. de Greeuw inzake de ondergang van de Hr. Ms. Jan van Amstel.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de officier 1e klasse M. Kraal betreffende de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Evertsen in straat Soenda alsmede een vertaling van een Japanse brief houdende richtlijnen voor overgave.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van de chef machinekamer P.P.E. Aschmoneit betreffende de krijgsverrichtingen en ondergang van de Hr. Ms. Sirius.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Verslag van J.E. Zietse betreffende de krijgsverrichtingen en aanval op de Hr. Ms. Evertsen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van de divisie mijnenvegers V, ltz 1e klasse J.J. de Wolff inzake het tot zinken brengen van de schepen Hr. Ms. Djampea, Djember, Djombang en Enggano in de haven van Priok.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Rapport van ltz 2e klasse E. Pik betreffende de werkzaamheden van de handelsbescherming en afdeling sociale zaken onder kolonel Spits na de capitulatie te Soerabaja.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="item">
									<did>
										<unitid>-</unitid>
										<unittitle>Gedeelte van een rapport betreffende twee bombardementen op Tjilatjap.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437804" type="ABS">85</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f78a0431-db52-485f-b311-89a5c746d263</unitid>
								<unittitle>Het uitwijken van schepen en vliegtuigen en het evacueren van marinepersoneel uit Nederlands-Indië in <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">februari/maart 1942</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437805" type="ABS">86</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67153d68-e195-4fe6-9612-95d85fc538e0</unitid>
								<unittitle>Verklaringen van marinepersoneel inzake de evacuatie van dit personeel uit Nederlands-Indië.</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>87-92</unitid>
							<unittitle>Briefwisseling met subcommissies,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
							<physdesc>5 omslagen en 1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437806" type="ABS">87</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c1e3adc-eb5b-4e93-aaa7-25af137ca5e9</unitid>
								<unittitle>Nederland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437807" type="ABS">88</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5adda2e0-2733-4c92-bc46-4d5de8ba216a</unitid>
								<unittitle>Singapore, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437809" type="ABS">90</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0ccb62d-f9c9-431e-8628-906eaf9e7ff4</unitid>
								<unittitle>Australië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437808" type="ABS">89</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dafaef51-27c9-4584-8138-c8e085a7c718</unitid>
								<unittitle>Bangkok, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437810" type="ABS">91</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/678bade0-e7ce-4e1b-91e9-1fe39ef65422</unitid>
								<unittitle>Soerabaja, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437811" type="ABS">92</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/950de272-025e-4001-8608-a56afa702dd2</unitid>
								<unittitle>Makassar, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437812" type="ABS">93</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7da44af9-1bda-47f8-99d3-a45894fce403</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van Nederlandse en Nederlands-Indische krijgsgevangenen met de Japanse bezetter alsmede het tekenen door krijgsgevangenen van de door de Japanners gevraagde eed of erewoorden,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437813" type="ABS">94</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd4b0846-9a35-4ad4-a7f0-518c7f5329b7</unitid>
							<unittitle>Bekendmakingen BSO/bekendmakingen oosten, ingekomen circulaires van de commandant zeemacht Nederlands-Indië,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437814" type="ABS">95</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61c92a1d-e65b-4a09-84e9-2f999e5c3703</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de samenstelling, taak, bevoegdheden en werkzaamheden van de commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437815" type="ABS">96</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e20b2631-e882-4687-85c6-13dda81fc13d</unitid>
							<unittitle>Staten houdende gegevens omtrent in de Tweede wereldoorlog in het Verre Oosten gesneuveld of vermist personeel van de Koninklijke Marine,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1949">1945-1949</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437816" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d15a18eb-c88a-4521-bddb-0404af0cadb0</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de voordracht van ex-krijgsgevangenen voor een koninklijke onderscheiding dan wel een eervolle vermelding,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437820" type="ABS">101</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/145f9672-dc87-4e7e-b853-fb287bb40836</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de gedragingen van P.H. van den Eekhout, medewerker van het Marine etablissement, inzake zijn betrokkenheid bij de Badan Oeroesan Golongan Indo (BOGI) (Comité ter behartiging van de belangen der (Indo) Europeanen in de Preanger),</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437822" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b946f3da-8269-4dbf-86a3-58ca563f7447</unitid>
							<unittitle>Staten houdende gegevens omtrent onderzocht personeel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437823" type="ABS">104</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eb61d9b-5219-41b5-80a4-434f0439955b</unitid>
							<unittitle>Dossier inzake het onderzoek naar de gedragingen van hoofdinspecteur, hoofd dienst van scheepvaart, J. Kuijper,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p> Oud COG nr. 306.</p>
						</odd>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437824" type="ABS">105</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f24a6c4-de4e-4c08-816f-764c01eb588c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de vernieling door Nederlands marinepersoneel van het vliegkamp Halong en de haven van Tandjong Priok,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437834" type="ABS">115</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d8be397-6d33-4cb4-b5b3-25d8d81814bc</unitid>
							<unittitle>Alphabetische lijst van afkortingen in gebruik bij het Departement van Marine,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
							<physdesc>1 katern</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437835" type="ABS">116</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58383611-8618-4935-926e-0d5576533c9b</unitid>
							<unittitle>Staten houdende statistische gegevens inzake het evacueren dan wel achterblijven in Nederlands-Indië in 1942 van marinepersoneel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437825" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc3afed3-56a3-47e2-837c-647b6f4a91b4</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende voorlopige verklaringen van geschiktheid voor het verrichten van marinediensten aan de commandant zeemacht in het oosten,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437819" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0367db96-82a6-4f91-9de0-a081ec8556a0</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende uittreksels uit conduiteboekjes,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437827" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d5c8dce-bc07-4c1a-8d0e-9f14e193f004</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende voorstellen aan en advisering van de commandant zeemacht Nederlands-Indië inzake de afdoening en eventuele vervolging of bestraffing van marinepersoneel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437828" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8917704-543c-4370-aadf-0f8756bc2ee2</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende verklaringen ten gunste dan wel ten ongunste van gedragingen van marinepersoneel, afgelegd door KNIL-militairen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437854" type="ABS">135</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1fdbc56-b4f6-46f3-8c53-80b5756775de</unitid>
							<unittitle>Dossier inzake het ontslag uit de zeedienst van luitenant ter zee 2e klasse KMR, G. Bürmann,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p> Met retroacta, 1932, 1939, 1941,</p>
						</odd>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437836" type="ABS">117</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fc2d865-5acf-4ab7-97e1-741439a212ad</unitid>
							<unittitle>Staten houdende gegevens inzake vermiste en teruggevonden persoonsdossiers,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">[1946-1948]</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>98-99</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende adviezen van de fiscaal der zeemacht inzake het al dan niet strafrechtelijk vervolgen van marinepersoneel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948</unitdate>
							<physdesc>2 pakken</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437817" type="ABS">98</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eb881e9-000c-4ca3-a801-2c28ea68e7ce</unitid>
								<unittitle>I. 1946 februari 2-1946 september 25</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2437818" type="ABS">99</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c8d9aa2-f424-4921-96bd-e38d04c494ba</unitid>
								<unittitle>II. 1946 september 26-1948 september 17</unittitle>
							</did>
							<accessrestrict type="ABS">
								<p>
									<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
									</ref>
								</p>
							</accessrestrict>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437852" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87ea0e85-7b8a-40c7-88a4-05248b100585</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beslissingen naar aanleiding van COG-rapporten ten aanzien van onderofficieren en manschappen,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437851" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62a86772-4a23-467a-8873-3528c6e67d4d</unitid>
							<unittitle>Dossier inzake een onderzoek naar malversaties op het marine etablissement te Malang, alsmede daaruit voortvloeiende onderzoeken naar gedragingen van het hierop betrekking hebbend personeel,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437829" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4689864-6c1c-4bdb-90e3-e6628b4a3e35</unitid>
							<unittitle>Notulen van een vergadering onder leiding van hoofd afdeling I inzake de advisering van de commandant zeemacht Nederlands-Indië bij de behandeling van Republikeins gezind personeel van de Koninklijk Marine,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437826" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dab38449-f0a3-4761-8719-c9a23c37ac0a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende adviezen aan de commandant zeemacht Nederlands-Indië inzake het al dan niet ontslaan van personeel uit de zeedienst,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437830" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3825d68-edac-429f-b371-109bb2b62ade</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende voorschriften voor de correspondentie en archivering bij de Koninklijke Marine in het algemeen en de commissie in het bijzonder,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437831" type="ABS">112</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76e16c77-9420-4b45-ad6a-29182d297a02</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende nasporingsonderzoeken,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437832" type="ABS">113</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ee0df3e-334d-4feb-82dd-26e19157442f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het overstappen van marinepersoneel naar het Indonesisch leger en het infiltreren en spioneren van Indonesische infiltranten bij de Koninklijke Marine,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437833" type="ABS">114</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31a5dd05-5b64-4249-a08c-fe4ce95a59e8</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende beschikkingen van de commandant zeemacht Nederlands-Indië omtrent het ontslag dan wel het handhaven in de zeedienst van personeel van de Koninklijke Marine naar aanleiding van het onderzoek, verslag en advisering van de commissie,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437853" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43f284c2-4499-42d2-8ecd-5df4c0585b89</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de tijdelijke ontheffing uit zijn functie als bevelhebber over de mariniersbrigade van de kolonel der mariniers J.A.J. de Bruyn,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<accessrestrict type="ABS">
							<p>
								<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
								</ref>
							</p>
						</accessrestrict>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2437837" type="ABS">118</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed654670-b9b5-47bd-ada0-ef76ec24b523</unitid>
							<unittitle>Repertorium van enkele rapporten,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Gedeponeerd archief van de subcommissie Nederland, 1945-1947 (1948-1954)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437849" type="ABS">130</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a12d06ec-1925-4c76-9a5d-d2e0ebb36329</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de organisatie, samenstelling en taakuitvoering van de subcommissie Nederland,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1954">1945-1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Oorspronkelijk behoren deze archiefbescheiden tot het departement van Marine.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437850" type="ABS">131</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9394aead-9346-4bb5-a98d-0be0a90ef082</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende gegevens van Indonesische officieren afkomstig van het KNIL die in dienst zijn getreden bij de republiek Indonesië alsmede de wijze van ontslag uit het Nederlandse leger,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Oorspronkelijk behoren deze archiefbescheiden tot de Marinestaf</p>
					</odd>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Gedeponeerd archief van de subcommissie Makassar, 1946-1947</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437838" type="ABS">119</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84fdf8e3-3cb7-4e6c-8a9f-2a0ebf413a4f</unitid>
						<unittitle>Agenda van ingekomen stukken, nrs. 1-251,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437840" type="ABS">121</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ac91e78-1768-4905-896f-270ca81c77c4</unitid>
						<unittitle>Agenda van uitgegane telegrammen, nrs. 1-62,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437842" type="ABS">123</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e1067c2-3595-4979-a64b-b6331c89bda8</unitid>
						<unittitle>Agenda houdende gegevens van uitgegane vragenlijsten,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437843" type="ABS">124</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcebbd83-0e66-43c0-9f86-a8ee73d1b8c9</unitid>
						<unittitle>Agenda houdende gegevens van ingekomen vragenlijsten,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437845" type="ABS">126</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da43375-b623-4c7b-ad70-56aaa0bbaab9</unitid>
						<unittitle>Staat houdende gegevens van militairen waartegen bezwaar bestaat inzake herstel in werkelijke dienst van de Koninklijke marine,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437845" type="ABS">126</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1914c570-e663-4e9b-8743-39157e318946</unitid>
						<unittitle>Staat houdende gegevens van militairen waartegen geen bezwaar bestaat inzake herstel in werkelijke dienst van de Koninklijke marine,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
					</did>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437841" type="ABS">122</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06cad23c-2a0c-482a-8dea-1319c313d467</unitid>
						<unittitle>Agenda van opgemaakte verklaringen en processenverbaal,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947, nrs. 1-160</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437839" type="ABS">120</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1181d86b-8b1f-4c77-8fbe-014b59733e9f</unitid>
						<unittitle>Agenda van uitgegane stukken,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437847" type="ABS">128</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c90b202-a3ae-49d6-ac4f-0d31608f10c9</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437848" type="ABS">129</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b44a4e3-2c01-43ce-aeae-3a9a864fb539</unitid>
						<unittitle>Minuten van uitgaande stukken,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947, nrs. 1-277</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437844" type="ABS">125</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51b69110-da9a-411a-aef1-87dba682422e</unitid>
						<unittitle>Naamindex van uitgegane vragenlijsten,</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">[1946]</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2437846" type="ABS">127</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb5b38e8-e781-4aa9-a9ec-a489a54df936</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende verklaringen van en onderzoekingen naar de gedragingen van officieren, onderofficieren, korporaals, manschappen en burgerpersoneel tijdens de bezetting van Nederlands-Indië, afgegeven aan de subcommissie.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Voor een nadere toegang zie inv. nr. 122.</p>
					</odd>
					<accessrestrict type="ABS">
						<p>
							<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2025">2025</date>
							</ref>
						</p>
					</accessrestrict>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>