<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:41:28 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.12.38::Ministerie van Marine: Pensioenregisters)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/9099cd37-f980-4235-a2b9-05399b16e585" urn="2.12.38.ead.xml">2.12.38</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van de Pensioenregisters Marine, 1814-1946</titleproper>
				<author>H.A.J. van Schie</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Florie Barnhoorn, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070620">20 juni 2007</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100506">06 mei 2010</date>
				<item>
					<num>1</num> Concordans ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Marine: Pensioenregisters</unittitle>
			<unittitle type="short">Marine / Pensioenregisters</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1814/1946" type="inclusive">1814-1946</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">D23911</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">2.40 meter; </extent>
				<extent unit="files">50 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bestaat vrijwel geheel uit registers (delen).</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Commissariaat-Generaal voor de Marine</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Fonds voor weduwen en wezen van 's Rijks zeeofficieren</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Generale Directie van de Marine</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Generale Directie van Marine en Koloniën, Administratie voor de Marine</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Financiën, Administratie van 's Rijks Uitgaven</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Financiën, Afdeling Pensioenen</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Marine</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Ministerie van Marine en Koloniën, Directie voor de Zaken van de Marine</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Secretariaat voor de Financiën, Generale Thesaurie</corpname>
			</origination>
			<origination>
				<corpname>Secretariaat voor de Marine</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de registratie van pensioenen, welke aan officieren, onderofficieren en manschappen (schepelingen en mariniers) van de Koninklijke Marine, alsook aan personeel van het loodswezen, burgerambtenaren en aan weduwen en wezen in de periode 1814-1946 zijn toegekend. Het archief is niet volledig. Naast naam, geboortedatum, datum van pensioen en bedrag, is meestal ook de rang of functie en woonplaats op tijdstip van pensionering vermeld, evenals de datum van overlijden.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Ministerie van Financiën</head>
					<p>Begin 1814 werd de uit de Franse tijd stammende Generale Intendance voor de Financiën en der Publieke Schatkist uit Amsterdam verhuisd naar Den Haag en geïntegreerd in het aldaar heropgerichte Ministerie van Financiën. Het ministerie is belast met de zorg voor de rijksfinanciën. De belangrijkste onderdelen van die taak hebben betrekking op de rijksbegroting en de rijksrekening, de rijkscomptabiliteit, de financiële verhouding tussen rijk en lagere overheden, belastingen, staatsschuld, geldwezen en het domeinbeheer. Gedurende een bepaalde tijd behoorden ook de rijksgebouwen, de pensioenen en de borgtochten tot het aandachtsterrein van het ministerie. In de periode 1815-1831 waren de bemoeiingen met de belastingen ondergebracht bij verschillende zelfstandige administraties zoals het Departement van Ontvangsten. Tijdens de Tweede Wereldoorlog was de regering in Londen gevestigd, alwaar ook een Ministerie van Financiën gefunctioneerd heeft.</p>
					<p>Bij soeverein besluit van 24 april 1814 werden de grootboeken der pensioenen aangelegd. De toegekende pensioenen werden vanwege de minister van Financiën in deze grootboeken ingeschreven. De uitbetaling van de pensioenen werd tot 1923 door de betaalmeesters verzorgd, daarna door de Postcheque- en Girodienst. In 1923 werd de gehele administratie der pensioenen overgedragen aan het Ministerie van Marine.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Ministerie van Marine</head>
					<p>Na het vertrek der Fransen, eind 1813, werd het Ministerie van Marine opnieuw opgericht. In de 19e eeuw is het Ministerie van Marine tweemaal met dat van Koloniën verenigd geweest. Het ministerie was belast met de zorg voor de defensie te water van Nederland en zijn koloniën. De belangrijkste onderdelen van die taak hadden betrekking op het materiaal der zeemacht (scheepsbouw, stoomvaartdienst, artillerie, intendance), het loodswezen, de hydrografie, het personeel der zeemacht en de financiën benodigd voor de uitvoering van deze taak.</p>
					<p>In 1928 werden de ministeries van Oorlog en van Marine verenigd tot het Ministerie van Defensie. In mei 1940, bij de inval van de Duitsers in Nederland, vestigde de Nederlandse regering zich in Londen, alwaar het Ministerie van Defensie in 1941 werd gesplitst in een Ministerie van Oorlog en een Ministerie van Marine. In Den Haag werd het Ministerie van Defensie opgeheven, waarna het afwikkelingsbureau in 1942 werd vervangen door een Commissariaat voor de Belangen van de voormalige Nederlandse Weermacht. Na de bevrijding in 1945 bleven de beide ministeries, zoals ze in Londen waren ontstaan, ook in Den Haag gehandhaafd.</p>
					<p>Pensioenen aan marinepersoneel werd toegekend bij soeverein besluit, sinds 1815 bij koninklijk besluit, op voordracht van de minister van Marine. De juridische grondslag van de pensioenverlening is gelegen in de pensioenreglementen van 1815 en 1837, alsmede in de onderscheidene pensioenwetten sinds 1846. De uitbetaling der pensioenen kwam ten laste van de begroting van het Ministerie van Marine.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Nadat de grootboeken en andere pensioenregisters waren afgesloten, en er geen inschrijvingen meer werden ingevoerd, zijn ze sindsdien alleen gebruikt om informatie te verschaffen aan het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds of aan derden omtrent reeds verleende pensioenen. In de loop der tijd zijn, als gevolg van minder adequaat archiefbeheer bij het Ministerie van Defensie (Marine) enkele registers in het ongerede geraakt. Het archiefbestand is uiteengevallen, hetgeen blijkt uit de onwettige overdracht in 1986 van een gedeelte van de serie pensioenregisters (inventarisnummers 1-14) naar het Centraal Bureau voor Genealogie.</p>
				<acqinfo>
					<p>De grootboeken en registers zijn in 1989 en 1998 krachtens wettelijk voorschrift door het Centraal Bureau voor Genealogie (inventarisnummers 1-14) resp. het Ministerie van Defensie (Marine) (inventarisnummers 15-38) aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen. De overige inventarisnummers (39-50) waren reeds veel eerder overgebracht als onderdeel van andere archieven van het Ministerie van Defensie.</p>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.12</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>De rijksoverheid heeft het personeel dat het in dienst heeft gehad, altijd uitgebreid geregistreerd. Naast de stamboeken voor het in actieve dienst zijnde personeel, werden de namen van de gepensioneerden in de grootboeken der pensioenen ingeschreven. Dat waren langlopende financiële verplichtingen ten laste van de schatkist. Het beheer daarvan geschiedde door het Ministerie van Financiën. De Algemene Rekenkamer controleerde dat financieel beheer. Die instelling heeft gedurende de gehele 19e eeuw een schaduwadministratie van de pensioenen bijgehouden. Daarnaast hield elk ministerie een nevenadministratie bij van het eigen gepensioneerde personeel.</p>
				<p>De grootboeken en pensioenregisters bevatten per persoon de volgende gegevens:</p>
				<list mark="hyphen" type="marked">
					<item>inschrijvingsnummer;</item>
					<item>naam;</item>
					<item>geboorte- of doopdatum;</item>
					<item>hoedanigheid (rang, functie, weduwe of wees) op het tijdstip van pensioentoekenning;</item>
					<item>bedrag van het pensioen;</item>
					<item>woonplaats van gepensioneerde op het tijdstip van pensioentoekenning (alleen in de grootboeken inventarisnummers 15-25 en 39-40);</item>
					<item>reden der pensionering (alleen in de pensioenregisters inventarisnummers 2-12 en 26-37);</item>
					<item>datum waarop het pensioen is ingegaan of waarop het pensioen is ingeschreven;</item>
					<item>datum van het besluit waarbij het pensioen is toegekend;</item>
					<item>opmerkingen: b.v. bijzondere voorwaarden aan het verleende pensioen verbonden, eerder genoten pensioen, wijziging of intrekking van het pensioen, voorschotverlening, verwijzing naar andere inschrijvingen of naar brieven en besluiten in het chronologische verbaalarchief van het Ministerie van Marine. Bijna altijd is de datum van overlijden vermeld.</item>
				</list>
				<p>Deze gegevens zijn primair van belang voor genealogisch onderzoek.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Tijdens de bewerking in het Nationaal Archief zijn geen archiefbescheiden verwijderd ter vernietiging.</p>
			</appraisal>
			<accruals id="aanv01">
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Het archief kan als afgesloten worden beschouwd, daar het vervolg - indien dat nog bestaat - in de vorm van een kaartsysteem zal worden overgedragen en als een afzonderlijk archiefbestand zal worden beheerd. Het is nog wel mogelijk dat een enkel verspreid geraakt grootboek of pensioenregister in een ander marinearchief te voorschijn komt en aan dit archief wordt toegevoegd.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Na de overdracht van de laatste zending is een globaal overzicht samengesteld van de pensioenregisters, aanwezig in het Algemeen Rijksarchief. Daaruit bleek dat enkele van deze grootboeken of pensioenregisters in andere archieven terecht gekomen waren. Omdat in de praktijk gebleken was, dat de pensioenregisters moeilijk op te vragen waren, heeft de inventarisator besloten alle pensioenregisters, aangelegd of bijgehouden door het Ministerie van Marine tot één archiefbestand (archiefblok) samen te voegen. Tevens is een gedeelte van deze boeken opnieuw ingebonden. De herkomst van de in deze toegang beschreven grootboeken en pensioenregisters is als volgt:</p>
				<p>D23911 - Pensioenregisters Marine - 2.12.38 - (14 stuks)</p>
				<p>Dit is het basisbestand, waaraan delen zijn toegevoegd, afkomstig uit:
					<list>
						<item>D20005 - Archief Commandant Maritieme Middelen - 2.12.12 - (2 stuks)</item>
						<item>D23319 - Stamboeken Marine 1795-1813 - 2.01.41 - (8 stuks)</item>
						<item>D27115 - Verzamelde stamboeken Marine 1813-1949 - 2.12.43 - (24 stuks)</item>
						<item>D27164 - Archief Pensioenregisters Landmacht 1813-1945 - 2.13.36 - (2 stuks)</item>
					</list>
				Zie voor details de concordantie hierna.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het totale archiefbestand (50 bestanddelen) bestaat uit drie hoofdseries:</p>
				<list numeration="arabic" type="ordered">
					<item>Grootboeken der pensioenen, 1814-1946;</item>
					<item>Hulpregisters, 1814-1929;</item>
					<item>Registers van het Fonds voor Weduwen en Wezen van 's Rijks Zeeofficieren, 1815-1835.</item>
				</list>
				<p>Binnen deze hoofdseries zijn subseries te onderscheiden naar pensioengrondslag: per pensioenwet zijn afzonderlijke series grootboeken en registers aangelegd en bijgehouden. Per subserie staan de registers chronologisch of op nummervolgorde van de inschrijvingen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Marine: Pensioenregisters, nummer toegang 2.12.38, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Marine / Pensioenregisters, 2.12.38, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<p>Het vervolg van de series grootboeken der pensioenen zou - indien nog bestaand - thans (2004) kunnen berusten bij het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds in Heerlen of bij het Ministerie van Defensie, Bureau RIOP, Postbus 7000, 6460 NV Kerkrade.</p>
			</separatedmaterial>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>De besluiten tot toekenning van pensioen (Koninklijke besluiten: KB, gevolgd door datum en nummer) zijn bewaard gebleven in de archieven van de Staatssecretarie 1813-1840 (toegang 2.02.01) en van het Kabinet des Konings / der Koningin 1841-1976 (toegangen 2.02.04, 2.02.14 en 2.02.20). Het zijn veelal zgn. verzamelbesluiten, waarbij in één besluit aan meer personen een pensioen is toegekend.</p>
				<p>De pensioenregisters van Marinepersoneel zijn een vervolg op de stamboeken Marine (toegang 2.12.14). De stamboeken bevatten gegevens over militairen in actieve dienst.</p>
				<p>Het chronologisch geordende verbaalarchief van het Ministerie van Marine (toegang 2.12.01) bevat ook veel documenten over individuele militairen, vooral over officieren. Dit archief is evenwel verre van volledig. Bovendien ontbreekt een deel der toegangen (indices en namenklappers) over de periode 1845-1928. In de pensioenregisters zelf wordt vaak een verwijzing gemaakt naar stukken in dit archief door middel van een datum en nummer, meestal voorafgegaan door de aanduiding 'Res.' (= resolutie). Met behulp van deze gegevens kan men in toegang 2.12.01 gemakkelijk nagaan in welk inventarisnummer de resolutie met bijbehorende stukken zou moeten zitten. Helaas zijn uit deze serie zeer veel resoluties ter vernietiging verwijderd.</p>
				<p>Het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten (toegang 2.02.09.04) bevat duplicaten van de grootboeken der pensioenen. Belangrijk is dat in dit archief namenklappers aanwezig zijn, die tevens gebruikt kunnen worden voor de grootboeken die in het hier beschreven archief aanwezig zijn.</p>
			</relatedmaterial>
			<bibliography>
				<head>Publicaties</head>
				<bibref linktype="simple">J.G.F.M. van Kessel, <title linktype="simple">Arbeidsongeschiktheid van militairen, ambtenaren en werknemers</title>, Antwerpen-Amsterdam 1981.</bibref>
				<p>De hoofdstukken I en II beschrijven de geschiedenis van de militaire pensioenwetgeving over de periode 1814-1947.</p>
			</bibliography>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<odd type="appendix_concordance">
				<head>Concordanties</head>
				<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
					<head>D27115: Verzamelde stamboeken Marine 1813-1949; vervallen toegang: 2.12.43</head>
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="*"/>
						<colspec colwidth="*"/>
						<thead>
							<row>
								<entry>Oud nr.</entry>
								<entry>Inv.nr.</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry>N1-N24</entry>
								<entry>15-38</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
					<head>D20005: Archief Commandant Maritieme Middelen; toegang 2.12.12, waarvan de hieronder vermelde inventarisnummers zijn vervallen.</head>
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="*"/>
						<colspec colwidth="*"/>
						<thead>
							<row>
								<entry>Oud nr.</entry>
								<entry>Inv.nr.</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry>1236</entry>
								<entry>39</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>1281</entry>
								<entry>49</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
					<head>D27164: Archief Pensioenregisters Landmacht, 1813-1945; toegang 2.13.36, waarvan de hieronder vermelde inventarisnummers zijn vervallen.</head>
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="*"/>
						<colspec colwidth="*"/>
						<thead>
							<row>
								<entry>Oud nr.</entry>
								<entry>Inv.nr.</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry>127-128</entry>
								<entry>40-41</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<table colsep="1" frame="all" rowsep="1">
					<head>D23319: Stamboeken Marine 1795-1813; toegang 2.01.31, waarvan de hieronder vermelde inventarisnummers zijn vervallen.</head>
					<tgroup cols="2">
						<colspec colwidth="*"/>
						<colspec colwidth="*"/>
						<thead>
							<row>
								<entry>Oud nr.</entry>
								<entry>Inv.nr.</entry>
							</row>
						</thead>
						<tbody>
							<row>
								<entry>96-102</entry>
								<entry>42-48</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>103</entry>
								<entry>50</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
			</odd>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Grootboeken der pensioenen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1946">1814-1946</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<scopecontent>
					<p>De serie bestaat uit 13 delen en een kaartsysteem.</p>
				</scopecontent>
				<custodhist>
					<p>De grootboeken der pensioenen zijn aangelegd en bijgehouden door het Ministerie van Financiën. Achtereenvolgens geschiedde dat door de Administratie van 's Rijks Uitgaven (1814-1870), de Administratie der Generale Thesaurie (1871-1904) en de Afdeling Pensioenen (1904-1923). In of kort na 1923 zijn de grootboeken overgedragen aan het Ministerie van Marine, die deze taak overnam. Dat ministerie had zelf ook al registers van verleende pensioenen aangelegd, zodat het over een gedeeltelijk dubbele registratie kwam te beschikken. In 1946 werd het bijhouden van de grootboeken beëindigd, waarschijnlijk omdat men overstapte op een kaartregister of losbladige administratie. [3.2.3]</p>
				</custodhist>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2501473" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48d14b48-032e-4b79-8081-b1db469ee1b1</unitid>
						<unittitle>Grootboek der buitengewone militaire pensioenen der zeemacht, toegekend krachtens soeverein besluit van 5 juli 1814 no. 1 en het pensioenreglement van 30 augustus 1815 no. 21, met inschrijvingen genummerd 1-1627.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1831">1814-1831</unitdate>
					</did>
					<custodhist>
						<p>Het grootboek is bijgehouden van 1814-1821, met enkele latere inschrijvingen tot 1831. Het was aanvankelijk genaamd grootboek der militaire pensioenen der zeemacht. Een gedeelte der inschreven pensioenen is in 1819 overgeschreven in het nieuw geopende grootboek der gewone pensioenen, waarna de titel van dit grootboek is gewijzigd in dat der buitengewone pensioenen. [3.2.3]</p>
					</custodhist>
					<odd>
						<p>Het grootboek is identiek aan het duplicaat dat door de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten is bijgehouden (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummer 8).</p>
					</odd>
					<otherfindaid>
						<p>Gebruik als namenklapper op dit grootboek toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 23-26. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>40-41</unitid>
						<unittitle>Grootboek der gewone militaire pensioenen der zeemacht, toegekend krachtens de pensioenreglementen van 30 augustus 1815 no. 21 en van 21 februari 1837 S.4, met inschrijvingen genummerd 1-1091, met namenklapper.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1965">1819-1841, 1965</unitdate>
					</did>
					<custodhist>
						<p>Het grootboek is bijgehouden van 1819-1831, met enkele latere inschrijvingen tot 1841. Een gedeelte der inschreven pensioenen is in 1819 overgeschreven uit het grootboek der militaire pensioenen der zeemacht. [3.2.3]</p>
					</custodhist>
					<scopecontent>
						<p>Het bevat dus deels dezelfde inschrijvingen als inventarisnummer 39, met pensioengegevens vanaf 1814. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<otherfindaid>
						<p>Het grootboek is identiek aan het duplicaat dat door de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten is bijgehouden (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummer 41). Als namenklapper op dit grootboek kunnen ook toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 44-47 gebruikt worden. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501474" type="ABS">40</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40fd84ce-794d-41e7-9fe9-f9b5308e3d7c</unitid>
							<unittitle>grootboek</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501475" type="ABS">41</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a29932f-03e9-451c-a469-ff3e6b84bbfe</unitid>
							<unittitle>namenklapper in fichesvorm, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>kaartsysteem</physdesc>
						</did>
						<processinfo>
							<p>De namenklapper is vervaardigd door een medewerker van het Algemeen Rijksarchief. [3.7.1]</p>
						</processinfo>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid type="blank">---</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc70aa7b-1afc-4a8f-92f8-b62b54db65e4</unitid>
						<unittitle>Tweede bijboek der pensioenen, toegekend krachtens de pensioenreglementen van 30 augustus 1815 no. 21 en van 21 februari 1837 S.4, met inschrijvingen genummerd 157-159, 202-321 en 2424-9796.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1851">1832-1851</unitdate>
					</did>
					<bioghist>
						<p>In de periode 1832-1839 zijn als gevolg van de financieel onzekere situatie wegens de oorlog met België vrijwel geen voortdurende pensioenen toegekend. Pas in 1840 is dat op grote schaal met terugwerkende kracht gebeurd. Gegevens van militairen die b.v. in 1833 zijn gepensioneerd en in 1838 zijn overleden, zijn dan ook niet in een pensioenregister terug te vinden. [3.2.2]</p>
					</bioghist>
					<scopecontent>
						<p>In dit grootboek zijn o.m. de pensioenen ingeschreven van de officieren, schepelingen en mariniers in de periode 1840-1851. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Het originele grootboek uit deze periode is niet bewaard gebleven. Gegevens over gepensioneerden uit de periode 1832-1850 zijn wel te vinden in het register, dat is bijgehouden door het Ministerie van Marine (inventarisnummer 1, zie hierna), alsook in de duplicaten in het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummers 15-19). [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>15-19</unitid>
						<unittitle>Grootboeken der pensioenen van marineofficieren, schepelingen en mariniers, toegekend krachtens de Pensioenwet 1851 S. 127, met inschrijvingen genummerd 1 - 6491.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851/1908">1851-1908</unitdate>
					</did>
					<otherfindaid>
						<p>Deze grootboeken zijn identiek aan de duplicaten die door de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten zijn bijgehouden (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummers 105-107). Gebruik als namenklapper op deze grootboeken toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 108. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692382" type="ABS">15</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db3c071a-e5c5-42f1-a6f8-5783fa3892d3</unitid>
							<unittitle>1 - 900.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851/1863">1851 - 1863</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692383" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df9e78fb-0b3f-4acd-ab14-3db27751d9f9</unitid>
							<unittitle>901 - 1800.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1862/1871">1862 - 1871</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692384" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb1db77-3243-49a1-94cb-dddbddf204b0</unitid>
							<unittitle>1801 - 2700.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1871/1878">1871 - 1878</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692385" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31e02804-c81e-4e8d-af97-4f77d06ac410</unitid>
							<unittitle>2701 - 3582.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877/1884">1877 - 1884</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692386" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23b00b09-dcd5-4f4f-8a41-0c269bb48891</unitid>
							<unittitle>3583 - 5535.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884/1896">1884 - 1896</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid type="blank">---</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22963ce9-9b8f-4dbf-bb1a-fc6e6e40795b</unitid>
							<unittitle>5536 - 6491. 
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1896/1908">1896 - 1908</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<separatedmaterial>
							<p>Dit deel bevindt zich in het archief Pensioenregisters Landmacht (toegangsnummer 2.13.36), als onderdeel van inventarisnummer 53. [3.5.3]</p>
						</separatedmaterial>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>20-25</unitid>
						<unittitle>Grootboeken der pensioenen van marineofficieren, schepelingen en mariniers, toegekend krachtens de Pensioenwet 1902 S. 87 en de Pensioenwet 1922 S. 65, met inschrijvingen genummerd 1 - 9838.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1946">1903-1946</unitdate>
					</did>
					<relatedmaterial>
						<p>Deze grootboeken zijn identiek aan de duplicaten die door de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten zijn bijgehouden (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummers 108-112). Gebruik als namenklapper op deze grootboeken toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 112. De serie in het archief van de Algemene Rekenkamer loopt maar tot en met inschrijvingsnummer 6494 (1928) , evenals de daarop betrekking hebbende namenklapper. Op de hogere inschrijvingen uit de jaren 1929-1946 is geen namenklapper beschikbaar. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692387" type="ABS">20</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cc06d47-6e5f-4d17-95e9-b5728c2c6539</unitid>
							<unittitle>1 - 1864.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1910">1903 - 1910</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692388" type="ABS">21</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/030a9e3e-8820-445d-ae0e-23a0da4fe527</unitid>
							<unittitle>1865 - 3768.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1910/1919">1910 - 1919</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 1-7, toegekend krachtens de Pensioenwet 1895 S. 104 aan personeel van de Koninklijke marine reserve, 1915-1918. Deze inschrijvingen zijn identiek aan de nummers 1-7 in het volgende deel. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692389" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ade9dd3-c61f-4e3f-a48a-7668b054c285</unitid>
							<unittitle>3769 - 5465.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1923">1919 - 1923</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 1-200, toegekend krachtens de Pensioenwet 1895 S. 104 en de Pensioenwet 1923 S. 355 aan personeel van de Koninklijke marine reserve, 1915-1938. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692391" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc0d3a9a-41e8-4db8-ab92-bbbb501b42fb</unitid>
							<unittitle>5466 - 7652.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1932">1923 - 1932</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 1-14, toegekend aan leraren krachtens de Pensioenwet voor de Bijzondere Leraren 1913 S. 298, 1913-1921. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692392" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2177ed8e-e83b-43dc-84d4-0dd8fb4d7bf1</unitid>
							<unittitle>7653 - 9838.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1946">1932 - 1946</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 10432-11060, toegekend aan militairen van de landmacht krachtens de Pensioenwet landmacht 1851 S. 129, 1899-1909. Van de gepensioneerden, die in 1946 nog in leven waren, is de overlijdensdatum niet meer ingevuld. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>22-23</unitid>
						<unittitle>Grootboeken der pensioenen van personeel van de Koninklijke marine reserve, toegekend krachtens de Pensioenwet 1895 S. 104 en de Pensioenwet 1923 S. 355, met inschrijvingen genummerd 1 - 584.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1946">1915-1946</unitdate>
					</did>
					<otherfindaid>
						<p>Deze grootboeken zijn identiek aan de duplicaten die door de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten zijn bijgehouden (zie toegang 2.02.09.04, inventarisnummers 113). Gebruik als namenklapper op deze grootboeken toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 113. De serie in het archief van de Algemene Rekenkamer loopt maar tot en met inschrijvingsnummer 120 (1928) , evenals de daarop betrekking hebbende namenklapper. Op de hogere inschrijvingen uit de jaren 1929-1946 is geen namenklapper beschikbaar. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692389" type="ABS">22</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/292fc917-b01b-4ae9-8af8-2ee0e2889b76</unitid>
							<unittitle>1 - 200.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915/1938">1915 - 1938</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 3769-5465, toegekend krachtens de Pensioenwet 1902 S. 87 aan officieren en schepelingen van de zeemacht (beroepspersoneel), 1919-1923. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692390" type="ABS">23</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3920b2fa-ab0a-45a2-8ecd-53cca240d1c7</unitid>
							<unittitle>201 - 584.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1946">1938 - 1946</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<scopecontent>
							<p>Dit deel bevat ook de inschrijvingen van pensioenen genummerd 1-97, toegekend aan personeel van het tot de landmacht behorende vrijwillige landstormkorps luchtwachtdienst, 1939-1945. Van de gepensioneerden, die in 1946 nog in leven waren, is de overlijdensdatum niet meer ingevuld. [3.3.1]</p>
						</scopecontent>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Hulpregisters <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1929">1814-1929</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<scopecontent>
					<p>De serie bestaat uit 28 delen.</p>
				</scopecontent>
				<custodhist>
					<p>De hulpregisters zijn aangelegd en bijgehouden door de Afdeling Personeel van het Ministerie van Marine. Dat verklaart dat de inschrijvingen veelal een ander nummer hebben gekregen dan die in de officiële grootboeken der pensioenen, bijgehouden door het Ministerie van Financiën. Wel wordt bijna altijd naar het inschrijvingsnummer in deze grootboeken verwezen. [3.2.3]</p>
				</custodhist>
				<scopecontent>
					<p>Ook verwijzingen naar de registers onderling kunnen voorkomen. Deze hebben meestal de vorm van een getal en een van de letters A - G. De letters hebben betrekking op de registerseries A - G en de getallen verwijzen naar de inschrijvingsnummers. Zo wordt bijvoorbeeld met de aanduiding 'Nr. 336B' de inschrijving 336 in register B bedoeld. [3.3.1]</p>
				</scopecontent>
				<relatedmaterial>
					<p>In de registers treft men verwijzingen aan naar stukken, opgeborgen in het verbaalarchief van het Ministerie van Marine in de vorm van een datum en een nummer. De stukken uit de periode 1814-1840 zijn in dat archief meestal wel aanwezig, vanaf 1840 is zeer veel vernietigd, terwijl de stukken vanaf 1900 geheel verloren zijn gegaan als gevolg van brand na een bombardement tijdens de Tweede Wereldoorlog. [3.5.3]</p>
				</relatedmaterial>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2506828" type="ABS">50</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90ed32fd-ca2f-4dd7-bcb0-de83dcd0efc8</unitid>
						<unittitle>Register van gepensioneerde marineofficieren, schepelingen en mariniers.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1843">1814-1843</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De namen van personen zijn min of meer alfabetisch ingeschreven, op eerste letter van de naam. Het register vermeldt de rang of functie bij pensionering, het pensioenbedrag, veelal de datum van ingang van het pensioen, alsook de datum en het nummer, waaronder het pensioenbesluit in het verbaalarchief is opgeborgen. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Het register verwijst naar de besluiten in het chronologische verbaalarchief van het Ministerie van Marine, waarbij de pensioenen zijn toegekend. Deze besluiten zijn deels nog in dat archief aanwezig: zie toegangsnummer 2.12.01, inventarisnummers 1-3205. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2692368" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dad1340d-3d3e-4cb3-ba6f-75a02e75d24a</unitid>
						<unittitle>Register van gepensioneerde marineofficieren, schepelingen en mariniers.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1872">1844-1872</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Bij het in gebruik nemen van het register zijn achtereenvolgens de gepensioneerden die in 1844 nog in leven waren ingeschreven, vervolgens de militairen, die gepensioneerd zijn vanaf 1844 tot en met 1851 en daar tussendoor de burgerambtenaren vanaf 1844 tot en met 1871. Het merendeel der inschrijvingen betreft gepensioneerde militairen uit de periode 1840-1851.</p>
					</odd>
					<scopecontent>
						<p>Het register, waarin de namen van personen min of meer alfabetisch op eerste letter van de naam zijn ingeschreven, is ingedeeld in zeven kolommen en bevat de volgende gegevens: namen en rang of functie bij pensionering (2e en 3e kolom), besluit waarbij het pensioen is toegekend en het bedrag (4e en 5e kolom), datum van ingang van het pensioen (6e kolom), mutatiën: wijziging van het pensioenbedrag, machtiging tot het verteren van het pensioen in het buitenland, datum van overlijden (7e kolom). De 1e kolom vermeldt de inschrijvingsnummers in de grootboeken der pensioenen, alsmede in het register der tijdelijke pensioenen. Dit laatste register is over deze periode niet bewaard gebleven. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>De nummers in de 1e kolom verwijzen naar de volgende grootboeken, aanwezig in het archief van de Algemene Rekenkamer (ARK), Bureau Vaste Posten (toegang 2.02.09.04) [3.5.3]:</p>
						<p>
							<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
								<tgroup cols="3">
									<thead>
										<row>
											<entry colname="1">Grootboeken</entry>
											<entry colname="2">inschrijving</entry>
											<entry colname="3">periode</entry>
										</row>
									</thead>
									<tbody>
										<row>
											<entry>gewone militaire pensioenen zeemacht</entry>
											<entry>1-1091</entry>
											<entry>1814-1841</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>buitengewone militaire pensioenen zeemacht</entry>
											<entry>1-1627</entry>
											<entry>1814-1831</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>bijboek buitengewone pensioenen</entry>
											<entry>1-742 (slechts enkele inschrijvingen)</entry>
											<entry>1825-1841</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>2e bijboek der pensioenen</entry>
											<entry>157-321 en 2424-9796</entry>
											<entry>1832-1851</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds</entry>
											<entry>361, 718, 862, 1094, 1168, 1470, 1701, 1763</entry>
											<entry>1836-1846</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>burgerlijke pensioenen</entry>
											<entry>304 tot 4971 (slechts enkele tientallen)</entry>
											<entry>1849-1872</entry>
										</row>
										<row>
											<entry>register tijdelijke pensioenen (niet in archief ARK)</entry>
											<entry>1 - 213 rood, of in rode inkt geschreven</entry>
											<entry>1848-1851</entry>
										</row>
									</tbody>
								</tgroup>
							</table>
						</p>
					</relatedmaterial>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>2-4</unitid>
						<unittitle>Registers van voortdurende pensioenen A, toegekend aan marineofficieren, met inschrijvingen genummerd 1-1426.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1929">1870-1929</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd A 1 - A 3. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummers in de 7e kolom van het register - en in de 4e kolom van de beschrijving hieronder - verwijzen naar de grootboeken waarin deze pensioenen zijn ingeschreven, gebaseerd op achtereenvolgens de Pensioenwet 1851 S. 127 (1642-6406), de Pensioenwet 1902 S. 87 resp. Pensioenwet 1922 S. 65 (1-7089) en de Pensioenwet 1895 S. 104 resp. Pensioenwet 1923 S. 355 (reserve 74-94). [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<otherfindaid>
						<p>Zie voor deze grootboeken de inventarisnummers 15-25. Zie voor een namenklapper op de registers A inventarisnummer 38. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692369" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b43a2d9-7ebf-4b68-a5b1-ae2ee5c9e799</unitid>
							<unittitle>1 - 598; 1642-6196.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1901">1870-1901</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692370" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0177c9bc-7827-4a04-9417-02bbddbe1d1d</unitid>
							<unittitle>599 - 1151; 6247-6406 en 1-4246 en reserve 74.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901/1919">1901-1919</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692371" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73865763-d49d-444a-bfd5-0959a6305981</unitid>
							<unittitle>1155 - 1426; 4135-7089 en reserve 81-94.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1929">1919-1929</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>5-10</unitid>
						<unittitle>Registers van voortdurende pensioenen B, toegekend aan schepelingen en mariniers, met inschrijvingen genummerd 1-10348.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1929">1870-1929</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd B 1 - B 6. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummers in de 7e kolom van het register - en in de 4e kolom van de beschrijving hieronder - verwijzen naar de grootboeken waarin deze pensioenen zijn ingeschreven, gebaseerd op achtereenvolgens de Pensioenwet 1851 S. 127 (1643-6429), de Pensioenwet 1902 S. 87 resp. Pensioenwet 1922 S. 65 (1-7157) en de Pensioenwet 1895 S. 104 resp. Pensioenwet 1923 S. 355 (reserve 1-123). [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Zie voor deze grootboeken de inventarisnummers 15-25. Zie voor een namenklapper op de registers B inventarisnummer 38. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692372" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7f661f7-c312-4df6-a975-9b79a25cde10</unitid>
							<unittitle>1 - 1796; 1643-3732.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1886">1870-1886</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692373" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a2ed24e-bcac-4166-81f3-72f9624e8b18</unitid>
							<unittitle>1797 - 3581; 3720-5713.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1886/1897">1886-1897</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692374" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f95cee97-7d6e-4d9b-bd57-8ba8a908c460</unitid>
							<unittitle>3582 - 5375; 5718-6429 en 1-1237.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1897/1907">1897-1907</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692375" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/420500ad-743d-48bb-bc86-2de26d67d54a</unitid>
							<unittitle>5376 - 7316; 1239-3650 en reserve 1-18.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1918">1907-1918</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692376" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab03fefc-53dc-4363-916e-154978f9b554</unitid>
							<unittitle>7317 - 9072; 3648-5434 en reserve 19-109.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1918/1923">1918-1923</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692377" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c614a3e4-eba7-40a6-94e1-a21f2fe1b58a</unitid>
							<unittitle>9073 - 10348; 5435-7157 en reserve 110-123.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923/1929">1923-1929</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>11-12</unitid>
						<unittitle>Registers van tijdelijke en voorlopige pensioenen C, toegekend aan schepelingen en mariniers, met inschrijvingen genummerd 1-880.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1929">1870-1929</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd C 1 - C 2. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>Bevat sedert 1 maart 1903 ook de voorlopige pensioenen. Tijdelijke pensioenen zijn toegekend voor een periode niet korter dan een jaar en niet langer dan vijf jaar. Op deze registers bestaat geen namenklapper. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692378" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/588c9006-10ee-4cde-9d26-718cd5612cfe</unitid>
							<unittitle>1 - 880.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1907">1870-1907</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692379" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/840bdfc8-6b50-439a-a01d-0e93743ae685</unitid>
							<unittitle>881 - 1388.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907/1929">1907-1929</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>13-14</unitid>
						<unittitle>Registers van uitbetaling per kwartaal van tijdelijke en voorlopige pensioenen, met inschrijvingen genummerd 1816-3182.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1929">1909-1929</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>In deze registers zijn ook de tijdelijke en voorlopige pensioenen aan officieren en adelborsten ingeschreven.</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummering heeft geen enkele relatie met de registers C. Omdat de inschrijving chronologisch is, komt de volgorde van inschrijving in beide registerseries (11-12 en 13-14) geheel met elkaar overeen. Op deze registers bestaat geen namenklapper. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692380" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b5c4f15-b794-4134-9048-529e2d010b74</unitid>
							<unittitle>1816 - 3018, komen overeen met nrs. 908-1185 in inv.nr. 12.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1921">1909-1921</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692381" type="ABS">14</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95429d26-2320-4776-a12d-7b7a08ac5b32</unitid>
							<unittitle>3019 - 3182, komen overeen met nrs. 1186-1388 in inv.nr. 12.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921/1929">1921-1929</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>26-29</unitid>
						<unittitle>Registers van voortdurende pensioenen D, toegekend aan personeel van het loodswezen, met inschrijvingen genummerd 1-2106.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1869/1922">1869-1922</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd D 1 - D 4. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummers in de 7e kolom van het register - en in de 4e kolom van de beschrijving hieronder - verwijzen naar de grootboeken waarin deze pensioenen zijn ingeschreven, gebaseerd op achtereenvolgens de Pensioenwet Loodswezen 1859 S. 94 (484-1129), de Pensioenwet Loodswezen 1892 S. 144 (1-1135) en de Pensioenwet Loodswezen 1905 S. 172 (1-782). [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Zie voor deze grootboeken het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten, toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 87-90. Zie voor een namenklapper op de registers D inventarisnummer 38. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692393" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3fa423d-95d1-44d9-be22-5f75a39e7d36</unitid>
							<unittitle>1 - 591; 484-1073.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1889">1870 - 1889</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692394" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82de897a-220f-462b-aebf-f0b14e841cf1</unitid>
							<unittitle>592 - 1298; 1074-1129 en 1-740.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1889/1902">1889 - 1902</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692395" type="ABS">28</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3ae7cb4-b789-4b5b-9db7-6728714eee5b</unitid>
							<unittitle>1299 - 1932; 730-821 en 1-588.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902/1917">1902 - 1917</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2692396" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5515babb-ea71-40d3-b21f-b3de5c9e872e</unitid>
							<unittitle>1933 - 2106; 530-782.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1922">1917 - 1922</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>30-33</unitid>
						<unittitle>Registers van pensioenen E, toegekend aan burgerwerklieden (ambachtelijk, technisch en ondersteunend personeel), met inschrijvingen genummerd 1-2462.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1922">1870-1922</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd E 1 - E 4. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummers in de 7e kolom van het register - en in de 4e kolom van de beschrijving hieronder - verwijzen naar de grootboeken waarin deze pensioenen zijn ingeschreven, gebaseerd op achtereenvolgens de Pensioenwet mindere geëmployeerden 1854 S. 92 (975-1674) en de Pensioenwet mindere geëmployeerden 1890 S. 109 (1-3033). Onder mindere geëmployeerden werd verstaan: 'werklieden, bedienden op daggeld werkzaam bij de inrichtingen van 's Rijks zeemacht en op 's Rijks jachten en werkvaartuigen'. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Zie voor deze grootboeken het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten, toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 73-77. Zie voor een namenklapper op de registers E inventarisnummer 38. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501464" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30baba89-0aa9-4ce9-8021-7cdd47acea8b</unitid>
							<unittitle>1 - 944; 975 - 1674 en 1-436.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870/1894">1870 - 1894</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501465" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7160a617-244b-4832-b2d6-bfe36eaab0a8</unitid>
							<unittitle>945 - 1644; 437 - 1494.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1894/1906">1894 - 1906</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501466" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/629aacc9-cc2b-4672-8e90-cb9a37239058</unitid>
							<unittitle>1645 - 2350; 1495 - 2714.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1919">1906 - 1919</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501467" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5c9c8f7-82cc-47aa-aa4f-22db881f3edd</unitid>
							<unittitle>2351 - 2462; 2715 - 3033.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1922">1919 - 1922</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>34-36</unitid>
						<unittitle>Registers van pensioenen F, toegekend aan burgerambtenaren (ministers van Marine tot en met lager administratief en ondersteunend personeel), met inschrijvingen genummerd 1-1351.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1872/1928">1872-1928</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers waren aanvankelijk genummerd F 1 - F 3. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De nummers in de 7e kolom van het register - en in de 4e kolom van de beschrijving hieronder - verwijzen naar de grootboeken waarin deze pensioenen zijn ingeschreven, gebaseerd op achtereenvolgens de Pensioenwet voor burgerlijke ambtenaren 1846 S. 24 (5104-9017) en de Pensioenwet voor burgerlijke ambtenaren 1890 S. 78 en de Pensioenwet 1922 S. 240 (1-40401). [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<relatedmaterial>
						<p>Zie voor deze grootboeken het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten, toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummers 50-65. Zie voor een namenklapper op de registers F inventarisnummer 38. [3.5.3]</p>
					</relatedmaterial>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501468" type="ABS">34</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6284aa71-47c5-4c2e-a10a-9e8cc3312bad</unitid>
							<unittitle>1 - 294; 5104 - 9017 en 1-3445.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1872/1903">1872 - 1903</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501469" type="ABS">35</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c88fa7d2-8f84-4d32-944e-791f65cdab6c</unitid>
							<unittitle>295 - 889; 3447 - 18924.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1924">1903- 1924</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2501470" type="ABS">36</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4b4c61a-58de-4c0d-9e34-8ef94658132d</unitid>
							<unittitle>890 - 1351; 18666 - 40401.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924/1928">1924 - 1928</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2501471" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d0590b3-380f-411b-8fab-406aab98e10d</unitid>
						<unittitle>Register van ondersteuningen G, toegekend aan burgerambtenaren ouder dan 60 jaar krachtens de Wet van 30 december 1887, S. 255, met inschrijvingen genummerd 1-145</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1888/1893">1888-1893.</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De nummering van het register loopt parallel met de nummering van het grootboek. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<otherfindaid>
						<p>Gebruik als namenklapper toegangsnummer 2.02.09.04, inventarisnummer 77. [3.5.3]</p>
					</otherfindaid>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2501472" type="ABS">38</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ec56977-ab5d-46da-b312-30916b9c4e8b</unitid>
						<unittitle>Alfabetische namenklapper op de pensioenregisters.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1921">1905-1921 [ca.]</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De namenklapper is aanvankelijk genummerd No. 4. [3.1.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De klapper verwijst naar namen van gepensioneerden in de registers A, B, D, E en F onder vermelding van het grootboeknummer. Helaas staan deze letters niet in de klapper vermeld, maar slechts een omschrijving: 'mil. pensioenen' voor de registers A en B, 'loodspensioenen' voor de registers D, 'mind. geëmpl.' voor de registers E en 'burgerl. pensioenen' voor de registers F. Bij de 'militaire pensioenen' moet men aan de hand van de rangsaanduiding vaststellen of men registerserie A (officieren) of B (schepelingen en mariniers) dient te raadplegen. De grootboeknummers staan in deze registers niet consequent op volgorde. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<scopecontent>
						<p>De namenklappers 1-3 en 5 ontbreken. Van de klapper No. 4 ontbreekt de katern met de namen A - Ba. Deze blijkt foutief te zijn ingebonden in een stamboek, toegangsnummer 2.12.14, inventarisnummer 9. Het verdient daarom aanbeveling gebruik te maken van de namenklappers op de grootboeken, aanwezig in het archief van de Algemene Rekenkamer, Bureau Vaste Posten, toegangsnummer 2.02.09.04. [3.5.3]</p>
					</scopecontent>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Registers van het Fonds voor weduwen en wezen van 's Rijks zeeofficieren <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1835">1815-1835</unitdate>
					</unittitle>
				</did>
				<scopecontent>
					<p>De serie bestaat uit 8 delen.</p>
				</scopecontent>
				<bioghist>
					<p>Het fonds, opgericht in 1815, had als doel het verlenen van pensioen, kindergeld of onderstand aan weduwen en minderjarige wettige kinderen van marineofficieren en adelborsten, die kwamen te overlijden. Alle officieren waren verplicht om gedurende hun gehele diensttijd aan het fonds deel te nemen en per kwartaal een bedrag te fourneren ofwel pensioenpremie te betalen. Gepensioneerde en eervol ontslagen officieren konden op vrijwillige basis hun deelgenootschap behouden. Het fonds had een afzonderlijke administratie en een eigen directie, die jaarlijks de rekening en verantwoording van de kassier afhoorde en goedkeurde. De directie bestond uit drie marineofficieren, door de Koning benoemd. Later is de naam van het fonds gewijzigd in Weduwen- en Wezenfonds der militaire officieren bij de Zeemacht. [3.2.2]</p>
				</bioghist>
				<acqinfo>
					<p>De registers zijn op een na aangetroffen in het archief Stamboeken Marine 1795-1813. Het is niet duidelijk wanneer het Algemeen Rijksarchief ze heeft verworven en hoe ze in dat archief zijn terecht gekomen. [3.2.4]</p>
				</acqinfo>
				<scopecontent>
					<p>De serie is niet volledig: van 1835 tot de opheffing van het fonds in 1923 is niets bewaard gebleven. [3.3.1]</p>
				</scopecontent>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>45-47</unitid>
						<unittitle>Registers van gefourneerde gelden, van ontvangen pensioenpremies.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1825">1815-1825</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers bevatten de volgende gegevens: naam van de marineofficier, in volgorde van hun rang, de namen van zijn echtgenote en eventuele kinderen, data en bedragen van ingehouden premies en - niet bij elke inschrijving - gegevens over bevordering, pensionering en overlijden van de marinineofficier. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506823" type="ABS">45</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dd529fa-cee7-4ebe-a224-869a12a12458</unitid>
							<unittitle>Band 1, folio 1-254</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506824" type="ABS">46</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3164ba2b-3384-4276-8671-a14e9637e41e</unitid>
							<unittitle>Band 2, folio 255-506</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506825" type="ABS">47</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f53fdd8-f12f-4368-beaf-66ad65bd7c0c</unitid>
							<unittitle>Band 3, folio 507-892</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>42-43</unitid>
						<unittitle>Betaalregisters van pensioenen, toegekend aan weduwen en wezen van marineofficieren, schrijvers, chirurgijns en victualiemeesters.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1825">1816-1825</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De registers bevatten de volgende gegevens: naam van de weduwe, naam van de overleden marineofficier, namen en geboortedata van eventuele kinderen, bedragen en data van uitbetaling van de pensioenen, en - niet bij elke inschrijving - naam van degene aan wie het pensioen feitelijk moest worden uitbetaald (procuratie) en datum van overlijden van de weduwe. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506820" type="ABS">42</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13bc773c-3415-4f11-aa59-316337e253e3</unitid>
							<unittitle>No. 1, inschrijvingen nrs. 1-46, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1821">1816 - maart 1821</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506821" type="ABS">43</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e76fb67-f04a-4d1e-b732-d724053ec4de</unitid>
							<unittitle>No. 2, inschrijvingen nrs. 1-71, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821/1825">april 1821 - 1825</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2506822" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53375ad8-b840-4083-acb4-ce9b21f27530</unitid>
						<unittitle>Register der pensioenen op het Fonds voor weduwen en wezen van 's Rijks zeeofficieren.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821/1834">1821-1834</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>Het register, alfabetisch op naam ingericht, bevat de volgende gegevens: naam van de weduwe, naam en rang van de overleden marineofficier, datum van ingang van het pensioen en jaarbedrag van het pensioen. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>48-49</unitid>
						<unittitle>Jaarlijkse rekeningen en verantwoordingen van de kassier Perote wegens gelden ontvangen ten behoeve en uitgegeven ten laste van het Fonds voor weduwen en wezen van 's Rijks zeeofficieren over de periode 21 april 1821 - 31 maart 1835.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1822/1835">1822-1835</unitdate>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>De jaarlijkse rekeningen zijn in een register ingeschreven en door de directie afgehoord en goedgekeurd. Aan de uitgavenkant zijn de bedragen van de uitgekeerde pensioenen vermeld, met de namen van de weduwen, aan wie deze bedragen zijn uitgekeerd. De kwitanties, waarnaar in de rekeningen verwezen wordt, zijn niet bewaard gebleven. [3.3.1]</p>
					</scopecontent>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506826" type="ABS">48</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0289b1d4-ed29-46c3-b513-d30f0c023382</unitid>
							<unittitle>over de periode <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821/1829"> 21 april 1821 - 1829</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2506827" type="ABS">49</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3034b39-a74c-4e04-b347-2c5332d6bb14</unitid>
							<unittitle>over de periode <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1835"> 1830 - 31 maart 1835</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>