<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:51:16 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.17.20::Ministerie van VROM: Inspectie Milieuhygiëne afdeling Zuid-West, archiefbescheiden inzake de klacht Noorderstraat te Leiden)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/73cfde5f-5e5f-4607-9946-ff6022c8ca22" urn="2.17.20.ead.xml">2.17.20</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van archiefbescheiden afkomstig van de Inspectie Milieuhygiëne afdeling Zuid-West inzake de klacht Noorderstraat te Leiden, (1996) 1998-2002</titleproper>
        <author>PWAA</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Pauline van den Heuvel, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091106">6 november 2009</date>.</creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20091222"> 22 december 2009 </date>
        <item> Titel archiefblok en toegang gewijzigd, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van VROM: Inspectie Milieuhygiëne afdeling Zuid-West, archiefbescheiden inzake de klacht Noorderstraat te Leiden</unittitle>
      <unittitle type="short">Inspectie Milieuhygiëne Zuid-West / Klacht Noorderstraat</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1966/2002" type="inclusive">1966-2002</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/2002" type="bulk">merendeel 1998-2002</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">V18</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">5 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normaal geschreven, getypte en gedrukte documenten. Er zijn geen bijzondere handschriften aanwezig.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieu / Inspectie Milieuhygiëne</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat correspondentie en stukken in verband met onderzoek naar mogelijke fraude bij een bodemsanering in de Noorderstraat in Leiden.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <p/>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer (VROM) ontstond in 1982. Toen werd het beleidsterrein milieubeheer toegevoegd aan volkshuisvesting en ruimtelijke ordening.
De Inspectie Milieuhygiëne toetst en bevordert de kwaliteit van het milieubeleid en de uitvoering ervan en oefent toezicht uit op de naleving van de milieuwetgeving. Ook bevordert de Inspectie milieuverantwoord bestuur en het beheer door overheidsinstanties die zijn belast met de uitvoering en handhaving van de milieuwetgeving.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De minister van VROM is thans zorgdrager voor de archieven van de VROM-inspectie. De gegevens die bij haar voorgangers zouden berusten zijn ingevolge richtlijnen, vastgesteld door de elkaar opvolgende besluiten Algemene Secretarie Aangelegenheden, zoals die gelden vanaf 1980 (Stb. 182), overgedragen aan de minister van VROM, die thans als de in art. 17 van dat besluit aangeduide zorgdrager geldt. Dat geldt ook voor de in het kader van dit beleidsterrein ingestelde advies- en uitvoeringsorganen, die ingevolge instellingsbeschikkingen verplicht zijn om na beëindiging van hun werkzaamheden hun archieven aan de minister over te dragen. Het archief van de Inspectie Milieuhygiëne valt dan ook onder de zorg en het beheer van het ministerie van VROM.</p>
        <custodhist>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <acqinfo>
            <p>De archiefbescheiden zijn  in 2009 door Ministerie van VROM overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995.</p>
          </acqinfo>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.17</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het blok bestaat uit correspondentie tussen de Inspectie Milieuhygiëne Zuid West en advocaat Ruijs inzake mogelijke fraude bij een bodemsanering in de Noorderstraat in Leiden en het door de Inspectie verrichte onderzoek. Aanvankelijk werd er op het terrein aan de Noorderstraat ernstige vervuiling geconstateerd. Na sanering werd door de provincie een schoon-grond-verklaring afgegeven. Deze verklaring werd niet - zoals wel gebruikelijk - ter visie gelegd. Uit later onderzoek van de Inspectie bleek dat besmetting van het grondwater met chloorwaterstoffen was opgetreden wat voorkomen had kunnen worden. Tevens concludeerde men dat er niet conform bestektekeningen, de oorspronkelijke ontgravingstekening en een door Gedeputeerde Staten verbeterde en vastgestelde tekening werd gesaneerd. Vervolgens richtte de aandacht zich op het bedrijf aan de Noorderstraat wat bij de sanering betrokken was. Dit bedrijf kreeg de rekening van de sanering gepresenteerd. Volgens de vertegenwoordiger van dit bedrijf - de advocaat Ruijs - kon doormiddel van de bovengenoemde tekeningen bewezen worden dat de Gemeente Leiden te veel en onterecht kosten in rekening zou hebben gebracht voor afgevoerde grond. De advocaat richtte hierbij vooral op het vermeende frauduleus handelen van D’66 wethouder Alexander Pechtold.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor selectie van dit archiefbok is gebruik gemaakt van de volgende selectielijst en handeling:
<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>BSD Milieubeheer (1945 (IV) (RIO 94), Stcr. 2003/158
	<list type="simple">
                <item>1471</item>
                <item>Actor: Inspecteur van de Volksgezondheid voor de Milieuhygiëne</item>
                <item>Handeling: Het verzamelen en analyseren van gegevens over vermoedelijke milieudelicten en andere strafbare feiten die daarmee samenhangen (verkennend vooronderzoek?).</item>
                <item>Periode: 1945-</item>
                <item>Grondslag/Bron: Zesde voortgangsbericht handhaving milieuwetgeving
</item>
                <item>Waardering: V (5 jaar)</item>
                <item>Bewerkingsinstructie: Voor uit deze analyses voortkomende publicaties geldt een uitzondering,  bijvoorbeeld: Product: ’Handboek (Gecompliceerde) Milieudelicten’.</item>
                <item>Waardering: B, Criterium: 4
</item>
              </list>
            </item>
          </list>
        </p>
        <p>Bij dit dossier zijn ook de achtergronden inzake het onderzoek bewaard omdat daaruit de betrokkenheid van een wethouder en latere minister bij de mogelijke fraude blijkt. Hiermee is meer dan alleen het onderzoek zelf historisch relevant. Tevens biedt de bewaarde correspondentie extra context informatie op het handelen en mogelijk motivatie van alle betrokken partijen.</p>
      </appraisal>
      <accruals>
        <head>Aanvullingen</head>
        <p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht</p>
      </accruals>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Voor bewerking had het archiefblok een omvang van 1,25 meter. Na bewerking is 0,25 meter voor blijvende bewaring in aanmerking gekomen. Het overige archief is vernietigd.</p>
        <processinfo>
          <p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van VROM overgedragen.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief bestaat uit twee delen: correspondentie inzake de mogelijke fraudezaak en het onderzoek naar deze kwestie. Deze indeling is ook in de inventaris aangehouden.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      <p/>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. er zijn geen beperkingen krachtens auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van VROM: Inspectie Milieuhygiëne afdeling Zuid-West, archiefbescheiden inzake de klacht Noorderstraat te Leiden, nummer toegang 2.17.20, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Inspectie Milieuhygiëne Zuid-West / Klacht Noorderstraat, 2.17.20, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <p/>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code"/>
          <unittitle>Klacht Noorderstraat<unitdate calendar="gregorian" era="ce"/>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>1-5</unitid>
            <unittitle>Het doen van onderzoek inzake mogelijke fraude bij een bodemsanering in de Noorderstraat te Leiden naar aanleiding van klachten van advocaat Ruijs</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/2002">1996-2002</unitdate>
            <physdesc>2 pakken en 3 omslagen</physdesc>
          </did>
          <appraisal audience="internal">
            <p>
              <num type="Handeling_ID"/>
              <num type="Handeling">5.094-1471-01</num>
              <corpname role="actor">Inspecteur van de Volksgezondheid voor de Milieuhygiëne</corpname>
            </p>
          </appraisal>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3424095" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82f9c7eb-d79d-4a0b-948d-7b2cdc7f9290</unitid>
              <unittitle>Correspondentie I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/1999" type="inclusive">1998-1999</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Bevat fotomateriaal.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3424096" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc878732-55f4-4c23-8087-6e3d94325998</unitid>
              <unittitle>Correspondentie II <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999" type="inclusive">1999</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3424097" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53fb86b6-7d69-4027-a9f9-b3051a35201d</unitid>
              <unittitle>Correspondentie III <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999/2002" type="inclusive">1999-2002</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3424098" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1c8a601-6c66-42f8-a15c-0813eb4ecefb</unitid>
              <unittitle>Onderzoeksgegevens I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1998" type="inclusive">1996-1998</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <scopecontent>
              <p>Bevat fotomateriaal.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3424099" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4741ec5a-7fc1-4c10-9f88-2a8da25909c2</unitid>
              <unittitle>Onderzoeksgegevens II <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998" type="inclusive">1998</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>