<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:51:12 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.17.09::Commissie Lange Termijn Ontwikkelingen Milieubeleid)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/f4f80566-6c52-4133-8be7-126f2631b3ff" urn="2.17.09.ead.xml">2.17.09</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid, 1981-1984</titleproper>
        <author>A.J.L. van der Hoek</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081031">31 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Lange Termijn Ontwikkelingen Milieubeleid</unittitle>
      <unittitle type="short">VROM / Cie Lange Termijn Ontwikkelingen Milieu</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1981/1984" type="inclusive">1981-1984</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">V17</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">16 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid (CLAT) (1981-1984)</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat naast notulen, agenda's en vergaderstukken en stukken betreffende instelling, samenstelling en werkwijze van de Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid, vooral onderzoeksrapporten betreffende de totstandkoming van haar eindrapport, "De lange termijn begint vandaag", alsmede het concept en de definitieve versie daarvan.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>De Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid</head>
          <p>De Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid (CLAT) werd ingesteld bij Ministeriële Beschikking van 20-5-1981 nr. 31613 door de Minister van Volksgezondheid en Milieuhygiëne (Vomil). Het was een adviescommissie van tijdelijke aard en had als doel om een organisatorisch kader te ontwerpen, waardoor de Minister van Volksgezondheid en Milieuhygiëne zo spoedig mogelijk kon beschikken over samenhangende informatie van de meest recente inzichten met betrekking tot ontwikkelingen op middellange en lange termijn, die van belang konden zijn voor het milieubeleid. In het kort kwam het erop neer dat de Commissie tot taak had om voor 1 januari 1983 een organisatie-advies aan de minister uit te brengen en op verzoek van de bewindspersoon beleidsgerichte informatie over bepaalde termijnontwikkelingen te verzamelen.</p>
          <p>In 1973 was er reeds een onderzoek gedaan door de ad hoc-commissie van de Voorlopige Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid naar een geïntegreerd milieubeleid op lange termijn en deze had haar rapport hierover aan de regering uitgebracht. In december 1980 had er een gesprek tussen ambtenaren van het departement en de Minister plaats over een op te richten commissie in verband met de vertaling van het Amerikaanse rapport "The Global 2000 Report to the President" naar de Nederlandse omstandigheden (zie inventarisnr. 1).</p>
          <p>De Commissie bestond uit een voorzitter, twee vertegenwoordigers van het Ministerie van Vomil, vier externe leden en een secretaris. Op 20 mei 1981 had de installatie van de Commissie plaats door de Minister van Volksgezondheid en Milieuhygiëne Dr. L. Ginjaar. Gemiddeld had er één maal per maand een plenaire vergadering plaats. Voorafgaand aan deze vergaderingen waren er regelmatig voorbesprekingen tussen de voorzitter en de secretaris over de te behandelen onderwerpen. Ook werd dan de agenda vastgesteld. Tussen de Commissie, de Minister en de Staatssecretaris werd tevens gesproken over de evaluatie van de raad.</p>
          <p>Na de eerste overlegronde verrichtten vakgroepen van universiteiten en onderzoeksbureaus onderzoek voor de Commissie ter onderbouwing van haar advies. Ook werd er een enquête gehouden onder ongeveer 200 deskundigen naar de prioriteiten voor zowel beleid als onderzoek op het gebied van milieu en natuur. Voor de begeleiding van dit onderzoek stelde de CLAT een commissie in, welke bestond uit twee leden van de CLAT, twee leden van de Raad voor het Milieu- en Natuuronderzoek (RMNO) en een lid van het Studie- en Informatiecentrum voor Milieuonderzoek TNO (zie inventarisnr. 10).</p>
          <p>Verder oriënteerde de Commissie zich op de situatie in het buitenland voor zover haar taak van belang, met name in Groot-Brittannië, de Bondsrepubliek Duitsland, Frankrijk en de Verenigde Staten. Een aantal leden van de Commissie bezocht de Royal Commission on Environmental Pollution in Groot-Brittanië en de Rat von Sach-verständigen für Umweltfragen in de Bondsrepubliek Duitsland (zie inventarisnr. 1).</p>
          <p>Na deze onderzoeken en besprekingen heeft de Commissie aan de hand van de onderzoeksrapporten eind 1982 het interimrapport samengesteld, dat in de plenaire vergadering werd behandeld. Dit interimrapport was onderverdeeld in deelrapporten, waarin alle zaken over het milieubeleid op lange termijn werden uiteengezet.</p>
          <p>Over het concept van dit voorlopige advies werd door de Commissie van gedachten gewisseld met delegaties uit de Gezondheidsraad, de Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid, de Centrale Raad voor de Milieuhygiëne, de Voorlopige Raad voor het Milieu- en Natuuronderzoek en de Raad van Advies voor de Ruimtelijke Ordening. Verder werd er commentaar ontvangen van het Directoraat-Generaal voor de Milieuhygiëne en de Rijksplanologische Dienst.</p>
          <p>Aan de hand van deze gedachtewisselingen en commentaren werd eind 1983 het definitieve rapport samengesteld, dat aan de Minister werd aangeboden (zie inventarisnr. 15-16).</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Samenstelling van de Commissie in 1981</head>
          <p>
            <list type="simple">
              <head>Voorzitter:</head>
              <item>Dr. L.A. Clarenburg (Vomil).</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list type="simple">
              <head>Secretaris:</head>
              <item>Ir. J. van der Vaart (Vomil).</item>
            </list>
          </p>
          <p>
            <list mark="hyphen" type="marked">
              <head>Leden:</head>
              <item>Dr. J.W. Copius Peereboom (Vomil),</item>
              <item>Prof. Dr. L.H. Klaassen (Nederlands Economisch Instituut),</item>
              <item>Dr. J.T.H. de Smidt (Botanisch Laboratorium Utrecht),</item>
              <item>Prof. Dr. M. van de Vall (Leids Instituut voor Situering van Sociaal Beleidsonderzoek),</item>
              <item>Drs. P.T. Poharnok (Vomil),</item>
              <item>J.H.M. Pieters (Vomil).</item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid werd ingesteld in 1981 en heeft in 1983 haar werkzaamheden voltooid. Gedurende die periode is er door het secretariaat van de commissie een archief gevormd. De stukken waren chronologisch geordend. Elk stuk kreeg bij binnenkomst een volgnummer. Er waren agenda's aanwezig.</p>
        <p>Nadat de commissie in 1983 haar werkzaamheden had voltooid is het archief overgedragen aan de Dienst Documentaire Informatievoorziening, Semi-Statisch Archief van het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer te Den Haag.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.02</subject>
        
      <subject source="ABS_trefwoord"/></controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Enkele notulen zijn niet aangetroffen. Dit geldt ook voor enkele agenda's, vergaderstukken en stukken betreffende commentaar op het interimrapport.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>De bewerking van het archief had plaats in september 1996. De omvang van het archief bedroeg voor de bewerking 0.8 meter en na de bewerking 0.2 meter, hetgeen neerkomt op een vernietigingspercentage van ± 75%.</p>
        <p>De stukken zijn vernietigd op basis van de vernietigingslijst VROM, onderdeel Bedrijfsvoering, vastgesteld bij Besluit van Minister WVC van 4 november 1993 nr. A.93.934 gepubliceerd in de Staatscourant van 21 december 1993 nr.445.</p>
      </appraisal>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De chronologische ordening is vrijwel gehandhaafd. Na de inventarisatie zijn de bescheiden als volgt ingedeeld: stukken betreffende de instelling en samenstelling, notulen, agenda's en vergaderstukken, rapporten. Alle inventarisnummers zijn van dossieromvang.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Lange Termijn Ontwikkelingen Milieubeleid, nummer toegang 2.17.09, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, VROM / Cie Lange Termijn Ontwikkelingen Milieu, 2.17.09, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Organisatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988795" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edc44afa-70fc-4267-82c4-049ab703dacb</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de instelling, samenstelling en werkwijze van de Commissie, met retro-acta over 1980.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988796" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af6b0e6b-c284-4663-9f18-d806b8e9f851</unitid>
            <unittitle>Notulen van de Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Notulen vanaf maart 1983 zijn niet aangetroffen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>3-5</unitid>
            <unittitle>Agenda's en vergaderstukken van de Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983,</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Enkele agenda's ontbreken.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988797" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/770390d1-2997-4c04-b2b3-a6ffaf42b1d5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988798" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60430369-789d-428a-88e0-476266e0a2c9</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988799" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a476380b-8706-42f5-b8b7-0f37a5e32e96</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988800" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30acfa16-52ee-4d40-924a-f95c4d87fe6a</unitid>
            <unittitle>Verslagen van besprekingen tussen de Voorzitter en de Secretaris over de werkzaamheden van de Commissie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988801" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ada31417-0383-4014-a9df-5e0053b2573e</unitid>
            <unittitle>Verslagen van besprekingen tussen de Voorzitter, Secretaris, Minister en Staatssecretaris betreffende de evaluatie van de commissie, met bijlage.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982-1983</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Taakuitvoering</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>8-14</unitid>
            <unittitle>Rapporten van onderzoeken betreffende de totstandkoming van het eindrapport.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982-1983</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988802" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34774efb-0528-42dc-8b3b-4e08e99e8316</unitid>
              <unittitle>"De Maatschappelijke inbedding van de milieuproblematiek: de essentie, analysering en menselijke aktiviteiten op het gebied van de milieuproblematiek", door Drs. P. Winkel, Drs. H.T.U. van Rijn en Mevr. J.J.C. van Juchem van het Studie- en Informatiecentrum TNO voor Milieuonderzoek te Delft. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988803" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d45486dc-438f-4bbc-bac2-abc8b9ac4e7f</unitid>
              <unittitle>"Milieu en toekomstonderzoek", door Dr. W. Wils en Dr. H.Voogd van Wils Systeem Analyse b.v. te Voorburg. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988804" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92fa4ca0-1a7f-4b52-af98-4eb5d61eb7a8</unitid>
              <unittitle>"Agendapunten voor Natuur en Milieu: meningen over prioriteiten voor beleid en onderzoek", door J. de Boer en J.W. van der Linden van het Instituut voor Milieuvraagstukken van de Vrije Universiteit te Amsterdam (in opdracht van de Commissie Lange Termijnontwikkelingen Milieubeleid en van de Raad voor het Natuur- en Milieuonderzoek), met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983">1982-1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988805" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/899076bc-5062-434e-9043-15d68b4a4a83</unitid>
              <unittitle>"Naar een lange termijn Milieubeleid: signalering, selectie en kanalisering van informatie met betrekking tot milieubeïnvloedende lange termijnontwikkelingen", door H.A. van der Heyden en M. Hisschemöller van de Vakgroep Bestuurskunde en Publiek Recht van de Universiteit van Amsterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988806" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5dbcc21a-0162-4746-87ad-1e8c759dd937</unitid>
              <unittitle>"Lange termijnontwikkelingen van voedselarme milieus en grondwater van de pleistocene zandgronden: verkenningen van de periode 1900-2025", door de Studiegroep Toekomstontwikkeling Oligotrofe Milieus (STOM) van de Rijksuniversiteit te Utrecht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988807" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c606fc30-31ec-4598-84fa-bf1931b370cf</unitid>
              <unittitle>"Onderzoek naar de transfer van informatie" door N. Schoemaker, M. Smit en C. Meus van het Leids Instituut voor de Stimulering van het Sociaal Beleidsonderzoek van de Rijksuniversiteit te Leiden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2988808" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0fcb076-a9aa-4cee-80be-f40239573a7b</unitid>
              <unittitle>Rapport (ad-interim) "De lange termijn begint vandaag", inzake het advies over een organisatorisch kader voor de verzameling en uitwerking van informatie betreffende de ontwikkeling op lange termijn van het milieubeleid. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988809" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4e6c287-a01d-4b58-8e9a-bb83fc224b4b</unitid>
            <unittitle>Rapport "De lange termijn begint vandaag", inzake het advies over de verzameling en verwerking van informatie betreffende de ontwikkelingen op lange termijn van het milieubeleid.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2988810" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38c6b630-48d3-467a-9c4b-7a0084519b01</unitid>
            <unittitle>Brieven van het Bureau Milieu en Ruimtelijke Ordening van de Raad van Nederlandse Werkgeversbonden VNO-NCW en de Gezondheidsraad betreffende enkele aanmerkingen op het rapport.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>