<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="--------" rdf:about="record/2.16.134">
    <rico:identifier>2.16.134</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2017</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W40" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.134/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.134" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Rijksdienst voor het
        Wegverkeer, Typegoedkeuringen Voertuigen, (1949) 1951-1996</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="--------" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W40">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.134" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W40</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijksdienst voor het Wegverkeer, Typegoedkeuringen
      Voertuigen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>RDW / Typegoedkeuringen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1949</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1996</rico:endDate>
    <rico:date>1949-1996</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rijksdienst voor het Wegverkeer(1949) 1951-1996</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De eerste Nederlandse kentekens</html:p>
          <html:p>In de laatste jaren van de 19de eeuw bemoeide de overheid zich voor het
          eerst met het wegverkeer. Automobilisten mochten de rijkswegen toen alleen
          berijden met een rijks- vergunning. Deze vergunning was gekoppeld aan een
          landelijk volgnummer te beginnen bij nummer 1. In 1906 werd de
          kentekenregistratie een taak van de provincies. Iedere provincie kreeg een
          letter, gevolgd door maximaal 4 cijfers. Kenmerkend voor deze nummers was, dat
          de afgifte gerelateerd werd aan een persoon en niet aan een voertuig. Een
          natuurlijk persoon of rechtspersoon kon de beschikking krijgen over meerdere
          nummers.</html:p>
          <html:p>In circa 45 jaar (tot 1952) werden voor ongeveer een kwart miljoen
          voertuigen een miljoen 'slapende' nummers afgegeven hetgeen registratief als
          zeer problematisch werd ervaren. Als grootste nadeel van de regeling met
          betrekking tot kentekens werd destijds de controle op de veiligheid van
          voertuigen ervaren.</html:p>
          <html:p>Indien voertuigen werden afgekeurd via de bestaande keuringsregimes, de
          voorlopers van de Rijksdienst voor het Wegverkeer, was controle op de weg de
          enige mogelijkheid tot opsporing- en vervolgingsactiviteiten. De sterke opkomst
          van het gemotoriseerde verkeer en daarmee de uitbreiding van het internationale
          verkeer leidde in 1920 tot het Verdrag van Parijs. Dat verdrag schreef voor dat
          alleen goedgekeurde voertuigen de grenzen mochten passeren. Daartoe werd het
          internationale wagenbewijs ingevoerd en namens het Rijk afgegeven.</html:p>
          <html:p>De verdere groei van het Nederlandse wagenpark, het ontbreken van
          adequate controle mogelijkheden op de veiligheid van motorvoertuigen en het
          gemis van een centrale registratie van houder- en voertuiggegevens leidde in de
          dertiger jaren tot de conclusie dat Nederland ten opzichte van het buitenland
          een grote achterstand had opgelopen. Herbezinning op het voorgaande leidde
          tussen 1935 en 1940 tot de totstandkoming van de Wegenverkeerswet (WVW) en het
          Wegenverkeersreglement. In 1949 werd het Verdrag van Genève gesloten waarmee
          Nederland zich onder meer verplichtte om uiterlijk vijf jaar na ondertekening
          de kentekens van motorvoertuigen centraal te registreren. Dit verdrag werd in
          1952 door Nederland geratificeerd. Aan de provinciale kentekenregistratie zou
          daarmee een einde komen.</html:p>
          <html:p>De instelling van de Rijksdienst voor het Wegverkeer</html:p>
          <html:p>De overheid zag zich - als gezegd - genoodzaakt om regulerend en
          controlerend op te treden. Dat gebeurde o.a. middels vaststelling van de
          Wegenverkeerswet in 1951. Doel van die wet was o.a. de bevordering van de
          veiligheid van voertuigen op de weg, de invoering van centrale beheers- en
          controlemogelijkheden en een sterke vereenvoudiging van administratieve
          verplichtingen voor autobezitters. Voorafgaand aan de inwerkingtreding van de
          wet op 2 september 1949 door de Minister van Verkeer en Waterstaat een nieuwe
          Rijksdienst ingesteld: de Rijksdienst voor het Wegverkeer.(zie: Beschikking van
          de minister van Verkeer en Waterstaat van 2 september 1949, Stcrt.
          173)</html:p>
          <html:p>De nieuwe dienst was een samenvoeging van de RVI en de BIMA. De naam
          voor deze dienst werd bedacht door de eerste waarnemend directeur Von Hemert.
          De Rijksdienst voor het Wegverkeer werd onder de bevelen van de
          Directeur-Generaal van Rijkswaterstaat geplaatst en belast met de uitvoering
          van een drietal taken:</html:p>
          <html:p>1. het afgeven van kentekenbewijzen voor motorvoertuigen gebaseerd op
          artikel 9 van WVW en doen van keuringen die voor de afgifte van
          kentekenbewijzen noodzakelijk zijn;</html:p>
          <html:p>2. het afgeven of doen afgeven van keuringsbewijzen voor
          huurauto's(taxi's) en autobussen op basis van het Uitvoeringsbesluit
          autovervoerpersonen uit 1939. Naast deze twee door de Minister opgedragen
          taken, vermeldde de instellingsbeschikking ook nog een derde punt:</html:p>
          <html:p>3. het uitvoeren van overige werkzaamheden met betrekking tot het
          wegverkeer; die de Directeur-generaal van de Rijkswaterstaat aan de dienst
          opdraagt.</html:p>
          <html:p>Bij beschikking van de Directeur-generaal van de Rijkswaterstaat van 1
          oktober 1949 werd aan dit laatste punt nadere uitwerking gegeven. Deze
          beschikking belaste de RDW met een groot aantal taken waarvan het grootste deel
          na de losmaking van de dienst van Rijkswaterstaat op 19 februari 1951 weer bij
          Rijkswaterstaat terecht kwam.</html:p>
          <html:p>Nadat op 1 januari 1951 de Wegenverkeerswet en het
          Wegenverkeersreglement inwerking waren getreden achtte de Minister van Verkeer
          en Waterstaat het nodig om rechtstreeks onder zijn bevelen te kunnen beschikken
          over een technische dienst belast met het toezicht op het Wegverkeer. Direct na
          de losmaking van de RDW uit de Rijkswaterstaat ontstond er daarom een
          briefwisseling tussen de directeur van de RDW en de Minister van Verkeer en
          Waterstaat over een nieuw te nemen organisatiebesluit. Die briefwisseling
          leidde echter niet direct tot resultaat, pas in 1974 werd de
          instellingsbeschikking van 1949 bijgesteld. Zolang bleef de status van de RDW
          en het personeel zwevende.Met de verdere groei van het wagenpark nam de omvang
          van de werkzaamheden van de Rijksdienst voor het Wegverkeer enorm toe. Deze
          groei werd nog versterkt door de omstandigheid dat er meer registratie- en
          keuringstaken kwamen vanaf 1951 als gevolg van technologische veranderingen,
          internationale ontwikkelingen op het gebied van vervoer en handel en
          aangescherpte milieu- en veiligheidseisen.</html:p>
          <html:p>Vorming van RDW-beleid</html:p>
          <html:p>Hoewel de RDW als uitvoeringsorganisatie weinig beleidsvrijheid kent,
          vormt de RDW toch beleid en dan met name ten aanzien van de wijze waarop de
          organisatie bepaalde taken uitvoert op het gebied van toelating en de
          registratie van voertuigen en voertuigtypen en het toezicht hierop. Het gaat
          dan bijvoorbeeld om de verbetering van de dienstverlening en de stroomlijning
          van bepaalde processen. De voorbereiding en implementatie van beleid geschiedt
          meestal in projectvorm.</html:p>
          <html:p>Typekeuringen in binnen- en buitenland.</html:p>
          <html:p>De doelstelling van de RDW is: Het bevorderen van een maatschappelijk
          verantwoord wegverkeer, met name door een systematische beheersing van de
          factor voertuig en rekening houdend met de factoren mens en weg. Om die reden
          worden door de RDW op grote schaal typegoedkeuringen uitgevoerd.</html:p>
          <html:p>Het uitvoeren van typekeuringen maakte al sinds het prille begin van de
          RDW een belangrijk deel uit van het takenpakket. Wel kwamen er in de loop der
          jaren veranderingen in de wijze waarop deze activiteit werd uitgevoerd. De
          voormalige afdeling A, in de jaren tachtig Toelating Wegvoertuigen geheten, had
          van oudsher de taak om typekeuringen van voertuigen uit te voeren. Wanneer een
          fabrikant een nieuw type auto wilde afzetten in Europese landen, moest deze
          voldoen aan een zeer groot aantal EEG-richtlijnen en ECE-reglementen. Voordat
          introductie van een voertuig op de Europese markt kon plaatsvinden, moest de
          fabrikant kunnen beschikken over verschillende goedkeuringscertificaten.
          Daarbij dient onderscheid gemaakt te worden tussen de keuring van onderdelen en
          de keuring van voertuigen. De EEG- en de ECE- keuringen behelzen onderdelen van
          voertuigen. Nationaal is er een typegoedkeuring voor complete voertuigen welke
          goedkeuring vereist is voor de toekenning van kentekens.</html:p>
          <html:p>De afdeling Toelating Wegvoertuigen van de RDW nam zowel het testen als
          het certificeren voor zijn rekening van voertuigen en
          voertuigonderdelen.</html:p>
          <html:p>Sinds de jaren tachtig waren dit belangrijke activiteiten van de RDW,
          die in binnen- en buitenland plaatsvonden. Want naast het feit dat de dienst de
          beschikken kreeg over een eigen testbaan, werd ook steeds vaker bij de ‘klant’
          ( de fabrikant van een voertuig of van voertuigonderdelen) aan huis gekeurd ook
          in het buitenland.</html:p>
          <html:p>De afdeling was onderverdeeld in een sectie Testbaan en een sectie
          Algemene Beproevingen, die de buitenlandse activiteiten verzorgde.</html:p>
          <html:p>Al sinds de jaren zeventig bestond bij de afdeling de wens om over een
          eigen testbaan te kunnen beschikken. Proefnemingen werden aanvankelijk gedaan
          op weggedeelten die wel klaar, maar nog niet geopend waren, op vliegvelden, in
          het buitenland en bij fabrieken die proefbanen hadden. In overleg met het
          ministerie van Verkeer en Waterstaat werd een testbaan in Lelystad geopend in
          1980. De uitrusting van die allereerste baan was eenvoudig. In de jaren daarna
          werden de faciliteiten echter steeds verder uitgebreid ,en om de kosten te
          drukken werd de baan ook regelmatig verhuurd aan buitenstaanders.</html:p>
          <html:p>Op de testbaan in Lelystad werden keuringen verricht van voertuigen of
          voertuigonderdelen waarvoor nog geen goedkeuringscertificaat was verstrekt. Dit
          kon zowel nieuwe modellen betreffen als geïmporteerde of omgebouwde voertuigen.
          De afgelegen ligging van het complex, midden in de polder , voorkwam dat nieuwe
          ontwerpen voortijdig uitlekten. Geluidsmetingen, remproeven,
          stabiliteitsproeven, onderzoek naar emissie van gassen botsproeven,
          langduurtesten en tal van andere onderzoeken konden worden uitgevoerd om vast
          te kunnen stellen of de betreffende auto voldeed aan het strenge en omvangrijke
          eisenpakket. Juist de keuring van door particulieren omgebouwde of
          zelfontworpen auto’s vergde zeer veel tijd. Voor sommige voertuigen bestond
          geen norm, die moest tijdens het onderzoek ontworpen worden. Steeds meer werden
          er keuringen in het buitenland uitgevoerd. Daarbij werd ook gebruik gemaakt van
          apparatuur en testbanen van de fabrikant zelf, indien deze aan de gestelde
          eisen voldeden. Vooral Japan , met een uitgebreide auto industrie, werd een
          goede klant van de RDW. De RDW werd over het algemeen als goedkoop, snel en
          betrouwbaar beschouwd. Dit kwam doordat de RDW het beproeven en het
          certificeren in één hand had. Bij een positief resultaat kon het certificaat
          meteen uitgereikt worden. Daarmee stak de werkwijze van de RDW gunstig af tegen
          die van andere landen, waar beproeving en certificering over meerdere schijven
          liep en dus duurder en tijdrovender was. Daarnaast was het gegeven dat
          Nederland een naar internationale maatstaven bescheiden eigen auto-industrie
          had , gunstig voor de beproevingsactiviteiten van de RDW. Fabrikanten en
          importeurs wendden zich liever tot een neutrale instantie, dan tot één waar de
          nationale handels- en industriebelangen meewogen. Van oudsher had de RDW een
          goede relatie met het bedrijfsleven. Die contacten waren van belang voor de
          beproevings- en certificeringsactiviteiten. De bemoeienis van de RDW met
          voertuigtechniek was hard nodig. Met regelmaat troffen de ambtenaren onveilige
          constructies of ernstige mankementen aan voertuigen aan. Ook werd de RDW
          gevraagd door voertuigbouwers om het bij te staan in het formuleren of
          bijstellen van technische voorschriften.</html:p>
          <html:p>Wanneer men bij een typegoedkeuring op problemen stuitte, werd door de
          technici van de RDW met de fabrikant meegedacht over de oplossing.</html:p>
          <html:p>Onder typekeuring wordt verstaan de goedkeuring van tot een bepaald
          type behorende voertuigen, de voertuigonderdelen, uitrustingstukken of
          voorzieningen ter bescherming van weggebruikers en passagiers. Een
          type(goed)keuring is een procedure waarbij een overheid na controle bevestigt
          dat een bepaald producttype voldoet aan de reglementaire voorschriften. Daarbij
          wordt vooral gekeken naar veiligheid en milieu. Het beantwoorden van
          individuele producten aan het goedgekeurde type wordt gewaarborgd via een
          andere procedure. Bijvoorbeeld een conformiteitsattest. Incidentele keuring
          betreft materiaal dat in zeer kleine oplagen op de weg gebracht wordt. Als
          voorbeeld kan men denken aan een zelf gebouwde auto of een zelf gebouwde
          caravan. Er worden niet alleen volledige voertuigen gekeurd, ook onderdelen (
          koplampen, helmen en banden bijvoorbeeld) kunnen aan een typekeuring
          onderworpen worden. Als basis voor de keuringen dient een groot aantal
          voorschriften van nationale en internationale oorsprong. Gezien de aard van de
          internationale eisen zal de Nederlandse regelgever zoveel mogelijk trachten om
          de Nederlandse eisen te laten doen aansluiten bij hetgeen in internationaal
          verband afgesproken is.</html:p>
          <html:p>Algemene aanpak</html:p>
          <html:p>In de jaren 80 lanceerde de Europese Gemeenschap een nieuwe Aanpak om
          het vrije verkeer van goederen op de interne markt te stimuleren. Als onderdeel
          daarvan werd gestreefd naar een harmonisering van de productnormen en een
          wederzijdse erkenning van typekeuringen.</html:p>
          <html:p>Wegvoertuigen. Nationale goedkeuringen</html:p>
          <html:p>Op basis van de volgende wetten worden door de RDW incidentele en
          typekeuringen aan motorvoertuigen, aanhangwagens en andere verkeersmiddelen dan
          wel -onderdelen uitgevoerd:</html:p>
          <html:p>a. Wegenverkeerswet: eisen voor keuring van motorvoertuigen uit te
          (laten) voeren door de RDW;</html:p>
          <html:p>b. Wet personenvervoer: verplichting tot periodieke keuring van bussen
          en taxi’s;</html:p>
          <html:p>c. Rijtijdenwet: regels voor typegoedkeuring van tachografen en de
          erkenning als installateur en reparateur van tachografen;</html:p>
          <html:p>d. Wet grensoverschrijdend vervoer van aan bederf onderhevige
          levensmiddelen: keuring van vervoermiddelen daarvoor volgens de daaraan door de
          RDW te stellen eisen;</html:p>
          <html:p>e. Wet Ambulance vervoer: keuring van uitvoering en inrichting van
          ambulances volgens daaraan te stellen eisen;</html:p>
          <html:p>f. Wet gevaarlijke Stoffen: keuring van voertuigen ten behoeve van
          vervoer over de weg van gevaarlijke stoffen;</html:p>
          <html:p>g. Wet geluidshinder: keuring ten behoeve van bijvoorbeeld de
          geluidsproductie van motorvoertuigen, bromfietsen, en uitlaatsystemen van
          motorvoertuigen, en opstellen van een keuringsreglement hiervoor;</html:p>
          <html:p>h. Wet luchtverontreiniging; keuring volgens eisen ten behoeve van
          typegoedkeuring motorrijtuigen luchtverontreiniging en typegoedkeuring
          bromfietsen luchtverontreiniging;</html:p>
          <html:p>i. Wet telecommunicatievoorzieningen: keuring ter voorkoming en
          opheffing van omroepstoringen door verbrandingsmotoren en van radiostoring door
          motorrijtuigen; de keuringen worden in opdracht van de RDW verricht door de
          KEMA.Internationale goedkeuringen.</html:p>
          <html:p>Op basis van door Nederland aanvaarde ECE- reglementen worden in
          Nederland keuringscertificaten afgegeven. Deze zijn geldig in alle landen die
          het reglement mede aanvaard hebben. De RDW zorgt ervoor dat deze landen van de
          in Nederland afgegeven certificaten op de hoogte worden gesteld(notificatie).
          Ook registreert de RDW de in het buitenland afgegeven certificaten.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Dit archief bevat de neerslag van het handelen van de Rijksdienst voor het
      Wegverkeer met betrekking tot de keuring van voertuigtypen. De keuringen betreffen
      auto's, motorfietsen, bromfietsen en andere (motor)voertuigen. Het archief bestaat
      uitsluitend uit keuringsrapporten c.a..</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Het archief is eigendom van de Staat der Nederlanden</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het
      auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>200 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>36831 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als
        microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
