<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e52e184-5a03-463a-882c-60837c115511"
  rdf:about="record/3.20.57">
    <rico:identifier>3.20.57</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1991</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35152" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.20.57/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.20.57" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van Jacob Surendonck, (1682)
        1692-1727 (1739)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e52e184-5a03-463a-882c-60837c115511" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35152">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.20.57" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35152</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Familiearchief Surendonck</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Surendonck</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1682</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1739</rico:endDate>
    <rico:date>1682-1739</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Jacob Surendonck (1647-1729)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Jacob Surendonck was de vierde zoon uit het huwelijk van Wilhelmus
          Andreas Surendonck en Susanna Brossaert, die op 7 december 1647 te Utrecht werd
          gedoopt Inventaris van de doop, trouw en begraafregisters van Utrecht 1583-1811
          (1860). Publicaties van de Gemeentelijke Archiefdienst Utrecht, nr. 3 (Utrecht
          1990), inv.nr. 97. . Zijn vader (1601-21 september 1652) was rector van de
          Hiëronymus-school aldaar Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek (red. P.C.
          Molhuysen, P.J. Blok) (NNBW), deel III, Leiden 1914, kol. 1210. . In 1651
          verhuisde het gezin naar Rotterdam, waar Wilhelmus Surendonck tot rector aan de
          Latijnse School was benoemd. In de periode van 1634 en 1643 was hij al als
          conrector aan deze school verbonden geweest. Het was in deze stad dat hij
          overleed hij en op 21 september 1652 in de Franse Kerk te Rotterdam werd
          begraven J.H. Scheffer en Fr.D.O. Obreen, Rotterdamsche Historiebladen, Tweede
          Afdeeling, Geschiedkundige stukken, Eerste deel, Rotterdam 1876, pp. 643-651.
          Overlijdensdatum ontleend aan NNBW. .</html:p>
          <html:p>Op 5 mei 1667 werd Jacob(us) Surendonck ingeschreven als student in de
          letteren aan de universiteit van Leiden Album Studiosorum Academiae Lugduno
          Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 536. en op 25 september 1669 als
          rechten-student aan dezelfde universiteit Album Studiosorum Academiae Lugduno
          Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 558. . Zowel de vader van Jacob als
          twee van zijn broers, Elias en Petrus, hadden hier al voor hem gestudeerd; zijn
          vader theologie, Elias literatuur en Petrus eveneens theologie Album
          Studiosorum Academiae Lugduno Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 140,
          496, 432. . Reeds op 30 april 1670, dus binnen een jaar nadat hij als
          rechten-student werd ingeschreven, werd Jacob tot advocaat bij het Hof van
          Holland benoemd Rijksarchief in Zuid-Holland (RAZH), Archief van het Hof van
          Holland, inv. nr. 5943, d.d. 30 april 1670. . Van de in die hoedanigheid gedane
          werkzaamheden werd in zijn archief slechts één stuk teruggevonden Inv. nr. 1.
          .</html:p>
          <html:p>Op 28 april 1670, twee dagen voor zijn benoeming tot advocaat bij het
          Hof van Holland, trouwde hij met Suzanne Trouwers in de Gereformeerde Kerk van
          Loosduinen Gemeentearchief 's-Gravenhage (GA 's-Gravenhage), Klapper op de
          doop, trouw en begraafboeken, 1598-1811, nr. 463. . Dit huwelijk bleef
          kinderloos. Zijn vrouw overleed voor hem. Als weduwnaar hertrouwde hij op 21
          januari 1679 met Johanna Pijll Gemeentearchief 's-Gravenhage (GA
          's-Gravenhage), Klapper op de doop, trouw en begraafboeken, 1598-1811, nr. 157.
          De ondertrouw had plaats op 8 januari 1679. . Zijn broer Johannes, conrector
          van de Latijnse school te 's-Gravenhage, was al eerder met Petronella Pijll
          getrouwd W.F. del Campo Hartman, De Haagsch-Amsterdamsche tak van het
          Utrechtsch-Dordrechtsch geslacht Pijll, in: De Nederlandsche Leeuw, 1938.
          Maandblad van het Koninklijk Genootschap van geslacht en wapenkunde, 56e jrg.
          no. 1 (januari 1938), kol. 33-42, met name kol. 36. . Door voornoemd huwelijk
          raakte ook Jacob verwant aan deze familie, waarvan een groot aantal leden als
          commies bij verschillende regeringscolleges werkzaam was Zijn schoonvader,
          Arent Pijll, was werkzaam als commis ter secretarie van de Staten van Holland
          en West-Friesland, en van zijn zwagers was Arent Pijll klerk van de
          Generaliteit, Phillippus commis ter Finantie van Holland, Louis commis ter
          secretarie van de Staten van Holland en West-Friesland en Michiel secretaris
          van de Levantschen Handel in Amsterdam. Zie: De Nederlandsche Leeuw, kol.
          35-38. . Dit zou een verklaring kunnen zijn voor zijn langdurige pogingen een
          soortgelijke betrekking te vinden. Uit dit huwelijk met Johanna Pijll werden -
          voor zover bekend - negen kinderen geboren: Willem (21 november 1679), Johanna
          (19 februari 1681), Arent (8 november 1682), Susanna Jakoba (28 februari 1685),
          Pieter Philips (29 november 1686), Susanna Jakoba (13 maart 1689), Maria
          Magdalena (5 maart 1692), Margarita (24 januari 1694) en Klara Henriette (7
          december 1698) GA 's-Gravenhage, Klapper op de DTB's, nr. 1737. .</html:p>
          <html:p>Op 17 april 1699 werd Jacob Surendonck in plaats van wijlen Pieter Raax
          op een wedde van f 24,- het jaar tot "advocaat van het Land" benoemd ALgemeen
          Rijksarchief, Eerste Afdeling, Archief van de Raad van State, inv. nr. 1533,
          fo. 274 vo. . Hij bleef vermoedelijk daarnaast wel werkzaam bij het Hof van
          Holland, aangezien hij nog tot 1716 op de lijst van advocaten voorkomt. Deze
          werd namelijk elk jaar op "Koppermaandag", de maandag na 22 januari (Epifaniën)
          geresenseerd 3.03.01.01, Archief van het Hof van Holland, inv. nr. 5939.
          .</html:p>
          <html:p>Voor zover was na te gaan, begon Surendonck in 1692 met het zenden van
          brieven, memories en plannen aan Anthonie Heinsius, raadpensionaris van Holland
          en West-Friesland. Behoudens enkele brieven en memories aan andere personen,
          vormen dezen het hoofdbestanddeel van het archief. Uit de brieven blijkt dat
          hij regelmatig persoonlijk contact had met Heinsius; hij zond memories over
          zaken, welke hij tevoren met Heinsius had besproken Inv. nr. 47. , kondigde aan
          bij hem op bezoek te komen O.a. inv. nrs. 57, 71 en 80. en zond Heinsius ook
          felicitaties naar aanleiding van behaalde successen of bij herstel van ziekte
          Inv. nr. 57, 138 en 156. . De plannen en memories hebben vrijwel allen
          betrekking op de oorlogen, waarin de Republiek betrokken was, de daarmee
          samenhangende vredesbesprekingen en - verdragen en de positie van de
          gereformeerde religie in binnen- en buitenland. Het behoeft nader onderzoek om
          vast te kunnnen stellen hoeveel invloed hij hierdoor daadwerkelijk op de
          houding van de raadpensionaris Heinsius en daarmee op die van de buitenlandse
          politiek heeft gehad. Over het algemeen wordt hij gezien als adviseur van
          Heinsius. Zo zei Wijn over hem: "die men wel enigszins mag beschouwen als
          adviseur van de raadpensionaris in militaire zaken" J.W. Wijn, Het Staatsche
          Leger, dl. VIII, band III, 's-Gravenhage 1964, p. 280. . Porta noemde hem een
          "intieme vriend" en "prive-sekretaris" van Heinsius A. Porta, Joan en Gerrit
          Corver, Assen [1975], p. 38. . Veelzeggend voor de relatie is wel dat veel van
          Surendoncks brieven aan Heinsius niet of slechts met initialen zijn
          ondertekend, met de toevoeging dat de schrijver bij de ontvanger wel bekend is
          Zie o.a.: 3.20.57, Het Archief van Jacob Surendonk, inv. nr.142 en 3.01.19, Het
          archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 1457. .</html:p>
          <html:p>Heinsius zelf schijnt de memories ook gewaardeerd te hebben; zo schreef
          Surendonck eens, dat hij een memorie had geschreven, nadat hem door de
          raadpensionaris was verzocht om "continuatie van dien ouden ijver" bij het
          opstellen van plannen Inv. nr. 103. en dat hij plannen bleef indienen zolang
          Heinsius niet liet blijken deze vervelend te vinden Inv. nr. 58. Kennelijk
          heeft Heinsius dit dan ook niet gedaan. . Bij deze plannen en memories voegde
          hij al spoedig verzoeken om een aanstelling in een functie, waarin hij "zonder
          schade in mijn famielje, en belet in mijn beroep, mijne gedachten over die
          gemeijne saken met meerder vrijheijt, en vrugt soude konnen laten gaan" Inv.
          nr. 103. . Hij beklaagde zich erover slecht geïnformeerd te zijn, daar hij voor
          het belangrijke nieuws op kranten was aangewezen, en dreigde bij weigering van
          een betrekking het schrijven van memories te zullen stoppen Inv. nr. 89. . Hij
          stelde dat het opstellen van de memories ten koste van zijn werk en familie
          ging Inv. nr. 103. , en hem de afgelopen vijftien jaar minstens een kwart van
          zijn tijd had gekost Inv. nr. 109. .</html:p>
          <html:p>Op 27 september 1709 volgde hij Johan François Vallarea op als "Commis
          van den lande van Hollandt ende West-Vrieslandt, ten comptoire van de
          Raedt-Pensionaris" op een tractement van f. 1200,- Resoluties van de Staten van
          Holland en West-Friesland, d.d. 27 september 1709. A.J. Veendendaal, De
          briefwisseling van Anthonie Heinsius, 1702-1720, dl.1, 19 maart-31 december
          1702, 's-Gravenhage 1976 (Rijks Geschiedkundige Publicatiën Grote serie nr.
          158), p. XXI. . Zijn werkzaamheden bestonden vermoedelijk hoofdzakelijk uit
          hetgeen eerder in 1656 was vastgesteld als "Instructie waer naer den
          Commis....sijnen dienst praeciselijck sal hebben te reguleren" 3.01.19, Het
          Archief van Anthonie Heinsius, inv. nr. 2353. . Op dit stuk staan aantekeningen
          van Surendonck, wat erop wijst dat hij er de eed op heeft afgelegd. Volgens
          deze instructie was de commies gehouden de hele dag aanwezig te zijn in het
          huis van de raadpensionaris om aldaar acten, resoluties, brieven en andere
          stukken op te stellen, te vertalen en te kopiëren. Verder moest hij als
          vertegenwoordiger van de raadpensionaris zorg dragen voor de ontvangst van
          ambassadeurs en ministers; was hij verantwoordelijk voor het resumeren en
          kopiëren van de resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland; diende
          hij erop toe te zien dat dezen afgeschreven werden door klerken; was hij
          verantwoordelijk voor het opstellen van een lijst van commissies en van zaken
          welken voor behandeling naar andere colleges waren doorverwezen, het bijhouden
          van een inventaris van de stukken in het archief van de raadpensionaris, welken
          op het land betrekking hadden, en diende hij verder al datgene te doen, wat de
          raadpensionaris hem zou opdragen. Het was hem verboden iets van hetgeen hij op
          het kantoor van de raadpensionaris gezien of gehoord had door te geven noch
          mocht hij ergens geschenken voor aannemen. In het archief van Heinsius zijn
          enkele stukken aanwezig betreffende Surendoncks werkzaamheden als commies: het
          resumeren van rekesten 3.01.19, Het archief van Anthonie Heinsius, inv. nr.
          1549. en een drukfout in een publicatie 3.01.19, Het archief van Anthonie
          Heinsius, inv. nr. 1737. .</html:p>
          <html:p>Ook na het indiensttreden bij Heinsius bleef Surendonck zijn memories
          indienen, al had hij "de eere...meer het geluk...om u hoog Edele mondeling te
          spreken" en al kon hij "daar voor niet meer als de simpele schrijflonen onder
          een generale naam (declareren)" Inv. nr. 169. . Ze bleven echter welkom:
          aangezien hij ambts- en eedshalve genoodzaakt was de bevelen van Heinsius op te
          volgen, had hij voordien voor het opstellen van memories toestemming gevraagd
          Inv. nr. 167. . Na het overlijden van Heinsius op 3 augustus 1720 NNBW, dl. I,
          kol. 1058. H.P. Fölting, De landsadvocaten en raadpensionarissen der Staten van
          Holland en West-Friesland 1480-1795, 's-Gravenhage 1976, pp.82-85 met name noot
          1a. kwam echter vrij snel een einde aan deze activiteit. Surendonck schreef nog
          slechts enkele memories aan de nieuwe raadpensionaris Isaac van
          Hoornbeek.</html:p>
          <html:p>Op 4 mei 1724 verzocht Surendonck "gekomen sijnde tot den ouderdom van
          over de 76 jaren, en ook wat horende sijnde" om een aanstelling als
          commis-honorair, met behoudt van tractement en een redelijk equivalent van
          dezelfde emolumenten, van zijn ambt ontheven te worden. Hij wenste de rest van
          zijn leven nuttig te mogen besteden aan het vervaardigen, corrigeren en voor
          druk gereed maken van de indices op de resoluties van de Staten van Holland en
          West Friesland, welke werkzaamheden hij reeds twee maal eerder tot volle
          tevredenheid van de vorige raadpensionaris en de leden van de Staten van
          Holland en West-Friesland had verricht 3.01.04, Het archief van de Staten van
          Holland en West-Friesland, 1572-1795, inv. nr. 1906 d.d. 4 mei 1724. . Op 12
          juli 1724 verleenden de Staten van Holland hem hiervoor de verzochte
          toestemming Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland, d.d. 12
          juni 1724. . Niet hij, maar de commies Johan Samuel Cassa, komt echter de eer
          toe dit monnikenwerk tot een goed einde te hebben gebracht P.A. Meilink, Johan
          Samuel Cassa, in: Jaarboek Die Haghe 1933, pp. 36-53 met name p. 43. . Het is
          niet onwaarschijnlijk dat het Surendonck was, die naderhand op Frans verzoek in
          1727 een memorie over zijn oude werkgever schreef Een memorie over Anthonie
          Heinsius, raadpensionaris van Holland, uit 1727. Bewerkt door A.J. Veenendaal
          jr., in: Nederlandse Historische Bronnen, dl.1, 's-Gravehage 1979, pp. 215-237.
          . Surendonck overleed in mei 1729 op 82-jarige leeftijd te 's-Gravenhage Op 27
          mei werd er f. 30,- impost voor het begraven betaald. Zie: GA 's Gravenhage,
          Klapper op de DTB's, nr. 439, p. 79e. .</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Jacob Surendonck (1647-1729) was advocaat bij het Hof van Holland, tevens
      'advocaat van het Land', en bevriend met raadpensionaris Anthonie Heinsius. Het
      archief bestaat deels uit afschriften van stukken, deels uit originelen, die aan
      Heinsius zijn verzonden. Het grootste gedeelte der stukken heeft betrekking op de
      Negenjarige oorlog en de Spaanse Successie-oorlog, de hierop volgende
      vredesbesprekingenen en de positie van de Hugenoten in Frankrijk.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.90 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>321 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
