<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d6421886-b524-408d-bd81-d843fd5495dc"
  rdf:about="record/3.03.06">
    <rico:identifier>3.03.06</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1935</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3320" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.03.06/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.03.06" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief der Academische Vierschaar,
        1594-1811</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d6421886-b524-408d-bd81-d843fd5495dc" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3320">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.03.06" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3320</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Vierschaar der Universiteit te Leiden</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Academische Vierschaar Leiden</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1594</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1811</rico:endDate>
    <rico:date>1594-1811</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Academische Vierschaar van de Leidse Universiteit,
            1594-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Een der voornaamste voorrechten, door Prins Willem I aan de Leidsche
          Universiteit bij haar oprichting verleend, was het zg. "privilegium
          fori"Uitvoerig hierover: G.J. van Everdingen, Iets over het voormalig forum
          privilegiatum van professoren en studenten, en: P. C. Molhuysen, De voorrechten
          der Leidsche Universiteit, in Med. der Kon. Acad. van Wetenschappen, Afd.
          Letterk., deel 58, serie B, blz. 17-27, 29-31. voor professoren en studenten,
          krachtens welk voorrecht deze waren ontheven van de rechtsmacht van den gewonen
          rechter, zoodat zij alleen voor een bijzondere rechtbank te recht konden
          staan.</html:p>
          <html:p>Blijkens de statuten van 2 Juni 1575Art. 28, in 1631 gewijzigd in art.
          39. bestond het voorrecht der professoren hierin, dat zij als gedaagden terecht
          stonden voor het Hof van Holland; zelve als eischer optredende, moesten zij
          evenwel hun tegenpartij voor den gewonen rechter dagvaardenIn 1662 werd dit
          voorrecht uitgebreid tot de weduwen der professoren..</html:p>
          <html:p>Voor de studenten en overige lidmaten der Universiteit werd daarentegen
          een aparte rechtbank ingesteld, bestaande uit den Rector en zijn, Assessoren
          ten getale van vier, nl. uit iedere faculteit één professor benevens de vier
          burgemeesters der stad Leiden met twee schepenmeesters. De aldus samengestelde
          Academische Vierschaar, sedert 30 Mei 1584 bijgestaan door een afzonderlijken
          secretarisAanvankelijk trad de secretaris der Universiteit tevens als
          secretaris der Vierschaar op. In 1584 stelden Rector en Assessoren benevens
          Burgemeesteren en Schepenen den Leidschen notaris Salomon Lenaertsz. van der
          Woert provisioneel tot secretaris voor de rechtsvordering aan. (Zie P. C.
          Molhuysen, Bronnen tot de Geschiedenis der Leidsche Universiteit, dl. I, blz.
          40, 120*-121*). Den 8sten Februari 1593 bepaalden Curatoren en Burgemeesteren,
          dat voortaan dit secretarisschap zou worden bediend door Jan van Hout naast het
          secretarisschap van Curatoren en Burgemeesteren. (zie aldaar, blz. 75). Op 21
          November 1594 werd Salomon van der Woert door hen wederom tot secretaris der
          Vierschaar aangesteld. (Aldaar, blz. 84). De in het archief nog voorhanden
          zijnde registers vangen met dien datum aan., sprak recht zoowel in straf- als
          in burgerlijke zaken, niet alleen bij geschillen tusschen de lidmaten der
          Universiteit onderling, maar ook, waar het geschillen met burgers betrof, en
          onverschillig, of zij als eischer dan wel als gedaagde optraden. Nochtans werd
          aan partijen geen rechtsingang verleend dan nadat zij vooraf waren verschenen
          voor Rector en Assessoren, die, evenals de vredemakers bij het
          schepengerechtAldus zegt art. 10 der statuten van 1 October 1631 de partijen
          tot een vergelijk trachtten te brengen, en eerst, wanneer dit niet mogelijk
          bleek, de zaak naar de vierschaar verwezen. Van het daarop door de vierschaar
          gewezen vonnis was geen appèl mogelijk, wel sedert 1656 revisie.</html:p>
          <html:p>Volgens de nadere ampliatie op art. 39 der statuten d.d. 24 Maart 1662
          strekte de rechtsmacht der Academische Vierschaar zich uit tot het benoemen van
          curators over de boedels van studenten en met hen gelijkgestelde lidmaten der
          Universiteit.</html:p>
          <html:p>Ondanks de hiermede beoogde nauwe vereeniging tusschen stad en
          Universiteit bleven botsingen over de wederzijdsche juridictiën niet uit. Naar
          aanleiding van een geschil bepaalden de Staten van Holland en West-Friesland in
          1608, dat burgers van Leiden wegens delicten, jegens lidmaten der Universiteit
          begaan, waarbij de Grafelijkheid gemoeid was, niet langer voor de Academische
          Vierschaar te recht zouden staan, doch voor schepenen van Leiden. Bij de
          herziening der statuten in 1631 werd deze wijziging ook in de statuten
          overgenomen. Bovendien onderging de competentie van de Academische Vierschaar
          nog een andere wijziging, waardoor zij ook niet meer bevoegd was om recht te
          spreken in gedingen over erfscheidingen, servituten en dergelijken, al waren
          beide partijen lidmaten der Universiteit.</html:p>
          <html:p>Van meer ingrijpenden aard waren de wijzigingen, welke de omwenteling
          van 1795 met zich mede bracht. Niet alleen kwam er verandering in de
          samenstelling der Academische Vierschaar, doordat de verdwenen burgemeesters en
          schepenmeesters werden vervangen door drie burgers, op voordracht van Curatoren
          door de Provisionele Representanten van Holland benoemd, benevens door drie
          leden, gekozen uit het Comité van justitie te Leiden, maar het bestaan der
          vierschaar zelve werd bedreigd. In 1799 stelde de Commissie voor de organisatie
          der Regterlijke Macht de vraag, "of de Universiteitsvierscharen moesten worden
          afgeschaft?" Een uitvoerig betoog, door den Senaat gericht aan den Agent voor
          de Nationale Opvoeding, waarin voor het behoud werd gepleit, had in zoover
          succes, dat de Tweede Kamer van het Wetgevend Lichaam den 22sten October 1800
          besloot, de Academische Vierschaar te laten bestaan, doch alleen voor de
          minderjarige studenten, terwijl al de overige lidmaten der Universiteit, hetzij
          professoren of anderen, voortaan aan den gewonen rechter onderworpen zouden
          zijn. Ook onder de regeering van Koning Lodewijk bleef het forum privilegiatum
          der Leidsche Universiteit op den toenmaligen voet gehandhaafd, doch weldra werd
          ons land bij Frankrijk ingelijfd, en met de invoering der Fransche
          rechtspleging was het met de Academische Vierschaar gedaan; zij werd opgeheven
          bij decreet van den Prins-Stedehouder van 21 Februari 1811. Den 27sten Februari
          hield de Academische Vierschaar haar laatste zitting en den dag daarop werd zij
          door een vertegenwoordiger van den prefect der Monden van de Maas
          ontbonden.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Academische Vierschaar (1594-1811) bevat de wetten en
      statuten van de Universiteit van Leiden, een lijst van secretarissen en de notulen
      van de vergaderingen van Rector en Assessoren (bemiddeling) over de periode
      1623-1810, alsmede de repertoria op de notulen. Van de eigenlijke, rechtsprekende
      Vierschaar (Rector en Rechteren) zijn in het archief opgenomen de criminele en
      civiele klacht- en dingboeken (1594-1811) en de repertoria (1594-1767) hierop. Per
      inventarisnummer is hierbij voorzien in een index op namen en zaken. Daarnaast zijn
      er een aantal civiele en criminele processtukken aanwezig en voorts enige stukken
      over juridisdictiegeschillen met andere rechterlijke instanties en overheden. De
      oorspronkelijke inventarissen zijn eveneens bewaard gebleven.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>57 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
