<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5581f213-c92f-44f7-ab4b-a13e69c16030"
  rdf:about="record/3.03.42">
    <rico:identifier>3.03.42</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1912</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3321" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.03.42/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.03.42" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Krijgsraad en de Auditeur
        Militair in het voormalige 3e militaire Arrondissement, later het Provinciale
        Kommandement van Zuid-Holland, 1814-1834</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5581f213-c92f-44f7-ab4b-a13e69c16030" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3321">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.03.42" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3321</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Krijgsraad en Auditeur-Militair in het 3e Militaire
      Arrondissement</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Krijgsraad ZH, 1814-1834</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1814</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1834</rico:endDate>
    <rico:date>1814-1834</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Auditeur-militair in het 1ste militaire arrondissement te 's
            Gravenhage</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Na het herstel onzer onafhankelijkheid trad de Nederlandsche
          legerorganisatie voor de Fransche in de plaats. Het eerste uitgevaardigde
          besluit van den Souvereinen Vorst, dat betrekking had op de militaire justitie,
          was van 30 December-1813 (Staatsblad no. 19) en bepaalde, dat het Reglement van
          Krijgstucht of Crimineel Wetboek voor de militie van den Staat, zooals dat op
          den 26 Juni 1799 was gearresteerd, voor zoover de daarbij voorkomende
          qualificatie van misdaden en strafbepalingen aanging, kracht van wet zou
          hebben, totdat deswege nader zou zijn gedisponeerd. Er werden daarbij echter
          geene bepalingen gemaakt omtrent de wijze, waarop die strafwet zou worden ten
          uitvoer gelegd, en de rechters, die de straffen konden toepassen.</html:p>
          <html:p>De Commissaris-Generaal van Oorlog achtte het, blijkens zijne
          voordracht, op 3 Januari 1814 aan den Vorst gedaan, noodzakelijk dat, zou de
          gepromulgeerde wet het verlangde effect hebben, er vooraf moest worden bepaald,
          hoedanig de krijgsraden, die over de gepleegde misdaden en delicten recht
          zouden spreken, moesten worden samengesteld; voorts of zij in alle
          garnizoensplaatsen of wel alleen in de hoofdplaatsen der districten of
          militaire arrondissementen moesten worden gevestigd, en welke of hoevele
          fiskaals of auditeurs-militair zouden moeten worden benoemd om bij de
          onderscheidene krijgsraden, in naam van den Souverein, als publieke aanklagers
          te ageeren. Daarom werd bij Souverein besluit van 10 Januari 1814 no. 30
          bepaald, dat in de hoofdplaatsen van elke Territoriale militaire divisie
          kijgsraden zouden gehouden worden, welke telkens, wanneer het noodig was, door
          den kommandeerenden officier in de hoofdplaats zouden worden benoemd, en dat
          daarbij als auditeur-militair zou fungeeren zoodanig rechtsgeleerde, die
          bevorens deze functie had waargenomen en in de residentie van den krijgsraad
          woonde, of, bij gebreke van dien, een ander daartoe geschikt rechtsgeleerde,
          door den kommandeerenden officier der hoofdplaats te benoemen.</html:p>
          <html:p>Dat besluit sprak van elke "Territoriale militaire divisie", wat in
          overeenstemming was met de voordrachten van den Commissaris-Generaal van Oorlog
          dd. 24 December 1813 no. 10 en 1 Januari 1814 no. 16, tot verdeeling van het
          Rijk in militaire divisiën. Bij Souverein besluit van 17 Januari 1814, no. 174,
          werd het Rijk echter-zonder nadere schriftelijke voordracht-verdeeld in acht
          Militaire arrondissementen Het bij de Wet van 20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85)
          vastgestelde en op 17 October 1814, krachtens Souverein besluit van 1 October
          1814 no. 60, in werking getreden Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande sprak in de artikelen 130 en 133 van Militair
          arrondissement of district. .</html:p>
          <html:p>Reeds krachtens Souverein besluit van 28 Juli 1814 no. 44 (Staatsblad
          no. 93) trad eene nieuwe verdeeling van het Rijk in negen provinciale
          kommandementen daarvoor in de plaats Hoofdplaatsen der provinciale
          kommandementen waren: Alkmaar. 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem, Middelburg,
          Leeuwarden, Groningen, Zwolle en Breda. .</html:p>
          <html:p>Op 25 Augustus 1814 maakte de Commissaris-Generaal van Oorlog de
          noodige regeling, om de bepalingen van het Souverein besluit van 10 Januari
          1814 no. 30, welke in de arrondissementen waren ingevoerd, te kunnen toepassen
          in de provinciale kommandementen. Deze regeling, welke door den Souvereinen
          Vorst op 1 September 1814 werd goedgekeurd, bepaalde "dat over het algemeen,
          alles wat bij besluit van 10 Januari 1814, no. 30, bepaald was, omtrent de
          arrondissementen, provisioneel verstaan zou worden te zijn bepaald, omtrent de
          provinciale kommandementen; dat dienvolgens de krijgsraden in de hoofdplaatsen
          of residentiën der provinciale kommandanten zouden worden gehouden; dat de
          provisioneel fungeerende auditeurs-militair binnen diezelfde steden hun
          verblijf zouden vestigen De auditeur-militair, die te Breda moest resideeren,
          bleef aanvankelijk te 's Hertogenbosch wonen. , en dat in het algemeen de
          jurisdictiën dier krijgsraden zich juist over hetzelfde territoir zouden
          uitstrekken, als dat van den provincialen kommandant, zoodanig nochtans dat de
          fungeerende auditeur-militair in Amsterdam (hoezeer ook die stad anderszins tot
          het provinciaal kommandement van Noord-Holland behoorde) zou blijven
          geconserveerd en de krijgsraden insgelijks bij voortduring binnen die stad
          zouden worden gehouden, met bepaling dat die krijgsraden derzelver jurisdictie
          zouden uitoefenen over het voormalige 1e arrondissement, mitsgaders de geheele
          provincie Utrecht, waardoor het onnoodig was om een temporairen auditeur in
          Utrecht aan te stellen". Als gevolg daarvan werd de jurisdictie van den
          krijgsraad in het provinciale kommandement van Noord-Holland beperkt tot dat
          gedeelte der provincie Noord-Hoolland, dat bevorens het 2e militaire
          arrondissement uitmaakte.</html:p>
          <html:p>Voorts werd geen nieuwe post van auditeur-militair in het provinciale
          kommandement van Friesland gecreëerd, maar de krijgsraad te Groningen,
          ingesteld voor het provinciale kommandement van Groningen, moest voortaan zijne
          jurisdictie uitstrekken over de provinciën Groningen, Friesland en Drente,
          terwijl de krijgsraad in de vesting Maastricht zijne jurisdictie zoude
          uitstrekken over het territoir van het voormalig 9e militaire arrondissement
          Bij Koninklijk besluit van 5 October 1815 la Q8 word de Commissaris-Generaal
          van Oorlog gemachtigd den auditeur-militair te Maastricht aan te schrijven om
          provisioneel en zoolang daaromtrent niet anders zal zijn beschikt, het officie
          bij de krijgsraden in de plaatsen, gelegen aan den rechteroever van de Maas,
          waar te nemen. .</html:p>
          <html:p>Zooals reeds in eene noot is vermeld Zie noot 1. , was bij de wet van
          20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85) een Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande vastgesteld. Bij de wet van 15 Maart 1815 (Staatsblad no.
          26) werden vervolgens gearresteerd: een Crimineel Wetboek voor het krijgsvolk
          te lande en een Reglement van krijgstucht voor dat krijgsvolk. In werking
          getreden op 1 Mei 1815.</html:p>
          <html:p>Na de vereeniging van Noord-Nederland met België werd het geheele rijk
          verdeeld in 18 provinciale kommandementen, waarvan 10 tot de Noordelijke
          Nederlanden behoorden. Hoofdplaatsen: Alkmaar, 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem.
          Zwolle, Leeuwarden, Groningen, Middelburg, 's-Hertogenbosch en Maastricht. In
          elk provinciale kommandement zou een auditeur-militaïr worden aangesteld, die
          zijn verblijf moest houden in de residentieplaats van den provincialen
          kommandant De hoofdplaats van het provinciale kommandement. . De benoemingen
          van die auditeurs hadden plaats bij Koninklijk besluit van 25 October 1816, 1a
          Q, terwijl bij Koninklijk besluit van 13 Januari 1818, no. 75, ook een
          substituut-auditeur-militair te Alkmaar werd aangesteld, die in April 1818 in
          functie is getreden Bij Koninklijk besluit van 21 December 1818 la B werd de
          hoofdplaats van het provinciale kommandement van Noord-Holland overgebracht van
          Alkmaar naar Haarlem. De auditeur-militair vestigde in Juni 1819 zijne
          woonplaats in laatstgenoemde plaats. De substituut-auditeur-militair bleef te
          Alkmaar gevestigd. Blijkens missive van den advocaat fiskaal dd. 3 Mei 1819, la
          O no. 33, kon in bijzondere gevallen ook te Amsterdam krijgsraad worden
          gehouden. Dat heeft plaats gehad op 5 Juli en 23 September 1819. . Die
          substituut-auditeur-militair behandelde de zaken der auditie tot de garnizoenen
          van Alkmaar, den Helder en Hoorn behoorende, als ook die der andere in de
          nabijheid daarvan gelegen plaatsen, waar van tijd tot tijd garnizoen was
          Missive van den advocaat-fiskaal dd. 14 September 1821 la J, no. 113. . Hij
          werd bij Koninklijk besluit van 17 Juli 1827, no. 17, eervol ontslagen en niet
          vervangen. Na de afscheiding van België bleven de provinciale kommandementen in
          Noord-Nederland in hoofdzaak op den ouden voet voortbestaan; want toen deze bij
          Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56, werden opgeheven, geschiedde
          dit met herziening van het besluit van 5 December 1815, no. 55, waarbij zij
          waren ingesteld. In de door ontslag of overlijden opengevallen plaatsen werd
          echter niet altijd door de benoeming van nieuwe auditeurs-militair voorzien. Na
          het overlijden van den auditeur-militair te Groningen (voor Groningen en
          Drente) in 1831 werd de auditeur-militair in het provinciale kommandement van
          Friesland te Leeuwarden, bij Koninklijk besluit van 28 April 1831 no. 64,
          tevens belast met de waarneming der auditie in het provinciale kommandement van
          Groningen en Drente, terwijl na het ontslag van den auditeur-militair in het
          provinciale kommandement van Overijssel in 1845, zijn ambtgenoot in het
          provinciale kommandement van Gelderland bij Koninklijk besluit van 26 November
          1845, no. 64, tevens werd belast met de waarneming der auditie in het
          provinciale kommandement van Overijssel. Die besluiten bepaalden, dat de
          waarnemingen "voorloopig" waren, doch in die voorloopige toestanden werd tot 25
          Februari 1860 geene verandering gebracht.</html:p>
          <html:p>Bij het reeds genoemde Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56,
          werd het rijk verdeeld in zeven militaire afdeelingen, als:</html:p>
          <html:p>1e Militaire afdeeling, de provincie Noord-Brabant, hoofdplaats
          's-Hertogenbosch;2e Militaire afdeeling, de provinciën Gelderland en
          Overijssel, hoofdplaats Arnhem;3e Militaire afdeeling, de provincie
          Zuid-Holland, hoofdplaats 's-Gravenhage;4e Militaire afdeeling, de provinciën
          Noord-Holland en Utrecht, hoofdplaats Haarlem;5e Militaire afdeeling, de
          provincie Zeeland, hoofdplaats Middelburg;6e Militaire afdeeling, de provinciën
          Friesland, Groningen en Drente, hoofdplaats Groningen;7e Militaire afdeeling,
          het Hertogdom Limburg, hoofdplaats Maastricht.</html:p>
          <html:p>De auditeur-militair en de auditiën, waarin zij werkzaam waren, werden
          van toen af aangeduid onder de benamingen van "militaire-auditeur in de ....
          militaire afdeeling" en "auditie in de .... militaire afdeeling". Koninklijk
          besluit van 6 Mei 1860 no. 55. De werkzaamheden, verbonden aan de betrekking
          van auditeur-militair in Utrecht, werden toen opgedragen aan den
          auditeur-militair in de vierde militaire afdeeling ter standplaats Haarlem. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein kwamen in 1863 onder de auditie in de
          eerste militaire afdeeling. Koninklijk besluit van 30 november 1863 no. 5. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein bleven van 1867-1873 onder het
          rechtsgebied van den krijgsraad te 's-Hertogenbosch, doch kwamen met de vesting
          Woudrichem met ingang van 1 Januari 1874 onder het rechtsgebied van den
          krijgsraad te 's-Gravenhage (Koninklijke besluiten 5 Mei 1867 no. 27 en 16.
          December 1873 no. 15).</html:p>
          <html:p>Het Koninklijk besluit van 10 April 1867, no. 54, bepaalde, dat het
          Rijk voortaan in vier militaire afdeelingen zou zijn verdeeld, als:</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Gravenhage 1e Milit. afd. de provincie Zuid-Hollandde
          provincie Noord-Hollandde provincie Utrecht</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Hertogenbosch 2e Milit. afd. de provincie
          Noord-Brabantde provincie Zeeland het Hertogdom Limburg</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Arnhem 3e Milit. afd. de provincie Gelderlandde provincie
          Overijsel</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Groningen 4e Milit. afd. de provincie Friesland .de
          provincie Groningende provincie Drente</html:p>
          <html:p>De militaire auditeurs werden van toen af aangeduid, als bovengemeld,
          met vermelding van de nieuwe nummers der afdeelingen, waarin zij gevestigd
          waren en van hunne stand plaatsen, t.w. de hoofdplaatsen der auditiën.
          Koninklijk besluit van 5 Mei 1867 no.27.</html:p>
          <html:p>Militaire auditeurs bleven gevestigd te 's-Gravenhage, Haarlem,
          's-Hertogenbosch, Middelburg, Maastricht, Arnhem en Leeuwarden. Daaruit blijkt,
          dat de verdeeling van het Rijk in vier militaire afdeelingen geen invloed had
          op het rechtsgebied der militaire auditiën. De auditiën voor de provincie
          Zeeland en het Hertogdom Limburg werden bij Koninklijk besluit van 23 Juni
          1871, no. 40, met ingang van 1 Juli 1871 opgeheven en toegevoegd aan het
          rechtsgebied der auditie voor de provincie Noord-Brabant (2e mil. afd.). Van
          toen af waren er vijf militaire auditiën, wier hoofdplaatsen weren:
          's-Gravenhage, Haarlem, 's-Hertogenbosch, Arnhem en Leeuwarden.</html:p>
          <html:p>Daarna werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 26 Maart 1873, no. 25,
          opnieuw in vier militaire afdeelingen verdeeld (hoofdplaatsen: 's-Gravenhage,
          's-Hertogenbosch, Arnhem en Amsterdam): Ook deze regeling werd bij Koninklijk
          besluit van 21 Juni 1873, no. 29, met het-rechtsgebied der auditiën in verband
          gebracht. Vervolgens werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 7 Juli 1875, no.
          48, verdeeld in vijf militaire afdeelingen. Onafhankelijk hiervan werd bij
          Koninklijk besluit van 19 Maart 1875 no. 10, de thans nog bestaande vijf
          militaire arrondissementen, met ingang van 1 October 1875, ingevoerd. Art. 3
          van dat besluit bepaalt, dat de destijds bestaande militaire auditiën zouden
          worden vervangen door vijf nieuwe auditiën, waarvan het rechtsgebied
          respectievelijk gelijk is aan het grondgebied der militaire arrondissementen.
          De auditeurs bleven hunne betrekkingen vervullen in de auditiën, welke in de
          vijf arrondissementen werden gevestigd, en moeten worden aangeduid als:
          "Auditeur militair in het.... militaire arrondissement, standplaats........"
          Als standplaatsen voor die auditeurs bleven aangewezen de gemeenten
          's-Gravenhage, 's-Hertogenbosch, Arnhem, Haarlem en Leeuwarden, respectievelijk
          voor de auditeurs in het 1e, 2e, 3e, 4e en 5e militaire
          arrondissement.</html:p>
          <html:p>Tijdelijke regelingen hebben in 1870 plaats gehad. Eerst werd bij
          Koninklijk besluit van 26 Augustus 1870 no. 13 bepaald, dat de provinciën
          Utrecht en Overijsel tijdelijk afzonderlijke auditiën zouden vormen, met
          hoofdplaatsen Utrecht en Zwolle. Vervolgens werd de auditie van Overijsel bij
          Koninklijk besluit van 30 September 1870 no. 15 terstond opgeheven terwijl dit
          ten aanzien van de auditie Utrecht met ingang van 1 Februari 1871 plaats vond,
          krachtens Koninklijk besluit van 29 December 1870 no. 15. Daarna werd bij
          Koninklijk besluit van 6 Augustus 1870 no. 28 bepaald, dat de zaken, welke te
          Maastricht en Middelburg behoorden te worden behandeld, zouden worden afgedaan
          te 's-Hertogenbosch Zooals reeds is gemeld, werden de auditiën in Zeeland en
          Limburg bij Koninklijk besluit van 23 Juni 1871, no. 40, met ingang van 1 Juli
          1871 definitief opgeheven. en dat Leeuwarden, in plaats van Groningen, de
          standplaats zou zijn van den militairen auditeur voor Friesland, Groningen en
          Drente. Deze regeling is bij Koninklijk besluit van 14 October 1870, no. 27,
          ingetrokken.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Krijgsraad en Auditeur-militair in het 3e militaire
            arrrondissement te 's Gravenhage</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Na het herstel onzer onafhankelijkheid trad de Nederlandsche
          legerorganisatie voor de Fransche in de plaats. Het eerste uitgevaardigde
          besluit van den Souvereinen Vorst, dat betrekking had op de militaire justitie,
          was van 30 December-1813 (Staatsblad no. 19) en bepaalde, dat het Reglement van
          Krijgstucht of Crimineel Wetboek voor de militie van den Staat, zooals dat op
          den 26 Juni 1799 was gearresteerd, voor zoover de daarbij voorkomende
          qualificatie van misdaden en strafbepalingen aanging, kracht van wet zou
          hebben, totdat deswege nader zou zijn gedisponeerd. Er werden daarbij echter
          geene bepalingen gemaakt omtrent de wijze, waarop die strafwet zou worden ten
          uitvoer gelegd, en de rechters, die de straffen konden toepassen.</html:p>
          <html:p>De Commissaris-Generaal van Oorlog achtte het, blijkens zijne
          voordracht, op 3 Januari 1814 aan den Vorst gedaan, noodzakelijk dat, zou de
          gepromulgeerde wet het verlangde effect hebben, er vooraf moest worden bepaald,
          hoedanig de krijgsraden, die over de gepleegde misdaden en delicten recht
          zouden spreken, moesten worden samengesteld; voorts of zij in alle
          garnizoensplaatsen of wel alleen in de hoofdplaatsen der districten of
          militaire arrondissementen moesten worden gevestigd, en welke of hoevele
          fiskaals of auditeurs-militair zouden moeten worden benoemd om bij de
          onderscheidene krijgsraden, in naam van den Souverein, als publieke aanklagers
          te ageeren. Daarom werd bij Souverein besluit van 10 Januari 1814 no. 30
          bepaald, dat in de hoofdplaatsen van elke Territoriale militaire divisie
          kijgsraden zouden gehouden worden, welke telkens, wanneer het noodig was, door
          den kommandeerenden officier in de hoofdplaats zouden worden benoemd, en dat
          daarbij als auditeur-militair zou fungeeren zoodanig rechtsgeleerde, die
          bevorens deze functie had waargenomen en in de residentie van den krijgsraad
          woonde, of, bij gebreke van dien, een ander daartoe geschikt rechtsgeleerde,
          door den kommandeerenden officier der hoofdplaats te benoemen.</html:p>
          <html:p>Dat besluit sprak van elke "Territoriale militaire divisie", wat in
          overeenstemming was met de voordrachten van den Commissaris-Generaal van Oorlog
          dd. 24 December 1813 no. 10 en 1 Januari 1814 no. 16, tot verdeeling van het
          Rijk in militaire divisiën. Bij Souverein besluit van 17 Januari 1814, no. 174,
          werd het Rijk echter-zonder nadere schriftelijke voordracht-verdeeld in acht
          Militaire arrondissementen Het bij de Wet van 20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85)
          vastgestelde en op 17 October 1814, krachtens Souverein besluit van 1 October
          1814 no. 60, in werking getreden Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande sprak in de artikelen 130 en 133 van Militair
          arrondissement of district. .</html:p>
          <html:p>Reeds krachtens Souverein besluit van 28 Juli 1814 no. 44 (Staatsblad
          no. 93) trad eene nieuwe verdeeling van het Rijk in negen provinciale
          kommandementen daarvoor in de plaats Hoofdplaatsen der provinciale
          kommandementen waren: Alkmaar. 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem, Middelburg,
          Leeuwarden, Groningen, Zwolle en Breda. .</html:p>
          <html:p>Op 25 Augustus 1814 maakte de Commissaris-Generaal van Oorlog de
          noodige regeling, om de bepalingen van het Souverein besluit van 10 Januari
          1814 no. 30, welke in de arrondissementen waren ingevoerd, te kunnen toepassen
          in de provinciale kommandementen. Deze regeling, welke door den Souvereinen
          Vorst op 1 September 1814 werd goedgekeurd, bepaalde "dat over het algemeen,
          alles wat bij besluit van 10 Januari 1814, no. 30, bepaald was, omtrent de
          arrondissementen, provisioneel verstaan zou worden te zijn bepaald, omtrent de
          provinciale kommandementen; dat dienvolgens de krijgsraden in de hoofdplaatsen
          of residentiën der provinciale kommandanten zouden worden gehouden; dat de
          provisioneel fungeerende auditeurs-militair binnen diezelfde steden hun
          verblijf zouden vestigen De auditeur-militair, die te Breda moest resideeren,
          bleef aanvankelijk te 's Hertogenbosch wonen. , en dat in het algemeen de
          jurisdictiën dier krijgsraden zich juist over hetzelfde territoir zouden
          uitstrekken, als dat van den provincialen kommandant, zoodanig nochtans dat de
          fungeerende auditeur-militair in Amsterdam (hoezeer ook die stad anderszins tot
          het provinciaal kommandement van Noord-Holland behoorde) zou blijven
          geconserveerd en de krijgsraden insgelijks bij voortduring binnen die stad
          zouden worden gehouden, met bepaling dat die krijgsraden derzelver jurisdictie
          zouden uitoefenen over het voormalige 1e arrondissement, mitsgaders de geheele
          provincie Utrecht, waardoor het onnoodig was om een temporairen auditeur in
          Utrecht aan te stellen". Als gevolg daarvan werd de jurisdictie van den
          krijgsraad in het provinciale kommandement van Noord-Holland beperkt tot dat
          gedeelte der provincie Noord-Hoolland, dat bevorens het 2e militaire
          arrondissement uitmaakte.</html:p>
          <html:p>Voorts werd geen nieuwe post van auditeur-militair in het provinciale
          kommandement van Friesland gecreëerd, maar de krijgsraad te Groningen,
          ingesteld voor het provinciale kommandement van Groningen, moest voortaan zijne
          jurisdictie uitstrekken over de provinciën Groningen, Friesland en Drente,
          terwijl de krijgsraad in de vesting Maastricht zijne jurisdictie zoude
          uitstrekken over het territoir van het voormalig 9e militaire arrondissement
          Bij Koninklijk besluit van 5 October 1815 la Q8 word de Commissaris-Generaal
          van Oorlog gemachtigd den auditeur-militair te Maastricht aan te schrijven om
          provisioneel en zoolang daaromtrent niet anders zal zijn beschikt, het officie
          bij de krijgsraden in de plaatsen, gelegen aan den rechteroever van de Maas,
          waar te nemen. .</html:p>
          <html:p>Zooals reeds in eene noot is vermeld Zie noot 1. , was bij de wet van
          20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85) een Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande vastgesteld. Bij de wet van 15 Maart 1815 (Staatsblad no.
          26) werden vervolgens gearresteerd: een Crimineel Wetboek voor het krijgsvolk
          te lande en een Reglement van krijgstucht voor dat krijgsvolk. In werking
          getreden op 1 Mei 1815.</html:p>
          <html:p>Na de vereeniging van Noord-Nederland met België werd het geheele rijk
          verdeeld in 18 provinciale kommandementen, waarvan 10 tot de Noordelijke
          Nederlanden behoorden. Hoofdplaatsen: Alkmaar, 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem.
          Zwolle, Leeuwarden, Groningen, Middelburg, 's-Hertogenbosch en Maastricht. In
          elk provinciale kommandement zou een auditeur-militaïr worden aangesteld, die
          zijn verblijf moest houden in de residentieplaats van den provincialen
          kommandant De hoofdplaats van het provinciale kommandement. . De benoemingen
          van die auditeurs hadden plaats bij Koninklijk besluit van 25 October 1816, 1a
          Q, terwijl bij Koninklijk besluit van 13 Januari 1818, no. 75, ook een
          substituut-auditeur-militair te Alkmaar werd aangesteld, die in April 1818 in
          functie is getreden Bij Koninklijk besluit van 21 December 1818 la B werd de
          hoofdplaats van het provinciale kommandement van Noord-Holland overgebracht van
          Alkmaar naar Haarlem. De auditeur-militair vestigde in Juni 1819 zijne
          woonplaats in laatstgenoemde plaats. De substituut-auditeur-militair bleef te
          Alkmaar gevestigd. Blijkens missive van den advocaat fiskaal dd. 3 Mei 1819, la
          O no. 33, kon in bijzondere gevallen ook te Amsterdam krijgsraad worden
          gehouden. Dat heeft plaats gehad op 5 Juli en 23 September 1819. . Die
          substituut-auditeur-militair behandelde de zaken der auditie tot de garnizoenen
          van Alkmaar, den Helder en Hoorn behoorende, als ook die der andere in de
          nabijheid daarvan gelegen plaatsen, waar van tijd tot tijd garnizoen was
          Missive van den advocaat-fiskaal dd. 14 September 1821 la J, no. 113. . Hij
          werd bij Koninklijk besluit van 17 Juli 1827, no. 17, eervol ontslagen en niet
          vervangen. Na de afscheiding van België bleven de provinciale kommandementen in
          Noord-Nederland in hoofdzaak op den ouden voet voortbestaan; want toen deze bij
          Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56, werden opgeheven, geschiedde
          dit met herziening van het besluit van 5 December 1815, no. 55, waarbij zij
          waren ingesteld. In de door ontslag of overlijden opengevallen plaatsen werd
          echter niet altijd door de benoeming van nieuwe auditeurs-militair voorzien. Na
          het overlijden van den auditeur-militair te Groningen (voor Groningen en
          Drente) in 1831 werd de auditeur-militair in het provinciale kommandement van
          Friesland te Leeuwarden, bij Koninklijk besluit van 28 April 1831 no. 64,
          tevens belast met de waarneming der auditie in het provinciale kommandement van
          Groningen en Drente, terwijl na het ontslag van den auditeur-militair in het
          provinciale kommandement van Overijssel in 1845, zijn ambtgenoot in het
          provinciale kommandement van Gelderland bij Koninklijk besluit van 26 November
          1845, no. 64, tevens werd belast met de waarneming der auditie in het
          provinciale kommandement van Overijssel. Die besluiten bepaalden, dat de
          waarnemingen "voorloopig" waren, doch in die voorloopige toestanden werd tot 25
          Februari 1860 geene verandering gebracht.</html:p>
          <html:p>Bij het reeds genoemde Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56,
          werd het rijk verdeeld in zeven militaire afdeelingen, als:</html:p>
          <html:p>1e Militaire afdeeling, de provincie Noord-Brabant, hoofdplaats
          's-Hertogenbosch;2e Militaire afdeeling, de provinciën Gelderland en
          Overijssel, hoofdplaats Arnhem;3e Militaire afdeeling, de provincie
          Zuid-Holland, hoofdplaats 's-Gravenhage;4e Militaire afdeeling, de provinciën
          Noord-Holland en Utrecht, hoofdplaats Haarlem;5e Militaire afdeeling, de
          provincie Zeeland, hoofdplaats Middelburg;6e Militaire afdeeling, de provinciën
          Friesland, Groningen en Drente, hoofdplaats Groningen;7e Militaire afdeeling,
          het Hertogdom Limburg, hoofdplaats Maastricht.</html:p>
          <html:p>De auditeur-militair en de auditiën, waarin zij werkzaam waren, werden
          van toen af aangeduid onder de benamingen van "militaire-auditeur in de ....
          militaire afdeeling" en "auditie in de .... militaire afdeeling". Koninklijk
          besluit van 6 Mei 1860 no. 55. De werkzaamheden, verbonden aan de betrekking
          van auditeur-militair in Utrecht, werden toen opgedragen aan den
          auditeur-militair in de vierde militaire afdeeling ter standplaats Haarlem. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein kwamen in 1863 onder de auditie in de
          eerste militaire afdeeling. Koninklijk besluit van 30 november 1863 no. 5. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein bleven van 1867-1873 onder het
          rechtsgebied van den krijgsraad te 's-Hertogenbosch, doch kwamen met de vesting
          Woudrichem met ingang van 1 Januari 1874 onder het rechtsgebied van den
          krijgsraad te 's-Gravenhage (Koninklijke besluiten 5 Mei 1867 no. 27 en 16.
          December 1873 no. 15).</html:p>
          <html:p>Het Koninklijk besluit van 10 April 1867, no. 54, bepaalde, dat het
          Rijk voortaan in vier militaire afdeelingen zou zijn verdeeld, als:</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Gravenhage 1e Milit. afd. de provincie Zuid-Hollandde
          provincie Noord-Hollandde provincie Utrecht</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Hertogenbosch 2e Milit. afd. de provincie
          Noord-Brabantde provincie Zeeland het Hertogdom Limburg</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Arnhem 3e Milit. afd. de provincie Gelderlandde provincie
          Overijsel</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Groningen 4e Milit. afd. de provincie Friesland .de
          provincie Groningende provincie Drente</html:p>
          <html:p>De militaire auditeurs werden van toen af aangeduid, als bovengemeld,
          met vermelding van de nieuwe nummers der afdeelingen, waarin zij gevestigd
          waren en van hunne stand plaatsen, t.w. de hoofdplaatsen der auditiën.
          Koninklijk besluit van 5 Mei 1867 no.27.</html:p>
          <html:p>Militaire auditeurs bleven gevestigd te 's-Gravenhage, Haarlem,
          's-Hertogenbosch, Middelburg, Maastricht, Arnhem en Leeuwarden. Daaruit blijkt,
          dat de verdeeling van het Rijk in vier militaire afdeelingen geen invloed had
          op het rechtsgebied der militaire auditiën. De auditiën voor de provincie
          Zeeland en het Hertogdom Limburg werden bij Koninklijk besluit van 23 Juni
          1871, no. 40, met ingang van 1 Juli 1871 opgeheven en toegevoegd aan het
          rechtsgebied der auditie voor de provincie Noord-Brabant (2e mil. afd.). Van
          toen af waren er vijf militaire auditiën, wier hoofdplaatsen weren:
          's-Gravenhage, Haarlem, 's-Hertogenbosch, Arnhem en Leeuwarden.</html:p>
          <html:p>Daarna werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 26 Maart 1873, no. 25,
          opnieuw in vier militaire afdeelingen verdeeld (hoofdplaatsen: 's-Gravenhage,
          's-Hertogenbosch, Arnhem en Amsterdam): Ook deze regeling werd bij Koninklijk
          besluit van 21 Juni 1873, no. 29, met het-rechtsgebied der auditiën in verband
          gebracht. Vervolgens werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 7 Juli 1875, no.
          48, verdeeld in vijf militaire afdeelingen. Onafhankelijk hiervan werd bij
          Koninklijk besluit van 19 Maart 1875 no. 10, de thans nog bestaande vijf
          militaire arrondissementen, met ingang van 1 October 1875, ingevoerd. Art. 3
          van dat besluit bepaalt, dat de destijds bestaande militaire auditiën zouden
          worden vervangen door vijf nieuwe auditiën, waarvan het rechtsgebied
          respectievelijk gelijk is aan het grondgebied der militaire arrondissementen.
          De auditeurs bleven hunne betrekkingen vervullen in de auditiën, welke in de
          vijf arrondissementen werden gevestigd, en moeten worden aangeduid als:
          "Auditeur militair in het.... militaire arrondissement, standplaats........"
          Als standplaatsen voor die auditeurs bleven aangewezen de gemeenten
          's-Gravenhage, 's-Hertogenbosch, Arnhem, Haarlem en Leeuwarden, respectievelijk
          voor de auditeurs in het 1e, 2e, 3e, 4e en 5e militaire
          arrondissement.</html:p>
          <html:p>Tijdelijke regelingen hebben in 1870 plaats gehad. Eerst werd bij
          Koninklijk besluit van 26 Augustus 1870 no. 13 bepaald, dat de provinciën
          Utrecht en Overijsel tijdelijk afzonderlijke auditiën zouden vormen, met
          hoofdplaatsen Utrecht en Zwolle. Vervolgens werd de auditie van Overijsel bij
          Koninklijk besluit van 30 September 1870 no. 15 terstond opgeheven terwijl dit
          ten aanzien van de auditie Utrecht met ingang van 1 Februari 1871 plaats vond,
          krachtens Koninklijk besluit van 29 December 1870 no. 15. Daarna werd bij
          Koninklijk besluit van 6 Augustus 1870 no. 28 bepaald, dat de zaken, welke te
          Maastricht en Middelburg behoorden te worden behandeld, zouden worden afgedaan
          te 's-Hertogenbosch Zooals reeds is gemeld, werden de auditiën in Zeeland en
          Limburg bij Koninklijk besluit van 23 Juni 1871, no. 40, met ingang van 1 Juli
          1871 definitief opgeheven. en dat Leeuwarden, in plaats van Groningen, de
          standplaats zou zijn van den militairen auditeur voor Friesland, Groningen en
          Drente. Deze regeling is bij Koninklijk besluit van 14 October 1870, no. 27,
          ingetrokken.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Krijgsraad en Auditeur-militair in het provinciale commandement
            van Zuid-Holland</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Na het herstel onzer onafhankelijkheid trad de Nederlandsche
          legerorganisatie voor de Fransche in de plaats. Het eerste uitgevaardigde
          besluit van den Souvereinen Vorst, dat betrekking had op de militaire justitie,
          was van 30 December-1813 (Staatsblad no. 19) en bepaalde, dat het Reglement van
          Krijgstucht of Crimineel Wetboek voor de militie van den Staat, zooals dat op
          den 26 Juni 1799 was gearresteerd, voor zoover de daarbij voorkomende
          qualificatie van misdaden en strafbepalingen aanging, kracht van wet zou
          hebben, totdat deswege nader zou zijn gedisponeerd. Er werden daarbij echter
          geene bepalingen gemaakt omtrent de wijze, waarop die strafwet zou worden ten
          uitvoer gelegd, en de rechters, die de straffen konden toepassen.</html:p>
          <html:p>De Commissaris-Generaal van Oorlog achtte het, blijkens zijne
          voordracht, op 3 Januari 1814 aan den Vorst gedaan, noodzakelijk dat, zou de
          gepromulgeerde wet het verlangde effect hebben, er vooraf moest worden bepaald,
          hoedanig de krijgsraden, die over de gepleegde misdaden en delicten recht
          zouden spreken, moesten worden samengesteld; voorts of zij in alle
          garnizoensplaatsen of wel alleen in de hoofdplaatsen der districten of
          militaire arrondissementen moesten worden gevestigd, en welke of hoevele
          fiskaals of auditeurs-militair zouden moeten worden benoemd om bij de
          onderscheidene krijgsraden, in naam van den Souverein, als publieke aanklagers
          te ageeren. Daarom werd bij Souverein besluit van 10 Januari 1814 no. 30
          bepaald, dat in de hoofdplaatsen van elke Territoriale militaire divisie
          kijgsraden zouden gehouden worden, welke telkens, wanneer het noodig was, door
          den kommandeerenden officier in de hoofdplaats zouden worden benoemd, en dat
          daarbij als auditeur-militair zou fungeeren zoodanig rechtsgeleerde, die
          bevorens deze functie had waargenomen en in de residentie van den krijgsraad
          woonde, of, bij gebreke van dien, een ander daartoe geschikt rechtsgeleerde,
          door den kommandeerenden officier der hoofdplaats te benoemen.</html:p>
          <html:p>Dat besluit sprak van elke "Territoriale militaire divisie", wat in
          overeenstemming was met de voordrachten van den Commissaris-Generaal van Oorlog
          dd. 24 December 1813 no. 10 en 1 Januari 1814 no. 16, tot verdeeling van het
          Rijk in militaire divisiën. Bij Souverein besluit van 17 Januari 1814, no. 174,
          werd het Rijk echter-zonder nadere schriftelijke voordracht-verdeeld in acht
          Militaire arrondissementen Het bij de Wet van 20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85)
          vastgestelde en op 17 October 1814, krachtens Souverein besluit van 1 October
          1814 no. 60, in werking getreden Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande sprak in de artikelen 130 en 133 van Militair
          arrondissement of district. .</html:p>
          <html:p>Reeds krachtens Souverein besluit van 28 Juli 1814 no. 44 (Staatsblad
          no. 93) trad eene nieuwe verdeeling van het Rijk in negen provinciale
          kommandementen daarvoor in de plaats Hoofdplaatsen der provinciale
          kommandementen waren: Alkmaar. 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem, Middelburg,
          Leeuwarden, Groningen, Zwolle en Breda. .</html:p>
          <html:p>Op 25 Augustus 1814 maakte de Commissaris-Generaal van Oorlog de
          noodige regeling, om de bepalingen van het Souverein besluit van 10 Januari
          1814 no. 30, welke in de arrondissementen waren ingevoerd, te kunnen toepassen
          in de provinciale kommandementen. Deze regeling, welke door den Souvereinen
          Vorst op 1 September 1814 werd goedgekeurd, bepaalde "dat over het algemeen,
          alles wat bij besluit van 10 Januari 1814, no. 30, bepaald was, omtrent de
          arrondissementen, provisioneel verstaan zou worden te zijn bepaald, omtrent de
          provinciale kommandementen; dat dienvolgens de krijgsraden in de hoofdplaatsen
          of residentiën der provinciale kommandanten zouden worden gehouden; dat de
          provisioneel fungeerende auditeurs-militair binnen diezelfde steden hun
          verblijf zouden vestigen De auditeur-militair, die te Breda moest resideeren,
          bleef aanvankelijk te 's Hertogenbosch wonen. , en dat in het algemeen de
          jurisdictiën dier krijgsraden zich juist over hetzelfde territoir zouden
          uitstrekken, als dat van den provincialen kommandant, zoodanig nochtans dat de
          fungeerende auditeur-militair in Amsterdam (hoezeer ook die stad anderszins tot
          het provinciaal kommandement van Noord-Holland behoorde) zou blijven
          geconserveerd en de krijgsraden insgelijks bij voortduring binnen die stad
          zouden worden gehouden, met bepaling dat die krijgsraden derzelver jurisdictie
          zouden uitoefenen over het voormalige 1e arrondissement, mitsgaders de geheele
          provincie Utrecht, waardoor het onnoodig was om een temporairen auditeur in
          Utrecht aan te stellen". Als gevolg daarvan werd de jurisdictie van den
          krijgsraad in het provinciale kommandement van Noord-Holland beperkt tot dat
          gedeelte der provincie Noord-Hoolland, dat bevorens het 2e militaire
          arrondissement uitmaakte.</html:p>
          <html:p>Voorts werd geen nieuwe post van auditeur-militair in het provinciale
          kommandement van Friesland gecreëerd, maar de krijgsraad te Groningen,
          ingesteld voor het provinciale kommandement van Groningen, moest voortaan zijne
          jurisdictie uitstrekken over de provinciën Groningen, Friesland en Drente,
          terwijl de krijgsraad in de vesting Maastricht zijne jurisdictie zoude
          uitstrekken over het territoir van het voormalig 9e militaire arrondissement
          Bij Koninklijk besluit van 5 October 1815 la Q8 word de Commissaris-Generaal
          van Oorlog gemachtigd den auditeur-militair te Maastricht aan te schrijven om
          provisioneel en zoolang daaromtrent niet anders zal zijn beschikt, het officie
          bij de krijgsraden in de plaatsen, gelegen aan den rechteroever van de Maas,
          waar te nemen. .</html:p>
          <html:p>Zooals reeds in eene noot is vermeld Zie noot 1. , was bij de wet van
          20 Juli 1814 (Staatsblad no. 85) een Reglement op de rechtspleging van het
          krijgsvolk te lande vastgesteld. Bij de wet van 15 Maart 1815 (Staatsblad no.
          26) werden vervolgens gearresteerd: een Crimineel Wetboek voor het krijgsvolk
          te lande en een Reglement van krijgstucht voor dat krijgsvolk. In werking
          getreden op 1 Mei 1815.</html:p>
          <html:p>Na de vereeniging van Noord-Nederland met België werd het geheele rijk
          verdeeld in 18 provinciale kommandementen, waarvan 10 tot de Noordelijke
          Nederlanden behoorden. Hoofdplaatsen: Alkmaar, 's-Gravenhage, Utrecht, Arnhem.
          Zwolle, Leeuwarden, Groningen, Middelburg, 's-Hertogenbosch en Maastricht. In
          elk provinciale kommandement zou een auditeur-militaïr worden aangesteld, die
          zijn verblijf moest houden in de residentieplaats van den provincialen
          kommandant De hoofdplaats van het provinciale kommandement. . De benoemingen
          van die auditeurs hadden plaats bij Koninklijk besluit van 25 October 1816, 1a
          Q, terwijl bij Koninklijk besluit van 13 Januari 1818, no. 75, ook een
          substituut-auditeur-militair te Alkmaar werd aangesteld, die in April 1818 in
          functie is getreden Bij Koninklijk besluit van 21 December 1818 la B werd de
          hoofdplaats van het provinciale kommandement van Noord-Holland overgebracht van
          Alkmaar naar Haarlem. De auditeur-militair vestigde in Juni 1819 zijne
          woonplaats in laatstgenoemde plaats. De substituut-auditeur-militair bleef te
          Alkmaar gevestigd. Blijkens missive van den advocaat fiskaal dd. 3 Mei 1819, la
          O no. 33, kon in bijzondere gevallen ook te Amsterdam krijgsraad worden
          gehouden. Dat heeft plaats gehad op 5 Juli en 23 September 1819. . Die
          substituut-auditeur-militair behandelde de zaken der auditie tot de garnizoenen
          van Alkmaar, den Helder en Hoorn behoorende, als ook die der andere in de
          nabijheid daarvan gelegen plaatsen, waar van tijd tot tijd garnizoen was
          Missive van den advocaat-fiskaal dd. 14 September 1821 la J, no. 113. . Hij
          werd bij Koninklijk besluit van 17 Juli 1827, no. 17, eervol ontslagen en niet
          vervangen. Na de afscheiding van België bleven de provinciale kommandementen in
          Noord-Nederland in hoofdzaak op den ouden voet voortbestaan; want toen deze bij
          Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56, werden opgeheven, geschiedde
          dit met herziening van het besluit van 5 December 1815, no. 55, waarbij zij
          waren ingesteld. In de door ontslag of overlijden opengevallen plaatsen werd
          echter niet altijd door de benoeming van nieuwe auditeurs-militair voorzien. Na
          het overlijden van den auditeur-militair te Groningen (voor Groningen en
          Drente) in 1831 werd de auditeur-militair in het provinciale kommandement van
          Friesland te Leeuwarden, bij Koninklijk besluit van 28 April 1831 no. 64,
          tevens belast met de waarneming der auditie in het provinciale kommandement van
          Groningen en Drente, terwijl na het ontslag van den auditeur-militair in het
          provinciale kommandement van Overijssel in 1845, zijn ambtgenoot in het
          provinciale kommandement van Gelderland bij Koninklijk besluit van 26 November
          1845, no. 64, tevens werd belast met de waarneming der auditie in het
          provinciale kommandement van Overijssel. Die besluiten bepaalden, dat de
          waarnemingen "voorloopig" waren, doch in die voorloopige toestanden werd tot 25
          Februari 1860 geene verandering gebracht.</html:p>
          <html:p>Bij het reeds genoemde Koninklijk besluit van 25 Februari 1860, no. 56,
          werd het rijk verdeeld in zeven militaire afdeelingen, als:</html:p>
          <html:p>1e Militaire afdeeling, de provincie Noord-Brabant, hoofdplaats
          's-Hertogenbosch;2e Militaire afdeeling, de provinciën Gelderland en
          Overijssel, hoofdplaats Arnhem;3e Militaire afdeeling, de provincie
          Zuid-Holland, hoofdplaats 's-Gravenhage;4e Militaire afdeeling, de provinciën
          Noord-Holland en Utrecht, hoofdplaats Haarlem;5e Militaire afdeeling, de
          provincie Zeeland, hoofdplaats Middelburg;6e Militaire afdeeling, de provinciën
          Friesland, Groningen en Drente, hoofdplaats Groningen;7e Militaire afdeeling,
          het Hertogdom Limburg, hoofdplaats Maastricht.</html:p>
          <html:p>De auditeur-militair en de auditiën, waarin zij werkzaam waren, werden
          van toen af aangeduid onder de benamingen van "militaire-auditeur in de ....
          militaire afdeeling" en "auditie in de .... militaire afdeeling". Koninklijk
          besluit van 6 Mei 1860 no. 55. De werkzaamheden, verbonden aan de betrekking
          van auditeur-militair in Utrecht, werden toen opgedragen aan den
          auditeur-militair in de vierde militaire afdeeling ter standplaats Haarlem. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein kwamen in 1863 onder de auditie in de
          eerste militaire afdeeling. Koninklijk besluit van 30 november 1863 no. 5. De
          vesting Gorinchem en het fort Loevestein bleven van 1867-1873 onder het
          rechtsgebied van den krijgsraad te 's-Hertogenbosch, doch kwamen met de vesting
          Woudrichem met ingang van 1 Januari 1874 onder het rechtsgebied van den
          krijgsraad te 's-Gravenhage (Koninklijke besluiten 5 Mei 1867 no. 27 en 16.
          December 1873 no. 15).</html:p>
          <html:p>Het Koninklijk besluit van 10 April 1867, no. 54, bepaalde, dat het
          Rijk voortaan in vier militaire afdeelingen zou zijn verdeeld, als:</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Gravenhage 1e Milit. afd. de provincie Zuid-Hollandde
          provincie Noord-Hollandde provincie Utrecht</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats 's-Hertogenbosch 2e Milit. afd. de provincie
          Noord-Brabantde provincie Zeeland het Hertogdom Limburg</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Arnhem 3e Milit. afd. de provincie Gelderlandde provincie
          Overijsel</html:p>
          <html:p>Hoofdplaats Groningen 4e Milit. afd. de provincie Friesland .de
          provincie Groningende provincie Drente</html:p>
          <html:p>De militaire auditeurs werden van toen af aangeduid, als bovengemeld,
          met vermelding van de nieuwe nummers der afdeelingen, waarin zij gevestigd
          waren en van hunne stand plaatsen, t.w. de hoofdplaatsen der auditiën.
          Koninklijk besluit van 5 Mei 1867 no.27.</html:p>
          <html:p>Militaire auditeurs bleven gevestigd te 's-Gravenhage, Haarlem,
          's-Hertogenbosch, Middelburg, Maastricht, Arnhem en Leeuwarden. Daaruit blijkt,
          dat de verdeeling van het Rijk in vier militaire afdeelingen geen invloed had
          op het rechtsgebied der militaire auditiën. De auditiën voor de provincie
          Zeeland en het Hertogdom Limburg werden bij Koninklijk besluit van 23 Juni
          1871, no. 40, met ingang van 1 Juli 1871 opgeheven en toegevoegd aan het
          rechtsgebied der auditie voor de provincie Noord-Brabant (2e mil. afd.). Van
          toen af waren er vijf militaire auditiën, wier hoofdplaatsen weren:
          's-Gravenhage, Haarlem, 's-Hertogenbosch, Arnhem en Leeuwarden.</html:p>
          <html:p>Daarna werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 26 Maart 1873, no. 25,
          opnieuw in vier militaire afdeelingen verdeeld (hoofdplaatsen: 's-Gravenhage,
          's-Hertogenbosch, Arnhem en Amsterdam): Ook deze regeling werd bij Koninklijk
          besluit van 21 Juni 1873, no. 29, met het-rechtsgebied der auditiën in verband
          gebracht. Vervolgens werd het Rijk bij Koninklijk besluit van 7 Juli 1875, no.
          48, verdeeld in vijf militaire afdeelingen. Onafhankelijk hiervan werd bij
          Koninklijk besluit van 19 Maart 1875 no. 10, de thans nog bestaande vijf
          militaire arrondissementen, met ingang van 1 October 1875, ingevoerd. Art. 3
          van dat besluit bepaalt, dat de destijds bestaande militaire auditiën zouden
          worden vervangen door vijf nieuwe auditiën, waarvan het rechtsgebied
          respectievelijk gelijk is aan het grondgebied der militaire arrondissementen.
          De auditeurs bleven hunne betrekkingen vervullen in de auditiën, welke in de
          vijf arrondissementen werden gevestigd, en moeten worden aangeduid als:
          "Auditeur militair in het.... militaire arrondissement, standplaats........"
          Als standplaatsen voor die auditeurs bleven aangewezen de gemeenten
          's-Gravenhage, 's-Hertogenbosch, Arnhem, Haarlem en Leeuwarden, respectievelijk
          voor de auditeurs in het 1e, 2e, 3e, 4e en 5e militaire
          arrondissement.</html:p>
          <html:p>Tijdelijke regelingen hebben in 1870 plaats gehad. Eerst werd bij
          Koninklijk besluit van 26 Augustus 1870 no. 13 bepaald, dat de provinciën
          Utrecht en Overijsel tijdelijk afzonderlijke auditiën zouden vormen, met
          hoofdplaatsen Utrecht en Zwolle. Vervolgens werd de auditie van Overijsel bij
          Koninklijk besluit van 30 September 1870 no. 15 terstond opgeheven terwijl dit
          ten aanzien van de auditie Utrecht met ingang van 1 Februari 1871 plaats vond,
          krachtens Koninklijk besluit van 29 December 1870 no. 15. Daarna werd bij
          Koninklijk besluit van 6 Augustus 1870 no. 28 bepaald, dat de zaken, welke te
          Maastricht en Middelburg behoorden te worden behandeld, zouden worden afgedaan
          te 's-Hertogenbosch Zooals reeds is gemeld, werden de auditiën in Zeeland en
          Limburg bij Koninklijk besluit van 23 Juni 1871, no. 40, met ingang van 1 Juli
          1871 definitief opgeheven. en dat Leeuwarden, in plaats van Groningen, de
          standplaats zou zijn van den militairen auditeur voor Friesland, Groningen en
          Drente. Deze regeling is bij Koninklijk besluit van 14 October 1870, no. 27,
          ingetrokken.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat vonnissen van de Krijgsraad, ingekomen brieven van onder
      meer het Hoog Militair Gerechtshof en het Departement van Oorlog, signalementen van
      veroordeelden en een naamlijst van gevangenen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>14.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>129 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
