<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:58:32 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.376::H.W. van Doorn [levensjaren 1915-1992])//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/1bdf5d08-0641-40ef-9633-b1c121bd88bd" urn="2.21.376.ead.xml">2.21.376</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van H.W. van Doorn [levensjaren 1915-1992], 1942-1994</titleproper>
        <author>J.A.M.Y. Bos-Rops</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Dirk van laanen, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090126">26 januari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:
              <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
              <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
    		 </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">H.W. van Doorn [levensjaren 1915-1992]</unittitle>
      <unittitle type="short">Doorn, van</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1942/1994" type="inclusive">1942-1994</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C50</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">189 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Doorn, H.W. van (1915-1992)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Mr. H.W. van Doorn (1915-1992) was jurist, politicus en bestuurder. Van 1973 tot en met 1977 was hij minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk. Het archief bevat voornamelijk stukken uit zijn openbare leven. De stukken over zijn werkzaamheden in de rechterlijke macht betreffen merendeels formele besluiten van aanstelling en ontslag in de verschillende functies en daarnaast stukken van het proces tegen de oorlogsmisdadiger Anton van der Waals. De politiek-bestuurlijke archivalia bestaan uit correspondentie, teksten van redevoeringen, aantekeningen, gedrukt materiaal en krantenknipsels. De stukken hebben betrekking op zijn gehele politiek-bestuurlijke loopbaan: zijn activiteiten voor de Katholieke Volkspartij (KVP), de Politieke Partij Radicalen (PPR) en de Partij van de Arbeid (PvdA), het voorzitterschap van de Katholieke Radio Omroep (KRO), de jaren als minister van CRM (1973-1977) en een van zijn nevenfuncties, namelijk het voorzitterschap van het Nederlands Centrum Buitenlanders. Het lijkt er echter op dat Van Doorn uit al deze levensfasen alleen de meest kenmerkende stukken heeft bewaard. Het beste voorbeeld hiervan is het materiaal over de contacten met de KVP voorman C.P.M. Romme bij de stukken over zijn voorzitterschap van de KVP. Daardoor heeft het archief een wat fragmentarisch karakter. Het aantal documenten betreffende zijn privéleven is uiterst beperkt.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>In jaartallen</head>
          <chronlist>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1915</date>
              <event>Geboren te 's-Gravenhage, 6 oktober</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1935</date>
              <event>Diploma gymnasium, St. Aloysius-college Den Haag</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1935-1940</date>
              <event>Studie Rijksuniversiteit Leiden, één jaar klassieke talen, daarna rechtsgeleerdheid</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1942</date>
              <event>Huwelijk met Cornelia Christina Maria (Hans) de Jager (1922-2005), 17 maart</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1942</date>
              <event>Werkzaam bij het Openbaar Ministerie te Rotterdam</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1945</date>
              <event>Leiding Politieke Opsporingsdienst (POD) te Rotterdam</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1945-1947</date>
              <event>Hoofd van de politieke recherche Afdeling te (PRA) te Rotterdam</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1947-1949</date>
              <event>Advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te Den Haag</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1948</date>
              <event>Advocaat-fiscaal bij het proces tegen Anton van der Waals</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1949</date>
              <event>Waarnemend substituut officier van justitie te Rotterdam en te Middelburg</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1951-1953</date>
              <event>Detachering bij het ministerie van Justitie</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1951-1968</date>
              <event>Substituut officier van justitie bij de arrondissementsrechtbank te Rotterdam</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1954-1962</date>
              <event>Voorzitter van de Katholieke Volkspartij (KVP)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1956-1968</date>
              <event>Lid van de Tweede Kamer voor de KVP</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1961-1973</date>
              <event>Voorzitter van de Katholieke Radio Omroep (KRO)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1966</date>
              <event>Benoeming tot ridder in de orde van de Nederlandse Leeuw</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1968-1973</date>
              <event>Voorzitter van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, de psychopatenzorg en de reclassering en van de sectie gevangeniswezen van die Raad</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1968-1986</date>
              <event>Lid van de Politieke Partij Radikalen (PPR)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1973-1977</date>
              <event>Minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (CRM)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1978-1992</date>
              <event>Voorzitter van de Stichting Nederlands Centrum Buitenlanders (NCB)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1979-1985</date>
              <event>Parttime rechter-plaatsvervanger bij de arrondissementsrechtbank te Utrecht</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1979-1985</date>
              <event>Voorzitter van de Algemene Reclasseringsvereniging (ARV)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1986-1992	    </date>
              <event>Lid van de Partij van de Arbeid (PvdA)</event>
            </chronitem>
            <chronitem>
              <date calendar="gregorian" era="ce">1992</date>
              <event>Overlijden, 12 januari</event>
            </chronitem>
          </chronlist>
          </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Opleiding en rechterlijke macht</head>
          <p>Mr. Henri Willem (Harry) van Doorn, geboren op 6 oktober 1915, groeide op in Den Haag en Voorburg in een rooms-katholiek gezin. Hij bezocht in Den Haag de lagere school en het Sint Aloysius-college van de paters jezuïeten. Na het behalen van het gymnasiumdiploma ging hij studeren in Leiden. Hij begon met klassieke talen, maar stapte na een jaar over op de rechtenstudie, die hij op 21 oktober 1940 afrondde met het doctoraal examen Rechtsgeleerdheid. Daarna was hij enige tijd werkzaam in de zaak van zijn vader. Na zijn huwelijk op 17 maart 1942 met Hans de Jager, die hij tijdens zijn studie had leren kennen, werd hij in oktober van datzelfde jaar klerk, later waarnemend ambtenaar en in 1944 gewoon ambtenaar bij het openbaar ministerie te Rotterdam. In deze kwaliteit werd hij na de oorlog in 1945 belast met de leiding over de Politieke Opsporingsdienst (POD) te Rotterdam. Deze dienst had tot taak het in vrijheid stellen van daarvoor in aanmerking komende politiek geïnterneerden. Op 1 oktober van dat jaar werd hij militair commissaris voor inbewaringstelling en vrijlating en per 15 november hoofd van de Politieke Recherche Afdeling (PRA) te Rotterdam. Dat duurde tot 1947, toen hij werd benoemd tot advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage. In het proces tegen de oorlogsmisdadiger Anton van der Waals trad hij op als advocaat-fiscaal.<note>
              <p>Inv. nrs. 31-40. Voor Van der Waals zie: <bibref linktype="simple">L. de Jong, <title linktype="simple">Het koninkrijk der Nederlanden in de tweede wereldoorlog</title>, deel 12, epiloog, eerste helft, (Leiden 1988), p. 590-593</bibref> en <bibref linktype="simple">A. Kok, <title linktype="simple">De verrader: leven en dood van Anton van der Waals</title> (Amsterdam 1995)</bibref>. </p>
            </note> Hij eiste de doodstraf en was op diens verzoek in 1950 aanwezig tijdens de laatste uren van Van der Waals en ook bij de voltrekking van het vonnis. Al in 1947 en 1948 pleitte hij voor terugkeer naar de gewone rechtspleging. Een van de argumenten die hij daarbij aanvoerde was dat hij het eisen van de doodstraf, mede gezien zijn leeftijd (hij was 32 ten tijde van het proces Van der Waals), als bezwaarlijk ervoer. Uiteindelijk werd hij in 1949 eervol ontslagen bij de bijzondere rechtspleging en werd hij benoemd tot waarnemend substituut-officier van justitie bij het parket van de arrondissementsrechtbank te Rotterdam en bij de arrondissementsrechtbank te Middelburg. In 1951 volgde de aanstelling als substituut-officier van justitie bij de arrondissementsrechtbank te Rotterdam, een functie die hij tot 1968 zou houden, zij het sinds 1956 met buitengewoon verlof zonder behoud van bezoldiging. Vanwege zijn organisatorische kwaliteiten werd Van Doorn in 1951 gedetacheerd bij het ministerie van Justitie ter ondersteuning van de directeur-generaal, hoofd van de afdeling Politie. Later adviseerde hij de minister ook over diverse aspecten van het vreemdelingenbeleid.<note>
              <p>Inv. nr. 45. </p>
            </note>
          </p>
          <p>De belangstelling voor de rechterlijke macht heeft Van Doorn heel zijn leven, ook bij zijn vele andere functies, gehouden. Toen hij net benoemd was tot voorzitter van de KVP heeft hij nog actief belangstelling betoond voor de functie van procureur-generaal bij het gerechtshof te 's-Hertogenbosch (daarbij speelden overigens ook financiële motieven een rol - hij had een gezin met zes kinderen).<note>
              <p>Inv. nr. 25. </p>
            </note> Een sollicitatie naar het lidmaatschap van de Centrale Raad van Beroep kon niet doorgaan vanwege zijn politieke activiteiten.<note>
              <p>Inv. nr. 24. </p>
            </note> Na het beëindigen van zijn Kamerlidmaatschap in februari 1968 werd Van Doorn in juli van dat jaar benoemd tot lid van de sectie gevangeniswezen van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, de psychopatenzorg en de reclassering. Hij werd later voorzitter van de sectie en algemeen voorzitter van de Raad, functies die hij, vanwege zijn ministerschap in 1973 weer moest opgeven. Na zijn ministerschap werd hij in 1979 parttime rechter plaatsvervanger in de arrondissementsrechtbank te Utrecht. Deze functie heeft hij uitgeoefend totdat hij in 1985, op zeventigjarige leeftijd, met pensioen ging.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Politiek en bestuur</head>
          <p>Al in de jaren veertig was Van Doorn actief in de locale politiek. Van 1945 tot 1946 was hij lid van het bestuur van de kieskring Rotterdam van de Katholieke Volkspartij (KVP). Medio 1952 was hij opnieuw lid van de kieskring, ditmaal als voorzitter. Als zodanig was hij dan ook lid van het partijbestuur van de KVP. Toen in september 1953 W.J. Andriessen aftrad als voorzitter, waren er vrijwel geen serieuze opvolgers. Uiteindelijk werd Van Doorn, bij enkelvoudige kandidaatstelling (men had geen tegenkandidaten kunnen vinden) per 1 januari 1954 benoemd tot voorzitter van de KVP. Als voorzitter heeft hij zijn grootste verdienste gehad voor de partij als organisatie. Zo verving hij het wat log opererende Presidium door een werkoverleg van voorzitter, secretaris en penningmeester en zette hij zijn organisatorische talenten in voor ledenwerving en tijdens de verkiezingscampagnes. Binnen de partij ontspon zich in de jaren vijftig een discussie over de interne machtsverhoudingen. Van Doorn was, ook vanwege de daaraan verbonden bezoldiging, geïnteresseerd in het lidmaatschap van de Tweede Kamer, maar het Partijbestuur had in 1953 juist uitgesproken dat de functies van voorzitter en secretaris van de partij onverenigbaar waren met het Kamerlidmaatschap. Na de nodige discussie werd Van Doorn bij de verkiezingen van 1956 voor de KVP gekozen als Kamerlid. Binnen de partij ontstond een 'dualistisch machtsstrijd' tussen partijvoorzitter Van Doorn en de voorzitter van de Tweede Kamerfractie prof. dr. C.P.M. Romme, die naar het oordeel van de KVP-historicus Bornewasser pas na 1960, toen Romme de Kamer had verlaten persoonlijke trekken kreeg.<note>
              <p>Inv. nr. 48; <bibref linktype="simple">J.A. Bornewasser, <title linktype="simple">Katholieke Volkspartij 1945-1980</title> (Nijmegen 1995-2000)</bibref>, in het bijzonder deel 1 p. 322-323 en deel 2 p. 51. </p>
            </note> Van Doorn heeft in zijn archief de stukken die op Romme betrekking hebben altijd als een aparte eenheid bewaard.<note>
              <p>Inv. nrs. 86-91. </p>
            </note>
          </p>
          <p>In 1961 werd Van Doorn, als eerste niet-priester, gevraagd om voorzitter te worden van de Katholieke Radio Omroep (KRO). In die functie, die hij tot aan zijn ministerschap in 1973 zou vervullen, bracht hij ook daar verbeteringen aan in de organisatie, onder meer door het instellen van een programma-adviesraad. Hij hield echter op de voor hem kenmerkende wijze de touwtjes zelf in handen (pas onder zijn opvolger Th. Loerakker, verantwoordelijk voor de eerste ledenraadsverkiezing, zou de KRO democratiseren). Het onder druk van de Nederlandse regering aflasten van een uitzending van Brandpunt met daarin een interview met de Franse oud-minister Bidault (1963) en het ontslag van Brandpuntverslaggever Frits van der Poel (1968) zorgden voor de nodige publicitaire commotie.<note>
              <p>G. Bidault, oud-premier van Frankrijk, tegenstander van de Algerijnse onafhankelijkheid, was vanwege een complot tegen de staat in Frankrijk veroordeeld; Van der Poel zou plannen hebben om naakt op de tv te vertonen. Over deze affaires zijn in het archief Van Doorn alleen krantenknipsels aanwezig (inv. nrs. 162, 178). </p>
            </note>
          </p>
          <p>Vanwege het voorzitterschap van de KRO kwam er in 1962 na acht jaar een einde aan de, naar eigen zeggen, 'soms wat pittige leiding' van KVP-voorzitter Van Doorn. Hij werd opgevolgd door mr. P.J.M. Aalberse. Van Doorn bleef wel lid van het partijbestuur en zou tot 1968 Kamerlid voor de KVP blijven. Zonder problemen is dat niet gegaan. Bij het opstellen van de kandidatenlijst voor de verkiezingen van 1967 werd hij in eerst instantie op een onverkiesbare plaats gezet. Een verband met zijn opstelling in de nacht van Schmelzer (oktober 1966), toen hij met drie medefractiegenoten tegen een motie van zijn eigen partijvoorzitter drs. W.K.N. Schmelzer stemde, wat leidde tot de val van het kabinet Cals, werd altijd ontkend. Pas na de nodige discussie kreeg hij een verkiesbare plaats op de Brabantse lijst.<note>
              <p> Na de nacht van Schmelzer wilde Van Doorn niet in een tv-uitzending verschijnen omdat hij zijn eigen omroep, de KRO, niet tot spreekbuis wilde maken van zijn politieke standpunten. <bibref linktype="simple">Bornewasser, <title linktype="simple">KVP</title>, deel 1 p. 536-537; deel 2 p. 203, 217, 241-277</bibref>; inv. nr. 72. </p>
            </note> In de loop van de tijd schoof Van Doorn steeds meer op van de behoudende naar de progressieve kant van het politieke spectrum. Hij was een van de veertien KVP-leden die in 1967 een oproep deed aan de partij om voortaan een vooruitstrevend beleid te voeren. In datzelfde jaar speelde hij met de gedachte zijn Kamerlidmaatschap te beëindigen, maar hij liet zich overhalen te blijven omdat zijn vertrek een schadelijke uitwerking op de KRO zou kunnen hebben. Uiteindelijk verliet hij de Kamer in 1968 - in zijn eigen woorden: 'een hele overgang' - en zegde hij ook het lidmaatschap van de KVP op.<note>
              <p>Inv. nr. 84. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Van Doorn werd actief in de nieuw gevormde progressief katholieke partij PPR (Politieke Partij Radikalen). Daar was hij betrokken bij het opstellen van het partijprogramma. In 1973 werd hij voor de PPR in het kabinet Den Uyl minister van CRM. Het was de tijd dat het in 1965 opgerichte departement in het middelpunt van de belangstelling stond. Het kabinet wilde 'spreiding van inkomen, kennis en macht' en had de ambitie de maatschappij grondig te hervormen. CRM kon daarbij een sleutelrol vervullen; het budget was tussen 1970 en 1975 gestegen van 1 tot ruim 5½ miljard.</p>
          <p>Ondersteund door twee politiek adviseurs, de jonge Rotterdamse socioloog prof. dr. Bram Peper (voor de minister) en drs. Paul Beugels (voor staatssecretaris Wim Meijer), produceerde het ministerie een stroom nota's, waaronder de Knelpuntennota Welzijnsbeleid (1974) en nota's over onderwerpen als sport (1974), massamediabeleid en draadomroep (1975), Adviesaanvraag Maatschappelijk Werk (1975) , Kunst en kunstbeleid (1976; met sectorale nota's over toneel, orkesten en cultuur) en Emancipatie (1976). Tijdens het ministerschap van Van Doorn leidde dat nauwelijks tot wetgeving - aangenomen werden de Tijdelijke verstrekkingenwet Maatschappelijke Dienstverlening (1975), de Wet waarbij de Raad voor de Kunst werd gemoderniseerd (1977) en de aanpassingen van de Telefoon- en telegraafwet 1904, waardoor radio- en tv-uitzendingen door stations buiten nationaal grondgebied (zoals door Radio Veronica vanaf de Noordzee) werden verboden.<note>
              <p>
                <bibref linktype="simple">I. de Haan. <title linktype="simple">In het hart van de verzorgingsstaat: het ministerie van Maatschappelijk Werk en zijn opvolgers (CRM, WVC, VWS) 1952-2002</title> (Zutphen 2002) p. 104-146</bibref>; <bibref linktype="simple">H. Mulder, <title linktype="simple">Laten we wel zijn. De glijvlucht van een ministerie</title> (Zutphen 2002) p. 67-71</bibref>. </p>
            </note> Het is opvallend dat er zich in het archief van Van Doorn wel stukken bevinden over de kritiek op de benoeming van zijn partijgenoot mr. Eric Jurgens tot voorzitter van de NOS, terwijl die niet op de voordracht stond, en de daarop volgende negatieve publiciteit,<note>
              <p>Inv. nr. 121. </p>
            </note> maar niet over de commotie rondom het uitzendverbod voor de piratenzender radio Veronica en de rechtszaak waarmee Van Doorn vervolgens trachtte de pogingen van de Veronica Omroep Stichting (VOS) om een legale status te verwerven te dwarsbomen (1973-1974). Beide affaires hadden overigens voor Van Doorn persoonlijk onaangename bijeffecten. In het eerste geval in de vorm van berichten in de media over een vermeend oorlogsverleden - het ministerie spande naar aanleiding hiervan een rechtszaak aan tegen het weekblad Accent.<note>
              <p> Archief van het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (1910) 1962-1982 (1990), inv. nr. 1099. Het archief wordt in 2009 overgedragen aan het Nationaal Archief. </p>
            </note> In het tweede geval werd er een aanslag beraamd op het zeiljacht van Van Doorn en moesten hij en zijn gezin zich enige tijd onder politiebescherming stellen. Ook over de acties van jonge Molukkers om een vrije republiek der Zuid-Molukken (RMS) te realiseren - de beide treinkapingen bij Beilen (1975) en De Punt en de bezetting van een lagere school in Smilde (1977) - ontbreken de stukken. Van Doorn was toen als 'Molukkenminister' (de zorg voor het welzijn van de Molukkers viel onder het ministerie van CRM) met de premier en de ministers van Binnenlandse Zaken, Buitenlandse Zaken en Justitie lid van het crisisteam. Met Den Uyl was hij tegen het gebruik van geweld bij het beëindigen van de tweede treinkaping. In het archief van Den Uyl, maar niet in dat van Van Doorn, bevindt zich een vertrouwelijk schrijven met de suggestie om de gijzelaars van de eerste treinkaping vrij te krijgen 'nadat een lid van het kabinet zich voor besprekingen, maar in feite ook als gijzelaar bij de terroristen heeft gevoegd. Zo'n lid van het kabinet zou de "Molukkenminister" kunnen zijn'. Vanwege een eerder verkondigde mening ('wie een vrije RMS wil, jaagt een fantoom na') en een oproep aan de Molukse gemeenschap om die wens te laten varen, ging hij in deze periode onder de schuilnaam 'Harry van Amerongen' door het leven. De stukken over het vervolg - de regeringsnota over de Molukse problematiek- zijn wel in het archief aanwezig.<note>
              <p>
                <bibref linktype="simple">P. Bootsma, <title linktype="simple">De Molukse actie: treinkaping en gijzelingen 1970-1978</title> (Amsterdam 2000) p. 60-61, 291-298</bibref>; <bibref linktype="simple">A. Bleich, <title linktype="simple">Joop den Uyl, 1919-1987: dromer en doordouwer</title> (Amsterdam 2008), p. 327</bibref>; Inv. nrs. 130-136. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Na de verkiezingsnederlaag van 1977 belandde de PPR in de oppositie. Vanwege het feit dat de partij steeds meer aansluiting zocht bij kleine linkse partijen als de Pacifistisch Socialistische Partij (PSP) en de Communistische Partij Nederland (CPN) stapte Van Doorn in 1984 uit de partij. In 1986 meldde hij zich, met 39 andere prominente politici aan bij de toen veertig jaar bestaande Partij van de Arbeid (PvdA).</p>
          <p>Na het einde van zijn ministerschap in 1977 was Van Doorn niet meer werkzaam in de actieve politiek. Hij keerde terug naar de rechterlijke macht, als rechter-plaatsvervanger bij de arrondissementsrechtbank te Utrecht, en bekleedde voorzitterschappen van de Stichting Nederlands Centrum Buitenlanders en de Algemene Reclasseringsvereniging.</p>
          <p>Voor zijn werkzaamheden is Van Doorn verschillende malen onderscheiden: in 1966 werd hij benoemd tot ridder in de Orde van de Nederlandse Leeuw. Als minister ontving hij buitenlandse onderscheidingen uit Italië, Luxemburg, en Denemarken; aan het eind van zijn ministerschap werd hij bevorderd tot commandeur in de Orde van Oranje Nassau. Het kerkelijk eerbetoon - ridder in de Orde van het Heilig Graf van Jeruzalem - dat hem in 1964 werd verleend, beëindigde hij de 1986, omdat hij zich niet meer thuis voelde in het gezelschap.</p>
          <p>Van Doorn overleed op 12 januari 1992 in een ziekenhuis in Amersfoort.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Over de geschiedenis van het particulier archief van Van Doorn is weinig te zeggen. Zoals gebruikelijk in dit soort gevallen, werd het waarschijnlijk bij hem thuis bewaard. De op de stukken voorkomende nummering en de twee lijsten uit 1963 en 1966 met daarop in systematische en alfabetische volgorde onderwerpen die zich toen in het archief bevonden (inv. nr. 8), suggereren een ordelijk systeem. Op het moment van overdracht aan het Nationaal Archief was dit echter niet meer intact. Het archief Van Doorn is in 2008 overgedragen aan het Nationaal Archief. Zie ook hierna de paragraaf verantwoording van de bewerking.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bevat voornamelijk stukken betreffende het openbare leven van Van Doorn. De stukken over zijn werkzaamheden in de rechterlijke macht zijn voornamelijk formele besluiten van aanstelling en ontslag in de verschillende functies en stukken van het proces tegen de oorlogsmisdadiger Anton van der Waals. De politiek-bestuurlijke archivalia bestaan uit correspondentie, teksten van redevoeringen, aantekeningen, gedrukt materiaal en krantenknipsels. De stukken hebben betrekking op zijn gehele politiek-bestuurlijke loopbaan: zijn activiteiten voor de Katholieke Volkspartij (KVP), de Politieke Partij Radicalen (PPR) en de Partij van de Arbeid (PvdA), de jaren als minister van CRM (1973-1977) en het voorzitterschap van de Katholieke Radio Omroep (KRO) en van het Nederlands Centrum Buitenlanders. Het lijkt er echter op dat Van Doorn uit al deze levensfasen alleen de meest opvallende stukken heeft bewaard. Het beste voorbeeld hiervan is het materiaal over de contacten met de KVP voorman C.P.M. Romme. Daardoor heeft het archief een wat fragmentarisch karakter. Het aantal stukken betreffende zijn privéleven is uiterst beperkt.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Er zijn geen stukken vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief Van Doorn is in 2008 overgedragen aan het Nationaal Archief. In zeven dozen bevonden zich een aantal hangmappen, dossiermappen, plastic mapjes en vele losse stukken. Zoals blijkt uit op de stukken voorkomende cijfercoderingen en de in het archief aanwezige overzichten (zie inv. nr. 8) had Van Doorn in de jaren zestig voor zijn archief kennelijk een geordend systeem. Dat verklaart wellicht dat de doorslag van een verzonden brief in meerdere exemplaren op verschillende kleuren papier (wit, geel en roze) aanwezig kan zijn. De betekenis hiervan is niet duidelijk geworden. Het lijkt er op dat niet alle ooit aanwezige stukken blijvend zijn bewaard, met uitzondering van de stukken van het proces tegen oorlogsmisdadiger Van der Waals. Er is niet getracht een eerdere orde te reconstrueren; bij de bewerking is uitgegaan van het in het Nationaal Archief gebruikelijke schema 'privéleven - openbaar leven - documentatie'. De stukken zijn geordend naar de functies die Van Doorn heeft vervuld.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De inventaris van het archief kent uit drie hoofdonderdelen:</p>
        <p>
          <list numeration="arabic" type="ordered">
            <item>Privéleven;</item>
            <item>Openbaar leven;</item>
            <item>Documentatie.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De hoofdrubriek 'Privéleven' bevat alleen enkele persoonlijke brieven, stukken over het lidmaatschap van de Ridderorde van het H. Graf te Jeruzalem, overzichten van het archief en stukken betreffende de 70e verjaardag en het overlijden van Van Doorn.</p>
        <p>De hoofdrubriek 'Openbaar leven' opent met de rubriek 'Algemeen'. Deze bevat enkele door Van Doorn geschreven CV's en stukken over financiën en zijn benoeming tot ridder in de orden van de Nederlandse Leeuw (1966). Daarna zijn de stukken geordend naar de functies die Van Doorn heeft vervuld: allereerst de functies in dienst van de rechterlijke macht en het Ministerie van Justitie, vervolgens de politieke loopbaan, als voorzitter van en Tweede Kamerlid voor de KVP, partijlid en minister voor de PPR en partijlid van de PvdA en tenslotte de overige functies, zoals voorzitter van de KRO en van de Stichting Nederlands Centrum Buitenlanders. De documentatie bestaat uit enkele foto's en een grote collectie kranten- en tijdschriftartikelen over Van Doorn. Vanuit oogpunt van gebruikersgemak zijn aangetroffen eenheden met perspublicaties over één onderwerp in de inventaris geplaatst bij het onderdeel waarop zij betrekking hebben; de overige publicaties zijn chronologisch geordend en geplaatst in de rubriek 'Documentatie'.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, H.W. van Doorn [levensjaren 1915-1992], nummer toegang 2.21.376, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Doorn, van, 2.21.376, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>In de volgende archieven zijn stukken van c.q. over Van Doorn te vinden:</p>
        <p>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>In het archief van het Ministerie van Justitie. Centraal Archief van de Bijzondere rechtspleging 1945-1952 (toegangsnummer 2.09.09), bewaard in het Nationaal Archief: Hierin bevindt zich archief van de POD en PRA te Rotterdam</item>
            <item>In het archief van de KVP, bewaard in het Katholiek Documentatiecentrum (KDC) te Nijmegen. Hierin in het bijzonder de inv. nrs. 321-322 (brieven 1954-1961); 3691 (rede als voorzitter van het centraal program comité van de PPR 1969); 4039 (rede als voorzitter van de KVP 1960); 6444 (correspondentie Van Doorn - Romme over de kabinetsformatie 1956)</item>
          </list>
        </p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Het archief van mr. dr. C.P.M. Romme bevindt zich in het Nationaal Archief in Den Haag (toegangsnummer 2.21.144)</item>
            <item>Het archief van het ministerie van CRM uit de periode (1910) 1962-1982 (1990) wordt in 2009 overgedragen aan het Nationaal Archief.</item>
            <item>Het archief van de KRO bevindt zich in het Katholiek Documentatiecentrum (KDC) te Nijmegen.</item>
            <item>Het archief van het Nederlands Centrum Buitenlanders wordt bewaard in het Internationaal Instituut voor Sociale geschiedenis (IISG) te Amsterdam.</item>
            <item>Het archief van de Algemene Reclasseringsvereniging (1975-1986) wordt bewaard bij het Brabants Informatie Centrum (BHIC) te 's-Hertogenbosch.</item>
          </list>
        </p>
      </relatedmaterial>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibref linktype="simple">'H.W. van Doorn', <title linktype="simple">Biografisch archief van het Parlementair Documentatiecentrum</title>, <extref actuate="onrequest" href="www.parlement.com" linktype="simple" show="new">www.parlement.com</extref>
        </bibref>
        <bibref linktype="simple">J. Bosmans, 'H.W. van Doorn', <title linktype="simple">Biografisch woordenboek van Nederland</title>, <extref actuate="onrequest" href="www.inghist.nl" linktype="simple" show="new">www.inghist.nl</extref>
        </bibref>
        <bibref linktype="simple">J.A. Bornewasser, <title linktype="simple">Katholieke Volkspartij 1945-1980</title>, 2 delen (Nijmegen 1995-2000)</bibref>
        <bibref linktype="simple">J.L.J. Bosmans, <title linktype="simple">Romme: biografie 1896-1946</title>, deel 1 (Utrecht 1991), met name p. 469-493</bibref>
        <bibref linktype="simple">A.F. Manning, <title linktype="simple">Zestig jaar KRO. Uit de geschiedenis van een omroep</title> (Baarn 1985)</bibref>
        <bibref linktype="simple">I. de Haan, <title linktype="simple">In het hart van de verzorgingsstaat: het ministerie van Maatschappelijk Werk en zijn opvolgers (CRM, WVC, VWS) 1952-2002</title> (Zutphen 2002)</bibref>
        <bibref linktype="simple">P. Bootsma, <title linktype="simple">De Molukse actie: treinkaping en gijzelingen 1970-1978</title> (Amsterdam 2000)</bibref>
        <bibref linktype="simple">J.P. Heinrich, <title linktype="simple">Particuliere reclassering en overheid in Nederland sinds 1823</title> (Arnhem 1995)</bibref>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>PRIVÉLEVEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319072" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43d0d603-742b-4fa8-b634-0ae1ae0fa43e</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1989">1956-1991</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat:</p>
            <p>- Beschikking van de Hoge Raad der Nederlanden waarbij op verzoek van het openbaar ministerie bij het kantongerecht te Rotterdam een ander kantongerecht dan dat van Rotterdam wordt aangewezen voor de eventuele vervolging en berechting van een overtreding van de Wegenverkeerswet door Van Doorn, 1956</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>N.B Van Doorn was op dat moment substituut officier van justitie bij de arrondissementsrechtbank te Rotterdam</p>
            <p>- Verzoek tot betalen van abonnementsgeld per automatische incasso, 1962, met machtingskaarten voor het betalen van de Katholieke Illustratie, de Sjors en de Beatrijs, afschriften, 1962</p>
            <p>- Persoonlijke brieven afkomstig van W.A. Grollenberg (Amsterdam, 1962), F. Koppendraaijer S.J. (1989) en F. Rottenberg (Amsterdam, 1991)</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319073" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2c4d034-a088-4874-8dc9-58b63d0b1273</unitid>
            <unittitle>Ingekomen gelukwensen en verdere correspondentie met betrekking tot de 70e verjaardag van Van Doorn</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319074" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0163a6fa-f1df-457b-b994-51b955e8f4af</unitid>
            <unittitle>Uitgegane brieven, afschrift</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1985"> 1961-1985</unitdate>
            <physdesc>7 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Bevat:</p>
            <p>- Opzeggingsbrieven in verband met de verhuizing naar Baarn van het lidmaatschap van de 'congregatie' [een katholieke groepering onder leiding van F. Bijloos S.J.], het abonnement op Piscator tijdschrift van de Hengelaarsbond voor Leiden en omstreken en de huur van twee kerkplaatsen in de kerk van Christus Koning in Rotterdam, 1961, afschriften (doorslag)</p>
            <p>- Reactie op het geboortekaartje van M.T.S. Faas, 1965, afschrift (fotokopie); met ingekomen geboortekaartjes en aantekening van Van Doorn, 1965 (De reactie in tweevoud).</p>
            <p>- Tekst voor een bijdrage bij het afscheid van F. Baeten als burgemeester van Maastricht, 1985, eigen exemplaar</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>4-7</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de Ridderorde van het H. Graf van Jeruzalem</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1986">1964-1986</unitdate>
            <physdesc>18 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De Ridderorde van het H. Graf van Jeruzalem, opgericht in 1103, staat onder leiding van de katholieke patriarch van Jeruzalem en is gevestigd in Vaticaanstad.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319075" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79449036-8e24-4b98-8de3-581f5d27f916</unitid>
              <unittitle>Brief van drs. G.J.E. Horbach met felicitaties ter gelegenheid van de verheffing van Van Doorn tot Ridder van het H. Graf van Jeruzalem, met krantenknipsel, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964"> 1964</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319076" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0bbbd09d-1490-4d60-8b51-0586c98d9dc2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het functioneren van de Orde, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>9 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Bevat:</p>
              <p>- Ingekomen stukken, waaronder verslagen van de 26e en 27e ledenvergadering en een verslag van de bedevaartreis van 20 leden van de Ridderorde naar het H. Land en Rome, 1975</p>
              <p>- Programma van de investituur, 1976</p>
              <p>- Aflevering van de periodiek Deus lo vult, juni 1977</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319077" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50b4072a-ed31-40e8-a80a-e46d8b973cb7</unitid>
              <unittitle>Jaarrekening 1985 en begroting 1986 van de Kapittelraad, respectievelijk het bestuur van de Stichting Landscommanderije Nederland van de ridderorde, 1986; met ledenlijst, 1983, en ingekomen reacties op een verzoek om financiële bijdragen, 1984-1985</unittitle>
              <physdesc>6 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319078" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef4ea874-e6bd-4f3d-9418-df3a9c13dd7f</unitid>
              <unittitle>Brief waarbij van Doorn het lidmaatschap van de Orde opzegt, afschrift (doorslag), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319079" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c02c42bc-9fdc-45c2-b7eb-309b065b2082</unitid>
            <unittitle>Systematisch overzicht van het persoonlijk archief van Van Doorn, 1963 met alfabetische onderwerpsindex, 1967, handgeschreven, met in beide voorin een getypt overzicht uit mei 1968 van de inhoud van een 'kist op zolder'</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1968">1963-1968</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319080" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6adf0d92-189d-4f12-b1cf-12c70e507ff6</unitid>
            <unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Van Doorn op 12 januari 1992, met programmaboekje van de uitvaartmis op 16 januari 1992 en rouwadvertenties</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1992</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3319081" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3df2d9fb-207b-42a5-85d4-ded3cee3972f</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen verschenen na het overlijden van Van Doorn</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>OPENBAAR LEVEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.1</unitid>
            <unittitle>Algemeen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319082" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d75ed879-6890-4540-9fd4-59a44dfc9d40</unitid>
              <unittitle>Teksten van een curriculum vitae van Van Doorn, afschrift (doorslag, fotokopie)</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1984">1956-1984</unitdate>
              <physdesc>9 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Bevat teksten uit:</p>
              <p>- 1956, in tweevoud</p>
              <p>- 1957, in tweevoud, met een verzoek daartoe van het Rotterdamsch Nieuwsblad, 1957</p>
              <p>- 1961, in drievoud</p>
              <p>- ca. 1973, fotokopie</p>
              <p>- 1984, fotokopie uit: F. van Egmond, Wie is wie in Nederland 1984/1988 (Den Haag 1984), met handgeschreven correcties, 1985</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>12-14</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende financiële aangelegenheden</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1976">1946-1976</unitdate>
              <physdesc>2 omslagen en 2 stukken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319083" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe9805fa-0f2f-4a82-af04-3214fba782fc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de bezoldiging van Van Doorn als ambtenaar in diverse functies bij het OM en het Ministerie van Justitie, deels in afschrift (doorslag) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319084" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fab2052-492b-4b31-8461-9d072dad775e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het inkomen van Van Doorn als voorzitter van de KVP en als lid van de Tweede Kamer, met de daarvoor geldende regelingen, deels in afschrift, deels gedrukt, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1967">1954-1967</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319085" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c9934a8-0e41-49ec-8dcc-b141d16db3cd</unitid>
                <unittitle>Brieven van het Algemeen Burgerlijk Pensioenfonds (ABP) en van de Stichting Personeelsfonds voor de Radio Omroep in Nederland over pensioen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>15-17</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de benoeming tot ridder in de orde van de Nederlandse Leeuw</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
              <physdesc>1 omslag en 7 stukken</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319086" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16f9ef33-1931-425c-85de-5680df673f46</unitid>
                <unittitle>Diploma van de benoeming tot ridder in de Orde van de Nederlandse Leeuw, 1966, met statuten van de Orde en begeleidend schrijven, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
                </unittitle>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319087" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6d3eba8-4118-465e-ae64-71839be11096</unitid>
                <unittitle>Jaarverslag van de Koninklijke Vereniging van Leden der Nederlandse Ridderorden over 1966, met circulaire om lid te worden, informatie over de onderscheidingstekenen en exemplaar van de Nederlandse Staatscourant van 29 april 1966</unittitle>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319088" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5359d620-ed1a-41be-b414-0f0b246cbdcc</unitid>
                <unittitle>Ingekomen gelukwensen ter gelegenheid van de benoeming, met lijst van de afzenders en enkele bedankbrieven, afschrift (doorslag) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Visitekaartjes (73 stuks)</p>
                <p>- Telegrammen en brieven</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.2</unitid>
            <unittitle>Loopbaan bij Justitie, 1942-1985</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.1</unitid>
              <unittitle>Benoeming en ontslag</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319089" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60a23501-4cdb-4e0f-94e8-9ff0bb73e905</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende benoeming tot ambtenaar bij kantongerechten, deels in afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1944">1942-1944</unitdate>
                <physdesc>6 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Besluit van de secretaris-generaal van Justitie van 17 juli 1942, kabinet nr. 617r van benoeming tot beëdigd klerk bij het parket van de kantongerechten in het arrondissement Rotterdam, 1942; met proces-verbaal van de eedsaflegging voor de arrondissementsrechtbank te Rotterdam, 1942 (29 juli)</p>
                <p>- Akten waarbij de officier van justitie bij de arrondissementsrechtbank te Rotterdam Van Doorn aanwijst tot waarnemend ambtenaar van het Openbaar Ministerie bij de kantongerechten in het arrondissement Rotterdam, 1942</p>
                <p>- Besluit van de secretaris-generaal van Justitie van 4 januari 1944, kabinet nr. 395c, van benoeming tot ambtenaar van het Openbaar Ministerie bij de kantongerechten in het arrondissement Rotterdam, 1944; met proces-verbaal van de eedsaflegging voor de arrondissementsrechtbank te Rotterdam, 1944 (12 januari)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319090" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86b21138-f0b1-4686-8dfc-824a7b3b66f2</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende benoeming en ontslag bij de Bijzondere Rechtspleging</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Besluit van de directeur-generaal voor Bijzondere Rechtspleging van 7 februari 1946, nr. 02420, van benoeming tot hoofd van de Politieke Opsporings Dienst (POD) te Rotterdam, 1946, met besluit van de directeur-generaal voor Bijzondere Rechtspleging van 7 februari 1946, nr. 02419 van gelijktijdige ontheffing van de functie van inspecteur der POD en in Zuid-Holland, 1946</p>
                <p>- Besluit van de Minister van Justitie van 1 maart 1946 nr. 03975, van benoeming tot officier-fiscaal in het ressort van het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1946, met kwitantie voor betaalde griffierechten, 1946</p>
                <p>- Besluit van de directeur-generaal voor Bijzondere Rechtspleging van 14 februari 1947 nr. 141264, van benoeming tot lid van de commissie ter voorbereiding van wettelijke maatregelen voor de opheffing van de bijzondere rechterlijke macht, 1947</p>
                <p>- KB van 28 juli 1947 nr. 81 houdende benoeming tot waarnemend advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1947, met authentiek afschrift en proces-verbaal van de eedsaflegging voor het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1947 (1 augustus), 1947</p>
                <p>- KB van 17 november 1947 nr. 159, houdende benoeming tot advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1947, authentiek afschrift in tweevoud, met proces-verbaal van de eedsaflegging voor het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1947 (5 december) en exemplaar van de Nederlandse Staatscourant van 2 december 1947</p>
                <p>- Besluit van de directeur-generaal voor Bijzondere Rechtspleging tot eervol ontslag van Van Doorn uit de functie van waarnemend hoofd van de Politieke Recherche Afdeling (PRA) te Rotterdam, 1947 (17 november), met bedankbrief voor de verrichtte werkzaamheden, 1947</p>
                <p>- KB van 21 juni nr. 72 houdende eervol ontslag als advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1949, met bedankbrief voor de verrichtte werkzaamheden, 1949</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319091" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ff1c88e-9f7a-4fe7-90e4-2a7cf6cebc12</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende benoeming en ontslag als substituut-officier van Justitie</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1968">1948-1951, 1968</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Proces-verbaal van de eedsaflegging voor de arrondissementsrechtbank te Rotterdam als ambtenaar van het openbaar ministerie bij de kantongerechten in het arrondissement Rotterdam, 1948 (20 januari), met kwitantie voor betaalde griffierechten, 1948</p>
                <p>- Akte waarbij de procureur-generaal bij het gerechtshof te 's-Gravenhage Van Doorn met ingang van 1 maart 1949 aanwijst als waarnemend substituut-officier van Justitie bij het parket van de officier van justitie te Rotterdam, 1949, afschrift</p>
                <p>- Akte waarbij de procureur-generaal bij het gerechtshof te 's-Gravenhage Van Doorn met ingang van 1 juli 1949 aanwijst als waarnemend substituut-officier van Justitie bij de arrondissementsrechtbank te Middelburg, 1949</p>
                <p>- KB van 21 april 1951 nr. 15, houdende benoeming tot substituut-officier van Justitie bij de arrondissementsrechtbank te Rotterdam, 1951, met bijlage, met proces-verbaal van de eedsaflegging voor het Gerechtshof te 's-Gravenhage, 1951 (8 mei) en met felicitatiebrief van de procureur-generaal bij het gerechtshof te 's-Gravenhage, 1951</p>
                <p>- Koninklijk Besluit van 14 mei 1968, nr. 41, houdende verlening van buitengewoon verlof zonder behoud van bezoldiging, authentiek afschrift (fotokopie), met afschrift van het verzoek door Van Doorn (doorslag), 1968</p>
                <p>- Koninklijk Besluit van 17 september 1968, nr. 35, houdende het ontslag per 28 augustus 1968 als substituut-officier van justitie in het arrondissement Rotterdam, 1968, met afschrift van de ontslagaanvraag door Van Doorn (doorslag) en begeleidende brief</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319092" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47deab2a-a10e-49be-ab56-14bc83621095</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende een detachering van Van Doorn bij het ministerie van Justitie</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950-1953</unitdate>
                <physdesc>7 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Brief van Van Doorn aan de secretaris-generaal van Justitie waarbij hij onder voorwaarden het voorstel voor een detachering op het ministerie accepteert, 1950, afschrift, in tweevoud; met kennisgeving van deze detachering aan de leden van de rechterlijke macht door de minister van Justitie, 1951</p>
                <p>-Besluit van de minister van Justitie om de bij het ministerie gedetacheerde substituut- officier van justitie Van Doorn toe te voegen aan de directeur-generaal, hoofd van de afdeling politie, teneinde die op organisatorisch gebied te adviseren, 1951; met besluit van ontheffing van deze opdracht, 1953 (23 december)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319093" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31db81e2-b5c4-4364-bfea-fe1577fa7c8b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende benoeming en ontslag als algemeen voorzitter en voorzitter van de sectie gevangeniswezen van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, de psychopatenzorg en de reclassering</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1973">1968-1973</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- KB van 22 juli 1968, nr. 33 van de benoeming van Van Doorn tot voorzitter van de sectie gevangeniswezen van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, de psychopatenzorg en de reclassering, 1968, authentiek afschrift</p>
                <p>- Verzoek om ontslag uit de functie van algemeen voorzitter van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, psychopatenzorg en de reclassering en voorzitter van de sectie gevangeniswezen van de Raad, en mededeling hiervan aan de leden van de Raad, 1973, doorslag</p>
                <p>- Koninklijk Besluit van 28 juli 1973 nr. 133 houdende het ontslag van Van Doorn als voorzitter van de Centrale Raad van Advies voor het gevangeniswezen, de psychopatenzorg en de reclassering en als voorzitter van de van de sectie gevangeniswezen van de Raad, fotokopie, met begeleidend schrijven van de directie strafrechttoepassing van het ministerie van Justitie, 1973</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319094" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72df3e24-1ae6-40d0-af9f-28868d1f1304</unitid>
                <unittitle>Koninklijk Besluit van 15 augustus 1985, nr. 50, houdende het ontslag per 1 november 1985 van Van Doorn als part-time rechter-plaatsvervanger in de arrondissementsrechtbank te Utrecht, 1985, met afschriften van de ontslagaanvraag door Van Doorn (doorslag) en begeleidende brief en met legitimatiebewijs rechterlijke macht, 1982</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1985">1982-1985</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319095" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/976c358c-52e8-4c98-b43b-c0a517ebd4e2</unitid>
                <unittitle>Brieven betreffende sollicitaties door Van Doorn, 1942-1958; met lijsten van ambtenaren van het openbaar ministerie bij de kantongerechten, met vermelding van standplaats en eerste benoemingsdatum, 1947, 1950, afschriften (doorslag en stencil)</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1958">1942-1958</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat brieven:</p>
                <p>- aan de secretaris-generaal van Justitie waarbij hij solliciteert naar de functie van ambtenaar van het openbaar ministerie bij de kantongerechten in het arrondissement Maastricht, 1942, concept</p>
                <p>- aan de minister van Justitie waarbij hij solliciteert naar de functie van substituut-officier van justitie in de arrondissementen Utrecht, Rotterdam of Roermond, [1946], afschriften (doorslag)</p>
                <p>- van prof. mr. G. Langemeijer, procureur-fiscaal bij de Bijzondere Raad van Cassatie, aan Van Doorn, waarbij hij polst naar diens belangstelling voor de vacature van advocaat-fiscaal bij het Bijzonder Gerechtshof te Amsterdam, 1947, afschriften (stencil), in tweevoud; met antwoordtelegram waarbij Van Doorn het aanbod weigert en brief met toelichting daarop, 1947</p>
                <p>- aan de directeur-generaal voor Bijzondere rechtspleging met het verzoek om hulp bij een terugkeer naar de gewone rechtspleging, 1947, afschrift (doorslag)</p>
                <p>- aan de minister van Justitie waarbij hij een toelichting geeft op zijn sollicitatie naar de functie van substituut-officier van justitie, 1948, afschriften, in tweevoud (doorslag); met brief aan de directeur-generaal voor Bijzondere rechtspleging met het verzoek om ondersteuning, 1948, afschriften (doorslagen), in drievoud; met het rekest aan H.K.H. de Prinses Regentes der Nederlanden, 1948, handgeschreven concept</p>
                <p>- aan H.M. de Koningin en mr. H.L. Hogenhuis naar het lidmaatschap van de Centrale Raad van Beroep te Utrecht, 1958, met brieven over het vervolg van de procedure, afschriften (doorslag)</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>Van Doorn werd vanwege zijn politieke activiteiten niet op de voordracht geplaatst.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319096" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bd1874c-e976-40ce-affb-516bcbe96b0e</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de belangstelling van Van Doorn voor de positie van procureur-generaal te 's-Hertogenbosch</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961">1953-1954, 1961</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- Stukken over informeel overleg tussen dr. A.M. Lucas en prof mr. C.P.M. Romme over een verzoek van Van Doorn om te helpen voorkomen dat zijn politieke werkzaamheid als bezwaar zou worden aangemerkt voor een benoeming als procureur-generaal te Den Bosch, 1953</p>
                <p>- Brief aan de minister van Justitie met het verzoek om terugkeer naar het Openbaar Ministerie in Rotterdam, 1953, afschrift (doorslag) in tweevoud; met handgeschreven aantekeningen van Van Doorn voor een overleg met de secretaris-generaal van Justitie over de combinatie van zijn toekomstige werkzaamheden met de functie van voorzitter van de KVP, 1953 (Enkele aantekeningen op de achterzijde van een afschrift van een vertrouwelijke brief aan de directeur-generaal, hoofd van de afdeling politie, over het uitvoeren van de voor Van Doorn in 1952 ingediende reorganisatievoorstellen, 1953).</p>
                <p>- Brief van Romme aan Van Doorn waarin hij aangeeft vertrouwelijk te willen spreken over de opvolging van Speyart van Woerden (procureur-generaal te 's-Hertogenbosch, die per 1 februari 1955 met pensioen zou gaan), 1954; met antwoordbrief van Van Doorn, 1954, afschrift (doorslagen) in drievoud</p>
                <p>- Aantekeningen voor telefoongesprekken met Van Voorst en Van Rijckevorsel over de vraag waarom hij buiten de benoeming van procureur-generaal van Den Bosch wordt gehouden, 1954, handschrift</p>
                <p>- Brief aan minister-president prof dr. J.E. de Quay met advies over de vervulling van de functie van procureur-generaal te Den Bosch, 1961, afschrift, in tweevoud</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.2.2</unitid>
              <unittitle>Werkzaamheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319097" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7197271e-aad6-446e-a19c-1044fccd7dc0</unitid>
                <unittitle>Brief van W. Ellens, hoofd van het parket van het openbaar ministerie bij de kantongerechten te Rotterdam, aan de secretaris-generaal van Justitie met de mededeling dat drie ambtenaren, waaronder Van Doorn, hem niet de gevraagde persoonlijke gegevens willen verstrekken, afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.2.1</unitid>
                <unittitle>Politieke Opsporingsdienst Rotterdam(POD) - Politieke Recherche Afdeling (PRA) Rotterdam (1945-1947)</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Van Doorn was vanaf 1 juni 1945 gedetacheerd bij de militaire commissaris te Rotterdam en belast met het in vrijheid stellen van daarvoor in aanmerking komende politiek geïnterneerden. Op 1 oktober werd hij militair commissaris voor inbewaringstelling en vrijlating en per 15 november hoofd van de Politieke Recherche Afdeling (PRA) te Rotterdam.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319098" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3e69fcc-1f1d-4af8-b62a-7d77007dab95</unitid>
                  <unittitle>Militair paspoort van H.W. van Doorn, reservekapitein in het Nederlandse leger, verleend door de 'Netherlands Military Mission Civil Affairs Section' op 1 oktober 1945; met legitimatiebewijs van H.W. van Doorn als hoofd van de Politieke Opsporingsdienst Rotterdam, 1946; met vergunning voor het dragen van een vuurwapen verleend door het Hoofd van de POD, H.W. van Doorn, niet ingevuld, 1946 en gegevens over het inleveren van uitrusting, 1947</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319099" type="ABS">28</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca70c9f8-2149-4264-a3b7-84ace6fee111</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen stukken</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
                  <physdesc>6 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bevat:</p>
                  <p>- Brief van de Duitse krijgsgevangene Albert Ebensen aan Van Doorn als hoofd van de 'B.O.O.M.' met het verzoek om overplaatsing van de strafgevangenis naar een kamp, 1947</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>In het Duits</p>
                  <p>- Krantenknipsel over Kamervragen van Hoogcarspel aan de minister van Justitie over de maatregelen van Van Doorn tegenover een medewerker in verband diens behandeling van de zaak Dormitz-Laakkwartier, [ca 1947]</p>
                  <p>Het betreft een brand waarbij de Haagse commissaris van politie schuldig is bevonden</p>
                  <p>- Brief van de officier van justitie [te Rotterdam] aan de procureur-generaal te 's-Gravenhage met verzoek, om ter compensatie van de werkzaamheden van Van Doorn als hoofd van de POD te Rotterdam, de ontstane ruimte te mogen opvullen, [1947], afschrift (stencil), in tweevoud</p>
                  <p>- Bedankbrieven van de heer Juch, medewerker van de PRA, bij zijn vertrek van de PRA, voor bemiddeling bij het verkrijgen van een betere functie, 1947, en van H.M. Liekse uit Badhoevedorp, voor een toegezonden foto, 1948</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319258" type="ABS">187</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95a19074-0969-4e26-a09e-0fc4eb555b63</unitid>
                  <unittitle>Foto's van medewerkers en kantoorgebouw van de Politieke Recherche Afdeling (PRA)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                  <physdesc>7 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319100" type="ABS">29</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ac4f6b3-d926-4e39-9478-d73b19d9b597</unitid>
                  <unittitle>'Levensloop' van H.W. van Doorn, hem aangeboden door zijn collega's van de PRA bij zijn benoeming tot Advocaat-fiscaal bij het Bijzonder gerechtshof van 's-Gravenhage, met lijst van handtekeningen van de collega's</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">[1947]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.2.2</unitid>
                <unittitle>Bijzonder gerechtshof te 's-Gravenhage, kamer Rotterdam</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319101" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1ca9cfa-6d21-436b-b547-079bb064e88f</unitid>
                  <unittitle>Krantenartikel van 28 juni 1949 over de afscheidszitting van de Rotterdamse Kamer van het Bijzonder Gerechtshof in het 'Rotterdams Nieuwsblad'</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.2.2.2.1</unitid>
                  <unittitle>Proces Van der Waals</unittitle>
                </did>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>31-40</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het proces voor het Bijzonder Gerechtshof te 's-Gravenhage, Vijfde Kamer, zitting houdende te Rotterdam tegen Antonius van der Waals, wegens misdaden begaan tijdens de Tweede Wereldoorlog</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
                    <physdesc>21 stukken en 5 omslagen</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn trad op als advocaat-fiscaal</p>
                  </odd>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319102" type="ABS">31</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b11c451d-ed18-47af-a6eb-f6ce857c2374</unitid>
                      <unittitle>Briefwisseling tussen de minister van Justitie en Zaaijer betreffende de status van prof. Jonkers bij het opstellen van de dagvaarding in het proces Van der Waals, afschriften (doorslag), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319103" type="ABS">32</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55a438da-737a-441c-83ef-a9f82260989a</unitid>
                      <unittitle>Dagvaarding van Van der Waals, afschrift (stencil), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>33-37</unitid>
                      <unittitle>Woordelijk verslag van de getuigenverhoren tijdens het proces, afschriften (doorslagpapier), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948"> 1948,</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>5 omslagen</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="3319104" type="ABS">33</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3afd8159-a421-4360-8283-969fdd6dce8d</unitid>
                        <unittitle>Dag 1 - vrijdag 16 april</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="3319105" type="ABS">34</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d97b7c8e-05e4-44d0-b109-3f067053b520</unitid>
                        <unittitle>Dag 2 - zaterdag 17 april</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="3319106" type="ABS">35</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c35c53a8-a428-4ce0-968d-7ace6c97a376</unitid>
                        <unittitle>Dag 3 - maandag 19 april</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="3319107" type="ABS">36</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b2fb56c-1623-4234-8ae2-9198e041cbc8</unitid>
                        <unittitle>Dag 4 - woensdag 21 april</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="3319108" type="ABS">37</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02008dbf-8b07-44fc-9161-938809676246</unitid>
                        <unittitle>Dag 5 - vrijdag 23 april</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319109" type="ABS">38</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a0db59d-3691-479e-afc6-6fdba022987d</unitid>
                      <unittitle>Proces-verbaal van het proces 1948 (16 april t/m 7 mei), afschrift (stencil)</unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319110" type="ABS">39</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/544955a2-0c12-4578-a29f-0292035a070a</unitid>
                      <unittitle>Sententie, 1948 (7 mei), afschrift (stencil)</unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Onvolledig, de bladzijden na 86 ontbreken.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319111" type="ABS">40</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb5c317-0513-4d03-9017-b20babb7a06d</unitid>
                      <unittitle>Verslag van de rechtszaak Van der Waals, gemaakt door mw. Meylink ontvangen [door Van Doorn] van Mej. Romeijn, afschrift (doorslag op stevig papier), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">4 oktober 1948</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319259" type="ABS">188</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b20495f-d7a1-4078-baea-79534ad6156b</unitid>
                      <unittitle>Foto's van de rechtszitting, 1948; met groepsfoto van het volledige rechtbankpersoneel, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>14 stuks</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319112" type="ABS">41</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b46b19ef-94d6-4335-9ee1-36486c1c851c</unitid>
                      <unittitle>Uitspraak van de Bijzondere Raad van Cassatie, Eerste Kamer, in het beroep van Van der Waals tegen het vonnis van het Bijzonder Gerechtshof, authentiek afschrift (doorslagpapier), <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949 (8 juni)</unitdate>
                      </unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319113" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a2ed7c1-9021-408c-9313-eeb05662f2ca</unitid>
                    <unittitle>Perspublicaties over het proces Van der Waals</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1970">1948, 1970</unitdate>
                    <physdesc>6 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- 'De Week. Uitgave van de Wereldkroniek' van 1 mei 1948</p>
                    <p>- 'De Rotterdammer' van 2 mei 1970, met lijst van aan redacteur K.R.B Hoekstra meegegeven informatie, gecorrigeerde kopij en begeleidend schrijven van Hoekstra, 1970</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319114" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acd57f32-7a07-46b6-8806-62f8ec26e42f</unitid>
                    <unittitle>Verslag door Van Doorn van de mededelingen die Van der Waals tijdens zijn laatste levensuren aan hem heeft gedaan, 1950, met ondergeschreven verklaring over de juistheid van het verslag door T. Semeijns de Vries van Doesburg, officier van Justitie te Rotterdam, 1950; met afschriften (fotokopieën)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319115" type="ABS">44</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2e98020-02fe-4f62-be44-b3f140900066</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het verzoek van Auke Kok aan Hans van Doorn, zoon van Van Doorn, om informatie voor zijn biografie van Van der Waals, 1994, met bijlagen</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993-1994</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.2.2.3</unitid>
                <unittitle>Ministerie van Justitie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319116" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/318dbfe5-de1b-46bc-b865-1775f73e464f</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de commissie ingesteld door de minister van Justitie om hem van advies te dienen over diverse aspecten van het vreemdelingenbeleid, 1956; met aanbiedingsbrief door de commissie, 1956, afschrift, bedankbrief door de minister van Justitie, 1956 en handgeschreven aantekening van Van Doorn</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Van Doorn was voorzitter van de commissie</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.3</unitid>
            <unittitle>Loopbaan in de politiek</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.3.1</unitid>
              <unittitle>Katholieke Volkspartij (KVP), 1946-1968</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.1.1</unitid>
                <unittitle>Locale politiek</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319117" type="ABS">46</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/665b5e84-f7cb-4d2a-a359-f462b1c4694b</unitid>
                  <unittitle>Brief van Van Doorn aan het bestuur van de kieskring Rotterdam van de Katholieke Volkspartij, waarbij hij zijn lidmaatschap van het bestuur van de kieskring opzegt, doorslag</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.1.2</unitid>
                <unittitle>Voorzitter van de KVP, 1954-1962</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319118" type="ABS">47</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c67d6c6a-2684-47b0-9422-f5f8b6f949aa</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de verkiezing van Van Doorn tot voorzitter van de KVP, als opvolger van W.J. Andriessen, 1953, met felicitatiebrieven</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
                  <physdesc>11 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319119" type="ABS">48</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc528189-6ce5-42a0-9639-4436e6eaf173</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de discussie in het partijbestuur over de verenigbaarheid van de functies van voorzitter en secretaris van de partij met het lidmaatschap van de Tweede Kamer, 1955-1956; met brief over de houding van de [KVP]-jongeren Organisatie (JO) tegenover Van Doorn, 1956, met bijlage en antwoordbrief, 1956</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Aan een eventueel Kamerlidmaatschap van Van Doorn kleefden moeilijkheden.</p>
                  <p>In oktober 1953 had het partijbestuur (PB) van de KVP zich uitgesproken voor een niet-parlementariër als voorzitter, maar niet unaniem. In het dagelijs bestuur (DB) was verschil van mening over de vraag of de partijvoorzitter tevens Kamerlid zou moeten zijn. Uiteindelijk accepteerde Van Doorn een verzoek van het PB om zich kandidaat te stellen. PB lid Matser, in 1953 waarnemend voorzitter van het PB, nam daarop in 1956 ontslag als lid van het DB.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319120" type="ABS">49</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/863bbca2-162c-4c30-bc86-4522789d7ecb</unitid>
                  <unittitle>Felicitatiebrief aan Van Doorn vanwege het succes van de Tweede Kamerverkiezingen, 1956, in tweevoud; met krantenknipsels over het optreden van van Doorn in de verkiezingscampagne en een reactie op een toespraak van Van Doorn in Paraat in een veranderende wereld. Orgaan van de Partij van de Arbeid, december 1956</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                  <physdesc>8 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Van Doorn was verantwoordelijk voor de propaganda tijdens de verkiezingsstrijd</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319121" type="ABS">50</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd431dfc-ddaa-42b4-851b-cefaab3b2d27</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen brieven</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1960">1957-1960</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bevat:</p>
                  <p>- dankbetuiging door H. Akkermans (Rotterdam), 1957</p>
                  <p>- antwoord op een verzoek om een financiële bijdrage voor de partij door dr. P.A.J.M. Steenkamp (Uithoorn), 1958</p>
                  <p>- antwoord op een oproep tot partijactiviteiten drs. A. Verdijk, (Tilburg), 1960</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319122" type="ABS">51</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20fad8fb-e32e-4fef-8bcb-2ca75842ebbe</unitid>
                  <unittitle>Verslag door Van Doorn van het N.E.I congres ('de christen-democratische internationale') in november 1957 in Arezzo in De Opmars. Kaderblad der KVP van 17 mei 1957</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In tweevoud. Met in de krant een foto van de ontvangst van Van Doorn en zijn echtgenote door paus Pius XII</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319123" type="ABS">52</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8cef3ec-7258-45c6-acd1-38da0b6c1378</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de campagne voor de Tweede Kamerverkiezingen van 1959</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319124" type="ABS">53</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/249d0628-3c6d-4f5f-b24f-1164ed492cd7</unitid>
                  <unittitle>Samenvatting van de rede van Van Doorn op het congres van de KVP-jongeren in Woudschoten in 'Het blad van jonge mensen', 20 februari 1960; met ingekomen reactie aan het bestuur van de KVP van H. Uijttenbogaard, 1960, afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319125" type="ABS">54</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5379ee0-4087-4f9c-a369-0d893d48c2ce</unitid>
                  <unittitle>Interview met Van Doorn in het julinummer van AHOI St. Aloysiuscollege</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319126" type="ABS">55</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99de6231-ffca-4cfd-9801-96a6b87d6b0e</unitid>
                  <unittitle>Congresrede, 22 oktober 1960, met ingekomen gelukwens van dr. J.F. de Meijer</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319127" type="ABS">56</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e59a567b-2f9f-4244-bfc3-b97efed4fb1b</unitid>
                  <unittitle>Tekst van een radio-uitzending over KVP-congres 1960, in het kader van de politieke zendtijd van de KVP, 25 oktober 1960, afschrift (doorslag)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319128" type="ABS">57</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e02af02-f6c4-4f11-8f45-5fef5f6b9a1b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het zoeken van een nieuwe voorzitter van de KVP, met aantekeningen van Van Doorn en artikelen uit De Volkskrant en De Tijd/De Maasbode van 5 maart 1962 met daarin het bericht van de opvolger</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319129" type="ABS">58</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93eb44fe-443f-444c-8b9f-763e71c7b360</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de buitengewone vergadering van de bestuursraad van de KVP op 23 juni 1962, gewijd aan de voorzitterswisseling</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bevat ook de teksten van de afscheidspeech van Van Doorn en de toespraak van de nieuwe voorzitter mr. P.J.M. Aalberse</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319130" type="ABS">59</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ceb58fad-0de7-4027-8124-b039db9710f0</unitid>
                  <unittitle>Ingekomen berichten van verhindering voor de receptie ter gelegenheid van het afscheid van Van Doorn als voorzitter van de KVP</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319131" type="ABS">60</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79b667e3-849f-4eb6-a2d7-e8f6571b2e1c</unitid>
                  <unittitle>Brief van Louis Frequin, hoofdredacteur van de De Gelderlander-Pers, naar aanleiding van het afscheid van Van Doorn, met als bijlage De Gelderlander van 22 juni 1962, met antwoord van Van Doorn, afschrift (doorslag)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Het antwoord in tweevoud</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319132" type="ABS">61</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a5c0afe-5015-44e0-8994-e8b36d55608c</unitid>
                  <unittitle>Kranten met daarin berichten over de voorzitterswisseling in de KVP, mei - juni 1962, met verslag van de radio-uitzending van de KVP op 3 juli 1962 in het kader van de zendtijd voor politieke partijen</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.1.3</unitid>
                <unittitle>Kamerlid voor de KVP, 1956-1968</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.1.3.1</unitid>
                  <unittitle>Kamerlid 1956-1959</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319133" type="ABS">62</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ea36382-1f14-40e4-9714-3e174eda8319</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de kandidaatstelling voor de Tweede Kamer in een aantal kieskringen, deels in afschrift (doorslag)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319134" type="ABS">63</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7578aab1-fe41-4f42-b997-1d31aa0701c7</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de activiteiten van Van Doorn als Kamerlid</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959">1956-1959</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- 'Parlementaire indrukken van de industriereis 1957', verslag door Van Doorn voor 'De Katholieke werkgever' van 14 en 21 september 1957</p>
                    <p>- correspondentie over vragen betreffende tandheelkundige voorzieningen, 1958</p>
                    <p>- verzoek van K. van Rijckevorsel om hem te vervangen als voorzitter van de fractiecommissie voor justitie, 1958</p>
                    <p>- Staatsblad 1957 met daarin nrs. 327 (wijziging lager onderwijswet) en 328 (vernietiging besluit GS van Zuid-Holland), 5 augustus 1957</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.1.3.2</unitid>
                  <unittitle>Kamerlid 1959-1963</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319135" type="ABS">64</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db37c1db-6458-4aa9-93d5-879e51a2310d</unitid>
                    <unittitle>Formulieren waarmee de Kiesraad mededeling doet van benoeming van Van Doorn tot lid van de Tweede Kamer, met afschriften</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
                    <physdesc>6 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319136" type="ABS">65</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17e34785-4ea5-4f59-927a-c51661f9ce22</unitid>
                    <unittitle>Rapport van de commissie 'incompabiliteiten' van de KVP, afschrift (stencil) juni 1959, met krantenknipsel over het standpunt van de KVP Amsterdam over de combinatie Kamerlid - lid van het partijbestuur</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319137" type="ABS">66</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc2f1039-9d69-470b-b2b5-26e175d2993c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de activiteiten van Van Doorn als Kamerlid</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1963">1959-1963</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>- bericht over de ontvangst van exemplaren van de Handelingen, 1959</p>
                    <p>- correspondentie, 1959-1961</p>
                    <p>- tekst van een radiotoespraak door J.M. Peters, 10 december 1960 (doorslag)</p>
                    <p>- aantekening over de opvolging van Romme als fractievoorzitter, 1960, met krantenartikel, 1960</p>
                    <p>- uitnodiging voor een diner bij de Kamervoorzitter, 1961, gedrukt, met afzegging 1961 (doorslag)</p>
                    <p>- notitie met oplossing voor de impasse over de kinderbijslag, 22 februari 1961</p>
                    <p>- foto's van het voetbalteam van de Tweede Kamer in 'De gemeenteraad, uitgegeven vanwege de Katholieke Volkspartij', oktober 1961</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319138" type="ABS">67</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0234cb22-8f5b-4fbf-9922-fd8b9846c5f4</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de opvolging van Romme als Kamerlid en als fractievoorzitter van de KVP</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319139" type="ABS">68</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7260e53d-7bf0-4772-b5b3-d7d1c8c91f44</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de kandidaatstelling van leden van de KVP, waaronder Van Doorn, voor Tweede Kamerverkiezingen van 1963, 1962-1963; met kandidatenlijst in kieskring XIII Utrecht; met formulieren waarmee de Kiesraad mededeling doet van benoeming van Van Doorn tot lid van de Tweede Kamer, 1963 en stukken over de toelating tot de Kamer, 1963</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1963">1962-1963</unitdate>
                    <physdesc> 1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319140" type="ABS">69</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc2c5b65-4ea2-43d1-85ae-6b08b9895c9a</unitid>
                    <unittitle>Brieven aan Van Doorn betreffende het betalen van de contributie aan de KVP-fractie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1967">1960-1967</unitdate>
                    <physdesc>8 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.1.3.3</unitid>
                  <unittitle>Kamerlid 1963-1967</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319141" type="ABS">70</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13899f89-2a5f-423b-b400-1c18e247fb01</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de activiteiten van Van Doorn als Kamerlid</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1967">1964-1967</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>- krantenartikel met terugblik op 1963, 1964</p>
                    <p>- ledenlijst van de KVP fractie en lijst van anciënniteit van Kamerleden voor ontvangst in de Ridderzaal op 29 juni 1965, 1965</p>
                    <p>- aanschrijving door de fractievoorzitter met verzoek om kandidaatstelling voor de verkiezingen van 1967, 1966, afschrift</p>
                    <p>- ontwerp verkiezingsprogramma, gedrukt</p>
                    <p>- krantenartikelen over Kamervragen Justitie, 1967</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319142" type="ABS">71</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f29bdff-83cc-40bf-a812-a4c13b39ff35</unitid>
                    <unittitle>Afscheidsgedicht voor de niet-terugkerende leden van de Tweede-Kamer fractie van de KVP, afschrift (stencil)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319143" type="ABS">72</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6eaac49d-4b64-46cd-a4e4-6dadb0d7d411</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de verwikkelingen rondom de kandidaatstelling van Van Doorn als kandidaat voor de Tweede Kamerverkiezingen van 1967</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn was in eerste instantie op een onverkiesbare plaats op de noordoostelijke kieslijst gezet. De reden daarvoor zou zijn geweest dat men de voorkeur gaf aan mr. [F.H.J.J.] Andriessen als Utrechtse kandidaat en dat overige verkiesbare plaatsen bestemd waren voor kandidaten uit de andere noordoostelijke provincies. Het KVP bestuur ontkende dat er een verband zou bestaan met Van Doorns opstelling in de nacht van Schmelzer. Een ander motief zou kunnen zijn dat de KRO een tweetal Brandpuntinterviews had uitgezonden die de KVP niet zo welgevallig waren. Uiteindelijk kwam er een aanbod van de Brabantse kringen om Van Doorn op een aangewezen plaats te zetten.</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- Persberichten over het terugtrekken van Van Doorn, Cals en Bogaers als kandidaat voor de verkiezingen, 8 december 1966</p>
                    <p>- KVP kandidatenlijst van de kringadviescommissies, met adviezen van de groepsadviescommissie ten aanzien van de noordoostelijke, westelijke, Brabantse en Limburgse kieslijst [1966]</p>
                    <p>- Correspondentie over de plaats van Van Doorn op de kandidatenlijst voor de Tweede Kamer verkiezingen van 1967, 25 november - 30 december 1966</p>
                    <p>- Krantenartikelen over de problemen rondom het opstellen van de KVP-kieslijst, december 1966</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.1.3.4</unitid>
                  <unittitle>Kamerlid 1967-1968</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319144" type="ABS">73</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/396e411b-e472-4091-9e4b-67ce04622a31</unitid>
                    <unittitle>Formulier waarmee de Kiesraad mededeling doet van benoeming van Van Doorn tot lid van de Tweede Kamer, 1967, met uittreksel uit het bevolkingsregister, 1967, en verslag van de eerste vergadering op 23 februari 1967, gedrukt</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319145" type="ABS">74</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c38daa7e-ffdf-43bf-819c-3907435b3d95</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de activiteiten van Van Doorn als Kamerlid</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>8 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- Uittreksels uit de Handelingen met vragen over publiceren van gegevens van ziekenhuizen (11 juli 1967) en verkiezing Kamervoorzitter (19 september 1967), gedrukt</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn fungeerde als tegenkandidaat en kreeg 6 stemmen</p>
                    <p>- Lijst met namen van de leden van de bijzondere commissie voor de nota betreffende het beleid betreffende Grondwet en Kieswet (25 juli 1967), gedrukt, met handgeschreven aantekeningen van Van Doorn, 1967</p>
                    <p>- Nota's van verteringen in het Kamerrestaurant, 1967-1969</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319146" type="ABS">75</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77f02664-7d45-4cde-baa3-e4bfa52576e7</unitid>
                    <unittitle>Brief van Van Doorn aan de voorzitter van de KVP waarin hij bericht terug te treden als lid van de Tweede Kamer, klad en concepten, [1967], met afschriften (doorslag); met reactie door De Zwaan, waarin het advies om, in verband met mogelijk schadelijke uitwerking op de KRO, het vertrek een aantal maanden uit te stellen, maart 1967</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>8 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De brief is in deze vorm niet verzonden. Van Doorn nam uiteindelijk in februari 1968 ontslag. Zie ook inv. nr. 84</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319147" type="ABS">76</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e773b8b-f554-4d86-a262-b897a691545b</unitid>
                    <unittitle>Fractiereglement en andere stukken betreffende het intern functioneren van de KVP-fractie, afschrift (stencil)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>8 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319148" type="ABS">77</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62d21d26-32e1-4c7b-9cf4-00348ddf2127</unitid>
                    <unittitle>Brief van KVP fractievoorzitter drs. W.K.N. Schmelzer aan Van Doorn over afwezigheid tijdens plenaire fractievergaderingen, 1967 (juli), met antwoordbrief van Van Doorn, 1967 (augustus), afschrift in drievoud (doorslag)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319149" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef281e8f-8200-4aa0-9ea4-9a29569dcfcf</unitid>
                    <unittitle>Adres van 28 augustus 1967 van veertien KVP leden aan het partijbestuur en de partijraad van de KVP met een oproep voor een vooruitstrevend beleid</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319150" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/528c0da3-c72c-4b48-ad01-0027fe65fa1d</unitid>
                    <unittitle>Memo van mr. F. Crijns, onder andere lid van de partijraad van de KVP, aan Van Doorn met afschrift van een brief van W. Perquin waarin hij Crijns meedeelt dat deze niet opnieuw kandidaat wordt gesteld voor de partijraad, 1968; met brief waarbij Crijns Van Doorn verzoekt om steun bij het verkrijgen van het ambt van burgemeester van Lisse, met curriculum vitae</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319151" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39154ca6-c122-4bf7-a403-b5bc78570132</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de begroting van de KVP voor het begrotingsjaar 1967-1968, afschrift (stencil)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1968">1967-1968</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319152" type="ABS">81</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a1c8169-7b67-463c-bf27-e96534da516b</unitid>
                    <unittitle>Verslag van de vergadering van het dagelijks bestuur van de KVP van 12 december 1967 betreffende de samenstelling van dagelijks bestuur (DB), partijbestuur (PB) en bestuursraad van de KVP; met kandidatenlijsten en stukken betreffende procedures, 1968 (februari), afschrift (stencil)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1968">1967-1968</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319153" type="ABS">82</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24b4173f-2668-403f-9ece-88ae7d080b1b</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de verhouding van de KVP-radicalen tot de partij, 1968; met rapport van vier partijprominenten (Cals, Maenen, Romme en Van Rijckevorsel) over een oplossing voor de gerezen problemen bij de bestuurssamenstelling van de KVP, 1968</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319154" type="ABS">83</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e2ce060-840d-4515-9ff6-45b7b644984e</unitid>
                    <unittitle>'Beleid beschouwd', knipselkrant samengesteld door de Rijksvoorlichtingsdienst van 15-21 februari 1968, met artikelen betreffende het conflict in de KVP</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319155" type="ABS">84</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f57374b3-9c61-4d99-81f7-cd6306039675</unitid>
                    <unittitle>Brieven van Van Doorn aan respectievelijk het partijbestuur van de KVP en de voorzitter van de Tweede Kamer waarbij hij zijn lidmaatschap van de KVP en van de Tweede Kamer beëindigt, 27 februari 1968, afschriften (doorslag), met tekst van een persbericht gecorrigeerd door Van Doorn, 1968 en brieven over het terugvorderen van te veel betaalde schadeloosstelling, 1968</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                    <physdesc>7 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De brief aan het partijbestuur in drievoud, die aan de voorzitter van de Tweede Kamer in tweevoud</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319156" type="ABS">85</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f406f99-143d-4e96-a4c6-bf49ba02013e</unitid>
                    <unittitle>Brief van Van Doorn aan het bestuur van de afdeling Baarn van de KVP waarbij hij mededeling doet van het opzeggen van het lidmaatschap van de KVP door zichzelf en zijn echtgenote, afschrift (doorslag)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968"> 1968,</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.1.4</unitid>
                <unittitle>Contacten met prof mr. C.P.M. Romme</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319157" type="ABS">86</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4368764b-41bf-45d8-882e-15595710418f</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Van Doorn met prof. mr. C.P.M. Romme, deels in afschrift (doorslag) - in chronologische volgorde</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1972">1956-1972,</unitdate>
                  <physdesc> 1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319158" type="ABS">87</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18c0a4ac-1892-41c2-b55a-a4b978dee5c2</unitid>
                  <unittitle>Stukken uit het KVP-partijarchief betreffende beschuldigingen van misdragingen door Romme bij handelsactiviteiten in oorlogstijd, 1947, 1949, deels in afschrift; met brief van Van Doorn aan Romme, waarbij hij voorstelt de stukken over deze zaak in zijn persoonlijke archief te bewaren 'opdat de zaak goed opgeborgen blijft', 1956, afschrift (doorslag)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1956">1947, 1949, 1956</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Het afschrift van de beschuldigingen in de Unie-Post in tweevoud; de weerlegging door Romme in zesvoud. Na de oorlog leidde een gerechtelijk onderzoek naar economische collaboratie tot buitenvervolgingstelling.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319159" type="ABS">88</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f67ed2b-c576-4ed6-abcf-b34a105a57b5</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van Van Doorn voor overleg met Romme, handschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
                  <physdesc> 2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319160" type="ABS">89</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/086f2334-bba3-404e-981f-8584140179df</unitid>
                  <unittitle>Brief aan de leden van de Tweede Kamerfractie van de KVP over een cadeau voor het 12½ jarig fractievoorzitterschap van Romme op 4 december 1958, 1959, met feestliederen, 1959 en aantekeningen van Van Doorn</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Het jubileum werd gevierd op 2 februari 1959</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319161" type="ABS">90</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38486499-aa22-47f4-8dbd-72b052469c90</unitid>
                  <unittitle>Krantenartikelen van en over Romme, 1959-1966, met interview met zijn echtgenote A. M. Romme-Wiegman in het tijdschrift Beatrijs, z.d.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1966">1959-1966</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319162" type="ABS">91</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf21102b-2be2-431d-8ed6-16ac23d744a4</unitid>
                  <unittitle>Verzamelde teksten betreffende Romme, afschriften (doorslag en stencil)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bevat:</p>
                  <p>- '45-55', tekst van een toespraak over het tienjarig bestaan van de KVP, 1955</p>
                  <p>- 'Romme's manieren', overgenomen uit 'De katholiek in de PvdA' van juni 1955</p>
                  <p>- 'Persoonlijk ingrijpen van dr. Drees in de verkiezingspropaganda van de PvdA' overgenomen uit De Waarheid van 5 april 1956</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.1.5</unitid>
                <unittitle>Latere bemoeienissen voortvloeiend uit activiteiten binnen de KVP</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319163" type="ABS">92</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/542e3674-c95d-4ea6-84a8-3048c8b6252d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een verzoek aan Van Doorn om commentaar op het manuscript voor een boek over de geschiedenis van de KVP door de Nijmeegse historicus M.D. Boogaarts</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319164" type="ABS">93</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/faf8c9b0-f3f9-4685-9fbf-81cbda5e41fe</unitid>
                  <unittitle>Kanttekeningen [van Van Doorn] bij de tekst van een lezing van dr. P.F. Maas voor Nijmeegse geschiedenisstudenten over de nacht van Schmelzer, met tekst van de lezing</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319165" type="ABS">94</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0378b458-65e2-4b43-9731-2dbe14c35839</unitid>
                  <unittitle>Brieven van de Nijmeegse historicus J. Bosmans aan Van Doorn over de door hem te schrijven biografie van Romme, 1984 en 1986, met bijlagen en antwoordbrief van Van Doorn, 1986, afschrift; met interview met Bosmans in NRC Handelsblad van 13 februari 1986</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1986">1984, 1986</unitdate>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Het eerste deel van het boek verscheen als J.L.J. Bosmans, Romme: biografie 1896-1946 (Utrecht 1991).</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.3.2</unitid>
              <unittitle>Loopbaan binnen de Politieke Partij Radicalen (PPR), 1968-1984</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.2.1</unitid>
                <unittitle>Partijlid</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319166" type="ABS">95</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfa208d3-b7dc-4ed1-a782-26693068f6c1</unitid>
                  <unittitle>Folder met beleidsuitgangspunten van de PPR</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                  <physdesc> 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319167" type="ABS">96</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc4688ac-e22d-45db-938a-935b825f4c0e</unitid>
                  <unittitle>Teksten van onderdelen van het eindrapport van de programcommissie van de PPR, opgesteld voor diverse subcommissies, toegezonden aan Van Doorn als voorzitter van het centraal programcomite van de PPR</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319168" type="ABS">97</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5709c995-e91f-4737-9cd5-160eb7e6be6b</unitid>
                  <unittitle>Openingstoespraak van Van Doorn voor het programcongres van de PPR op 18 en 19 april 1969 te Tilburg; met congresstukken, 1968, afschrift (stencil) en krantenknipsels betreffende het partijprogramma van de PPR, april 1969</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1969">1968-1969</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319169" type="ABS">98</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3f6ee03-da58-4064-84b9-1e28578e226c</unitid>
                  <unittitle>'Radikalen-krant' van oktober 1968, december, 1968, mei 1969</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1969">1968-1969</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319170" type="ABS">99</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32e2a7ea-3e53-48b1-a6b5-9e7d33695a65</unitid>
                  <unittitle>Schaduwtroonrede</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">[1969]</unitdate>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319171" type="ABS">100</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/946f273f-444f-485b-b6ca-4d5ff96dddcd</unitid>
                  <unittitle>Partijprogramma van de PPR, gedrukt in Parlement en kiezer, 1970, fotokopie, met afleveringen van de Radikalen krant, maandblad van de PPR, november 1972 en maart 1975</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1975">1970-1975</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319172" type="ABS">101</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ef0ebbe-7a4f-4eb2-a9f8-afb01c83d043</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het optreden van Van Doorn in de campagne voor de verkiezingen voor Provinciale Staten, 1974, met krantenknipsels van de uitslagen</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319173" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/853eba70-3e72-4747-ba56-97e806f087f5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de evaluatie van het kabinetsbeleid aan de hand van Keerpunt '72 door de PPR, deels in stencil en fotokopie</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319174" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46d94ca0-ce53-4c4c-a64d-cea51de28a61</unitid>
                  <unittitle>Teksten van de toespraken door M. van Hulten, staatssecretaris van verkeer en waterstaat, over respectievelijk de landelijke koers en het milieubeleid van de PPR</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319175" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0a4aced-97e9-4c07-959a-48ee565fc893</unitid>
                  <unittitle>Teksten van commentaar en de motie van Ria Becker, fractievoorzitter van de PPR, over vrijwilligerswerk, ter informatie toegestuurd aan Van Doorn</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319176" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/140f9419-8179-4bc7-8a18-04a477a66a7e</unitid>
                  <unittitle>Brief van H. Verbeek, voorzitter van de PPR, met reactie op het interview met Van Doorn in Haagse Post van 31 juli 1980, met bijlage in fotokopie</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
                  <physdesc> 2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3319177" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1951a42-a3bd-4cbf-9fe6-5981a33d6277</unitid>
                  <unittitle>Brief van Van Doorn en E. Jurgens, waarbij zij het lidmaatschap van de PPR opzeggen, afschrift (stencil, in tweevoud), 10 februari 1984; met concept van een alinea; met brief waarbij drs. J.M. Aarden meedeelt hetzelfde te hebben gedaan, 1984</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">B.3.2.2</unitid>
                <unittitle>Minister van Cultuur, Recereatie en Maatschappelijk Werk (CRM), 1973-1977</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.1</unitid>
                  <unittitle>Ambtsaanvaarding</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319178" type="ABS">107</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cd5472b-50c4-4dfc-8b0e-277967a1937e</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het overleg met de formateurs J.A.W. Burger en M. Ruppert 1973 over de formatie van het kabinet Den Uyl, met bijlagen, deels in fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319179" type="ABS">108</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64bc9a78-03f8-457d-8985-8b43eb6cf0a3</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 11 mei 1973 nr. 3 houdende de benoeming van de leden van het kabinet Den Uyl, met proces verbaal van de beëdiging van Van Doorn op 11 mei 1973 en begeleidend schrijven van de directeur van het kabinet der Koningin</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn werd benoemd tot minister van CRM</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319180" type="ABS">109</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27c16f25-c4de-42dc-8b11-86dce48a01e0</unitid>
                    <unittitle>Uitnodiging, agenda, notulen en besluitenlijst van de constituerende vergadering van het kabinet Den Uyl op 11 mei 1973, fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>De agenda met handgeschreven aantekeningen van Van Doorn</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319181" type="ABS">110</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0014c6e-3e28-41e2-81e2-8e88523025aa</unitid>
                    <unittitle>Protocol van overdracht van de leiding van het departement van CRM</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319182" type="ABS">111</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43cfedad-72bf-41d1-81e9-eb880b819ff5</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen gelukwensen bij gelegenheid van de benoeming van Van Doorn tot minister van CRM, met doorslag van de bedankbrieven door Van Doorn, mei 1973 (alfabetisch op afzender)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.2</unitid>
                  <unittitle>Officiële en protocollaire aangelegenheden</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319183" type="ABS">112</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f3a65ce-d568-464c-a8eb-99a3312ab2b5</unitid>
                    <unittitle>Diploma van de benoeming tot ridder grootkruis in de orde Al Merito della Republica Italiana, verleend ter gelegenheid van het staatsbezoek van president Einaudi aan Nederland, 1973, met begeleidend schrijven door het hoofd van het bureau decoraties van het ministerie van Buitenlandse Zaken, 1974</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319184" type="ABS">113</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c271639-41ef-4c61-aa24-106976129637</unitid>
                    <unittitle>Diploma van de benoeming tot ridder grootkruis in de Ordre du Mérite du Grand-Duché de Luxembourg</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319185" type="ABS">114</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/306d17fe-e47e-44a0-b3e7-7f7c9e8d468d</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 12 november 1975 nr. 51 waarbij Van Doorn toestemming krijgt tot het aannemen van de onderscheiding ridder grootkruis in de Dannebrogorde van Denemarken, 1975, met begeleidend schrijven van door het hoofd van het bureau decoraties van het ministerie van Buitenlandse Zaken</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319186" type="ABS">115</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/692d0793-2475-4b8e-aab8-9bfa52d377d9</unitid>
                    <unittitle>Contacten met het Koninklijk Huis</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>5 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- menukaart van het diner ter gelegenheid van het huwelijk van HKH prinses Christina en Jorge Guillermo, 1975</p>
                    <p>- uitnodiging voor de doop van Z.H. prins Floris van Vollenhoven, 1975, met programma van de kerkdienst</p>
                    <p>- uitnodiging voor een diner in het Koninklijk Paleis te Amsterdam, 1975, afschrift (fotokopie)</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319187" type="ABS">116</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5b18247-338b-41fd-8225-9ca594b17a8e</unitid>
                    <unittitle>Uitnodigingen door Van Doorn als minister van CRM voor een diner ter gelegenheid van de totstandkoming van het rapport van de beraadsgroep Knelpunten harmonisatie welzijnsbeleid en welzijnswetgeving, 1974, met menukaart, en voor een diner ter gelegenheid van het afscheid van mr. J.A.H.J. van der Dussen als regeringscommissaris voor de Omroep, 1975</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319188" type="ABS">117</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed5dd90c-9846-4924-8ec2-dcb7a043e31a</unitid>
                    <unittitle>Oorkonde waarbij Van Doorn door de carnavalsvereniging van Eijsden wordt benoemd tot ridder in de orde van de 'Gouwe Crampignon'</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319189" type="ABS">118</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb1ebab5-e8ac-4226-84b4-c8cb6a95f3f6</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 11 maart 1978 nr. 191 waarbij Koninklijke onderscheidingen worden verleend aan de leden van het kabinet Den Uyl, 1978, afschrift (fotokopie), met gelukwenstelegram van E. Veder-Smit en met adreslijst, waarschijnlijk van zenders van felicitaties, afschrift (doorslag)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn werd bevorderd tot commandeur in de orde van Oranje-Nassau</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.3</unitid>
                  <unittitle>Beleid</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319190" type="ABS">119</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e395e157-6991-4cc9-b0f0-c28b4824ac6b</unitid>
                    <unittitle>Stukken over het beleid van CRM, met aantekeningen van Van Doorn</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319191" type="ABS">120</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f1bbddb-b2a7-4448-baa2-26b5dfa302a3</unitid>
                    <unittitle>Brief aan J.M. den Uyl met als bijlage de stand van zaken per februari 1975, met betrekking tot de uitvoering door het ministerie van CRM van plannen uit Keerpunt '72, 1975, met latere concepten van de tekst, deels in fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319192" type="ABS">121</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b57e649-feb5-4b24-8dbc-620c08f602ac</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de publiciteit rondom de benoeming van mr. E. Jurgens tot voorzitter van de NOS en het vermeende oorlogsverleden van Van Doorn, deels in afschrift (fotokopie)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>1 Bevat onder andere:</p>
                    <p>- Verslag van mr. J. Zaaijer, de procureur-fiscaal bij het bijzonder gerechtshof te 's-Gravenhage, over kritiek op het gedrag van Van Doorn tijdens de oorlogsjaren in verband met handelsonderneming Forum, zd [1947]; met begeleidend schrijven over de vindplaats van dit stuk door een medewerker van het parket van de officier van justitie te Rotterdam, 1976</p>
                    <p>- Correspondentie tussen Van Doorn, J.M. den Uyl en A.R. Vermeer over het voorzitterschap van de NOS, 1975</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p> </p>
                    <p>2 Naar aanleiding van kritiek binnen de PPR op de benoeming van partijgenoot mr. E. Jurgens tot voorzitter van de NOS door minister Van Doorn en in de wetenschap dat het weekblad Accent bezig was met een onderzoek naar het oorlogsverleden van Van Doorn, publiceerde het weekblad Vrij Nederland op 14 augustus 1975 een artikel waarin de aandacht werd gevestigd op het feit dat handelsonderneming 'Forum' van Van Doorn Sr., die tot 1943 handel dreef met Duitsland, vanaf 1940 formeel op naam stond zijn zoon en dat Van Doorn in 1942 door de NSB-secretaris -generaal van Justitie was benoemd tot substituut officier van justitie. Dit bericht vond zijn weg in de media en leidde tot excuses van de tv-rubriek 'Achter het Nieuws', 21 augustus 1975. Het artikel in Accent verscheen uiteindelijk een jaar later, in de aflevering van 14 augustus 1976 (zie ook inv. nr.183).</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319193" type="ABS">122</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f58448ca-72a2-413e-85b0-a795885fe669</unitid>
                    <unittitle>Uittreksels uit de Handelingen van de Tweede, respectievelijk Eerste Kamer der Staten-Generaal betreffende de behandeling van het wetsvoorstel Arbeid buitenlandse werknemers, gedrukt, deels in fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319194" type="ABS">123</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/989d25ba-7a5f-4930-bb33-c26b63c94910</unitid>
                    <unittitle>Stukken over het welzijnsbeleid van CRM in de jaren 1973-1976, opgesteld ter gelegenheid van de Tweede Kamerverkiezingen van 1977, fotokopieën, met handgeschreven aantekeningen van Van Doorn</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319195" type="ABS">124</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81658598-73ef-492a-afc8-105b1f951121</unitid>
                    <unittitle>Teksten over het beleid van CRM voor het verkiezingsprogramma Keerpunt '77, deels fotokopieën, deels handschrift</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                    <physdesc>9 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319196" type="ABS">125</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e631af7-5111-47db-adc1-d4055c70fa10</unitid>
                    <unittitle>Doorgaan '77, alternatief verkiezingsprogramma voor de PvdA geschreven door W. Duisenberg, concept, 1976, fotokopie, met aantekening van B. Peper over de status van het stuk, 1976</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>B. Peper was een van de twee politiek adviseurs van minister Van Doorn; de ander was P. Beugels.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319197" type="ABS">126</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01745fa6-227b-4c98-ba63-d1f2b50b3dbb</unitid>
                    <unittitle>Beleidsnota's van CRM</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>- P. Beugels en B. Peper, Samenvatting rapport beraadsgroep Knelpunten harmonisatie welzijnsbeleid en welzijnswetgeving, 1974</p>
                    <p>- CRM kwestie van doorgaan. De ontwikkelingen van het beleid tussen 1973 en 1977, overdruk van Trefpunt, april 1977 nummer 4, 1977</p>
                    <p>- Emancipatie. Proces van verandering en groei. Nota over het emancipatiebeleid aangeboden aan de Tweede Kamer op 18 mei 1977, gedrukt</p>
                  </odd>
                  <odd>
                    <p>In tweevoud</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>127-128</unitid>
                    <unittitle>Toespraken gehouden door Van Doorn als minister van CRM</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976-1977</unitdate>
                    <physdesc>2 omslagen</physdesc>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319198" type="ABS">127</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb47c5a9-4b9f-4e55-996e-a64eb952aca5</unitid>
                      <unittitle>
                        <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3319199" type="ABS">128</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0db8f93-315e-427c-a4fe-ed9ec5c19aa8</unitid>
                      <unittitle>
                        <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319200" type="ABS">129</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebb702ba-ea00-4440-8026-c04c56d01045</unitid>
                    <unittitle>Ontvangen exemplaar van 'De raad was in zitting', publicatie over de Omroepraad, in een oplage van 25 exemplaren verschenen bij het afscheid in mei 1977 van enkele leden van de Raad, met memo door W. Wilbers</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.4</unitid>
                  <unittitle>Molukse zaak, 1977</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319201" type="ABS">130</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/283c2a65-62a0-47e6-a389-239a50d24925</unitid>
                    <unittitle>De problematiek van de Molukse minderheid in Nederland, regeringsnota over de Molukse problematiek, concept, oktober 1977, afschrift (stencil), met aanbiedingsbrief door de secretarissen-generaal van Justitie, Buitenlandse Zaken, Binnenlandse Zaken en CRM aan de voorzitter van de Ministerraad; handgeschreven commentaar van Van Doorn en tekst van bijstellingen (stencil)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 band en 2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319202" type="ABS">131</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c6c1983-9d8a-4a83-ad8e-b38f6020a0d0</unitid>
                    <unittitle>Verslag van het overleg tussen de minister van CRM met een delegatie uit het Inspraakorgaan Welzijn Molukkers over de procedure met betrekking tot de regeringsnota, 24 oktober 1977, fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319203" type="ABS">132</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fa94136-2844-465f-8ea2-fdd99cb823b5</unitid>
                    <unittitle>Verslag van het overleg over de problematiek van de Molukse minderheid in de ministerraad op 7 november 1977, fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319204" type="ABS">133</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd3d3c35-e67f-428b-8fe6-fd0c0ab9bed6</unitid>
                    <unittitle>Verslagen van het overleg van secretarissen-generaal van Justitie, Buitenlandse Zaken, Binnenlandse Zaken en CRM met vertegenwoordigers van de Molukse gemeenschap, tijdens een hoorzitting op 21 november 1977, en met vertegenwoordigers van de Vereniging van Nederlandse Gemeenten, op 24 november 1977, met aanbiedingsbrief namens de secretarissen-generaal aan de voorzitter van de Ministerraad, 1 december 1977, fotokopieën</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319205" type="ABS">134</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30f54c5c-33b4-4c24-9fd0-a53f69a3d112</unitid>
                    <unittitle>Reacties op de regeringsnota van de delegatie van de Federatie Masmalra in het inspraakorgaan Welzijn Molukkers, november 1977, met aanbiedingmemo's aan de minister, fotokopieën</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319206" type="ABS">135</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9ccaf67-322a-465c-be83-75c0bb698f85</unitid>
                    <unittitle>Toegezonden stukken betreffende de activiteiten en/of standpunten van respectievelijk de Rooms-katholieke kerkprovincie, het ICCAN en de Stichting 'Door de eeuwen trouw' inzake de Molukse kwestie, afschriften, fotokopieën</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319207" type="ABS">136</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43a4050d-d5e9-4dd7-b0ee-6d7f9c4754cd</unitid>
                    <unittitle>Krantenknipsels over de Molukse kwestie, 1977-1978, exemplaren van de knipselkrant van CRM (oktober 1977 en januari - maart 1978) en de HP extra De Molukkers, het geweld, de leiders de toekomst, 1978</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1978">1977-1978</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.5</unitid>
                  <unittitle>Demissionair kabinet</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319208" type="ABS">137</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a487038-4416-4df5-90b5-40707b2b4d41</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 13 september 1977 nr. 13 houdende een wijziging van de vervangingsregeling in geval van tijdelijke afwezigheid van ministers, 1977, fotokopie, met stukken van de behandeling in de Ministerraad van 8 september 1977</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Van Doorn werd vervanger voor de ministers van Justitie en Binnenlandse Zaken</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319209" type="ABS">138</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6588ffdd-5685-4941-9045-75db05425216</unitid>
                    <unittitle>Verslag van de reactie van Van Doorn op het mislukken van het tweede kabinet Den Uyl in het radioprogramma In de Rooie Haan van 12 november 1977, met krantenknipsels hierover en brief van Marcel van Dam aan H.M. de Koningin met analyse van de verkiezingsuitslag, fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319210" type="ABS">139</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d3edfed-891f-4898-be2e-457779e40f27</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 19 december 1977 nr. 2 houdende het ontslag van de leden van het kabinet Den Uyl</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319211" type="ABS">140</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d85edfde-7147-426f-bbcc-1dbced1cf79d</unitid>
                    <unittitle>Aantekeningen van Van Doorn voor de afscheidsspeech bij zijn vertrek als minister, 1977, met afscheidsbrief van J.M. den Uyl aan alle ministers uit zijn kabinet</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319212" type="ABS">141</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5f39bf4-c615-492c-89da-d92400c677da</unitid>
                    <unittitle>Afscheidsbrieven van Van Doorn bij zijn vertrek als minister van CRM, 1977; met verzendlijsten en ingekomen brieven, 1977-1978</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1978">1977-1978</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319213" type="ABS">142</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c40dac3c-8841-4db5-963c-2712f43d1e99</unitid>
                    <unittitle>Kranten en tijdschriftartikelen over Van Doorn als minister</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1978">1973, 1976-1978</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">B.3.2.2.6</unitid>
                  <unittitle>Latere bemoeienissen voortvloeiend uit het ministerschap</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319214" type="ABS">143</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37d01bb2-0165-4e01-858e-561063773489</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen en uitgaande stukken</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1991">1978-1991</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Bevat:</p>
                    <p>- Bedankbrief van J.P.M. Hendriks, voorzitter van de KRO, voor Van Doorns aanwezigheid bij het afscheid van Theo Loerakker als voorzitter van de KRO, 1978</p>
                    <p>- Ingekomen brief van Sutopo Yuwono, ambassadeur van Indonesië, bij zijn vertrek, 1978</p>
                    <p>- Correspondentie met dr. J. Verhoeven, directeur-generaal voor recreatie en media van het ministerie van WVC, over de beeldvorming van ambtenaren van de voormalige directie Radio, Televisie en Pers van CRM in een artikel in Vrij Nederland van 8 oktober 1983, 1983; met als bijlagen een kopie van een brief van Van Doorn uit 1982 en het bewuste artikel</p>
                    <p>- Brief van politiek assistent P. Beugels, met tekst van een toespraak over Van Doorn als minister gehouden op het Theaterfestival, 1991</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319215" type="ABS">144</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/798807bb-1aa9-48f1-9908-45bc2a89c718</unitid>
                    <unittitle>Gedrukte stukken</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1980">1979-1980</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>- Jaarverslag 1979 van de Harmonisatieraad Welzijnsbeleid</p>
                    <p>- Begroting 1981 van het ministerie van CRM, met bijbehorende aflevering van Trefpunt, tijdschrift van het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, gedrukt, 1980</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319216" type="ABS">145</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b651481e-0884-4f9a-8b74-7cc3d034d19f</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de subsidiëring van Stichting De Ombudsman door het ministerie van CRM, kopieën</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
                    <physdesc>5 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319217" type="ABS">146</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9cf0afe-e3cb-49c2-864d-cb116a17d081</unitid>
                    <unittitle>Verzamelde kranten- en tijdschriftartikelen over de verzorgingsstaat</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1988">1980, 1987-1988</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319218" type="ABS">147</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c7f6f08-6336-45c2-a142-ec0d72141217</unitid>
                    <unittitle>Aanbevelingen voor een toekomstige omroepstructuur. Nieuwe ontwikkelingen vragen om een ander bestel (februari 1981). Voorstellen over de toekomstige structuur van de omroep door een commissie onder voorzitterschap van Van Doorn, ingesteld door het bestuur van de VPRO, gedrukt 1981</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319219" type="ABS">148</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c3b27b3-1f19-4140-8a1d-ddb3a3dc7650</unitid>
                    <unittitle>Brieven van Van Doorn aan E.C. Brinkman, minister van WVC, en M. van Dam over de nieuwe mediawet, afschrift (doorslag)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319220" type="ABS">149</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b9ea6af-fbdc-4c2d-b66c-45d08c1dbf1b</unitid>
                    <unittitle>Verslag en programma van het symposium Welzijn in (on)balans? ter gelegenheid van het afscheid van A.J. Gijsbers als Directeur-generaal Welzijn van WVC, gedrukt, 1987, met teksten van de toespraak van Van Doorn, met concepten, fotokopieën</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319221" type="ABS">150</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5be4e60a-fed3-4436-9da4-c961f7fba017</unitid>
                    <unittitle>Tekst van het interview met Van Doorn over het Inspraakorgaan Welzijn Molukkers, kopij en krantenartikel (fotokopie)</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3319222" type="ABS">151</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af08508d-91d3-41e2-9651-de910b2bd0a7</unitid>
                    <unittitle>Tekst van de toespraak van P.J. Beugels ter inleiding van de eerste H.W. van Doorn-lezing, 1994, afschrift; met bekorte tekst van de lezing, gedrukt in NRC Handelsblad van 21 april 1994, fotokopie</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.3.3</unitid>
              <unittitle>Lid van de Partij van de Arbeid (PvdA), 1986-1992</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Van Doorn meldde zich in 1986 aan als lid van de toen veertig jaar bestaande PvdA, samen met 39 andere prominente politici. In 1984 had hij, samen met Eric Jurgens, de PPR verlaten omdat de partij te veel aansluiting zocht met de Pacifistisch Socialistische Partij (PSP) en Communistische Partij Nederland (CPN).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319223" type="ABS">152</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5572e236-2d37-4a3d-844a-c13478ce3eeb</unitid>
                <unittitle>Welkomstbrochure en contributieregeling van de PvdA</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319224" type="ABS">153</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6600ca27-ce0b-4d06-9f30-32b8d40797bc</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de initiatieven om met veertig progressieve politici gelijktijdig lid te worden van de PvdA</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985/1986">1985-1986</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319225" type="ABS">154</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64c39f53-b07d-4bf1-bdb8-f15ae0ca31de</unitid>
                <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen over de overstap, ter gelegenheid van het veertig jarig bestaan van de PvdA, van veertig prominente politici, waaronder Van Doorn, naar de PvdA, met fotokopieën</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986"> 1986,</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319226" type="ABS">155</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a4b38d8-3f7e-48fa-ab81-f043e3a5d340</unitid>
                <unittitle>Correspondentie tussen uitgetreden leden van de PPR, waaronder Van Doorn, en fractievoorzitter Ria Beckers over de gang van zaken bij het wisselen van partijlidmaatschap</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
                <physdesc>7 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319227" type="ABS">156</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c485697e-fee4-4c7e-bc6f-4d362ed00897</unitid>
                <unittitle>Ingekomen welkomstbrieven van Max van den Berg, voorzitter van de PvdA, januari 1986, met brief van Van Doorn waarbij hij zich aanmeldt als lid van de PvdA, 8 februari 1986, en aantekeningen over de PvdA (doorslag)</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319228" type="ABS">157</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7eec7fe-bc40-4fe8-9f01-0f258ac6f832</unitid>
                <unittitle>Verkiezingsprogramma van de PvdA, met periodieken van de afdeling Baarn van de partij en uitnodiging voor een studiedag over euthanasie</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319229" type="ABS">158</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/542a9345-fba8-43c2-9a41-5298b5aecb60</unitid>
                <unittitle>Uitnodiging voor een bijeenkomst bij Den Uyl thuis op 27 april 1986, met kranten- en tijdschriftartikelen over uitspraken van Den Uyl over geloof en christendom</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.4</unitid>
            <unittitle>Overige functies</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.4.1</unitid>
              <unittitle>Voorzitter van de Katholieke Radio Omroep (KRO), 1961-1973</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319230" type="ABS">159</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a71d182e-c84d-479c-9464-4f74eb45bdb0</unitid>
                <unittitle>Ingekomen gelukwensen ter gelegenheid van de benoeming van Van Doorn tot voorzitter van de KRO, met doorslag van de bedankbrieven door Van Doorn, (alfabetisch op afzender)</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319231" type="ABS">160</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51bff59a-a607-46a5-a74d-0bc61dd561c8</unitid>
                <unittitle>Krantenknipsels over de benoeming tot voorzitter van de KRO, aan Van Doorn toegezonden door het secretariaat van de KVP, 1961, met brief van Van Doorn aan de leden van het Partijbestuur van de KVP over zijn benoeming, 1961, afschrift (stencil)</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319232" type="ABS">161</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/313d3ff9-0cc3-48e6-9dd8-f2ca82d44bbb</unitid>
                <unittitle>Feestliederen ter gelegenheid van het bezoek op 3 juni 1966 van de Tweede Kamerfractie van de KVP aan de KRO</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319233" type="ABS">162</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd4fe269-d5ad-41f8-8abe-8c87f4d7b59c</unitid>
                <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen over Van Doorn als voorzitter van de KRO</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1972">1961, 1963-1969, 1972</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319234" type="ABS">163</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a90b7862-72ce-46ec-99ae-2fcb28bc1d15</unitid>
                <unittitle>Brief waarbij van Doorn in verband met zijn benoeming tot minister van CRM verzoekt om ontslag als voorzitter van de KRO, 1973, doorslag; met correspondentie over de afwikkeling van lopende zaken, bevestiging van de ontslagaanvraag door het bestuur en bedankbrief van K. Vosskühler, 1973</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                <physdesc>6 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.4.2</unitid>
              <unittitle>Voorzitter van de Stichting Nederlands Centrum Buitenlanders (NCB), 1978-1992</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>De stichting is in 1974 opgericht om ondersteunend werkzaam te zijn ten behoeve van het welzijnswerk voor buitenlanders in de samenleving.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319235" type="ABS">164</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ba0a655-00f9-4273-a2d9-4c4389914c71</unitid>
                <unittitle>Correspondentie tussen drs. G. van Dieten, waarnemend voorzitter van het NCB, en Van Doorn over de opvolging door Van Doorn als voorzitter, 1977-1978, met verklaring van instemming van de voorlopige ondernemingsraad van het NCB en de agenda voor de kennismakingsvergadering met het personeel van 2 oktober 1978</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1978">1977-1978</unitdate>
                <physdesc>9 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319236" type="ABS">165</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6b95e0c-b5b8-4145-8687-cf23f8e7ac02</unitid>
                <unittitle>Brief van Herman Verbeek, voorzitter van de PPR, aan Van Doorn, met gelukwensen bij het aanvaarden van het voorzitterschap van het Nederlands Centrum Buitenlanders</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319237" type="ABS">166</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8130b2d-40b2-4de1-8110-54a1bb2904f0</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende enkele activiteiten van het NCB</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1989">1983-1989</unitdate>
                <physdesc>8 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevat:</p>
                <p>- reactie "geen woorden maar daden" van het NCB en de samenwerkende stichtingen welzijn buitenlanders op de Minderhedennota van het kabinet, 1983-1987</p>
                <p>- stukken betreffende het interculturale filmfestival, 1986, met brief van het ministerie van WVC waarbij een subsidieverzoek voor het festival wordt afgewezen, 1985</p>
                <p>- brief van minister-president drs. R.F.M. Lubbers met toelichting op het minderhedenbeleid van de regering en weigering van een uitnodiging aanwezig te zijn op een conferentie, 1987</p>
                <p>- tekst van het openingswoord van Van Doorn van de werkconferentie "Migranten in het Europa van de burger" op 1 juni 1989, met handgeschreven aantekeningen</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.4.3</unitid>
              <unittitle>Overige functies</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319238" type="ABS">167</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/148c94ab-cdfe-42a2-b750-f6acea6195c0</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen voor een toespraak op 17 maart 1980 als nieuwe voorzitter van de Algemene Reclasseringsvereniging (ARV), getypt</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319239" type="ABS">168</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97299d06-e2ae-450c-976b-21581358973b</unitid>
                <unittitle>Afschriften (doorslagen) van uitgegane brieven van Van Doorn met verzoeken om ontslag, naar aanleiding van de benoeming tot minister van CRM, als lid van het bestuur van de Stichting Algemene Loterij Nederland en als lid van het Curatorium van het Instituut voor Sociaal-Wetenschappelijk Onderzoek van de Katholieke Hogeschool Tilburg, met reactie van de directeur</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.5</unitid>
            <unittitle>Lezingen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319240" type="ABS">169</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7cd2770-0cc0-407c-84b9-23eb8ed1be48</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen voor toespraken door Van Doorn, in handschrift en getypt</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1988">1978-1988</unitdate>
              <physdesc> 5 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>- voor het genootschap De Kruiwagen op 28 april 1978</p>
              <p>- voor de beroepencyclus van de IVK op 28 maart 1982 te Utrecht, 1982</p>
              <p>- op een congres in het Tropeninstituut, 19 maart 1986</p>
              <p>- over de publieke omroep, na 1988, getypt</p>
              <p>- voor een 'jeugdig gehoor', met een terugblik op eigen leven, vooral op ministersperiode</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319241" type="ABS">170</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/571a4582-4603-47a9-9a9d-da9c1c1cc15f</unitid>
              <unittitle>Teksten van toespraken door Van Doorn</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1987">1979-1987</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>- over het omroepbestel voor Virgilius, 24 april 1979, in handschrift</p>
              <p>- bij het afscheid van P. Beugels bij de NSKV, 15 juni 1981, getypt</p>
              <p>- over 'mediabeleid of partijpolitiek?', gastcollege aan de Universiteit van Amsterdam, 18 februari 1987, getypt</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>DOCUMENTATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.1</unitid>
            <unittitle>Foto's</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook hiervoor inv. nrs. 187 en 188</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3319260" type="ABS">189</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d95cf2ac-c541-488e-855f-54496b862425</unitid>
              <unittitle>Foto's, meest zonder nadere gegevens (zwart/wit foto's, 17 geïdentificeerd, 22 niet geïdentificeerd en 3 kleurenfoto's).</unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Bevat afbeeldingen van onder andere:</p>
              <p>- een cabaretier met een affiche mr. H.W. van Doorn, voorzitter KVP</p>
              <p>- Van Doorn met Willem Aantjes</p>
              <p>- Van Doorn met pastoor Van Campen te Terneuzen, tijdens een excursie van leden van het partijbestuur en Kamerleden van de KVP naar het Deltagebied op 16 en 16 juli 1957</p>
              <p>- bezoek aan Nieuw Guinea als lid van een parlementaire missie, 1961 (5 foto's)</p>
              <p>- de Brabant KVP equipe voor de Tweede Kamerverkiezingen, februari 1967 NB in tweevoud</p>
              <p>- de opening van een studio op 3 oktober 1967</p>
              <p>- de promotie Ruding jr., april 1969</p>
              <p>- de KVP partijraad bijeen in Arnhem met Van Doorn, voorzitter Aalberse en Bogaers - compromis radicalen en KVP, 09-12-67</p>
              <p>- Roosjen 70 jaar, NCRV, 1964</p>
              <p>- heren aan vergadertafel, aangeboden door persdienst Nederlandse Radio Unie</p>
              <p>- een groep,waarschijnlijk Kamerleden, poserend voor een KLM-vliegtuig, mei 1966</p>
              <p>- uitreiking van een waarschijnlijk kerkelijke onderscheiding door Van Doorn (3 kleurenfoto's)</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.2</unitid>
            <unittitle>Perspublicaties</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook hiervoor inv. nrs. 10, 30, 42, 61, 72, 83, 90, 136, 142, 146, 154, 160, 162.</p>
          </odd>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>171-173</unitid>
              <unittitle>Krantenknipsels met berichten over en/of afbeeldingen van Van Doorn</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1991">1957-1991</unitdate>
              <physdesc>3 omslagen</physdesc>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319242" type="ABS">171</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adc8e0cc-195a-4248-9096-2f62aece036e</unitid>
                <unittitle>1957-1973 (t/m vertrek als voorzitter van de KRO)</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319243" type="ABS">172</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54c3bea4-3c09-47c1-bb3e-cbbda9860256</unitid>
                <unittitle>1973-1977 (t/m vertrek als minister van CRM)</unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319244" type="ABS">173</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e94b2aaf-1dba-4f9c-857c-43484fbb4e51</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1991">1978-1991</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>174-186</unitid>
              <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen over Van Doorn</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1991">1962-1991</unitdate>
              <physdesc> 13 omslagen</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De stukken zijn chronologisch geordend. Tussen haakjes zijn de belangrijkste (niet alle) onderwerpen van de artikelen vermeld.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319245" type="ABS">174</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be765663-44c0-4198-9e39-0437d4d99a2a</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1962">1957-1962</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(Van Doorn als KVP politicus)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319246" type="ABS">175</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e61d573e-d054-4dd3-8a68-730e64d5cef2</unitid>
                <unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964">1962, 1964</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(zilveren bruiloft Juliana en Bernard; pleidooi voor open bestel)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319247" type="ABS">176</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/015f5e1b-743f-4321-81d9-d6f76160efcd</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(uitspraken van KRO-voorzitter over omroepvraagstuk; 40 jarig bestaan van de KRO)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319248" type="ABS">177</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd3f3709-d12f-43c7-a6fe-d2b7e408e42c</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(Van Doorn als KVP politicus)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319249" type="ABS">178</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1239fe3e-6df5-4f08-8413-0346cd8a593d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1969">1968-1969</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(ontslag Frits van der Poel bij de KRO)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319250" type="ABS">179</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e0e0d7a-567a-4553-b1e9-4b2d9f1b5084</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1972">1971-1972</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(verzamelde artikelen over welzijn; polarisatie)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319251" type="ABS">180</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c85b61b-c32e-405b-aea9-e86cd25e603e</unitid>
                <unittitle>1973</unittitle>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>(14 maart, 2-5, 11, 18 mei: nieuwe ministers kabinet Den Uyl)</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319252" type="ABS">181</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c95481fc-58c2-4f60-80ce-b5a043cdacc9</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974">1974</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>(onder andere een interview met Bibeb in Vrij Nederland)</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319253" type="ABS">182</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c67dc6dc-6385-4d91-82e3-f0f203a7d700</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>(benoeming Jurgens)</p>
              </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319254" type="ABS">183</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db710ddb-2817-4a02-b0d4-c0667719a7f2</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(vermeend oorlogsverleden)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319255" type="ABS">184</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18598b2d-611a-44b6-840e-9743c32bef78</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1984">1978, 1980-1984</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(KVP; sport; affaire Bidault; diverse interviews)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319256" type="ABS">185</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/511ddfc7-1ecd-49e0-b33c-40a04c3b7a6d</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>(tv-portret in 'Markant'; afscheid als rechter-plaatsvervanger; pensionering; ARV)</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3319257" type="ABS">186</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40067dab-2433-4ba8-82d1-413488f30381</unitid>
                <unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1991">1986-1991</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
              <scopecontent>
                <p>(NCB; medezeggenschap in KNVB; KRO-voorzitter: op verzoek van de regering niet uitzenden tv-interview met Bidault in 1963; omroepbestel; overheid versus burger; oorlogsverleden Aantjes; onder andere interview in IQ media special)</p>
              </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>