<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:05 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.006.01::Collectie 050 J. en G.J. Fabius [Aanwinst 1916])//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e8cbfc17-b58e-447e-85fb-d574dc0300bc" urn="2.21.006.01.ead.xml">2.21.006.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van mr. J. Fabius [levensjaren 1776-1850]; mr. G.J. Fabius [levensjaren 1807-1890]; J. Fabius [levensjaren 1840-1914], (1628) 1790-1864</titleproper>
        <author>M. Burnier</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081125">25 november 2008</date>/&gt;. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 050 J. en G.J. Fabius [Aanwinst 1916]</unittitle>
      <unittitle type="short">Fabius, J. en G.J.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1628/1864" type="inclusive">1628-1864</unitdate><unitdate type="bulk" normal="1790/1864" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1790-1864</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22312</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">33 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale, geschreven, getypte en gedrukte stukken, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Fabius</famname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Mr. Gerhard Jan. Fabius (1807-1890), zoon van mr. Jan Fabius (1776-1850) werkte als advocaat te Amsterdam en als lid van het Hoog Militair gerechtshof te Utrecht. Ook vocht hij mee tijdens de Belgische opstand. Zijn zoon Jan (1840-1914) volgde een loopbaan in het leger en werd gepensioneerd in de rang van luitenant-kolonel. Het archief bevat onder meer correspondentie; 17e eeuwse stukken betreffende de handel op de Levant en de vaart in de Middellandse zee; L'Histoire des Provinces unies van Abraham de Wiquefort en verder stukken betreffende de Patriottentijd, de Bataafsche Republiek en de Belgische opstand.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Mr. Gerhard Jan Fabius, zoon van mr. Jan Fabius, geboren te Amsterdam in 1807, promoveerde in de rechten in 1833. In den Belgischen opstand was hij bij het leger te velde als luitenant en kapitein bij de 1ste afdeeling der Amsterdamsche mobiele schutterij. Van 1834 tot 1838 was hij advocaat te Amsterdam; hij werd daarop raadsheer in het provinciaal gerechtshof van Drente en in 1865 lid van het Hoog Militair Gerechtshof te Utrecht; hij overleed in 1890. Hij huwde in 1839 met Caroline Petronella Cornélie de Geer van Oudegein.</p>
        <p>Jan Fabius, zoon van mr. Gerhard Jan Fabius, geboren te Assen in 1840, werd in 1860 tweede luitenant bij de Genie. In 1862 tot eersten luitenant bevorderd, werd hij in 1871 kapitein, in 1890 majoor en in 1895 met den rang van luitenant-kolonel gepensioneerd. Hij stierf in 1914.</p>
        <p>Hij huwde in 1876 met Maria Regina Chais van Buren, dochter van mr. H. A. Chais van Buren en jonkvrouwe J. C. van Akerlaken. Mr. C. A. Chais van Buren was de zwager van J. Fabius, hetgeen de herkomst der stukken. vermeld onder nos. 12-15 van dezen inventaris, verklaart.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De hierachter beschreven stukken zijn in 1915 en 1916 aan het Algemeen Rijksarchief afgestaan door den heer mr. G. J. Fabius te Rotterdam. Zij zijn afkomstig van en bijeengebracht door diens overgrootvader mr. J. Fabius, grootvader mr. G. J. Fabius en vader J. Fabius en vullen de in 1913 door laatstgenoemde geschonken verzameling (zie Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven XXXVI blz. 270-274) op gelukkige wijze aan. Daar ter plaatse is de levensloop van mr. J. Fabius geschetst. Hierboven volgen eenige aanteekeningen omtrent diens zoon en kleinzoon.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Zie voor het archief van Jan Fabius (1776-1850) toegang 2.21.006.50</p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 050 J. Fabius [Aanwinst 1916], nummer toegang 2.21.006.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Fabius, J. en G.J., 2.21.006.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105610" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ad151f7-8535-4237-ba2e-0e612fb87f99</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr, J. Fabius van J. F. Helmers.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812">1812 Augustus 14 en 2 zonder datum</unitdate>
          <physdesc>3 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105611" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ddc484f-f03c-47c7-b22f-c80b3e803804</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr. J. Fabius van H. Tollens.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1831">1814 Augustus 30-1831 October 6</unitdate>
          <physdesc>4 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105612" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09b2e55b-1b14-4a7b-8370-f2453f522129</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr. J. Fabius van J. H. van der Palm.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1829">1815 November 3 en 1829 October 11</unitdate>
          <physdesc>2 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105613" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49c231b0-5cdb-48f1-b963-8f61180a57a5</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr. J. Fabius van J. Da Costa.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1833">1832 Maart 2-1833 October 14</unitdate>
          <physdesc>4 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105614" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/873d90b8-7065-4713-a150-4c1365d49433</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr. J. Fabius van J. Kinker, professor te Luik.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1833">1832 Augustus 23 en 1833 April 26</unitdate>
          <physdesc>2 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105615" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c28c55f7-67f2-4e1f-ad69-d7916b7875f7</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr, J. Fabius van G. Ternois d'Henneveld.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835/1844">1835-1844</unitdate>
          <physdesc>17 stuks</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Guillaume Ternois d'Henneveld was een Oostenrijksche Belg, verwant aan de Esterhazy's; hij heeft geruimen tijd in Holland gewoond, was hier o.a. lid van het amortisatiesyndicaat van 1824 tot 1830, en lid van de commissie van administratie over het "Vereenigd Huis van Arrest en Justitie" te Amsterdam, 1825-1830. Later keerde hij weer naar het buitenland terug; bovenstaande brieven zijn uit Weenen geschreven.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105616" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f167213-4046-45a8-a079-4b9050eec5f9</unitid>
          <unittitle>Brieven aan mr. J. Fabius van mr. P. W. Provo Kluit.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839/1840">1839 Februari 28-1840 Maart 20</unitdate>
          <physdesc>6 stuks</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105617" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0d11c4f-a7d6-4308-bf9b-db0280be61a3</unitid>
          <unittitle>Diverse brieven aan mr. J. Fabius van:</unittitle>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> mr. C. Vollenhoven. 1808 Februari 12.</p>
          <p>G. K. van Hogendorp. 1809 April 1 en 9.</p>
          <p>mr. H. J. van de Graaff. 1812 Augustus 4.</p>
          <p>mr. C. F. van Maanen. 1818 Mei 27.</p>
          <p>L. C. Luzac. 1822 Mei 11 en 24.</p>
          <p>P. A. van Boetzelaer. 1823 Juli 7.</p>
          <p>W. F. baron Röell. 1831 Juli 9.</p>
          <p>J. van den Bosch. 1834 October 2, 1 zonder datum.</p>
          <p>W. Kocken. 1841 Juli 25 en 28.</p>
          <p>Verhuell. 1842 Juli 6.</p>
          <p>B. ter Haar. 1846 November 10.</p>
          <p>mr. J. Heemskerk. Zonder datum.</p>
          <p>Loots. Zonder datum en 2 brieven zonder datum of onderteekening.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105618" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4e2dfcb-740b-49ea-a472-5ca5d900167b</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de nalatenschap Van Angelbeck.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790/1811">1790-1811</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Inhoud: Testamenten, boedelscheidingen, gerechtelijke akten. Bij deze nalatenschap waren o.a. de families Van de Graaff, Billing, Kraaijenhof en De Blonay betrokken; mr. J. Fabius was een der notarissen.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105619" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79fddf21-8e09-484d-8c95-9e465e0a6e4f</unitid>
          <unittitle>Dankbetuiging van den Minister van Eeredienst en Justitie van het voorloopig bestnur van Griekenland voor de ontvangst van 8000 Hollandsche guldens, gericht aan de heeren Georgios Tomersinos en Palaïologos. 1823. Hierbij: verklaring van de gekozenen van het eiland Hydras aan Pieter Bakker, gezagvoerder van eene Hollandsche handelsbrik, wegens de ontvangst van uit Amsterdam gezonden goederen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826">1826</unitdate>
          <physdesc>2 stuks</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Mr. J. Fabius was president van het Philhelleensche comité en ontving als zoodanig waarschijnlijk beide bovenstaande brieven, in het Grieksch gesteld.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105620" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d45b9f-de12-4b44-a7ec-090eb544af37</unitid>
          <unittitle>Plakaten en andere stukken betreffende den handel op den Levant en de vaart in de Middellandsche zee. met bijlagen</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628/1706">1628-1706</unitdate>
          <physdesc>1 band</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Mr. J. Fabius was gehuwd met Anna Maria Heemskerk. Haar vader J. Heemskerk was consul te Aleppo en dreef handel op den Levant; waarschijnlijk is deze band dus van hem afkomstig.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>12-14</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van mr. C. A. Chais van Buren betreffende L'histoire des Provinces Unies van Abraham de Wicquefort.</unittitle>
          <physdesc>3 bundels</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Mr. Charles Alexandre Chais van Buren, geboren te Hoorn in 1837, promoveerde in 1859 te Amsterdam in de rechten. In 1865 tot plaatsvervangend kantonrechter te Nieuwer-Amstel benoemd, werd hij in 1868 rechter-plaatsvervanger, in 1873 lid, in 1885 vice-president van de Arrondissements-rechtbank te Amsterdam. Hij overleed in 1888. Mr. Chais van Buren gaf met mr. L. Ed. Lenting van 1861 tot 1874 uit: L'Histoire des Provinces Unies van Abraham de Wicquefort. Het werk van De Wickefort behandelde het tijdvak onzer geschieednis van 1648 tot 1678 en bestond uit 32 boeken, waarvan er vóór de uitgave van mrs. Chais van Buren en Lenting slechts 10 in druk verschenen waren. Eenige boeken gingen verloren, zoodat genoemde, zooveel mogelijk volledige uitgave slechts boek I-XXIV en XXIX bevat en maar tot 1676 doorloopt.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1105621" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71b09128-4bcb-4afb-a48f-0cca8039a2d5</unitid>
            <unittitle>Inhoud: Gedeeltelijke copie en noten voor boek XXI, XXII, XXIII en XXIV van L'histoire des Provinces Unies van De Wicquefort door, J. Basnage en D. Lestevenon, belangrijke uittreksels uit boeken V-XXII, vergelijking van verschillende copieën van het werk van De Wicquefort, inhoudsopgave van de eerste twintig boeken en andere stukken.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1105622" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c925bfe-bf0a-4b5d-aba8-170caa016a58</unitid>
            <unittitle>Inhoud: Uittreksels uit brieven van Johan de Witt, 1657-1671, van De Wicquefort, 1667-1671; uit de briefwisseling tusschen Arlington en Temple, 1668-1672, tusschen Johan en Cornelis de Witt, 1672, tusschen Hieronymus van Beverningk en Johan de Witt, 1673; brieven van Koenraad van Beuningen, 1656 (afschriften), van Pieter de Groot aan Abraham de Wicquefort, (afschriften). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1668/1674">1668-1674</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1105623" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b0c4e9e-4575-4d18-b9be-73cbab15e995</unitid>
            <unittitle>Inhoud: Uittreksels uit: Mignet, Négociations relatives à la succession d'Espagne sous Louis XIV, Basnage, Annales des Provinces Unies, Aitzema, Saeken van staat en oorlogh, Remarques sur le discours du commandeur de Grémonville fait au conseil de l'état de sa Majesté Impériale 1672, secrete resolutiën van de Staten van Holland 1669-1672 en andere stukken.</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105624" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d98b7c4-6524-4cc5-ada8-f87839327442</unitid>
          <unittitle>Stukken afkomstig van mr. C. A. Chais van Buren betreffende verschillende onderwerpen.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p> Inhoud: Uittreksel uit de briefwisseling tusschen N. Witsen en A. J. Cuperus, 1685-1713, lijkrede voor den student graaf van Hogendorp, 1857, uittreksel uit de "Times" en andere couranten, 1869-1874, verschillende origineele brieven aan mr. Chais van Buren, aanteekeningen over verschillende onderwerpen, brochures en andere stukken.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105625" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/091ab10f-8d52-4708-b8d0-6e0ae1904c1d</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende strafstelsels en gevangeniswezen benevens indiening van het tweede boek van het Wetboek van Strafrecht bij de Staten-Generaal.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775/1848">1775-1848</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105626" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3e8a195-549e-4be1-8eb6-ccb8108c2510</unitid>
          <unittitle>Repliek in zake Pieter Brouwer Willemsz., eischer, tegen Willem Anna van Wassenaar, gedaagde, over de nalatenschap van Jan Brouwer, broeder van eischer, voor het Hof van Holland.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1776">1776</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105627" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/630001d3-18fc-43b5-b186-b1693375655a</unitid>
          <unittitle>Boedelpapieren van Jan Cornelis van den Heuvel.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766/1772">1766-1772</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105628" type="ABS">19</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/389a3b7e-c97c-4ea1-ae41-aa6ce30d5d3a</unitid>
          <unittitle>Negotiaties van penningen, akten van aandeel, quitanties in de heffing bij voorschot op de bezittingen der ingezetenen van de republiek, lijfrentebrieven en andere stukken van finan cieelen aard. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1767/1864">1767-1864</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Hierbij twee exemplaren van de handteekening van Nadal, notaris te Londen.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105629" type="ABS">20A</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46d7e80d-6372-4444-93cd-44f9a829b89e</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de Patriotten. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1781/1793">1781-1793</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3707463" type="ABS">20B</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3726e828-e3da-4267-959f-c99d65320794</unitid>
          <unittitle>
            <title linktype="simple" render="italic">Herschepping van de Kees</title>, spotprent 
op de patriotten met een afbeelding van een keeshond, </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/2.21.006.01/file/20B" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><phystech type="ABS"><p>Niet raadpleegbaar</p></phystech>
        <scopecontent>
          <p>Keeshond als symbool van de patriotten is vermoedelijk afgeleid  van de naam van de leider van het verzet tegen stadhouder Willem V, Cornelis (Kees) de Gijselaar (1751-1815).</p>
        </scopecontent>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105630" type="ABS">21</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07ba246d-718f-4de6-ada4-7b2155d42bfe</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende den tijd der Bataafsche republiek. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1803">1795-1803</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105631" type="ABS">22</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16dc7f6f-05c3-4f7e-aa73-e8af7afcef47</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de verheffing van den raadpensionaris R. J. Schimmelpenninck. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105632" type="ABS">23</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f00834d-9f00-4fc9-bcf4-e6b5b11b29fa</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de regeering van koning Lodewijk Napoleon. (Gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1808">1806-1808</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105633" type="ABS">24</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cc696fe-341c-4bae-bb6e-e0e80c9a305a</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende den tijd van de inlijving bij Frankrijk.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105634" type="ABS">25</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b707a3dc-6286-4bc0-abac-3f5d684deabf</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het herstel der onafhankelijkheid. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1815">1813-1815</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105635" type="ABS">26</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/732e5844-3d28-411f-9b3b-368a9c447d8f</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende den Belgischen opstand. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1839">1830-1839</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105636" type="ABS">27</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/689b0f3a-b334-4ab6-a333-e202682641aa</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het tweede huwelijk van koning Willem I. (Gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105637" type="ABS">28</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/085b3878-1114-48d3-8b63-471c76b1ecd3</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het aftreden van minister Van Maanen. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842">1842</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105638" type="ABS">29</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9a65c3c-e405-4d56-8c23-82e5d3eab2bf</unitid>
          <unittitle>Stukken van verschillenden zoo politieken als litterairen aard. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740/1845">1740-1845</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105639" type="ABS">30</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f5f01f6-3bb6-4e57-9c7e-8f96910d6a21</unitid>
          <unittitle>Diverse brieven.</unittitle>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p> Inhoud: aan ......Schöder van admiraal J. H. van Kinsbergen. 1812 Maart 17;</p>
          <p>aan ...... Parreau van J. Fagel. 1813 November 13;</p>
          <p>voor H. Kerbert van prof. J. H. van Swinden. 1815 September 10;</p>
          <p>aan prof. Schröder van J. Ackersdijk. 1837 April 18;</p>
          <p>van G. van Wisteken (?). 1810 Juni 29.</p>
          <p>Deze brieven zijn waarschijnlijk om de handteekeningen bewaard.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105640" type="ABS">31</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5098b025-e763-4489-97d2-dc4f3acd41fb</unitid>
          <unittitle>Latijnsche gedichten en prozastukken. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1842">1792-1842</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1105641" type="ABS">32</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01a1a550-1e86-4d3a-ba5a-01e6e1bd76b0</unitid>
          <unittitle>Verschillende gedichten. </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1820">(c. 1807-1820)</unitdate>
          <physdesc>1 bundel</physdesc>
          <physdesc>
            <physfacet>(Gedeeltelijk gedrukt)</physfacet>
          </physdesc>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
