<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 20160315 07:53:38 --><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.339::G.A. Diepenhorst [levensjaren 1889-1969] en I.A. Diepenhorst [1916-2004])//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/5077d31f-332f-458a-b4ed-9d2787705d6e" urn="2.21.339.ead.xml">2.21.339</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van prof. mr. I.A. Diepenhorst (1916-2004)</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100215">15 februari 2010</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple"><title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple"><title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">G.A. Diepenhorst [levensjaren 1889-1969] en I.A. Diepenhorst [1916-2004]</unittitle>
			<unittitle type="short">Diepenhorst</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1916/2004" type="inclusive">1916-2004</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C17</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">5.50 meter; </extent>
				<extent unit="files">361 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language> en in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven documenten en bandopnamen. Inventarisnummers  143 en 145 bevatten foto's.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<famname>Izaak Diepenhorst, (1847-1918)</famname>
			</origination>
			<origination><famname>Antonia Dirksje Diepenhorst, (1892 na</famname>, 1962)</origination>
			<origination>
				<famname>Gerrit Arnoldus Diepenhorst (1886-1969)</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Isaac Arend Diepenhorst (1916-2004)</famname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de familie Diepenhorst bestaat voor het grootste gedeelte uit stukken afkomstig van Izaak Arend Diepenhorst (1916-2004). De stukken betreffen voornamelijk zijn werkzame leven als hoogleraar aan de Vrije Universiteit, als politicus, als publicist voor radio en televisie en zijn bemoeienissen met diverse organisaties en kerkelijke aangelegenheden. Stukken afkomstig van G.A. Diepenhorst (1889-1969) betreffen voornamelijk de Antirevolutionaire Partij. Daarnaast bevinden zich in het archief nog stukken van enkele andere familieleden.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Archiefvormer G.A. Diepenhorst</head>
					<p>Gerrit Arnoldus Diepenhorst (1889-1969) werd op 11 juni 1889 in Strijen geboren als de jongste zoon van de landbouwer en vlashandelaar Isaak Diepenhorst. Hij vestigde zich in 1914 als advocaat in Rotterdam, waar hij actief werd in de Antirevolutionaire kiesverenigingen (AR). Van 1919 tot 1923 was hij lid van de Provinciale Staten van Zuid-Holland. In dat jaar verhuisde hij naar Zeist, waar hij directeur werd van een vestiging van de Groninger Brandwaarborg Maatschappij. Hij verplaatste zijn politieke activiteiten naar de provincie Utrecht, waar hij van 1926 tot 1962 voorzitter was van de provinciale afdeling van de AR. Van 1933 tot 1937 had hij bovendien zitting in het centrale comité van de partij.</p>
					<p>Zijn politieke activiteiten leverden hem ook functies op in de wetgevende en uitvoerende macht. In 1929 werd hij raadslid en wethouder in Zeist, welke functie hij in 1930 inruilde voor het lidmaatschap van Gedeputeerde Staten van Utrecht. Deze functie behield hij tot 1960, met een onderbreking in de periode 1941-1945, omdat hij door de Duitsers werd gegijzeld in Haren en St. Michielsgestel. Van 1937 tot 1946 was hij bovendien lid van de Tweede Kamer.</p>
					<p>Gerrit Arnoldus Diepenhorst had talrijke nevenfuncties in vakorganisaties en in adviesorganen op het gebied van infrastructurele voorzieningen. Hij liet echter een fragmentarisch archief na, dat vooral betrekking had op de Antirevolutionaire Partij en de sociaaleconomische discussies die daarbinnen werden gevoerd.</p>
					<p>Gerrit Arnoldus Diepenhorst overleed op 3 augustus 1969.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Archiefvormer I.A. Diepenhorst</head>
					<p>De oudste zoon van Gerard Arnoldus Diepenhorst, Isaac Arend), werd in 1916 in Rotterdam geboren. Hij bracht zijn jeugdjaren door in Rotterdam en toen vader naar Zeist verhuisde, bezocht hij daar de middelbare school. Hij is daar in het ouderlijk huis blijven wonen om zijn ouders te verzorgen en daarna is hij er tot zijn overlijden gebleven.</p>
					<p>Diepenhorst studeerde van 1933 tot 1940 aan de Vrije Universiteit in Amsterdam: hij behaalde het kandidaatsexamen theologie en het doctoraal in de rechten. Tijdens zijn rechtenstudie was hij actief in het corps van de V.U., waarvan hij rector werd. In 1943 promoveerde hij, waarna hij als docent werkzaam was aan de Vrije Universiteit. 1945 werd hij daar, pas 29 jaar oud, hoogleraar straf- en strafprocesrecht. Daarnaast bleef hij zich via de Nederlandse Christen-Studentenvereniging NCSV bezig houden met de geestelijke verzorging van de jeugd in rijksopvoedingsgestichten door de organisatie van jaarlijkse kampen. Hij leidde veel kerkdiensten, met name in de gemeenschappen waarin hij als hoogleraar of als voorzitter van een charitatieve vereniging werkzaam was. Binnen de gereformeerde kerken hoorde hij tot degenen die de geslotenheid doorbraken en zorgden voor meer openheid. Zo maakte hij zich sterk voor het oecumenisch beraad, dat aan het eind van zijn leven zou uitmonden in het samengaan van de protestantse kerken van Nederland. Diepenhorst vervulde in deze positie vele functies, zo was hij van 1970 tot 1989 ook voorzitter Interkerkelijk Contact in Overheidszaken (CIO). In deze positie speelde hij een belangrijke rol als opiniemaker voor hervormingen binnen de universiteit en de rol van de rijksoverheid bij studiefinanciering en de organisatie van de academische studie. .</p>
					<p>Vanaf 1952 leerde Nederland Diepenhorst kennen door zijn columns voor de NCRV-radio. Aan het begin van de jaren zestig was hij ook als forumleider te zien bij televisie-uitzendingen van de NCRV ("links van mij, voor de kijkers rechts"). Ook was hij jarenlang politiek actief. Hij was lid van de Eerste Kamer (1952-1965 en 1971-1981) en de Tweede Kamer (1967-1971). Het lidmaatschap van de Eerste Kamer was in zijn tijd een functie die samen viel met zijn hoogleraarschap.</p>
					<p>In 1965 werd Diepenhorst minister van onderwijs, achtereenvolgens in het kabinet-Cals, en na diens val door de Nacht van Schmelzer, het kabinet-Zijlstra. Veel weerstand riep hij op door zijn voorstellen tot de bezuiniging op studiebeurzen en de invoering van een numerus clausus voor studenten. Na deze korte periode als minister bleef Diepenhorst zich met het onderwijs bezighouden als voorzitter van de Onderwijsraad (1969-1986). In tegenstelling tot vele andere AR-leden was Diepenhorst voorstander van de vorming van het CDA. Dit leidde er in 1981 toe dat hij door toedoen van zijn AR-"bloedgroep" niet meer voor de Eerste Kamer herkiesbaar werd gesteld.</p>
					<p>Aan het einde van de jaren zestig werd Diepenhorst buitengewoon hoogleraar algemene staatsleer aan de Vrije Universiteit. Ook was hij twee perioden rector aan de V.U. I.A. Diepenhorst overleed in augustus 2004 op 88-jarige leeftijd ongehuwd in zijn woonplaats Zeist. Hij overleed enkele weken na de dood van zijn broer, de hoogleraar bedrijfshuishoudkunde in Groningen, A.I. Diepenhorst.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De hier beschreven bestanden werden op 26 november 2004 na het overlijden van I.A. Diepenhorst vanuit zijn woning in Zeist naar het Nationaal Archief overgebracht. De bestanden bestonden uit zijn door zichzelf geordende aantekeningen, die hij verzamelde en in portefeuilles borg, en uit losse stukken en dossiers, die verspreid in zijn woning werden aangetroffen. In februari 2005 werd een voorlopige overeenkomst van inbewaringgeving getekend door zijn neef mr. C.M.B. Diepenhorst in Bosch en Duin.</p>
				<p>Gerrit Arnoldus Diepenhorst had het archief van alle Antirevolutionaire organen in Utrecht onder zich gehouden, met name de correspondentie van het secretariaat van de kieskringen en de statenfractie, aangevuld met enige persdocumentatie. Daarnaast liet hij enkele dossiers over enkele commissariaten aan het eind van zijn loopbaan na. Zijn zoon Isaac Arend ordende vooral zijn stukken in afzonderlijke stapels briefwisseling, redevoeringen en aantekeningen, welke laatste hij op onderwerp in portefeuilles borg. Deze structuur was slechts op hoofdlijnen in zijn papieren nalatenschap te bespeuren.</p>
				<p>Bij inventarisatie werden verschillende series en zelfs stukken fragmentarisch aangetroffen. Vaak komt het voor dat van een ingekomen brief of zelf getypt manuscript bladzijden ontbreken. Er is daarom door de inventarisator een eigen ordening aangebracht, waarbij de door Diepenhorst gevormde dossiers intact zijn gelaten. Een groot deel van de eenheden werd ingedeeld in hoofdstukken die verwijzen naar de functies die I.A. Diepenhorst had bekleed. Na de voltooiing van de inventaris werd de openbaarheid van het archief geregeld door een definitieve overeenkomst van inbewaringgeving.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
				<p>Het is niet toegestaan reproducties te maken van documenten uit de dossiers waarop deze beperkende bepalingen van toepassing zijn zonder toestemming van de directeur van het Nationaal Archief.</p>
				<p>Men moet bij de reproductie van teksten van Diepenhorst en van zijn correspondenten tot 70 jaar na hun overlijden rekening houden met beperkingen krachtens het auteursrecht. Dit betekent dat reproductie slechts voor eigen gebruik zonder nadere toestemming van de rechthebbende auteurs of hun nabestaanden is toegestaan.</p>
				<p>Daarnaast is reproductie van originele bescheiden uit dit archief, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<phystech>
				<p>Inventarisnummer 1 is ernstig beschadigd. Voor de bandopnamen is voorlopig geen afspeelapparatuur voorhanden.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list></p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, G.A. Diepenhorst [levensjaren 1889-1969] en I.A. Diepenhorst [1916-2004], nummer toegang 2.21.339, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Diepenhorst, 2.21.339, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Archieven van P.A. Diepenhorst (1879-1953), I.N.Th. Diepenhorst (1909-1956) en enige verwanten, in Nationaal Archief, toegangcode 2.21.052.</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Isaak Diepenhorst</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Isaak Diepenhorst was landbouwer en vlashandelaar in Strijen.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864030" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bda43c7d-3b9f-4889-989a-5bedb63b5869</unitid>
						<unittitle>Ingekomen brief van Th. Heemskerk aan Izaak Diepenhorst als dank voor een cadeau en over aangelegenheden van de Antirevolutionairen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1889">30 januari 1889</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Antonia Dirksje Diepenhorst (1892 na 1962)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864031" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8ae61f8-3c79-47c7-8425-59ade048ebb0</unitid>
						<unittitle>Reisjournaal van A.D. Diepenhorst van een reis naar Londen en naar het eiland Wight. </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Mei 1933, september 1935</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3</unitid>
					<unittitle>Gerrit Arnoldus Diepenhorst (1889-1969)</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3.1</unitid>
						<unittitle>Aangelegenheden van de Antirevolutionaire Partij.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864032" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca4358ca-67ac-4945-8cfa-ea2b28d49a19</unitid>
							<unittitle>Ingekomen brieven van A.H. Dooyeweerd, secretaris van de Abraham Kuyperstichting aan H. van Andel in De Bilt over het AR-verkiezingsprogram en het beginsel der evenredige vertegenwoordiging in gemeentebesturen, met krantenknipsels en afschriften van artikelen in De standaard.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1935">1919-1935</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864033" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84a62222-d01b-4940-ad98-30046862e9c7</unitid>
							<unittitle>Door G.A. Diepenhorst verzamelde krantenartikelen en brochures over lijkverbranding (crematie) met afschriften van wetteksten en kamerstukken inzake de lijkbezorging.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919/1940">1919-1940</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864034" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9594e9d8-47a7-4bc8-af66-432ed842accb</unitid>
							<unittitle>Aantekeningen van G.A. Diepenhorst over het standpunt van de AR over het financiële beleid van gemeentelijke (nuts-) bedrijven, met krantenknipsels.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1930">1925-1930</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864035" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39a627e8-7eb0-482c-bc22-684cd59475fa</unitid>
							<unittitle>Verzameling kranten- en tijdschriftrecensies, hoofdzakelijk uit de confessionele pers, over het AR-beleid inzake het overheidsgezag, de verhouding tussen volksvertegenwoordiging en uitvoerende macht, rechten van arbeiders en revolutie.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925/1940">1925-1940</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864036" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/294c1c0a-ac51-4707-8dfd-a9a9a3dbfaa4</unitid>
							<unittitle>Bijzondere nummers van De standaard en andere persorganen bij gelegenheid van:</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1932, 1937 en 1939</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p>- Het vijftigjarig jubileum van De standaard, 1932.</p>
							<p>- De honderdste geboortedag van Abraham Kuyper, 1937.</p>
							<p>- De zeventigste verjaardag van H. Colijn. 1939.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864037" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cc7f900-89f0-40b6-a5c3-f796ad017682</unitid>
							<unittitle>Brochure van F.C. Gerretson, Koninklijk kabinet of dictatuur?, met bijgevoegde kranten- en tijdschriftrecensies en artikelen over het koninklijk gezag. (GA!!) </unittitle>
							<unitdate normal="1934/1939" calendar="gregorian" era="ce">1934-1939</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864038" type="ABS">9</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eab7a214-d6d0-4fd0-bdf6-bc97ba278683</unitid>
							<unittitle>Ingekomen Antirevolutionaire brochures en teksten, met eigen aantekeningen over ordening van het bedrijfsleven.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1941">1936, 1940 en z.j. (1941?)</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864039" type="ABS">10</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0c1ecdb-b399-4937-9e37-f8e38d47c73d</unitid>
							<unittitle>Ingekomen Antirevolutionaire tijdschriften en pamfletten tijdens het verkiezingsjaar 1937.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864040" type="ABS">11</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95612b1f-8250-448d-9810-a14e5b43dfcb</unitid>
							<unittitle>Verkiezingsredevoeringen, met krantenknipsels over verkiezingen voor de provinciale staten en de Tweede Kamer.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1939">1937-1939</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>12-15</unitid>
							<unittitle>Gedeponeerde archieven van Antirevolutionaire partijorganen in de provincie Utrecht. </unittitle>
							<unitdate normal="1889/1946" calendar="gregorian" era="ce">1889-1946</unitdate>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864041" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79ac93ba-fddd-4b9c-9cc6-eea85283a6f6</unitid>
								<unittitle>Notulen van vergaderingen van de Protestants Christelijke Club van de Provinciale Staten van Utrecht, met bijlagen, met financiële verslagen, ontwerpadressen en andere bijlagen. <unitdate normal="1889/1927" calendar="gregorian" era="ce">1889-1927</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864042" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/760537c0-7cf5-4452-894b-81dfb3ed43e5</unitid>
								<unittitle>Correspondentie van het secretariaat van de Protestants Christelijke Club van de Provinciale Staten van Utrecht, later de AR-club van de Provinciale Straten van Utrecht. 1889-1946.</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864043" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c6da494-f279-491a-bcba-52b25355c9ce</unitid>
								<unittitle>Notulenboek van het Provinciaal Comité van Antirevolutionaire Kiesverenigingen in de provincie Utrecht. 1905-1926.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p> Als secretaris van de laatste vergadering trad G.A. Diepenhorst op.</p>
							</odd>
							<odd>
								<p>Achterin notulen van de vergaderingen van het Moderamen. 1905-1920.</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864044" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a00b524c-9052-4e87-8d4f-85ae8ab57bb0</unitid>
								<unittitle>Notulen van vergaderingen van het moderamen van het Provinciaal Comité van Antirevolutionaire Kiesverenigingen in de provincie Utrecht. met formulieren voor afvaardigingen naar de eerste Kamer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1925">1920-1925</unitdate></unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864045" type="ABS">16</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c4d77fc-814e-4f54-a04f-2ff27207e681</unitid>
							<unittitle>Afschrift van zijn redevoering in de Tweede Kamer op 10 maart 1937 over zijn principiële uitgangspunten ten aanzien van ordening in het bedrijfsleven.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">Z.j. (1937)</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864046" type="ABS">17</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf1b06f5-5a5b-423c-acc5-af5182eb0648</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie verzamelde kranten- en tijdschriftartikelen, pamfletten en brochures over de Nederlandse Volksbeweging, humanisme, personalistisch socialisme en daarmee verband houdende politieke vernieuwing.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1946">1943-1946</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864047" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de0e2151-4c2b-4dcc-8295-3a3386a0aece</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende vergaderingen van de Antirevolutionaire en Christelijk Historische kiesverenigingen over hereniging van beide partijen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3.2</unitid>
						<unittitle>Ondernemingen en financiën.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.2.1.</unitid>
							<unittitle>Hotel-Exploitatie Maatschappij "Terminus" te 's-Gravenhage</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>19-20</unitid>
								<unittitle>Ingekomen financiële jaarbalansen en accountantsrapporten van en over de N.V. over 1948-1964 bij G.A. Diepenhorst, exploitant van een hotel Terminus te Utrecht.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1965">1949-1965</unitdate>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864048" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71fc3fe2-470e-4f79-b595-ebd7c427ed44</unitid>
									<unittitle>Over 1948-1956.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864049" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67496c29-1420-49a9-a748-4e5a88dde7e6</unitid>
									<unittitle>Over 1957-1965.</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864050" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27ef151e-b845-4bed-be23-90417a323718</unitid>
								<unittitle>Notulen van vergaderingen van aandeelhouders, met bijlagen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1961">1949-1961</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864051" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19456db4-a3e1-469a-9470-b8b139edcac6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Diepenhorst als commissaris van de NV.</unittitle>
								<unitdate normal="1961/1964" calendar="gregorian" era="ce">1961-1964</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864052" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cb9e394-06d9-4361-bf98-8fae14d927bf</unitid>
								<unittitle>Ingekomen dagvaarding aan het bestuur van de Stichting tot het houden van aandelen in de naamloze vennootschap, door leden van de familie Das voor een proces in appèl inzake een vordering tot aftreden, met geleidebrief van de advocaat.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">22 september 1965</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">3.2.2.</unitid>
							<unittitle>Overige zaken</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864053" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a513fa5f-751f-48c4-8466-bc116e0c598f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zijn deelneming aan bestuursvergaderingen van het waarborgfonds van het dagblad Trouw tijdens de fusie van Trouw met De Rotterdammer, met akten betreffende organen inzake het dagblad Trouw.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1963">1945-1963</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864054" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/810d1924-8965-4e35-9188-a0a175d30aaf</unitid>
								<unittitle>Ingekomen stukken naar aanleiding van de onteigening van terreinen, behorend bij de Christelijk Sanatorium voor zenuwlijders, door de gemeente Zeist.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">18 juni 1955</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864055" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/218e53d3-fe9a-49d3-8282-10fc07ecff65</unitid>
								<unittitle>Ingekomen jaarstukken en accountantsrapporten van de NV. Van Beek's Handelmaatschappij te Zuidland over de jaren 1961-1964, met bijlagen en correspondentie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1964">1962-1964</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864056" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7088a077-69f0-4479-be63-1595cb7b6e4f</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brief van D.W. Roos over een in Nederland aan hem nagelaten erfenis.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1964">1961, 1964</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864057" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97058188-e487-4cad-aa30-ac7728d8e7b0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zijn commissariaat van de Verenigde Bankbedrijven n.v.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">1964</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">4.</unitid>
					<unittitle>Izaak Arend Diepenhorst</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4.1.</unitid>
						<unittitle>Algemeen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.1.1.</unitid>
							<unittitle>Briefwisseling</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>29-41</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/2002">1936-2002</unitdate>
							</did>
							<odd>
								<p>Deze correspondentie bevat naast ingekomen brieven van relaties tal van uitingen bijval of ontboezemingen van onbekende personen, die hun gevoelens willen uiten over het openbaar optreden van Diepenhorst of bij hem zoeken naar geestelijke steun of bevestiging.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864058" type="ABS">29</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c7d78ff-3fe8-40f6-8dd1-7eb4c4d6289d</unitid>
									<unittitle>P. Aalbersberg, 11 maart 1984; H.Th. Achterberg, 2 januari 1989; J. van Andel, 12 april 1986; J. Anema, 1945-1962 en z.j.; G. den Arend, 28 november 1989; Arriëns, 20 november 1973; C. Augustijn, 28 december 1977.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2070">2070</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864059" type="ABS">30</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ade32e6f-2e0d-4ad8-a314-c881f2d9fd0f</unitid>
									<unittitle>J. van Baal, 1973, 1992; J.N. Bakhuizen van den Brink, 1966-1978; R. [Pootjes-] Bakker, 22 oktober 1979; W.J. Barnard, 16 juni 1993; M.A. Beek, z.j.; J. de Beer, 14 september 1976; J.J. van den Berg, 13 december 1977; J.O. {Burgers-] van den Berg, 19 maart 1986; H. Berkhof, 1962, 1969; C.F. Beyers Naudé, 23 september 1976; H. Bianchi, 11 juni 1992.Bieck, z.j.: A.L. de Block, 1957-1986.; Burgers, zie: van den Berg.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2074">2074</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864060" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0886c87-39b3-47a5-8cb5-144a053309ce</unitid>
									<unittitle>G. den Boef, 1 april 1994; J. de Boer, november, december 1984 en z.j.; T. Boerman, 22 maart 1983; H. den Boestert, 26 juli 1987; C. Bogaard, 12 november 1973; A.M. Bos, 31 januari 1977; G. [de Bruyn-] Botma, 1984, 1993; E.F. Brouwers-Elfericht, zie Elfericht; Genoveva de Brounéra, 1984; G.N. Brouwers, 13 februari 1977;H.J.E. Bruins, 26 september 1989; G. de Bruyn- Botma, zie; Botma; C. Buitendijk, z.j.; U. Burgers, 27 september 1982; W.G. Burgers, 21 augustus 1967; N. van Buytens, 20 mei 1981; H. Bijldevree, 25 augustus 1946; H. Bijsterveld, 1986-2001; J.M.L.Th. Cals, 1962-1968; J. (Chevallier-) van Hemert, zie: van Hemert; A.C. Cornelissen, 22 november 1970; P.A. Coumou, juni 1990.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2082">2082</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864061" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/225ac64d-cf90-4ee0-bfa1-76534b62a9ef</unitid>
									<unittitle>W.J. Deetman, 1986, 1989; G. Dekker, 25 januari 1989; D.A. Delprat, 1979, 1980; E. [van Haasen-] Deur, 22 januari 2001; E. Diemer, 1993, 1997; I.N.Th. Diepenhorst, 27 januari 1976; Karel Diepenhorst, 1986, 1993; Peter Diepenhorst, 1986; P.A. Diepenhorst, 17 juli 1953; G.E. [Quispel-] van Dinther, 23 februari 1985; J. van der Does, 1978-1983; A.M. Donner, 1980-1991; 1951; J. Donner, 1958-1971; J. Doorman, 9 april 1953; W. Drees, 21 mei 1953; W. Drees jr., 13 mei 1969; H. Drop, 1986 en z.j.; W. Duk, 16 april 1992.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2082">2082</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864062" type="ABS">33</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7527746-234d-4d5a-877b-61a1a7b170de</unitid>
									<unittitle>E.F.[Brouwers-] Elfericht, 9 maart 1980; E.A.M. Emmelot-Roëters, zie: Roeters; J.M. Feringa, 2000 en z.j.; K. Feringa, 20 december 1981; R. Fernhout, 11, 20 juli 1985; Gaarlandt, 28 september 1984; Zr R. Gaasbeek, 3 september 1971; W.F. de Gaay Fortman, 8 juni 1993; J. en H. Gellvoet, 1981, 1998; S. Gerbrandy, 1954-1984; F.C. Gerretson, 24 september 1956; T.M. Gilhuis, 22 februari 1982; K.R. Gladdish, 3 mei 1971; J.E. [Verboom-]- Groenewegen, 1980-1986; S. van Groningen, november 1988; A.D. de Groot, 19 februari 1985; J.H. Grosheide, december 1992.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2081">2081</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864063" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d82ac2b3-46eb-4446-881b-78535b2a91d2</unitid>
									<unittitle>A. de Haan, 16 augustus 1982; E. van Haasen-Deur, zie; Deur; A. Hagen, 20 september 1989; M.H.J. van der Har, 13 februari 1985; A, Haverkort, z.j.; Ries Heezen, 1 mei 1985; J. (Chevallier-) van Hemert, februari, augustus 1987; E.A. Heeren, 5 mei 1984; J.A. Heitmann, 10 juli 1990; W Herfte, 27 juli 1989; H.Heijne Makkreel, 9 februari 1989; B. van Heijningen, 15 april 1981; C.A. [Terwee-] van Iilten, 2 juni 1991; A.J. Hinges, 12 augustus 1983; P.N. Holtrop, 2 september 1986; L. Holweg, 17 maart 1983; P. Hoorweg, Z.j.; D. Huisman, 9 september 1970; G.N. de [Zwart-] Hijink, 15 oktober 1984.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2072">2072</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864064" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a395b4ff-1f58-4452-926e-df1cf3a984fe</unitid>
									<unittitle>H. de Jonge, 27 juni 1994; L. de Jonge, 29 oktober 1961; F.C. Jongste, z.j. (alleen laatste blad); S. Juisting, 26 oktober 1983; B. Krol, 19 april 1998; Kan, 1873, 1975; J. van Kilsdonk, 24 maart 1987; H. Klerx, 1992, 1994; Ph. Kohnstamm, juli, augustus 1951; L.G. Kortenhorst, 22 april 1961; B. Krol, 19 april 1958; 8 april 1984; J.E. Langemeyer, 1961-1974; J.J.M.S. Leyten-de Wijkerslooth de Weerdesteyn, zie Van Wijkerslooth; P.Lopez Cardoso, december z.j. (ca. 1980); C.J. van der Louw, 21 februari 1978.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2075">2075</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864065" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67ae6910-326a-4af4-9396-ff8261d323af</unitid>
									<unittitle>S. van der Meer, 7 november 1984; G.J. Melder, 10, 20 juli 1990; 17 oktober 1976; 24 januari 1982; 3 januari 1994; 19 mei 1986; 16 juli 1988; L.F. van Muiswinkel, 1 augustus 1976; Arend Mulder, 1936, 1937; H. Mulder, 1970, 1984; H.A. van Munster o.f.m., 1991, 1992; F.H.J. Mijnssen, 28 november 1986; D. Nauta, 13 april 1986; J.S. van der Neut, november, december 1985; G. van Nie- Oosterhof, zie: Oosterhof; A. de Niet, 10 maart 1987; C.C.C.M. van Nispen tot Sevenaer, 13 oktober 1979; J. Nittel, 1976-1991; J. Onvlee, 19 januari 1978; G. [van Nie-] Oosterhof, 5 januari 1981; J. le Poole, 1989-1993; R. Pootjes-Bakker, zie: Bakker;K. Posthumus, 8 september 1968; G. Postema, 25 april 1981; R. Postma, 26 mei 1999;</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2080">2080</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864066" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d38568b-933a-456e-b4c2-7c4715ab6bdc</unitid>
									<unittitle>J. de Quay, 4 januari 1964; Quispel-van Dinther, zie: Quispel; J. Rabbers, 2 juli 1999; E.Th. Rebholz, 5 september 1988; E.H. Reerink, 31 mei 1986; J. Remmelink, 1980-1988; J.P. van der Reyden, 24 oktober 1986; H. Ridderbos, 2 april 1975; J. Ridderbos Niczn, 12 juli 1982; N.H. Ridderbos, 1 november 1975 en z.j.; H. van Riel, 1973, 1978; H. Riemens-Ziesen, zie: Ziesen; P.R. Rienks, 10 maart 1991; E.A.M [Emmelot-] Roëters, 18 juni 1996; J.R. Romein, 1980; 1981; C.P.M. Romme, 1975, 1976; F. de Roos, 26 maart 1972; G. de Ru, 21 januari 1981; H.O.R.C. Ruding, 19 februari 1992; M. Ruppert, 1975-1989; J.C. Rutgers, oktober 1988.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2080">2080</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864067" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cc63523-d9a7-4a53-b9f4-ad453b432359</unitid>
									<unittitle>I. Samkalden, 30 augustus 1987; M.A. de Savornin Lohman, 22 augustus 1983; M.W.J.C. van Schaik, z.j (fragment); J.H. Scheps, 4 augustus 1980; P. Schilperoort, 26 juli 1992; S. Schlüsen, 28 september 1977; Schölvinck, 10 januari 1975; M.J. van Schooneveld, 1976-2002; J.W. Schoorl, 5 mei 1988; A. Sikkel, 22 april 1986; H.H. Sillevis Smit, 21 april 1986; G.J. Sizoo, 17 januari 1979; B. Smalhout, 23 mei 1994; W.E. Smelt, 23 augustus 1977; Corrie Sooren, 16 juli 1990; W. Sorgdrager, 24 mei 1974; F.H.M. van Spaendonck, 19 december 1970; J.C. Spek, 27 juli 1986; O.F. Staleman, 26 mei 1989; {Vervloet-] Stassen, z.j.; F.J. Stuurman, 17 juni 1977; F.J. Sybesma, 18 december 1981.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2083">2083</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864068" type="ABS">39</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b387812-3386-47a7-9a79-696bfa54725e</unitid>
									<unittitle>C.A. Terwee-van Ilten, zie: Ilten; A.D.J. Touw, april, mei 1986; A. Troost, 11 juli 1987; W.C. van Unnik, 30 oktober 1975; H. [van Weede-]Vaandering, april 1989; Tr.Velten, 22 juni 1991; P.L.G. van Velzen, 20 november 1989; G Verboom-Groenewegen, zie: Groenenwegen; J. Verkuyl, 1971-1992 en z.j.; B. Vogel, 19 januari 1989; A. Vondeling, 30 december 1966; J.A. de Vos van Steenwijk, 6 maart 1962; P.A. Voute, 9 april 2001; C.H. de Vries, 16 februari 1988; G.J. de Vries, 1973-1987; W. de Vries, 1 september 1977.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2073">2073</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864069" type="ABS">40</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f40d33f-0c72-4e57-b783-167562f6a379</unitid>
									<unittitle>W.A. Wagenaar, 2 maart 1997; G.A.Wagner, 17 juli 1990; W.J.E. van de Water, 28 april 1997; E. der Weduwen, 1979, 1981; H. van Weede-Vaandering , zie Vaandering; P. Wellinga, juli 1979; M {Vladàri-] Wester, 21 oktober 1985; S. Wiegersma, 28 maart 1991; J. Wingerden, 1 april 1986; T. van Wittevoortuyn 1984, 1991; H.J. Wubs, 4 april 1987; J.J.M.S. [Leyten-] de Wijkerslooth de Weerdesteyn, 12 augustus 1987; Hilly van Zanten, 7 september 1988; H. [Riemens-] Ziesen.18 oktober 1980; G. Zoutendijk, 15 juli 1992; G.N. de Zwart-Hijink, zie: Hijink; J. Zwart, 1986, 1987; J. Zijlstra, 1992, 1993.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2078">2078</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864070" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7df701f-915f-4d88-8c2c-6711bb54da9b</unitid>
									<unittitle>N.N.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2082">2082</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.1.2</unitid>
							<unittitle>Publicaties en redevoeringen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864071" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4190f4a-d428-455a-a59d-4ca7e15a382e</unitid>
								<unittitle>Brochures door Diepenhorst.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1985">1945-1985</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864072" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d539949-55f8-4b5d-9dae-d78641a513fd</unitid>
								<unittitle>Schema's van redevoeringen over algemene staatkundige en constitutionele onderwerpen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1985">Z.j. (ca. 1945-1985)</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864073" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ca270e9-e656-4927-9996-f1e8ea74da12</unitid>
								<unittitle>Krantenartikelen en -knipsels over Diepenhorst, met interviews.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1977">1947-1977</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864074" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b79b833-e581-4a41-abae-b012891eb001</unitid>
								<unittitle>Schema's van toespraken over de rol van het christendom in de maatschappij en voor christelijke organisaties.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1993">1948-1993 en z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864075" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7eab8b06-ce68-4696-b48e-abadc0d86ad5</unitid>
								<unittitle>Teksten van redevoeringen met algemeen politieke, levensbeschouwelijke en godsdienstige onderwerpen. Getypt.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1980">Z.j. (ca. 1950-1980)</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864076" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d78294e9-e21c-429d-b657-feaed356da93</unitid>
								<unittitle>Krantenknipsels met artikelen van Diepenhorst, met teksten van ingezonden brieven.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1988">1959-1988</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864077" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2912c7b6-1cf7-447c-817e-60f69730a72f</unitid>
								<unittitle>Schema's van redevoeringen met betrekking tot de maatschappelijke functie van het onderwijs, in het bijzonder het universitair onderwijs.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1985">Z.j. (ca. 1960-1985)</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864078" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7251fa71-a3b9-485e-a80a-75137f5b609a</unitid>
								<unittitle>Teksten van redevoeringen bij gelegenheid van openbare herdenkingen van historische gebeurtenissen of persoonlijkheden.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1987">1969-1987 en z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864079" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3d10122-a974-4fd8-bc89-c755113d3648</unitid>
								<unittitle>Teksten van redevoeringen bij gelegenheid van regeringsjubilea van koningin Juliana en koningin Beatrix, en de inhuldiging van koningin Beatrix in 1980.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1985">1973-1985</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864080" type="ABS">51</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5b47724-b910-405c-8775-266a4431eaba</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brief van F.L. Meijler, voorzitter van de wetenschappelijke raad van het Interuniversitair Cardiologisch Instituut Nederland, met kopieën van zijn correspondentie met de directie van de Nederlandse Spoorwegen, naar aanleiding van artikelen van Diepenhorst in NRC-Handelblad over tegen bezuinigingen van de NS.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">5 november 1987</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864081" type="ABS">52</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/470e061b-519e-42ea-848e-37e8906a573d</unitid>
								<unittitle>Schema's voor causerieën over de televisie als medium, sport en recreatie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864082" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6989df89-dbb6-4f53-8f56-23cfed0590f2</unitid>
								<unittitle>Schema's van redevoeringen en causerieën over rechtsgeleerde onderwerpen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864083" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a3ac1fc-6972-4667-a6e3-187e0ce3a3fd</unitid>
								<unittitle>Schema's van redevoeringen en causerieën over letteren en cultuur. </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864084" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2fd4272-6f6a-4220-9612-0f8e9bdd8920</unitid>
								<unittitle>Schema's van feestredevoeringen bij jubilea van diverse scholen en onderwijsinrichtingen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988 en z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864085" type="ABS">56</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0895754b-1d3e-4836-bc7a-28a002223cb1</unitid>
								<unittitle>Teksten van redevoeringen, gehouden voor lerarenorganisaties, -opleidingen en voor onderwijsinrichtingen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864086" type="ABS">57</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7195ebe8-ea1d-44fa-be7b-00f2cc1f7509</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende toespraken van Diepenhorst voor protestantse bejaardenorganisaties en bejaardenhuizen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1996">1988-1996</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864087" type="ABS">58</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fde0a933-0046-4f3a-b746-6c40f18147c0</unitid>
								<unittitle>Bladen met aanhalingen, aforismen en stellingen en verwijzingen, deels bijeengehouden en genummerd.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864088" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01587fbc-3d15-4186-90e3-909ec6ca27e1</unitid>
								<unittitle>Losse, niet geplaatste bladzijden van redevoeringen. Getypt.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864089" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a509fc00-4cfa-46a4-b7a4-29640dbb1f12</unitid>
								<unittitle>Onvolledige en niet geplaatste fragmenten van schema's van redevoeringen. Geschreven.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864090" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68a28288-88e0-4e6c-bde5-d9bfafdebe23</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven over artikelen en uitlatingen van Diepenhorst in de dag- en weekbladpers.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1992">1964-1992</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.1.3.</unitid>
							<unittitle>Manuscripten met literatuurstudies.</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Deze manuscripten bestaan uit uittreksels van verschillende boeken en/of persberichten, geschreven op blocnotebladen en geordend op onderwerp. Deze bladen zijn later uit verschillende blocnotes gescheurd, samengevoegd en, vaak nader gepagineerd van een omslag met titel voorzien. Ook zijn zij per potlood van commentaar voorzien om op belangwekkende zaken te wijzen.</p>
							<p>Aan de genummerde bladen zijn soms reeksen ongenummerde bladen toegevoegd, waarop Diepenhorst in zeer korte zinnen eigen opvattingen weergeeft over de onderwerpen of verwijst naar publicaties die hij niet verder excerpeert.</p>
						</odd>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.1.3.1</unitid>
								<unittitle>Allerlei onderwerpen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864091" type="ABS">62</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27b940ba-bc23-4f71-8de7-c34f85665dc7</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1970">1966-1970</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864092" type="ABS">63</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aafcf59e-c3d4-4963-a392-464994b8ee9a</unitid>
									<unittitle>Artikelen W[etenswaardigheden] I. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (- ca. 1969)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864093" type="ABS">64</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3551e1b7-792d-4122-84e0-3bf1fcda6248</unitid>
									<unittitle>Artikelen W[etenswaardigheden] II. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (1970-1973)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864094" type="ABS">65</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f91f175-c4cf-43b3-9405-23c3079b93d4</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden 3.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1974">1972-1974</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864095" type="ABS">66</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b55cd2d7-a157-46cd-a147-98eebf037c3c</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden III. </unittitle>
									<unitdate normal="1970/1972" calendar="gregorian" era="ce">1970-1972</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864096" type="ABS">67</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5196784d-df18-418b-88d6-050a801de306</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden V.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1978">1976-1978 en ouder</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>+ losse aantekeningen </p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864097" type="ABS">68</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4075b86-246f-496b-90f8-a15141252638</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden VI.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1980">1978-1980</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864098" type="ABS">69</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fbd8b6a-14c4-42fc-90d5-b272d5dfd5a6</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden VII.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864099" type="ABS">70</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b868d17-d6dd-48cc-811e-84c9d72ce4e0</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden VIII.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1985">1983-1985</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864100" type="ABS">71</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/049220ee-50a8-43b9-958d-067cc6e157c9</unitid>
									<unittitle>Wetenswaardigheden IX.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1988">1986-1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864101" type="ABS">72</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6131bc61-8672-4a0b-8df5-6bf10e747a3d</unitid>
									<unittitle>Ongetitelde Wetenswaardigheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1992">1986-1992, met toevoegingen</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864102" type="ABS">73</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/613ef72e-9dc7-4d50-910b-f42a68cdf5f3</unitid>
									<unittitle>Ongetitelde Wetenswaardigheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1992">1989-1992, met toevoegingen</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864103" type="ABS">74</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3c2cf3c-8d94-4ad2-9271-f61975c929c0</unitid>
									<unittitle>Aantekeningen met als onderwerp "De dood".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">(ca. 1950)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864104" type="ABS">75</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/273bc462-77fd-4b4e-9645-8a544e98ce99</unitid>
									<unittitle>Blocnotes, houdende aantekeningen van "wetenswaardigheden",
                  1995-1996, met een brief aan "amice" n.n, houdende een uiteenzetting over het waarom van de Christen-democratie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1997">1995-1997</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p/>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864105" type="ABS">76</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e708b46-cd67-4f01-8222-5356139c0a83</unitid>
									<unittitle>Ongeordende aantekeningen,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/2000">ca. 1980-2000</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864106" type="ABS">77</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b43c9c05-3912-467d-8e2e-5388731957b7</unitid>
									<unittitle>Zakagenda.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.1.3.2.</unitid>
								<unittitle>Universitaire aangelegenheden en onderwijs</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864107" type="ABS">78</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8002845-3e52-482a-b141-3728a4716b47</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs A.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1955">(ca. 1947-1955)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864108" type="ABS">79</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7c1e14d-8e65-4404-9423-106bcf7145fe</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs B.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1958">(ca. 1952-1958)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864109" type="ABS">80</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f63e29a-db4b-4749-b52c-691f1cb3b8d5</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs C.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1961">(aanhalingen uit 1959-1961)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864110" type="ABS">81</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ecbdab8-7b1a-4b42-89c1-e40443949841</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs D.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">Z.j. (ca. 1960)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864111" type="ABS">82</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a149292c-c9ab-49d2-96d8-c60fd6aa51a5</unitid>
									<unittitle>Wetenschappelijk Onderwijs E.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1966">(ca. 1963-1966)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864112" type="ABS">83</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77c8411f-d707-4124-85f2-99384dfd67d0</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs F: de school.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864113" type="ABS">84</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afa78644-b6f7-452b-af6c-9dc0551c203f</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs G.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864114" type="ABS">85</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c502e30a-616a-48a8-9789-c19449171391</unitid>
									<unittitle>Hoger Onderwijs H.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1966">(ca. 1963-1966,</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864115" type="ABS">86</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ac9501e-c0d7-451c-bd93-34097ab3ca66</unitid>
									<unittitle>Universiteit I. Aanhalingen uit</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1968">1967-1968</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864116" type="ABS">87</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a73965e-b7c4-45fa-82c5-673177d1d0c9</unitid>
									<unittitle>Universiteit J. Laatste aanhalingen uit</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">1970</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864117" type="ABS">88</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c58fc36-5a56-40b3-8c68-70c6d615d8d7</unitid>
									<unittitle>Universiteit K.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1978">1973-1978</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864118" type="ABS">89</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4b8c063-9ee5-436a-aa53-af873fb93bba</unitid>
									<unittitle>Universiteit L.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1975">1972-1975</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864119" type="ABS">90</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b63b4b6e-5736-4b4b-8e7e-1fec33802000</unitid>
									<unittitle>Universiteit M.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1975">Z.j. (aanhalingen uit 1969-1975)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864120" type="ABS">91</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ceecb1a-3294-4b86-b2e2-dc1bd460f9d8</unitid>
									<unittitle>Universiteit, ongetiteld. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(laatste aanhalingen uit 1977)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864121" type="ABS">92</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b69a4440-8b89-4004-8a15-3620cf1b39bf</unitid>
									<unittitle>"Algemene wetensch[aps] problemen".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (aanhalingen uit 1957-1983)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864122" type="ABS">93</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f99b225-d50e-455f-b2a4-76bc5269a5c7</unitid>
									<unittitle>"Verspreide aantekeningen onderwijs." Onderverdeeld in "Scheikunde", "Techniek", houdende voornamelijk universitaire kwesties.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(veelal jaren '60).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864123" type="ABS">94</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b10cd552-ed10-4cb6-bfad-a46c1d998b07</unitid>
									<unittitle>Geschiedenis van het (traditionele) studentenleven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864124" type="ABS">95</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb5b7469-6cea-40e7-be84-5faaf128d5aa</unitid>
									<unittitle>"Wijsbegeerte der wetenschap." (hoofdzakelijk H. Dooyeweert). Laatste aanhaling is een eigen nota uit 1952.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864125" type="ABS">96</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c31485a6-bb62-4e93-ab90-b875e2cab059</unitid>
									<unittitle>"Onderwijs en wetenschap, Algemeen Opvoeding."</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. </unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p/>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864126" type="ABS">97</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86497b5a-79b7-41c0-9b56-68a90aadb1d7</unitid>
									<unittitle>"Gymnasium."</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864127" type="ABS">98</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54c0040c-597e-4cdb-a6c1-9800933c2ea9</unitid>
									<unittitle>"Onderwijs: verandering."</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1972">1966-1972</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864128" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d365e89f-4285-414d-aecc-9162d397d9ea</unitid>
									<unittitle>"Nota materiaal" over het onderwijsbestel en het wetenschapsbeleid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864362" type="ABS">333</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4f4540d-44b7-42e9-9cc2-46e65c017f9c</unitid>
									<unittitle>"Medicijnen".</unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Aanhalingen uit 1961-1970</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.1.3.3.</unitid>
								<unittitle>Recht en staatkunde</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864129" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/714f2bb4-806d-4d4f-b4bf-f4211f9dd350</unitid>
									<unittitle>"Strafrecht II".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. </unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(aanhalingen 1965-1970).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864130" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2beebef6-bed2-47eb-888c-88465987b08d</unitid>
									<unittitle>Politie. </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>(aanhalingen uit 1957-1967)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864131" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88c62f42-ef09-446b-92f2-38e0c7561ffd</unitid>
									<unittitle>Justitie en reclassering.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1958">1958-1959 en z.j. (na 1954)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864132" type="ABS">103</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed79e978-c368-434c-90f6-d9582b5ee90d</unitid>
									<unittitle>"Ethiek en het strafrecht".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. </unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(laatste aanhaling na 1967)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864133" type="ABS">104</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e37d4a87-31bf-4d4f-9d32-7b9b1f18d66e</unitid>
									<unittitle>"Het bewijs," tekst van een referaat, vermoedelijk voor een college, met literatuuraantekeningen.</unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p> (laatste aanhaling 1959)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864134" type="ABS">105</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/114f8972-94a1-4380-84b8-958db15db5b8</unitid>
									<unittitle>Beroepsgeheim en verschoningsrecht, met ingekomen verslagen van de Studiecommissie Beroepsgeheim en verschoningsrecht voor de Maatschappelijke Werker van de Nationale Raad voor Maatschappelijk Werk.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864135" type="ABS">106</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7c22cf8-01df-4df0-9c17-16a88d73705f</unitid>
									<unittitle>"Psychiatrie", in verband met het strafrecht, met fotokopieën va artikelen over forensische psychiatrie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1968">1968 en z.j. (vanaf ca. 1945)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864136" type="ABS">107</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f011874-0b14-46a4-8a44-8b16f9c2f6aa</unitid>
									<unittitle>"Notarissen", met stukken betreffende de wetswijziging van de Wet op het Hoger Onderwijs en op het Notarisambt en de daarop volgende academische maatregelen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1959">1958-1959 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864137" type="ABS">108</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f774883-1b6f-4641-8979-6ec6e6213132</unitid>
									<unittitle>"Voogdijraden, Bewijzen goed zedelijk gedrag." </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Aanhalingen 1949-1959.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864138" type="ABS">109</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e534327-a7e2-4015-b2f6-7f60c7d20bca</unitid>
									<unittitle>"Menschenrechten.", met documentatie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1972">1972-1976 en z.j. (vanaf 1945)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864139" type="ABS">110</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b1c91c6-d194-4012-b655-887c32d800d0</unitid>
									<unittitle>"Grondwetsherziening, constitutionele rechtspraak, juristen." </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>(laatste aanhaling uit 1984)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864140" type="ABS">111</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c2d88ab-e1fb-435e-ae90-8626c2c62d8d</unitid>
									<unittitle>"Administratieve bedrijfsrechtspraak, Tuchtrechtspraak.", met dictaatextracten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">Z.j. (1952)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864141" type="ABS">112</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/694abbaa-07f2-4b61-8184-3200d312c44b</unitid>
									<unittitle>Belastingen.</unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Z.j. (aanhalingen uit 1973-1978)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864142" type="ABS">113</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a827af1-b7f7-47e0-a96d-94c404cf1ead</unitid>
									<unittitle>"Sociale kwestie: rechtsvorm onderneming." </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Z.j. (Aanhalingen uit 1948-1967).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864143" type="ABS">114</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/971c4f28-aa60-448b-a72b-17edefe2996e</unitid>
									<unittitle>Over stichtingen, met kamerstukken en rapporten inzake wettelijke regelingen inzake stichtingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954-1955 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864144" type="ABS">115</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb01f57-8a4a-4c9b-84a9-e84c37a1e900</unitid>
									<unittitle>(Geschiedenis van de) rechtsstaat. </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Aanhalingen na 1978.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864145" type="ABS">116</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c870f25-1008-4e92-b3b6-bce56cfad48c</unitid>
									<unittitle>Uittreksels over bestuursrechtelijke studies van D.P.D. Fabius van 1879-1916.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864146" type="ABS">117</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48e5f030-9391-47cd-9ba8-a1dacda9dd48</unitid>
									<unittitle>"Internationaal recht, Europese Defensie Gemeenschap. Buitenlandse betrekkingen." </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1974">1947-1974</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864147" type="ABS">118</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8d7c45c-47fc-4797-9785-255c72b69aa8</unitid>
									<unittitle>"De Staat".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864148" type="ABS">119</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ee8085d-3a6e-4fe4-9b08-5ddd889478b9</unitid>
									<unittitle>Politieke partij.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864149" type="ABS">120</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acae8bf3-2785-4757-85e4-67ce797c7749</unitid>
									<unittitle>"Oorlog": oorlogsrecht en oorlogsvoering.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864150" type="ABS">121</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a9fedd0-7c9b-445f-90bf-feb558dab7b3</unitid>
									<unittitle>"Kapitalisme - Marxisme".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> (Aanhalingen 1976-1981)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864151" type="ABS">122</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66575771-76ac-440e-bc8e-d93116b888a7</unitid>
									<unittitle>"Liberalisme." </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864152" type="ABS">123</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c267add-de38-45f5-bdbd-5e4c3b678c5d</unitid>
									<unittitle>"Communisme".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">Z.j. (ca. 1948 of 1949)</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.1.3.4.</unitid>
								<unittitle>Concrete politieke en maatschappelijke vraagstukken.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864153" type="ABS">124</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9668409-1cd3-4228-967d-6d7bba123636</unitid>
									<unittitle>Raad van de Kunst, met verzamelde kamerstukken en artikelen over de instelling van deze raad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954">1953-1954 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864154" type="ABS">125</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c0ae3e3-2eca-4dca-83f9-052728eb925b</unitid>
									<unittitle>De legalisering van de Friese taal, met kamerstuk, houdende het wetsontwerp tot het gebruik van de Friese taal in het rechtsverkeer.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864155" type="ABS">126</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb6e406-dc4b-41ef-bcba-90bd18bc97d5</unitid>
									<unittitle>Dierenbescherming:, met verzamelde kamerstukken, een ingezonden brief aan de Telegraaf en een brochure tegen het couperen van paardenstaarten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1962">1955-1962 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864156" type="ABS">127</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abe2b124-7c0d-45fa-92eb-5ac009b4f144</unitid>
									<unittitle>Centraalbond voor Inwendige Zending en Maatschappelijk Werk, met convocaat voor de viering van het 60-jarig bestaan.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961 en z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(laatste aanhaling 1949).</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864157" type="ABS">128</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/921acc63-cd35-444e-b623-583dfaa2d0cd</unitid>
									<unittitle>Diaconie, met overdruk "de betekenis van religie en kerk in het maatschappelijke en politieke leven."</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864158" type="ABS">129</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd2a3dd9-1780-4bd7-8246-2b3fdb0c8096</unitid>
									<unittitle>"achtergebleven gebieden," met ingekomen aanbevelingen van de N.O.V.I.B.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864159" type="ABS">130</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e43de8c6-8fdc-4038-a20a-2a23b42f5ae4</unitid>
									<unittitle>"blinden en slechtzienden." </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (verspreid over 1945-1980)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864160" type="ABS">131</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4f3e69e-bf10-4bcc-a513-5f865847e99e</unitid>
									<unittitle>"televisie en radio".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">Z.j. (ca. 1963)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864161" type="ABS">132</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/356cbfee-f2e3-4e3d-8789-4a0c1c7231a7</unitid>
									<unittitle>"Bejaarden".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1990">1955-1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864162" type="ABS">133</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45670fee-677b-4ae1-ac4f-d99508d6ae01</unitid>
									<unittitle>"Genocide".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864163" type="ABS">134</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c43d3ce2-a358-4b01-9260-ccac69e57e5d</unitid>
									<unittitle>"Kerkplan", over monumentale kerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864164" type="ABS">135</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a94349f8-9ccd-46b8-89b9-1bda338de17a</unitid>
									<unittitle>"Positie Kerken."</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1983"> 1982-1983</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864165" type="ABS">136</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/489d42ce-4aea-425e-914e-7502781b894f</unitid>
									<unittitle>"De vrouw".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">Z.j. (aanhalingen na 1958)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864166" type="ABS">137</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df848c99-d8ff-45fe-97d9-08513331cf26</unitid>
									<unittitle>"Sport", </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Aanhalingen van 1948 tot 1983.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864167" type="ABS">138</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff41f6d2-8b16-4f76-9256-7de16b88664e</unitid>
									<unittitle>"Vietnam." </unittitle>
								</did>
								<odd>
									<p>Aanhalingen uit 1965-1967.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864168" type="ABS">139</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36fedc71-711f-4a71-be31-36b2adb4651c</unitid>
									<unittitle>Over kansspelen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.1.3.5.</unitid>
								<unittitle>Bijzondere gelegenheden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864169" type="ABS">140</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb45b748-ff59-4997-932a-ae58b4f6bf96</unitid>
									<unittitle>"Christelijke pers - Neutrale pers", met tekst van een causerie,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">Z.j. </unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(laatste aanhaling uit 1965)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864170" type="ABS">141</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/945ad379-49ea-47ca-8cc6-e34e020bcbd2</unitid>
									<unittitle>Het waterschap De Grote Waard, met tekst van een redevoering bij gelegenheid van het 50-jarig bestaan van dit waterschap in Strijen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864171" type="ABS">142</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcf3ed9b-f57b-409c-83dc-03d39bc49284</unitid>
									<unittitle>Multatuli, met tekst van een causerie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">Z.j. </unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>(laatste aantekening 1987)</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.1.4.</unitid>
							<unittitle>Diversen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864172" type="ABS">143</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4907ba9-0da0-48ca-896c-f698eff0d5d6</unitid>
								<unittitle>Fotografische portretten en gelegenheidsfoto's.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864173" type="ABS">144</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bee384b9-0f69-492a-99a9-1ee3d678b438</unitid>
								<unittitle>Curriculum vitae, met eigenhandige correcties.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4.2.</unitid>
						<unittitle>Persoonlijk leven</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.2.1.</unitid>
							<unittitle>Jeugd en studietijd</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864174" type="ABS">145</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33ee08c8-8aea-41fc-a24d-25a2a7d795ae</unitid>
								<unittitle>Jeugdfoto met zijn broer A.I. Diepenhorst, uitgeknipt en opgeplakt op metaal bij wijze van beeldje.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864175" type="ABS">146</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/255994a5-662a-464d-9076-61ddc96ac506</unitid>
								<unittitle>Schoolopstellen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1930">1929-1930</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864176" type="ABS">147</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55083ca7-5aad-4116-ba71-b7c9126faa3a</unitid>
								<unittitle>Diploma van het Christelijk Lyceum te Zeist.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">21 januari 1934</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864177" type="ABS">148</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a1876e2-13ca-4721-ac97-39e31ce319cd</unitid>
								<unittitle>Inschrijvingsbiljetten, testimonia en examenbullen, uitgereikt door de juridische en theologische faculteit van de Vrije Universiteit.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1940">1931-1940</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864178" type="ABS">149</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b81e6413-df40-42d6-bea1-613ec0ec0787</unitid>
								<unittitle>Bewijs van lidmaatschap en erelidmaatschap van studentengezelschappen aan de Vrije Universiteit, met teksten van redevoeringen, uitgesproken als rector van het Corps en van artikelen in de studentenpers.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1940">1936-1940</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864179" type="ABS">150</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52c7aea9-7c25-4386-ae5f-0d117e1821a2</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven en krantenartikelen naar aanleiding van zijn promotie, met tekst bij gelegenheid van de herdruk van zijn proefschrift.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864180" type="ABS">151</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60884b2a-0d5f-49d2-b8c0-64b1a7da0c1a</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven van de senaat van het Studentencorps van de Vrije Universiteit naar aanleiding van daarmee gevoerde contacten. </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1998">[1987-1998 en z.j. ]</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.2.2.</unitid>
							<unittitle>Familie- en huisaangelegenheden en genealogisch onderzoek</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864181" type="ABS">152</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80b3600c-c129-4f11-a5b2-a97e3dc17eda</unitid>
								<unittitle>Tekst van het afscheidscollege van zijn oom P.A. Diepenhorst, met overlijdensbericht en herdenkingsrede bij diens begrafenis.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1953">1949, 1953</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864182" type="ABS">153</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/637acf01-23a5-4997-a14c-4a94deb5c868</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brief van L. Wierstra, gerechtsdeurwaarder, houdende verzoek aan Diepenhorst om bemiddeling bij een vordering van mej. N. van der Burg aan haar neveu L. Haveman,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">3 augustus 1955</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864183" type="ABS">154</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04419d9d-4e46-443a-9655-ca0a45aef36e</unitid>
								<unittitle>Bewaarde doorslagen van de briefwisseling van zijn oom I.N.Th. Diepenhorst met genealogische onderzoekers in Gouda en Omstreken , met ingekomen afschriften van akten uit de notariële en rechterlijke archieven aldaar ten bewijze van een op te stellen genealogie van de familie Diepenhorst.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864184" type="ABS">155</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23bd538a-bdbc-4a9b-b1fc-4e5aaeab518a</unitid>
								<unittitle>Krantenartikel van zijn broer A.I. Diepenhorst ter nagedachtenis van Th. Limperg. </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">December 1961</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864185" type="ABS">156</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee9e0f2c-8220-4666-b1a0-f0f509b4a2e5</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een onderzoek van Diepenhorst naar zijn voorouders in Strijen, met ingekomen documentatie over Strijen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1977">1974-1977</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864186" type="ABS">157</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/283fab2c-d37a-4324-a9f4-ea35c454dc6a</unitid>
								<unittitle>Tekst van een lezing voor de uitvaartdienst van zijn moeder S.R. Diepenhorst-Mulder,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">15 januari 1986</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864187" type="ABS">158</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71cef5a3-b49b-4d42-8802-a6b7821a5d45</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende door hem georganiseerde festiviteiten aan inwoners van de gemeente Zeist en aan familieleden bij gelegenheid van lustra en verjaardagen.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/2002">1988-2002</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864188" type="ABS">159</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7034f24c-177c-423c-8b8a-a8e024d4778c</unitid>
								<unittitle>Reisdagboekaantekeningen van een reis naar St Peterbeg bij Königswinter.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1960">Z.j. .(ca. 1945-1960)</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.2.3.</unitid>
							<unittitle>Financiën en bezittingen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864189" type="ABS">160</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ee4a588-ff12-4523-be57-e7b1ca1105b6</unitid>
								<unittitle>Ontwerp van een ruilverkavelingscontract met de plaatselijke commissie "Het land van Heusden en Altena" en zijn pachter D. van Dis , houdende afstand van de verpachte percelen onder de gemeentes Almkerk en Emmikhoven aan de commissie.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">Z.j. (na 1954)</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864190" type="ABS">161</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/520092d8-91bd-4e0f-a3c7-a4fe3301e637</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brief van de Crediet- en Effectenbank NV., houdende berichten over dividenden op zijn aandelen in de Radio Corporation of America.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">16 december 1964</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864191" type="ABS">162</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18710896-65de-42fb-a42e-1f6cafd55e25</unitid>
								<unittitle>Fotokopie van een krantenbericht over een roofoverval, met ingekomen excuusbrief van de overvaller.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864192" type="ABS">163</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/051b5edf-1017-4dcf-abce-bf05779cd177</unitid>
								<unittitle>Ingekomen beschikkingen en opgaven van zijn pensioenuitkeringen .</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/2002">1998, 2002</unitdate>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4.3.</unitid>
						<unittitle>Openbaar leven</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.3.1.</unitid>
							<unittitle>Hoogleraar aan de Vrije Universiteit</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.1.1.</unitid>
								<unittitle>Faculteitsaangelegenheden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864193" type="ABS">164</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecf90b04-3eae-4de5-b9b3-4174199d1289</unitid>
									<unittitle>Akte, houdende zijn benoeming tot hoogleraar in de rechten aan de V.U., met correspondentie over zijn dienstverband en zijn pensioenregeling.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1951">1945-1951</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864194" type="ABS">165</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73af98ce-e140-4ae3-9ae9-1f3f451e9900</unitid>
									<unittitle>Afshrift van een brief aan directeuren van de V.U. over de aanvrage van een studiebeurs door J.W. de Pous.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">11 november 1947</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>166-167</unitid>
									<unittitle>Ingekomen scripties inzake onderwerpen van strafrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1957">1947-1957 en z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Dit pak is in twee omslagen gesplitst om de stukken beter raadpleegbaar te maken.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864195" type="ABS">166</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/836f6b39-5a21-4968-a929-82782b37b1b7</unitid>
										<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864196" type="ABS">167</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8197738c-11db-4607-8505-652a25660371</unitid>
										<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864197" type="ABS">168</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b04f0ce3-ad2a-4bcf-8b5d-738461e8bd1c</unitid>
										<unittitle>Ingekomen nota van A.M. Donner houdende "opmerkingen" over Diepenhorsts dictaat Publiek- en privaatrecht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">13 januari 1950</unitdate>, en ingekomen brief van de student D.E. Schouten over de juridische studie, <unitdate normal="1953-07-05" calendar="gregorian" era="ce">5 juli 1953</unitdate>. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950, 1953</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864198" type="ABS">169</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf983d07-5646-441d-b1e3-50343c1ae146</unitid>
									<unittitle>Cahiers met "inleidingen" of collegedictaten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954, 1955</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864361" type="ABS">332</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe744fbe-ed62-47c7-b78f-84dc57a86a5b</unitid>
									<unittitle>Ingekomen overdrukken en brochures van juristen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1988">1954-1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864199" type="ABS">170</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a91b757-53ce-4179-bf76-200b5e57b1c8</unitid>
									<unittitle>Faculteitsreglement van de Juridische faculteit van de V.U.. Gestencild, 1 juni 1955.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864200" type="ABS">171</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b54c47c3-79ad-4bc8-b035-43e68010cbab</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de uitreiking van het eredoctoraat in de rechten namens de Vrije Universiteit aan H.W. Tilanus. Oktober 1958,</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864201" type="ABS">172</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f6713d5-b395-4313-87db-c29ddc580190</unitid>
									<unittitle>Teksten van redevoeringen en schema's over kinderstrafrecht en jeugdmisdaad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (ca</unitdate>
									<physdesc>1960).</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864202" type="ABS">173</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c65d1d3-87a1-4ef2-bd86-b0cc2c784f4a</unitid>
									<unittitle>Schema's en teksten van redevoeringen, gehouden tijdens officieel optreden als hoogleraar of decaan van de juridische faculteit.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1972">1961-1972 en Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864203" type="ABS">174</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a93551c6-df8d-406e-9631-be33c153cf5e</unitid>
									<unittitle>Doorslag en afschriften van een brief aan de juridische faculteit van de Vrije Universiteit, houdende voordrachten tot verlening van het eredoctoraat in de rechten aan M. Ruppert. en de Indonesische mensenrechtenadvocaat Yap Thiam Hien, met redevoering, uitgesproken bij de uitreiking van het eredoctoraat aan de Duitse president Von Weizsäcker en</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1979">z.j. 1970, 1979</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864204" type="ABS">175</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd4cd667-11eb-481a-ad8d-15313022194e</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van studenten, wetenschappelijke onderzoekers en promovendi met verzoeken om advies.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1995">1975-1995</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864205" type="ABS">176</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba51da3f-daa0-4092-9575-f8efeb1a3131</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn openbaar afscheid als hoogleraar aan de Vrije Universiteit. Augustus - december 1984.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864206" type="ABS">177</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9dfdb774-c854-4dc8-a43a-4082d7f096bd</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van een huldigingscomité van de juridische faculteit wegens het uitrijden van de Friese Elfstedentocht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">27 februari 1980</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.1.2.</unitid>
								<unittitle>Universitaire bestuursaangelegenheden</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864207" type="ABS">178</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfe488af-145d-44ee-b602-85d8f79f6f38</unitid>
									<unittitle>Teksten van redevoeringen, uitgesproken door Diepenhorst als rector magnificus of diens vertegenwoordiger binnen eigen kring, voor eerstejaars studenten of ter presentatie van de universiteit.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1985">1960- 1985 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864208" type="ABS">179</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35fe26a7-bf2e-48a6-bede-b12260f56b9f</unitid>
									<unittitle>Ingekomen nota bij Diepenhorst als rector magnificus van directeuren en curatoren, houdende uiteenzetting van hun bevindingen naar aanleiding van een verzoek van drie hoogleraren tot ontslag van een collega wegens wangedrag.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">17 december 1960</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2041">2041</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864209" type="ABS">180</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c17f65af-f6ed-4d03-8fcd-239a7613a3c3</unitid>
									<unittitle>Stencil van een nota van Diepenhorst aan de Academische Senaat over voorstellen tot de invoering van een meerjarig rectoraat. Februari 1964.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864210" type="ABS">181</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbb18a7f-b483-40a8-9043-107468b4f5ec</unitid>
									<unittitle>Doorslag van een rapport van Diepenhorst aan directeuren en curatoren over het functioneren van de Dagelijkse raad van de Academische Raad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">6 juli 1964</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864211" type="ABS">182</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c3e9a78-f7eb-4828-959a-b1d2ac488f09</unitid>
									<unittitle>Correspondentie van Diepenhorst met het moderamen van de Universiteitsraad en belangstellenden over de benoeming van leden van de Communistische Partij Nederland tot lid van deze raad, met stukken betreffende zijn uitspraken daarover.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1976">1975-1976</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864212" type="ABS">183</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d62f9686-c8b7-415a-ac58-da169efddec2</unitid>
									<unittitle>Ingekomen afschriften van een briefwisseling van M. Ruppert met de NCSV naar aanleiding van de aankondiging van een "marxisme-scholing" binnen de NCSV.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1972">1971-1972</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864213" type="ABS">184</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70968de8-b69e-44af-ba7d-d7b7791423dc</unitid>
									<unittitle>Correspondentie van Diepenhorst als rector magnificus van de V.U. met het college van bestuur van de V.U. over zijn bevoegdheid tot het doen van publicaties over aangelegenheden van het college.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864214" type="ABS">185</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebeb5668-8a48-480d-9db8-72c9d8038142</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van prof. mr. H.J. van Eikema Hommes ten geleide van zijn briefwisseling met E.J.H. Schrage over hun geschillen ten aanzien van promotiebevoegdheden.1980.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2061">2061</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864215" type="ABS">186</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c23471d3-6d15-4343-b652-e3dc2de9977f</unitid>
									<unittitle>Ingekomen tekst van een redevoering "De bedreiging van de vrijheid van de wetenschap" door E.W. Hofstee, met geleidebrief van diens afscheidscollege.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1997">1981, 1997</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864216" type="ABS">187</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f09040cd-036e-40b4-88df-eb4de27dda8e</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven bij Diepenhorst naar aanleiding van een door hem gehouden diner voor hoogleraren. November 1982.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864217" type="ABS">188</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f244e7b-bcfa-4763-b34a-9b634a9d9c41</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief bij Diepenhorst van een oud-leerling van een Bartiméusschool, houdende verzoek om hem als referent bij te staan bij een sollicitatie als docent aan de Vrije Universiteit.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">6 februari 1984</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864218" type="ABS">189</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b91b96f2-efe9-46ca-954a-7fd737f876b7</unitid>
									<unittitle>Tekst van een redevoering van Diepenhorst bij zijn afscheid als lid van de Academische Raad. December 1985.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864219" type="ABS">190</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/234358b4-08a6-4552-b3e7-a8ba3ecfd16c</unitid>
									<unittitle>Ingekomen missive van het College van Decanen van de Vrije Universiteit, houdende afkondiging van het nieuwe promotiereglement.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">29 augustus 1996</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.3.2.</unitid>
							<unittitle>Politicus</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.1.</unitid>
								<unittitle>Lid van de eerste Kamer I</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864220" type="ABS">191</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d397fdf2-736c-4ad0-8aa5-65a47e41e36d</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de bemoeienis van I.A. Diepenhorst als lid van de Eerste Kamer met de toelating van de Friese taal in het rechtsverkeer.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">1953</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>192-193</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het verzet van I.A. Diepenhorst als lid van de Eerste Kamer met de invoering van het onderwijs in de Friese taal.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1956">1954-1956</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864221" type="ABS">192</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b883c94d-f7e6-4d91-8691-075ef70ba1d4</unitid>
										<unittitle>Kamerstukken en correspondentie.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864222" type="ABS">193</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85768b6f-7c84-4be4-a889-34c96cc1a4d4</unitid>
										<unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen en brochures.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864223" type="ABS">194</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bcaaea9-662c-42c9-ad1d-d1918cb4021f</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van de Algemene Raad van de Nederlandse Orde van Advocaten, houdende bezwaren tegen de wetsontwerpen inzake administratieve rechtspraak bedrijfsorganisatie en tuchtrechtspraak bedrijfsorganisatie. </unittitle>
									<unitdate normal="1954-07" calendar="gregorian" era="ce">Juli 1954</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864224" type="ABS">195</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/daac13ec-ceaa-4a56-91a3-ace569eaf5ee</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van een studiecommissie, gewijd aan het eindrapport van de Staatscommissie Vervanging Armenwet, met verzamelde artikelen over de verhouding tussen staat en kerkelijke diakonie en ingekomen stukken over subsidieregelingen in het kader van het maatschappelijk werk.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1957">1953-1957</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864225" type="ABS">196</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01b64c6f-7a44-41ad-bb83-2c47500d9efe</unitid>
									<unittitle>Ingekomen nota van P. Blom over subsidiëring van het godsdienstonderwijs aan het openbaar en bijzonder lager onderwijs, met een verzameling afschriften en fotokopieën van artikelen over gemeentelijke subsidies voor godsdienstonderwijs op de openbare lagere scholen. 1956-1960.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864226" type="ABS">197</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcd228ce-5536-4a96-b49f-f98ea1297375</unitid>
									<unittitle>Ingekomen stukken van de Vaste Commissie Bestuurswezen van de AR naar aanleiding van verschillende voorstellen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864227" type="ABS">198</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22e7af20-8ee7-40b4-89b5-8a42154605d8</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn advies aan de AR-fractie van de Tweede Kamer met betrekking tot aangelegenheden, te bespreken bij de begroting van het Ministerie van Binnenlandse Zaken voor 1960.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864228" type="ABS">199</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/781fd2bf-7632-4d69-9461-6d4253b9c3eb</unitid>
									<unittitle>Correspondentie over het benoemingsrecht van ambtenaren door de Eerste Kamer naar aanleiding van wijzigingen van het ambtenarenreglement.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960/1961">1960-1961</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.2.</unitid>
								<unittitle>Minister van Onderwijs en Wetenschappen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864229" type="ABS">200</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9036ca5-bda6-4f7d-b2d9-8cffa0b436a3</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven met felicitaties naar aanleiding van zijn benoeming tot minister.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864230" type="ABS">201</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/95553d80-410a-4f21-937f-1b43bfc60e59</unitid>
									<unittitle>Informele nota van n.n. aan minister Bot van Onderwijs, Kunsten en wetenschappen over de instelling van een bureau tot regeling van de rechtspositie van het onderwijzend personeel, met ambtelijke kanttekeningen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">25 december 1963</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864231" type="ABS">202</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42155a38-0548-452e-a1cc-bc0ba6c7f493</unitid>
									<unittitle>Ingekomen nota's bij Diepenhorst als minister van Onderwijs.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1967">1965-1967</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864232" type="ABS">203</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e940629-b208-40d4-8c2d-fed8062b8e1e</unitid>
									<unittitle>Schema van de toespraak, gehouden bij de installatie van de Commissie Rijksstudietoelagen, met ingekomen brief van M.A.M. Klompé over het studentenverzet tegen het studietoelagenbeleid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1966">1965, 1966</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Van de brief van M.A.M. Klompé ontbreekt de laatste bladzijde.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864233" type="ABS">204</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3952b32-da15-430f-9dbf-099fa11b7dd5</unitid>
									<unittitle>Schema's van redevoeringen ter toelichting van zijn onderwijsbeleid als minister, met teksten van als minister gehouden redevoeringen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1967">1965-1967</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864234" type="ABS">205</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57811436-c2e2-4c46-ad62-b0d8289b33b5</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van M.A.M. Klompé en A de Ploeg naar aanleiding van de afwijzing van zijn voorstel tot invoering van een numerus clausus bij de inschrijving van studenten aan de universiteit. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Juli, september 1966</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864235" type="ABS">206</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50bcaf2b-a2fd-4243-a7ce-f7c42c023b35</unitid>
									<unittitle>Ingekomen nota's bij Diepenhorst als minister van Onderwijs over universitaire beleidsaangelegenheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1967">1966-1967</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864236" type="ABS">207</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c615867-da0f-4f9a-9310-4f9692f6f874</unitid>
									<unittitle>Krantenknipsels en bladen van knipselkranten van het ministerie van Onderwijs en Wetenschappen over Diepenhorst als minister.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966,</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864237" type="ABS">208</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42a75079-5385-4d1e-98e4-9c717f5b5346</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn aftreden als minister.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.3.</unitid>
								<unittitle>Lid van de Tweede Kamer</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864238" type="ABS">209</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af9e7fb6-28c9-40d2-af8a-ffc00e433148</unitid>
									<unittitle>Nota van de Stichting Nederlandse Organisatie voor Internationale Bijstand (NOVIB) over de regeringsnota inzake ontwikkelingssamenwerking. Gestencild.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">6 november 1967</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.4.</unitid>
								<unittitle>Lid van de Eerste Kamer II</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864239" type="ABS">210</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da1d8ebe-bea8-42c9-9e04-ed70d53554e5</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn pleidooien in de Eerste Kamer, in de pers en voor de televisie voor gratieverlening van de drie in Breda gedetineerde oorlogsmisdadigers Lages, Kotälla en Aus der Fünten. 1973-1979.</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864240" type="ABS">211</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c19e0b2f-2786-47a3-a671-973044c8a456</unitid>
									<unittitle>Fotokopie van een nota van de eerste Kamerfractie aan het bestuur van de Antirevolutionaire Partij naar aanleiding van de aankondiging van het CDA-congres.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">26 augustus 1975</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Dit stuk, getekend door de fractievoorzitter en -secretaris, bevat correcties van de hand van Diepenhorst.</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864241" type="ABS">212</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2996f92d-32aa-4147-a599-632a0c58a3ea</unitid>
									<unittitle>Kamerstukken over wetsvoorstellen inzake de nationale ombudsman, met geleidebrief en aantekeningen van Diepenhorst.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1980">1976-1980</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864242" type="ABS">213</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35ef2f10-e1dd-4ee0-9d0d-a3ef02790e66</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven en pamfletten naar aanleiding van zijn verzet tegen de wetgeving inzake abortus. met exemplaren van het toegezonden tijdschrift Tot de wet en tot de getuigenis van P. Wapstra. </unittitle>
									<unitdate normal="1977/1985" calendar="gregorian" era="ce">1977-1985</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864243" type="ABS">214</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a6fa328-024f-435f-8e23-f712066abe9c</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zin protest bij het ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk over het gebrek aan neutraliteit van het NOS-programma "Den Haag vandaag". </unittitle>
									<unitdate normal="1978-10" calendar="gregorian" era="ce">Oktober 1978</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864244" type="ABS">215</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e723887c-30b9-480c-b215-1f27b74f6729</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van H.W. van der Vaart Smit, houdende inlichtingen over P.S. Heerema en kanttekeningen over A.D. Belinfantes Bijzondere Rechtpleging.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">9 januari 1979</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2060">2060</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864245" type="ABS">216</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24bea9b6-e42c-4f9d-9773-651b955cf0bf</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende bezwaren binnen de AR-vleugel van het CDA over de kandidaatstelling van Diepenhorst als lid van de eerste Kamer voor 1981, zijn niet-herverkiezing en zijn reacties in de pers daarover.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1981">1980-1981</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2062">2062</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864246" type="ABS">217</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1d8fe73-b55b-4169-84bb-90f89b13bb82</unitid>
									<unittitle>Fotokopie van een krantenknipsel uit het Friesch Dagblad over vragen van Diepenhorst over de onaantrekkelijkheid van de Nederlandse stations en de onveiligheid in de treinen, 4 april 1981, met blad van de desbetreffende Handelingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.5.</unitid>
								<unittitle>Partij-aangelegenheden van de Antirevolutionairen Partij</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864247" type="ABS">218</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79e69fc2-29c3-4814-98d0-f12a125000cf</unitid>
									<unittitle>Stellingen van dr. S.U. Zuidema betreffende de "Indische kwestie" in het licht van de Antirevolutionairen. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (1946-1949)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864248" type="ABS">219</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb00e5b6-40cf-467a-8370-a9d57a2d8b65</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Commissie Processievraagstuk van de AR. </unittitle>
									<unitdate normal="1950" calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864249" type="ABS">220</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/432b4f73-8773-4e45-81d2-3b4183f02193</unitid>
									<unittitle>Tekst van een redevoering voor de A.R.J.O.S. in Bilthoven,
                  14 januari za. z.j.; Tekst van een redevoering ter herdenking van het honderdjarig bestaan van de Antirevolutionairen met aankondiging van een redevoering.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1952 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864250" type="ABS">221</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50fcc94f-09f8-48a0-8706-f5c94b8545eb</unitid>
									<unittitle>Krantenknipsels en een tekst van een interview over J. Smallenbroek, minister van Binnenlandse Zaken, met personalia van Smallenbroek als AR-lid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1966">1956-1966</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864251" type="ABS">222</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7670340-a634-42d0-8ddf-ac3d51d04e2f</unitid>
									<unittitle>Stencil van de buitenlandse commissie van de ARJOS, houdende een overzicht van de christen-democratische partijen in de EEG.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">Z.j. (ca. 1963)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864252" type="ABS">223</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71afbe63-5eee-49df-8a81-f69c559c3894</unitid>
									<unittitle>Doorslag van een brief aan het Centraal Comité van de AR over het partijbeleid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">10 april 1964</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.2.6.</unitid>
								<unittitle>Partijaangelegenheden van het Christen-Democratisch Appèl</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864253" type="ABS">224</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bfe6a79-dfb3-45aa-be76-b5d0f5ef9a02</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn publicaties in het Centraal Weekblad ten gunste van het CDA en daarop volgende reacties in het dagblad Trouw.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1980">1979-1980</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864254" type="ABS">225</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d125a50-e661-4a96-b576-e6c992188c89</unitid>
									<unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen van Diepenhorst over en ten behoeve van het CDA, met open brieven, schema's van redevoeringen en bijlagen, en ingekomen dankbetuigingen van A.A.M. van Agt.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1982">1979-1982 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864255" type="ABS">226</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2f556e4-04dd-4612-8a46-3ff3cb41892b</unitid>
									<unittitle>Ingekomen stencil van T.M. Gilhuis, houdende een toespraak bij de opening van de Werkvergadering van de Unie "School en Evangelie" met argumenten tegen inspraak van ouders op de gang van zaken in het schoolonderwijs,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">15 maart 1980. Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864256" type="ABS">227</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f587bb40-ce5b-4ce3-8abe-905e8be7abe2</unitid>
									<unittitle>Ingekomen beleidsplan van het CDA, afdeling Zeist voor de jaren 1994-1998, en verkiezingsaffiche.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864257" type="ABS">228</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1701ee40-0671-490c-b2e0-8be1d4f202bf</unitid>
									<unittitle>Ingekomen tekst van een interview met het CDA-kamerlid W. van der Kamp over zijn opvattingen inzake het asielbeleid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">14 juni 1995</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.3.3.</unitid>
							<unittitle>Kerkelijke aangelegenheden</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.3.1.</unitid>
								<unittitle>Organisatie van de gereformeerde kerken.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864258" type="ABS">229</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96ea5d10-821f-49ba-8b5d-cc81116d53f3</unitid>
									<unittitle>Schertsdialoog naar aanleiding van de scheuring binnen de Gereformeerde Kerk door de vrijmaking van Klaas Schilder.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">Z.j. (ca. 1944)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864259" type="ABS">230</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eec0f08-2c58-4dfa-81d0-07f425a06b69</unitid>
									<unittitle>Afschrift van een brief aan Dr. Kuiper, commissielid van de Generale Synode van de gereformeerde kerken, over de taken van de jongelingenbond.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">Z.j. (ca. 1944)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864260" type="ABS">231</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be409b24-7960-48a6-9e39-baf6f46c6532</unitid>
									<unittitle>Tekst van een redevoering voor het Jongeren Synodeberaad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864261" type="ABS">232</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11e96d40-2af2-437b-99f6-63c6bad208f8</unitid>
									<unittitle>Tekst van een ingezonden stuk in het blad In de waagschaal ter verdediging van de gereformeerde kerken tegen N.J.G. van Schouwenburg. </unittitle>
									<unitdate normal="1952-04/1952-05" calendar="gregorian" era="ce">April-mei 1952</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>233*-234</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn medewerking aan het Gereformeerd Weekblad en het Centraal weekblad, opinie- en informatieblad van de Gereformeerde kerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1988">1957-1988</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864262" type="ABS">233</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a35fc5a-17b3-4442-94bd-12843e9f753d</unitid>
										<unittitle>Exemplaren van de tijdschriften met artikelen van Diepenhorst. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1987">1957-1987</unitdate></unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2068">2068</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864263" type="ABS">234</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f8c8a5e-7746-46c0-9368-751e349b4998</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven over zijn artikelen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1988">1973-1988</unitdate></unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2069">2069</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864264" type="ABS">235</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/628a8c8a-82ab-4974-a371-a68d3b5905f5</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn optreden als deputaat in en adviseur van de Generale Synode, in het bijzonder ten aanzien van vraagstukken als wereldvrede, het communisme en de kernbewapening, met verzamelde aantekeningen uit kerkelijke bladen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1983">1980-1983</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2064">2064</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864265" type="ABS">236</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30666a0a-a69c-4819-be0d-f7e08127a2ce</unitid>
									<unittitle>Doorslag van een brief van het bestuur van de Sectie Theologische Academische Raad over de gevolgen van de Wet Tweefasestructuur voor de theologische opleidingen aan de Vrije Universiteit en in Kampen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">17 februari 1982</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864266" type="ABS">237</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b33fc19-ccf7-4d61-ab9f-61b3f49c4670</unitid>
									<unittitle>Ingekomen afschrift van een adres van de Raad voor de Gemeentefinanciën over de ontwerprijksregeling subsidiëring schoolbegeleiding.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">30 mei 1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.3.2.</unitid>
								<unittitle>Oecumenisch en interkerkelijk overleg</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864267" type="ABS">238</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/279d2ffe-3f53-4675-8dc7-af3d7e266a17</unitid>
									<unittitle>Afschrift van een adres van de protestantse kerken aan de secretarissen-generaal der departementen van algemeen bestuur tegen de toenemende onderdrukking van joden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">5 maart 1941</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>239-243</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn deelname aan het Gereformeerd Studieverband in oecumenische Zaken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948-1955</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864268" type="ABS">239</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/025d59cb-af70-41ef-b999-b9660e05003e</unitid>
										<unittitle>Exemplaren van Getrouw, officieel orgaan [...] van den Internationalen Raad van Christelijke Kerken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1955">1948-1955</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864269" type="ABS">240</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab79335d-bdb9-45c2-a105-f971bacad8f7</unitid>
										<unittitle>Exemplaren van het bulletin Gereformeerd studieverband voor Oecumenische Zaken, met notulen van bijeenkomsten van het studieverband en doorslagen van vergaderstukken, ingekomen knipsels uit kerkelijke tijdschriften. <unitdate normal="1947/1953" calendar="gregorian" era="ce">1947-1953</unitdate></unittitle>
									</did>
									<odd>
										<p> Diepenhorst zat in de redactie van het bulletin.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864270" type="ABS">241</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc826a32-fb03-4074-96a8-b63fb9d2b638</unitid>
										<unittitle>Aantekeningen onder de titel "Oecumenisch studieverband." <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864271" type="ABS">242</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b368234-5e9b-4276-99da-6f4934c0b129</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brief van W.A. Visser 't Hooft, voorzitter van de Wereldraad der kerken over Diepenhorsts oecumenische publicaties, met tekst van een polemiek van Diepenhorst met prof. Dijk over deze kwestie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951 en z.j</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864272" type="ABS">243</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56815434-7da0-4b35-ae0f-42c5f46021d2</unitid>
										<unittitle>Ingekomen bulletins en brochures van de Internationale Raad van Christelijke Kerken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1952">1948-1952</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864273" type="ABS">244</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82255851-93bf-470e-8a64-13f9d6d678b9</unitid>
									<unittitle>Rapport van de Sectie III van de Wereldconferentie voor kerk en Maatschappij te Genève: "Op zoek naar nieuwe vormen van internationale samenwerking in een pluralistische wereld," </unittitle>
									<unitdate normal="1966-07" calendar="gregorian" era="ce">Juli 1966</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864274" type="ABS">245</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ad4ba1a-9868-41e6-97ee-4f953266dc7c</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van W.F. Bolt bij I.A. Diepenhorst, houdende het rapport over het oorlogsvraagstuk door de Generale Synode der gereformeerde kerken in Sneek 1969, met daarbij gevoegde synodale resoluties.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1970">1968-1970</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864275" type="ABS">246</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b2c0ca8-d907-42a2-91f0-4fd4ac70b185</unitid>
									<unittitle>Verzamelde stukken betreffende onderhandelingen van het Breed Moderamen der Hervormde Synode met de Staten-Generaal over het rapport van de Staatscommissie voor de zaken van Erediensten en de regeringsnota over de financiële verhouding tussen kerk en staat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864276" type="ABS">247</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52e53bd6-2040-4225-a76f-0816425198c7</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van L. van der Put, mededeputaat ter bestudering van het oorlogsvraagstuk over het rapport van de deputaten voor de begeleiding van de gereformeerde deelnemers in het Interkerkelijk Vredesberaad. </unittitle>
									<unitdate normal="1976-09-22" calendar="gregorian" era="ce">22 september 1976</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>248-249</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn bestuurslidmaatschap van de I.K.O.N.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1988">1979-1988</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864277" type="ABS">248</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3154abc-0de8-4265-96b5-c27ad256a3c2</unitid>
										<unittitle>Correspondentie en artikelen. 1979-1988.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864278" type="ABS">249</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a42316c2-2b65-4513-97ce-c123d1ce5da0</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven van verontruste gereformeerde luisteraars en kijkers over uitzendingen van de I.K.O.N. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1985">1979-1985</unitdate></unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2066">2066</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>250-253</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn voorzitterschap van het Interkerkelijk Contact in Overheidszaken (C.I.O.) 1980-1989.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864279" type="ABS">250</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/286630e2-6f59-43e3-ae38-374e294a7cdd</unitid>
										<unittitle>Ingekomen nota's over onderhandelingen met de regering over de restauratie van de Nieuwe kerk in Amsterdam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</unitdate></unittitle>
									</did>
									<odd>
										<p> Diepenhorst was voorzitter van de Nationale Stichting de Nieuwe Kerk.</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864280" type="ABS">251</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d35e342-bf70-49d3-b60a-f001ed10eeea</unitid>
										<unittitle>Ingekomen stukken naar aanleiding van zijn aanbevelingen ten aanzien van het standpunt van de Kerken inzake homofilie en voor een door de kerken in te nemen afwijzend standpunt inzake de Wet gelijke behandeling. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1984">1980-1984</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864281" type="ABS">252</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a22042f8-9288-4211-b7a5-9581504a7699</unitid>
										<unittitle>Teksten van redevoeringen en rapporten van Diepenhorst. 1984-1988.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864282" type="ABS">253</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f33f85ec-3bd6-41b3-b1fe-49670af082a4</unitid>
										<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn afscheid als voorzitter. September 1989.</unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864283" type="ABS">254</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25789f7c-3f7f-4480-a6b0-789d1f510a46</unitid>
									<unittitle>Ingekomen exemplaar van Weekbulletin van het persbureau der Nederlandse Hervormde kerk, met daaraan toegevoegde lijst van de auteurs.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">22 april 1994</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864284" type="ABS">255</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a123f896-1164-4ee9-830d-1a38f118a96a</unitid>
									<unittitle>Tekst van een ingezonden stuk naar aanleiding van het samengaan van de "samen op weg kerken", met ingekomen brief van de kerken. </unittitle>
									<unitdate normal="2002-12" calendar="gregorian" era="ce">December 2002</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.3.3.</unitid>
								<unittitle>Zielzorg</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>256-257</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken en bijbeluitleggingen tijdens kerkdiensten en mogelijk voor de radio.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1987">1955-1987 en z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Diverse preken zijn - blijkens aantekeningen voor de daarbij behorende gezangen - voor meerdere gelegenheden gebruikt</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864285" type="ABS">256</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e66c298d-e9c2-4d61-9e63-525f6ef54f3c</unitid>
										<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864286" type="ABS">257</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2c51078-3386-444a-9081-bd51e51ce3cc</unitid>
										<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864287" type="ABS">258</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d257ffd-c9e0-40ae-9bdc-518fac64b278</unitid>
										<unittitle>Teksten van twee lezingen door Diepenhorst gehouden voor het Comité Levensvragen te Aerdenhout, deels afschriften van elders gehouden lezingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">Z.j. (ca. 1950)</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864288" type="ABS">259</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e932edbf-ef53-4423-a47b-fbcbe156aa93</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken, gehouden met de kerstdagen, oudjaar, Goede Vrijdag, Pasen, Hemelvaart en Pinksteren.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864289" type="ABS">260</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afba270a-6884-4012-a885-12ce6741c7c2</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken en lezingen, gehouden voor de Vereniging Bartiméus of zijn instellingen. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1988 en z.j. (eerder)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864290" type="ABS">261</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/201234ff-3fe0-4c63-8543-6457df6a6742</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken, gehouden voor of namens de Alledagkerk van de Vrije Universiteit.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1986">1974-1986 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864291" type="ABS">262</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38ab92a7-2b82-434d-9c2f-c603a9c71a0a</unitid>
									<unittitle>Teksten en schema's van preken bij gelegenheid van bevrijdingsdag, dodenherdenking. Hervormingsdag en kerkenjubilea.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1995">1980-1995 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864292" type="ABS">263</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a1c11a4-39b5-4e5b-9c41-b360e260fa22</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken voor uitvaartdiensten, met ingekomen dienstaankondigingen en overlijdensadvertenties. </unittitle>
									<unitdate normal="1986/1998" calendar="gregorian" era="ce">1986-1998</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864293" type="ABS">264</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c660bde-cd55-4877-9bdd-bb92403efd69</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven over gehouden preken en</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1990">z.j. 1974-1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864294" type="ABS">265</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f21cfcc6-9aa0-4048-8377-af174d66fb3e</unitid>
									<unittitle>Teksten van voorlezingen, uitgesproken bij de herdenking van het eeuwfeest van de doleantie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864295" type="ABS">266</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c724395-3615-43b5-8078-50765bb50f6d</unitid>
									<unittitle>Speciaal nummer van het Kwartaalblad over Bijbelwerk van het Nederlands Bijbelgenootschap, gewijd aan het vertalen, bij gelegenheid van 350 jaar Statenvertaling.</unittitle>
									<unitdate normal="1987-06" calendar="gregorian" era="ce"> Juni 1987</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864296" type="ABS">267</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f7c88b3-6a12-4abd-9f3a-95e77f801896</unitid>
									<unittitle>Concept en tekst van een redevoering, gehouden in het kader van de jaarlijkse actie Kerkbalans.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864297" type="ABS">268</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0747eec6-b4bd-4072-af33-faf616c92973</unitid>
									<unittitle>En toch licht, traktaatje van J.H. Sillevis Smit, bij gelegenheid van het kerstfeest.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.3.4.</unitid>
								<unittitle>Diversen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864298" type="ABS">269</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8788bce5-655d-4a38-8946-7269d4b77633</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende aangelegenheden van de gereformeerde kerk in Zeist.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/2001">1947-2001</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864299" type="ABS">270</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1659a080-b1a4-40ff-afd4-ebed949bb1e9</unitid>
									<unittitle>Teksten van artikelen en redevoeringen ten behoeve van de Centraalbond voor Inwendige Zending.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949 en z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Zie ook nr. 127</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864300" type="ABS">271</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1706e669-4ca0-4ace-9fdd-854f76366bb4</unitid>
									<unittitle>Manuscript "Moeilijkheden bij de plaatsbepaling van religie en levensbeschouwing in de huidige samenleving." </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (ca. 1983)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864301" type="ABS">272</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a13aab21-82da-45dc-8b77-2b1186f8efef</unitid>
									<unittitle>Teksten van artikelen in kerkelijke bladen bij gelegenheid van het 40-jarig bestaan van de staat Israël. </unittitle>
									<unitdate normal="1988" calendar="gregorian" era="ce">1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864302" type="ABS">273</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/343052c8-dc85-4106-a410-f5a7dcf15c13</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn voorzitterschap van de Stichting Vrienden van de Portugees-Israëlitische Synagoge.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1993">1990-1993</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.3.4.</unitid>
							<unittitle>Publicist voor radio en televisie.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.4.1.</unitid>
								<unittitle>Als vaste medewerker van de Nederlandse Christelijke Radiovereniging (NCRV)</unittitle>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>274-285</unitid>
									<unittitle>Teksten van radiocauserieën voor de NCRV in de rubriek Volk en Staat, commentaar op gebeurtenissen in het parlement en daarbuiten. Genummerd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1963">1951-1963</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p> Doorslagen van dezelfde tekst zijn doorgenummerd.</p>
								</odd>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864303" type="ABS">274</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/407c2ef5-d300-4537-91e8-85832a2ca6ce</unitid>
										<unittitle>1-50. april 1951 - mei 1952, met ter documentatie bewaarde krantenartikelen.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864304" type="ABS">275</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22b36c7e-172e-4551-a957-111974815718</unitid>
										<unittitle>51-111, mei 1952 - december 1953.</unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864305" type="ABS">276</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe321759-9d45-459f-ad02-90514c0e5543</unitid>
										<unittitle>112-155. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">1954</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864306" type="ABS">277</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01d8a622-9e5e-49b9-9167-236afadba6ad</unitid>
										<unittitle>156-199. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864307" type="ABS">278</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d5295dd-dcb1-46a7-a185-2052aa0094e0</unitid>
										<unittitle>200-248. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864308" type="ABS">279</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5a44c09-4214-48cb-a7e0-f4dd124d70f1</unitid>
										<unittitle>249-296. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864309" type="ABS">280</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/751465ab-4384-4336-ab90-068e5eaf24db</unitid>
										<unittitle>300-339. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864310" type="ABS">281</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86c54edf-c97b-4947-91d3-30d1ecb7a517</unitid>
										<unittitle>342-393. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">1959</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864311" type="ABS">282</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f26d174-cfb9-4e4e-bbf0-13d830ea939f</unitid>
										<unittitle>394-440. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864312" type="ABS">283</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8d970be-8abd-4cc2-ac80-2f8e64890ac5</unitid>
										<unittitle>441-484. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864313" type="ABS">284</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4567f7db-8ad4-4eef-a430-d7ecfe1e11e0</unitid>
										<unittitle>485-527. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864314" type="ABS">285</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eaeebbb3-272a-4aed-96fb-b87de0b7a08e</unitid>
										<unittitle>528-555. <unitdate normal="1963-01/1963-07" calendar="gregorian" era="ce">Januari - juli 1963</unitdate></unittitle>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864315" type="ABS">286</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c84538d-5004-4ab9-a890-8f5d21959c55</unitid>
									<unittitle>Krantenknipsels en bladen uit omroepgidsen over Diepenhorsts causerieën in Volk en staat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1963">1952-1963</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>287-292</unitid>
									<unittitle>Correspondentie met luisteraars van zijn radiocauserieën voor de NCRV. </unittitle>
									<unitdate normal="1955/1963" calendar="gregorian" era="ce">1955-1963</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864316" type="ABS">287</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ff03d2b-fe38-4829-9fc2-2c69be639f09</unitid>
										<unittitle>1956-1957.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2038">2038</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864317" type="ABS">288</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b696f2de-03e3-4164-ad7f-3bf1be5340e8</unitid>
										<unittitle>1955, 1958-1962.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2043">2043</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864318" type="ABS">289</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d850798-55e8-4e59-affd-8aac5fb78813</unitid>
										<unittitle>1960-1962.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2043">2043</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864319" type="ABS">290</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38bef07c-322c-4c0d-b71b-7dbfe3d12528</unitid>
										<unittitle>1963.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2044">2044</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864320" type="ABS">291</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/beff6012-b0ab-4e6c-b6eb-9dc168738bdc</unitid>
										<unittitle>1963.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2044">2044</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864321" type="ABS">292</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0995ebc-a2d7-4bf7-a914-be1f9d875be3</unitid>
										<unittitle>1963.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2044">2044</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864322" type="ABS">293</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0581a353-abf5-4ade-bb7b-c56f63c13612</unitid>
									<unittitle>Afschrift van een 15-jarig contract tussen de NCRV en de NV Gebr. Zomer en Kening's drukkerij "VADA" over de druk van de NCRV-Omroepgids, 1931, Gestencild.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.4.2.</unitid>
								<unittitle>Overig optreden.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864323" type="ABS">294</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76888af4-0206-49ca-9e7c-3eac0faa532f</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn radio- en televisieoptreden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964/1994">1964-1994 en z.j</unitdate>
								</did>
								<odd>
									<p>Het betreft zowel politiek commentaar als kerkelijke overwegingen.</p>
								</odd>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2075">2075</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864324" type="ABS">295</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7770d83-3a75-40d4-9f7b-5af2936394b6</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn autobiografisch televisie-interview "bij Mies (Bouwman) op de bank".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">December 1981- januari 1981</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864325" type="ABS">296</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cae0057-9948-4d30-9211-562a180cb259</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn uitspraken voor het televisieprogramma "Het kapitool" ter verdediging van de weigering van de uitreiking van de Constantijn Huygensprijs aan de columnist Hugo Brandt Corstius door minister Brinkhorst. Februari 1985.</unittitle>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2066">2066</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864326" type="ABS">297</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b29ce675-c886-4d64-a30e-2cffb0c559f5</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn gewonnen televisiedebat met P. Bakker Schut over de stelling dat wetswijzigingen ter bestrijding van terrorisme de mensenrechten in gevaar brengen.</unittitle>
									<unitdate normal="1988-01" calendar="gregorian" era="ce"> Januari 1988</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2069">2069</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864327" type="ABS">298</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/899064a0-82ab-4e0f-87ca-3707f2102d55</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van het marathon-interview voor de VPRO. </unittitle>
									<unitdate normal="1986-07" calendar="gregorian" era="ce">Juli 1986</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.3.5.</unitid>
							<unittitle>Diverse organisaties en bemoeienissen</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.5.1.</unitid>
								<unittitle>Reclassering</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864328" type="ABS">299</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8cbedbd-f4fb-491a-807a-e4ef4f8ee1e2</unitid>
									<unittitle>Teksten van preken, gehouden voor rijksopvoedingsgestichten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1953">1942-1953</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864329" type="ABS">300</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7da0fff9-9915-4657-a19f-12e697f6dde1</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn bemoeienis met het jeugd- en kampwerk van de Nederlandsche Christen Studenten Vereniging (NCSV).</unittitle>
									<unitdate normal="1941/1953" calendar="gregorian" era="ce">1941-1953</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864330" type="ABS">301</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52acf2b6-9490-4e45-98c2-c7004a81a3e4</unitid>
									<unittitle>Briefwisseling met en over pupillen van rijksopvoedingsgestichten (R.O.G.), soms als ex-kampbezoekers van de R.O.G.-kampen van de NCSV.</unittitle>
									<unitdate normal="1941/1950" calendar="gregorian" era="ce"> 1941-1950</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2031">2031</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864331" type="ABS">302</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1fc76d8-28f7-4289-baf7-2b68d613d681</unitid>
									<unittitle>Verzameling rapporten en aantekeningen over evangelisatie, jeugddelinquentie en reclasseringsaangelegenheden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">1947-1952</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864332" type="ABS">303</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5fdaf0a-66de-431f-98ce-de0e6042165e</unitid>
									<unittitle>Teksten en schema's van redevoeringen ten behoeve van het reclasseringswerk en voor reclasseringsverenigingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963 en z.j. (eerder)</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864333" type="ABS">304</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1aeaf27-e3d6-4b5c-ba0e-676590b030ed</unitid>
									<unittitle>Briefwisseling met en over gestrafte politieke delinquenten, in het bijzonder naar aanleiding van interventies van de kerken om vermindering van straf of om revisie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955">1953-1955</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
								<did>
									<unitid>305-306</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van gedetineerden in strafinrichtingen aan Diepenhorst.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1967">1953-1967</unitdate>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864334" type="ABS">305</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30e6b3b7-9043-4aab-b9e5-50b84b323daa</unitid>
										<unittitle>1953-1960.</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2041">2041</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="2864335" type="ABS">306</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/403849f4-cdb3-42dd-81f4-81751341d7e7</unitid>
										<unittitle>1963-1985</unittitle>
									</did>
									<accessrestrict type="ABS">
										<p>
											<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2066">2066</date></ref>
										</p>
									</accessrestrict>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864336" type="ABS">307</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c7286f6-62c1-448c-974a-2ea2fcbc7c29</unitid>
									<unittitle>Joop Markering, De gestie der Vereeniging, 75 jaar VvRI (= Vereeniging van Reclasseerings Inrichtingen), houdende melding van Diepenhorst als voorzitter.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864337" type="ABS">308</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b47c560-b25b-47be-bfbb-a50b5af3feca</unitid>
									<unittitle>Ingekomen adres van Shaka Sankofa, voorheen Gary Graham, tegen zijn veroordeling tot de doodstraf door de staat Texas (USA), met afschriften van uitgaande brieven over zijn steun aan een verdedingingcomité en fotokopie van een eigen artikel over De doodstraf uit het Tijdschrift voor Strafrecht LXIX. </unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">September 1999 en z.j. </unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.5.2.</unitid>
								<unittitle>Voorzitter van de stichting Bartiméus.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>De stichting Bartiméus, opgericht in 1915, is een diakonale stichting, die inrichtingen opricht en in stand houdt voor het onderwijs voor blinden en slechtziende kinderen.</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864338" type="ABS">309</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e8486b7-fc50-407b-9c21-c3ceddc07296</unitid>
									<unittitle>Teksten en schema's van redevoeringen en artikelen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1989">1955-1989</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864339" type="ABS">310</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b90746c-bda6-4014-a081-00af6ba6e66f</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende het beroep van een directrice van een der inrichtingen van Bartiméus. tegen haar ontslagaanzegging.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864340" type="ABS">311</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/609139ef-a026-4fc7-b775-75a4826a1c20</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven van ex-leerlingen en van medewerkers van Bartiméus.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961/1989">1961-1989</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2070">2070</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864341" type="ABS">312</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0549f069-e8b3-4906-bcb8-1e2c887fb740</unitid>
									<unittitle>Afschift van een brief aan de directie van de firma J.H.G van Wijhe te Apeldoorn, houdende verzoek om bijstand bij de werving van gelden voor een inrichting voor volwassen meervoudig gehandicapte ex-Bartiméuspupillen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">16 februari 1965</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864342" type="ABS">313</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf3d3ba1-7964-4967-a6be-70b2ccc3d99b</unitid>
									<unittitle>Licht en Donker, speciaal nummer, gewijd aan een reünie van oud-leerlingen van het Instituut Bartiméus te Zeist op 10-11 mei 1969. </unittitle>
									<unitdate normal="1969-06" calendar="gregorian" era="ce">Juni 1969</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864343" type="ABS">314</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c655c1a-2237-4d3b-b98f-9e872bd02ce3</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de nieuwbouw van een inrichting Bartimeushage te Doorn en de organisatie van deze inrichting.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1972">1970-1972</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864344" type="ABS">315</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25b5230b-043d-4a3d-ade5-c50055c32ba0</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de problemen rond de benoeming van enkele directeuren van inrichtingen van Bartiméus en een artikel in Panorama over ongewenste situaties aldaar.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1972">1970-1972</unitdate>
								</did>
								<accessrestrict type="ABS">
									<p>
										<ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot 1 januari <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2053">2053</date></ref>
									</p>
								</accessrestrict>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864345" type="ABS">316</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3d08598-7186-404f-82d3-c1a6891c62c4</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de hulp van het blindeninstituut Bartiméus aan de blindenzorg in Indonesië.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1973">1971-1973</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864346" type="ABS">317</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba120f24-4421-4836-b0f7-bc074770b17c</unitid>
									<unittitle>Ingekomen beleidsrapporten van het blindeninstituut Bartiméus over de plaatsing van afgestudeerde pupillen in de samenleving.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864347" type="ABS">318</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a136e90e-719f-44c5-bd24-f45317a90da2</unitid>
									<unittitle>Verslag van een dagelijkse bestuursvergadering, houdende een evaluatie van het functioneren van het bestuur en van Diepenhorst als voorzitter.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">29 april 1986</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864348" type="ABS">319</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f0e0e23-721c-4fde-bb9f-85c0d39856f6</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn afscheid als voorzitter van Bartiméus. </unittitle>
									<unitdate normal="1989-12/1990-01" calendar="gregorian" era="ce">December 1989 - januari 1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864349" type="ABS">320</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d5e61ef-9efc-478f-8e71-d7cf7ccc4026</unitid>
									<unittitle>Briefwisseling met de redactie van Licht en donker, orgaan van de vereniging Bartiméus, over zijn publicaties als voorzitter.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1991">1990-1991</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.5.3.</unitid>
								<unittitle>Voorzitter van de Onderwijsraad</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864350" type="ABS">321</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/632b422e-f944-43df-be74-5280312931bc</unitid>
									<unittitle>Tijdschriftartikel, houdende mededeling van zijn benoeming tot voorzitter van de Onderwijsraad, met teksten van in die kwaliteit gehouden toespraken en ontwerpen van nota's en ingekomen reacties. .</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1986">1969-1986 en z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864351" type="ABS">322</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/209eab5b-bbd9-42cb-853a-52e7448bbdc6</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven naar aanleiding van zijn afscheid als voorzitter van de Onderwijsraad en zijn benoeming tot Commandeur in de orde van de Nederlandse Leeuw.</unittitle>
									<unitdate normal="1986-06" calendar="gregorian" era="ce"> Juni 1986</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">4.3.5.4.</unitid>
								<unittitle>Overige bemoeienissen</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864352" type="ABS">323</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe172fd9-2146-4f53-ac63-1220374590a5</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn advies aan het Rijksinstituut voor Oorlogsdocumentatie over hun aanspraak op verzetsuitkeringen, met exemplaren van De wachttoren, houdende verslagen van concentratiekampervaringen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864353" type="ABS">324</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f01a22f6-ee56-4714-baba-3c6b0031d991</unitid>
									<unittitle>Gesigneerd gedicht Die stem van Suid-Afrika ter herdenking van de vestiging van Jan van Riebeeck op de Kaapkolonie.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864354" type="ABS">325</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3ca9836-768a-460b-8ac0-77ac40401faf</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van C. Staf, minister van defensie, houdende een verzoek aan Diepenhorst om als voorzitter deel te nemen aan een commissie voor algemene vorming van dienstplichtige militairen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">31 januari 1959</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864355" type="ABS">326</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1b226f9-352d-4558-8d18-e83f7965edfb</unitid>
									<unittitle>Correspondentie naar aanleiding van zijn terugtreden als voorzitter van het Academisch Ziekenhuis Utrecht (AZU), met nagekomen correspondentie,</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1985">1971-1985</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864356" type="ABS">327</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f5c3d42-96bb-4505-af10-eabcb8755799</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van L. van Noort, houdende verzoek om een bijdrage voor het herstel van de klok van het Christelijk Lyceum te Zeist.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">30 september 1988</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864357" type="ABS">328</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0183f2a9-25a4-4127-92c4-4191c8830b88</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brieven bij Diepenhorst als bestuurslid van het Interuniversitair Oogheelkundig Instituut.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">12 februari 1989</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864358" type="ABS">329</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf34b6bd-ec30-490e-83f0-436f61a61856</unitid>
									<unittitle>Ingekomen brief van Ricus Dullaert, pastor aan de Vrije Universiteit, om steun voor de theologiestudie van de gepensioneerde Jan Godschalk.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">18 juni 1990</unitdate>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="2864359" type="ABS">330</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17a06ea6-33e5-4d0f-9b68-939239d01829</unitid>
									<unittitle>Ontwerp van een artikel van Diepenhorst over voorstellen in de gemeenteraad tot aanleg van een verkeersweg tussen het dorp en het slot Zeist.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j</unitdate>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">5.</unitid>
					<unittitle>Arend Isaac Diepenhorst.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864360" type="ABS">331</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba0bc1d5-18d7-4dac-a489-13260edd8549</unitid>
						<unittitle>Ingekomen briefkaart van H. van Andel en zijn vrouw uit Hessen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">6 juni 1929</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">6.</unitid>
					<unittitle>Casettebandjes</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">6.1.</unitid>
						<unittitle>Radio-interviews en -debatten.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864363" type="ABS">334</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79043831-0639-42c3-aaef-e0d467eec677</unitid>
							<unittitle>Radiolezing naar aanleiding van het paasfeest, met aanhaling van een preek van Johannes Chrysostomos. (Tekst: Joh. 23: 1-3, 9-11); Verkiezingsmijmering, radiocauserie, overgaand in kant 2.</unittitle>
							<unitdate normal="1981-11" calendar="gregorian" era="ce">November 1981</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864364" type="ABS">335</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bc5223c-4f18-4666-8ef9-7728bb31c500</unitid>
							<unittitle>Discussie over de stelling "De gereformeerde synode is te ver gegaan"in het programma De andere wereld van zondagmorgen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">11 maart 1984</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864365" type="ABS">336</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a67143a4-288c-4129-ba00-da9a1f1c47a9</unitid>
							<unittitle>Uitzending van het K.R.O.-programma Seinpost over Euthanasie.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">26 januari 1986</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864366" type="ABS">337</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6d318da-6da9-43ae-8513-caa6a4687d15</unitid>
							<unittitle>Fragmenten van het marathon-interview van de VPRO, uitgezonden 25 juli 1986, 3e uur en 5e uur.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864367" type="ABS">338</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab5192d9-9130-48bf-9f4a-824a91841703</unitid>
							<unittitle>Interviewprogramma van de VPRO, Welingelichte kringen, uitgezonden 3 juni 1988.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864368" type="ABS">339</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efb09d19-fc87-44d7-9061-b64c79360b47</unitid>
							<unittitle>Telefoongesprek via de radioprogramma kort na het overlijden van Jim Henson bij gelegenheid van Hemelvaartsdag. </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">Mei 1990</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864369" type="ABS">340</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/206d2db3-0601-48e5-a2ab-fe9fcccc2de9</unitid>
							<unittitle>Interview met Diepenhorst in het N.O.S.-programma Een leven lang.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991"> 17 mei 1991</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864370" type="ABS">341</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1d1ea90-e913-4992-9004-90412d1ed4d7</unitid>
							<unittitle>Radioprogramma het Spoor van de VPRO, Achter slot en grendel, deel 1: het cellulaire systeem; deel 2: resocialisatie, deel 3: de moderne gevangenis, uitgezonden 28 mei, 4 en 11 juni 1991.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864371" type="ABS">342</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36c1effc-1508-4632-bd8d-c630892f8a6c</unitid>
							<unittitle>Radioprogramma Het gebouw, 1e en 2e uur van De ontmoeting, gesprek van I.A. Diepenhorst en C.I. Weeda, uitgezonden 31 januari 1992.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864372" type="ABS">343</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e279302c-20e8-4c11-b90b-b3af48bdac19</unitid>
							<unittitle>Radioprogramma Onvoltooid Verleden Tijd, uitgezonden op 28 maart 1993.</unittitle>
							<unitdate normal="1993" calendar="gregorian" era="ce">1993</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864373" type="ABS">344</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be313a11-4a12-4820-be5b-b7dab1271627</unitid>
							<unittitle>Interview in het AVRO-programma In gesprek met...., uitgezonden op 11 maart 1996.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864374" type="ABS">345</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd88f3a0-cdb2-44a2-8789-a7d36ae77b0b</unitid>
							<unittitle>Reportage van de viering van koningin Juliana's negentigste verjaardag in het programma Plein Publiek voor de NCRV,</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">30 april 1999</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864375" type="ABS">346</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d4249e2-5ad7-4347-8ba5-b6263ff4e139</unitid>
							<unittitle>Radioprogramma andersdenkenden, bevattende o.a. een debat tussen Diepenhorst en Martin van Amerongen, uitgezonden 2 juni 1999.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864376" type="ABS">347</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/855c2cd7-d2bd-46c2-9878-d29b87c9df01</unitid>
							<unittitle>Autobiografisch radio-interview met Fred Oster voor de AVRO in het programma "Hoe gaat het ermee?," met door hem gekozen muziek. Particuliere opname.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">Z.j. (na 1986)</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">6.2.</unitid>
						<unittitle>Overige bandjes</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p> De hier beschreven bandopnamen zijn niet door de radio uitgezonden. Voor een deel zijn het gedicteerde teksten die vermoedelijk in druk of als circulaire dienden te worden verspreid. Deze teksten zijn niet altijd volledig. Voor het overige deel zijn het bandjes bij gelegenheid van bijzondere gebeurtenissen.</p>
					</odd>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864377" type="ABS">348</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c3ee653-2089-48be-9884-8fb361b5e9fa</unitid>
							<unittitle>Kant 1: Dictaat "moeilijke bevalling" over abortuswetgeving naar aanleiding van het wetsontwerp tijdens het eerste kabinet-Van Agt, gevolgd door een biografische schets van de politicus. L.W.Ch. Keuchenius, overgaand in kant 2.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">Z.j. (ca. 1978)</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864378" type="ABS">349</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4adf8a65-343d-4854-b2bf-f4ecaa5b0045</unitid>
							<unittitle>Twee bandjes: Band1. Fragment van een dictaat, houdende een recensie van Bianchi, Basismodellen in de criminologie (Van Lochem Slaterus, 1980), beide zijden. Band 2. Kant 1: Dictaat, houdende de weergave van een toespraak bij de overdracht van het orgel aan de Nieuwe Orgel in Amsterdam op 18 november 1981. Band 2. Kant 2. Fragment van een dictaat, houdende een recensie van Bianchi, Basismodellen in de criminologie (Van Lochem Slaterus, 1980); Necrologie van Maria W. Rutgers-Hovy (12-3-1877 - 13-4-1981). </unittitle>
							<unitdate normal="1980/1981" calendar="gregorian" era="ce">1980-1981</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p> Passages met vervorming en gezoem op kant 1!</p>
						</odd>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864379" type="ABS">350</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c631feb-8546-4ec0-8f0a-d47afb36cec2</unitid>
							<unittitle>Bandopname van Diepenhorst als voorganger tijdens de herdenkingsdienst van "papa", verzonden door tante Sien.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">5 april 1982</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864380" type="ABS">351</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79e65ccb-65b1-417e-ac4c-c0819c211913</unitid>
							<unittitle>"De informatie", dictaat van een artikel over de onderhandelingen over het eerste kabinet-Lubbers. </unittitle>
							<unitdate normal="1982-07" calendar="gregorian" era="ce">Juli 1982</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864381" type="ABS">352</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb1438ad-1609-490b-8ad8-b7b634dc52d8</unitid>
							<unittitle>Kant 1. "Is het hoogleraarschap aantrekkelijk? "; wegens toespeling op introductie van de V.U.T) Fragment van een dictaat over de geschiedenis van de juridische faculteit van de Vrije Universiteit Amsterdam vanaf 1955.<lb/>Kant 2. Dictaat van een tekst van Diepenhorst als deputaat van de Gereformeerde kerken over de verhouding tussen de IKON en de daarbij aangesloten kerken; Dictaat van een tekst over rechtsvraagstukken met betrekking tot woningbouw.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984"> Z.j. [ca. 1984]</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p>Wisselende geluidssterkte.</p>
						</odd>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864382" type="ABS">353</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e407b85-718f-41dd-a592-28a7dfc5c2ac</unitid>
							<unittitle>" Reünie 1989, " Bandopname van een theateruitvoering en andere evenementen tijdens een reünie van oud-leerlingen van het Instituut Bartiméus te Zeist.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">mei 1989</unitdate>
						</did>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="2864383" type="ABS">354</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4abffafe-6693-4ca5-86e7-f2ed070854e9</unitid>
							<unittitle>1. Dictaat "De juridische propedeuse," houdende opmerking van Diepenhorst als decaan van de Juridische faculteit van de V.U. , mede naar aanleiding van de in 1982 in te voeren studieduurverkorting.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. (Vóór 1982)</unitdate>
							<unittitle>2. Fragment van een dictaat over het program van actie van het CDA.
              </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">Z.j. [ca. 1981]</unitdate>
						</did>
						<odd>
							<p> Sterk wisselende geluidssterkte in kant 2.</p>
						</odd>
						<phystech type="ABS">
							<p>Niet raadpleegbaar</p>
						</phystech>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>355A-355B</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fd62f68-d95a-44fa-8d39-a560c1fba1ba</unitid>
							<unittitle>Vijf onbeschreven dicteerbandjes, met twee bijgevoegde dicteermachines.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3918367" type="ABS">355</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1510ef93-0b73-429e-9aed-3849f1ad1cdf</unitid>
								<unittitle>Cassettebandjes</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="2864384" type="ABS">355A</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b3e3d45-5be7-4408-9021-161228b673f6</unitid>
								<unittitle>Cassetterecorder 1</unittitle>
							</did>
							<phystech type="ABS">
								<p>Niet raadpleegbaar</p>
							</phystech>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3407542" type="ABS">355B</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0fc2de1-0f06-4ecf-b7af-4a4d407c88fb</unitid>
								<unittitle>Cassetterecorder 2</unittitle>
							</did>
							<phystech type="ABS">
								<p>Niet raadpleegbaar</p>
							</phystech>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">7.</unitid>
					<unittitle>Stukken, niet behorend in het archief Diepenhorst.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864385" type="ABS">356</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f02a2a65-96bc-41f5-aeb7-d7edaf46fbb0</unitid>
						<unittitle>Debiteurenboek van het Studentencorps van de Vrije Universiteit, houdende administratie van achterstallige contributie op naam. Deel 3.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927/1936">1927-1936</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864386" type="ABS">357</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbfbe611-9fc1-4876-8d78-dfe2a5f24c02</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van het ab-actiaat van de faculteit der rechtsgeleerdheid aan de Vrije Universiteit te Amsterdam over de studieorganisatie.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2864387" type="ABS">358</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16bee5d9-18d0-4b6a-9bab-0146a8a09631</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stukken bij het ab-actiaat van de faculteit der rechtsgeleerdheid aan de Vrije Universiteit te Amsterdam.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">8.</unitid>
					<unittitle>Addendum</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="2973380" type="ABS">359</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c1dbf66-5b65-4e46-9da0-57cf1c8bbe12</unitid>
						<unittitle>Ingekomen brief van P.A. Diepenhorst bij I. Diepenhorst G.A.zn naar aanleiding van diens verzoek om steun aan zijn vereniging.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">11 november 1926</unitdate>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>