<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 27-03-2020 13:24:50 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.224::Collectie 426 Familie Fock)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/e1c09c3b-2af0-4259-8327-72c4d2996568" urn="NL-HaNA_2.21.224.ead.xml">2.21.224</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van de familie Fock, (1828) 1852-1993 (2001)</titleproper>
<author>H.H. Jongbloed, M. Baertl</author>
</titlestmt>
<editionstmt>
<edition>Versie: 27-03-2020</edition>
</editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p>
</publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070315"/></creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal" />
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131104">4 november 2013</date>
<item><num>1</num> Correspondentiespecificatie toegevoegd, door <persname>Hans Punt</persname></item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200327">27 maart 2020</date>
<item><num>2</num> De beschrijvingen van de aanvullingen 1994 en 2005 ingedeeld naar archiefvormer, door <persname>Henny van Schie</persname></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 426 Familie Fock</unittitle>
<unittitle type="short">Fock</unittitle>
<unitdate label="Periodisering: " era="ce" calendar="gregorian" normal="1852/1993" type="bulk">archiefvorming: 1852-1993</unitdate>
<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1828/2001" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1828-2001</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22140</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">136 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">0,60 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc label="Locatie: ">Nationaal Archief, Den Haag</physloc>
<origination label="Archiefvormers: ">
<famname>Fock, familie</famname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de familie Fock bestaat uit archivalia van mr C. Fock (1828-1901), mr dr D. Fock (1858-1941), en mr C.L.W. Fock (1905-1999). De collectie bevat o.a. de memoires van de liberale politicus mr C. Fock (1828-1901), correspondentie en stukken betreffende zijn diverse bestuurlijke functies. De archivalia van mr dr D. Fock (1858-1941) bevatten zijn 'levensherinneringen' en stukken betreffende zijn ambt als minister van Koloniën, als Gouverneur van Suriname en als Gouverneur-Generaal van Nederlandsch-Indië. De collectie van mr C.L.W. Fock (1905-1999) bevat o.a. een map met stukken betreffende de Greet Hofmans-affaire. Tevens zijn er persoonlijke stukken van diverse personen en een aantal foto's.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>
<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head>I. mr C. Fock (1828-1910)</head>
<p>Cornelis Fock werd op 19 november 1828 in Amsterdam geboren als zoon van Abraham Fock (1793 1858), president van de Nederlandsche Bank, en Alida Johanna van Heekeren (1797-1864). In juni 1852 promoveerde hij in de rechten aan de universiteit te Utrecht. In december 1853 werd hij benoemd tot burgemeester van Vreeland en Nigtevecht, een jaar later werd hij eerste burger in Wijk bij Duurstede, waar als gevolg van de Aprilbeweging een gespannen verhouding heerste tussen de katholieke en protestantse bevolking. Fock wist de vrede te herstellen. In december 1859, op 31 jarige leeftijd, werd hij burgemeester van Haarlem. Hij werd daar tevens lid van de gemeenteraad. Ook in Amsterdam vervulde hij beide functies nadat hij met ingang van 1 mei 1866 tot burgemeester van die stad werd benoemd.</p>
<p>Mr C. Fock was een liberaal politicus, die zich aansloot bij het streven van Thorbecke naar onderwijsverbetering en verbetering van de infrastructuur voor de industrialisatie van Nederland. Hij was een fervent tegenstander van confessionele politiek.</p>
<p>In 1868 werd Fock benoemd tot minister van Binnenlandse Zaken als opvolger van de conservatief mr J. Heemskerk. Zijn kabinet werd geformeerd door Thorbecke, die zelf verkoos op de achtergrond te blijven en die liberalen wilde benoemen die in het constitutionele conflict tussen het kabinet Van Zuylen van Nijevelt Heemskerk en de Tweede Kamer geen rol hadden gespeeld. Het kabinet sloeg een nieuwe koers in, maar beschikte niet over het vermogen om door te tasten en de grondslag te leggen voor een liberaal beleidsplan. Tussen de gematigd liberalen van de school van Thorbecke en de jong liberalen van Van Houten en Veegens nam C. Fock een tussenpositie in. Het Thorbeckiaanse kabinet Van Bosse Fock (&quot;hazenpeper zonder haas&quot;) bracht verscheidene belangrijke wetten tot stand: de afschaffing van het dagbladzegel (1869) en van de doodstraf in burgerlijke strafzaken (1870), de invoering van een eenheidstarief in het postwezen (1870) en de totstandkoming van een agrarische wet voor Nederlandsch Indië die de afschaffing van het Cultuurstelsel inhield (1870). Ook werd de Rijnvaart geliberaliseerd (1868). Het kabinet wist tijdens de Frans Duitse oorlog niet tot homogeniteit te komen en een krachtig standpunt in te nemen. Het trad op 4 januari 1871 af, toen de Indische begroting met een meerderheid van één stem werd verworpen. De plaats van Fock werd ingenomen door Thorbecke zelf. Fock werd nu gekozen voor de Tweede Kamer, maar hij werd op 11 november 1871 benoemd tot Commissaris des Konings in Zuid Holland. Hij vervulde tot 1900 deze functie. Op 9 mei 1910 overleed hij in Den Haag.</p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>II. mr dr D. Fock (1858-1941)</head>
<p>Dirk Fock werd op 19 juni 1858 te Wijk bij Duurstede geboren als zoon van Cornelis Fock (1828-1910) en Maria Anna Uyttenhooven (1830 1909). Hij huwde op 30 juni 1881 met Wilhelmina Catharina Cornelia Doffegnies (1857-1913) en op 11 maart 1926 met Alida</p>
<p>Françoise Johanna Diemont (1875-1931). Hij studeerde te Leiden en promoveerde er in 1880 tot meester in de rechten op stellingen en tot doctor in de staatswetenschappen op een proefschrift over gemeenschappelijke belangen van twee of meer provincies op het gebiedvan de waterstaat. Hij vertrok in juni 1880 naar Nederlandsch-Indië, waar hij als advocaat werkzaam was te Semarang (1880-1881) en te Batavia (1881 1898). In 1898 keerde hij naar Nederland terug en vestigde zich te Rotterdam.</p>
<p>In 1900 werd hij verkozen tot lid der Provinciale Staten van Zuid Holland en in 1901 tot lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Van 1903 1904 was hij lid van de gemeenteraad van Rotterdam en van januari tot augustus 1905 lid van Gedeputeerde Staten van Zuid Holland. In de Tweede Kamer trad hij op als koloniaal specialist. Hangende het onderzoek van de in 1902 ingestelde &quot;Mindere Welvaart Commissie&quot; benoemde minister Idenburg behalve Fock nog twee andere koloniale specialisten, Van Deventer en Kielstra, in deze commissie. In 1904 legde Fock zijn zienswijze vast in: &quot;Beschouwingen en voorstellen ter verbetering van de economischen toestand der Inlandsche bevolking op Java en Madoera&quot;.</p>
<p>Op 17 augustus 1905 trad Fock op als minister van Koloniën in het kabinet de Meester. Na het aftreden van dit kabinet werd hij in 1908 benoemd tot gouverneur van Suriname, welk ambt hij tot 1911 bekleedde. Na zijn terugkeer kwam Fock wederom voor de Liberale Unie in de Tweede Kamer. In januari 1917, na het overlijden van mr H. Goeman Borgesius, werd hij benoemd tot Kamervoorzitter. Na vier jaar voorzitterschap vertrok hij in 1921 als gouverneur-generaal naar Nederlandsch Indië. Hij bevorderde er onder meer de oprichting van de Rechtshogeschool te Batavia (1924). Na zijn terugkeer in Nederland werd hij voorzitter van de Vrijheidsbond (1927-1933). Van 1929 tot 1935 was hij lid van de Eerste Kamer der Staten Generaal. In 1929 werd hij benoemd tot minister van Staat.</p>
<p>Fock overleed op 17 oktober 1941 te 's Gravenhage.</p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>III. mr C.L.W. Fock (1905-1999)</head>
<p>Cornelis Laurens Willem Fock werd op 27 januari 1905 geboren te Den Helder als zoon van Cornelis Fock (1871-1959), vice admiraal, en Jacoba Wilhelmina Noorduyn (1876-1953). Na het behalen van het doctoraal examen in de rechten aan de Rijksuniversiteit te Leiden werkte hij tot 1940 in het  bankwezen en bij een scheepvaartmaatschappij. Gedurende de oorlog was hij aanvankelijk officier bij de Nederlandse troepen in Engeland, waarna hij achtereenvolgens secretaris was van de Nederlandse militaire missie bij de Combined Chiefs of Staff in Washington en van het Nederlands gezantschap in Lissabon. In 1944 keerde hij naar Londen terug als hoofd van het Bureau Inlichtingen.</p>
<p>Na de bevrijding werd hij in 1946 Regeringscommissaris in algemene dienst en in 1948 Raadadviseur in algemene dienst. In 1949 volgde zijn benoeming tot secretaris generaal van het ministerie van Algemene Zaken welke functie hij bekleedde tot 1962. In dat jaar werd hij benoemd tot Commissaris der Koningin in de provincie Groningen. In deze functie werd hij in 1970 gepensioneerd.</p>
<p>Fock overleed op 9 juli 1999 te 's Gravenhage.</p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<acqinfo>
<acqinfo>
<head>Inventarisnummers 1-20</head>
<p>Dit archiefgedeelte werd in 1984 aan de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief geschonken door mr C.L.W. Fock te Amsterdam.</p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>Inventarisnummers 21-35</head>
<p>Mr dr D. Fock was ruim 80 jaar oud toen hij, begin 1940, zijn levensherinneringen schreef. Zijn zoon, dr J.J. Fock, leende in 1964 een getypte kopie van deze memoires uit aan het Algemeen Rijksarchief, dat er een afschrift van vervaardigde (inv.nr. 21).</p>
<p>In 1987 schonk mr C.L.W. Fock te 's-Gravenhage, neef van mr dr D. Fock, een hoeveelheid archivalia van zijn oom, vooral briefwisseling, aan het Algemeen Rijksarchief (inv.nrs. 22-35).</p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>Inventarisnummers 36-38</head>
<p>In 1987 schonk mr C.L.W. Fock te 's-Gravenhage aan het Algemeen Rijksarchief een verzegelde map met stukken betreffende de Greet Hofmans affaire. Deze stukken zullen pas openbaar worden na het overlijden van H.K.H. Prinses Juliana, Z.K.H. Prins Bernhard en de schenker zelf.</p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>Inventarisnummers 39-61</head>
<p>In 1994 vond er opnieuw een aanvulling op het archief plaats. Naast een aantal stukken van voornoemde familieleden bevat deze o.a. ook dagboekaantekeningen van Marie Anne Fock-Uyttenhooven (1830-1909).</p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>Inventarisnummers 62-136</head>
<p>In 2005 schonk mr. B.C. Fock te Den Haag een aanvulling op het archief.</p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is door schenking verworven.</p>
</acqinfo>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>
<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Mr. C. Fock (1828-1910) maakte een beschrijving van zijn leven, in de vorm van aantekeningen op losse foliobladen, die hij pagineerde en van kanttekeningen voorzag. Binnen deze bladen sloot hij de arhiefstukken, die naar zijn oordeel voor blijvende bewaring in aanmerking kwamen en waar hij in de memoires naar verwees. De aldus gebundelde stukken werden geborgen in Stolzenberger brief-  en aktenrangschikkers, die hij van opschriften voorzag. Enkele losse series correspondentie en documentatie bundelde hij afzonderlijk, maar waar hij dat nodig achtte, verwees hij ook op deze stukken naar de bladzijden van zijn memoires. De inventarisatie van zijn archief (inv.nrs. 1-20)  is dus slechts mogelijk met handhaving van de door Fock aangebrachte ordening.</p>
<p>In opdracht van het Historisch Genootschap heeft Henri A. Ett een lijst van Fock's correspondentie gemaakt, voorzover die in zijn memoires was verwerkt. Deze lijst kan dienen als nadere toegang op het archief; deze is  echter niet volledig. De gegevens uit de lijst zijn in deze toegang onder de betreffende inventarisnummers opgenomen.</p>
<p>De latere aanwinsten zijn per persoon als archiefvormer geordend.</p>
</processinfo></descgrp>
<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels niet openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent  beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item>
<item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list>
</p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 426 Familie Fock, nummer toegang 2.21.224, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Fock, 2.21.224, inv.nr. ... </p>
</prefercite>
</descgrp>
<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>De Surinaamse ambassade in Den Haag is in het bezit van een album met foto's van het optreden van mr. dr. D. Fock (1858-1941) als gouverneur van Suriname.</p>
</relatedmaterial></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A.</unitid>
<unittitle>Achivalia van mr Cornelis Fock (1828-1910)</unittitle>
</did>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-10</unitid>
<unittitle>Memoires over de jaren 1828-1901, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1876/1901">1876-1901</unitdate>
<physdesc>10 omslagen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De in deze memoires verwerkte correspondentie is geanalyseerd door Henri A. Ett, die hiervan een chronologische lijst heeft gemaakt. Bij de inventarisnummers zijn de betreffende gedeelten van deze lijst opgenomen.</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45937816" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/79b9103a-4523-44f5-8dc0-003674a47c51</unitid>
<unittitle>Pagina's 1-105 (1828-1864), Ett 1-6.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>1. &quot;Reisverhaal, Juli 1851, naar Zwitserland, toegezegd aan M.A. Uyttenhoven en in Nov. 1851 uitgereikt te Vlissingen&quot; (HS van C. Fock bestemd voor zijn latere echtgenote).
</item>
<item>2. Afschrift van een brief van A. Kruseman, advocaat te Amsterdam, later kantonrechter te Vlaardingen, (vermoedelijk van 1853) naar aanleiding van een boekje Over het Armwezen (Amsterdam, 1853) door Mr C. Fock.
</item>
<item>3. Afschrift van een brief dd 28 Februari 1853 van Mr F.A. van Hall over hetzelfde onderwerp.
</item>
<item>4. Afschrift van het &quot;Afzonderlijk verslag omtrent het Armwezen&quot; - Wijk bij Duurstede 1855 - Ondertekend voor Burgem. en Weth. van Wijk b.D. door Fock (Burgem.) en Huygens (Secretaris).
</item>
<item>5. Missive - Geheim No. 46 dd 23 April 1860 - van den Commissaris des Konings in de Provincie Noord-Holland aan den Burgemeester van Haarlem C. Fock, met bijlage (afschrift van een kabinetsmissive No. 49 dd 12 April 1860 van den Minister van Staat en van Financiën Van Hall, behelzende sanering der geldmiddelen in een aantal gemeenten).
</item>
<item>6. Afschrift van een missive - Geheim No. 1 dd 5 Mei 1860 - van de Burgemeester van Haarlem Mr C. Fock aan de Commissaris des Konings in de Provincie Noord-Holland, behelzende enige beschouwingen over het in 5 te berde gebrachte onderwerp.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45937826" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1f55ce1c-0591-4712-9c79-825732028ecf</unitid>
<unittitle>Pagina's 106-213 (1864-1866), Ett 7-28.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>7. Afschriften van brieven (1864) aan Fock, over diens candidatuur voor het lidmaatschap der 2e Kamer en over de verkiezingen in 1864, van Van Mulken, Buys, Mr C. van Heukelom, Steyn Parvé en Smit (Burgemeester van Zaandam).
</item>
<item>8. Enige aantekeningen en een &quot;memorie van grieven&quot;, betreffende het geschil, tussen Dijkgraaf en Hoogheemraden van Rijnland en de Burgemeester van Haarlem enerzijds en de Burgemeester van Amsterdam anderzijds, over de Overtoomsche Sluis (1864).
</item>
<item>9. Enige aantekeningen van C. Fock betreffende de tijd van zijn lidmaatschap der Staten van N.-Holland.
</item>
<item>10. Afschriften van brieven (1864) van Van Mulken aan Fock, over de wet van 1865 voor de wijziging in de gemeentewet.
</item>
<item>11. Aantekeningen en afschriften van brieven in verband met de benoeming van Mr C. Fock tot Burgemeester van Amsterdam (1866).
</item>
<item>12. Aantekeningen, gedrukten en originele brieven (1866) over het houden van toneelvoorstellingen op Zondagavond, aan Burgemeester Fock.
</item>
<item>13. Aantekeningen van en afschriften van brieven aan Burgem. Fock, in verband met het oproer te Amsterdam in 1866, als gevolg van het kermis-verbod met het oog op de heersende cholera in dat jaar.
</item>
<item>14. Afschrift van een brief van Steyn Parvé dd 15 October 1866 aan Mr C. Fock over de &quot;verkiezingen tengevolge van de ontbinding&quot;.
</item>
<item>15. Afschrift van een brief van Mr C. van Heukelom, lid van de 2e Kamer aan Mr C. Fock (dd 1 Augustus 1866) &quot;over de verkiezing te Haarlem ter vervanging van den heer Van Mulken, die lid van den raad van State werd in 1866&quot;.
</item>
<item>16. Afschrift van een brief van Mr C. van Heukelom, lid van de 2e Kamer aan Mr C. Fock dd 20 Augustus 1866.
</item>
<item>17. Afschrift van een brief van Van Mulken aan Mr C. Fock over verkiezing Geertsema.
</item>
<item>18. Afschrift van een brief dd 25 Augustus 1866 van Van Heukelom aan Fock over dezelfde verkiezing.
</item>
<item>19. Beschouwingen van Mr C. Fock over &quot;de ontbinding der 2e Kamer tengevolge van de aanneming van de bekende motie keuchenius tegen het Ministerie in 1866&quot; en de daarop gevolgde algemene verkiezing van 30 October 1866.
</item>
<item>20. Afschrift van een brief van Mr Heemskerk Bz dd 5 November 1866 aan Fock over de verkiezingen in 1866.
</item>
<item>21. Afschrift van een brief dd 12 November 1866 van Ds (?) P.F. Otten aan Fock over de verkiezingen.
</item>
<item>22. Beschouwingen van Mr C. Fock over plannen tot reorganisatie van het lager en middelbaar onderwijs te Amsterdam en afschriften van enige brieven daarmee verband houdende (1867).
</item>
<item>23. Aantekeningen van Mr C. Fock met betrekking tot zijn lidmaatschap van de raad van Amsterdam en daarmee verband houdende correspondentie (origineel en afschrift)-1867.
</item>
<item>24. Aantekeningen van Burgem. Fock over de verwikkelingen tussen de diamantslijpers en de juweliers te Amsterdam in 1867, benevens een overzicht van de grieven der diamantslijpers en een Nieuwe Amsterdamsche Courant van 4 Juni 1867, waarin de gehele zaak uiteen wordt gezet. Met enige originele correspondentie.
</item>
<item>25. Originele brieven dd 5 Mei- en 30 Mei 1867 en afschriften van brieven dd 29 September- en 6 October 1867 van Schneevoogt, benevens diens &quot;Opmerkingen en voorstellen omtrent de Reorganisatie van het Geneeskundig Onderwijs aan het Athenaeum te Amsterdam&quot; aan Burgem. Fock. Hierbij afschriften van brieven van Prof. Donders aan Fock, over hetzelfde onderwerp.
</item>
<item>26. Afschrift van een brief dd .. Maart 1870 van Schneevoogt aan Fock over het gereorganiseerde Athenaeum.
</item>
<item>27. Afschrift van een brief dd .. Februari 1869 van Van Beeck Vollenhoven, curator van het Athenaeum te Amsterdam in 1869, aan Fock over de hoogleraren Hertz en Kühne.
</item>
<item>28. Afschriften van brieven (Juni 1866, Juli 1866, September 1866) van Adama van Scheltema te Amsterdam aan Burgem. Fock over de armoede in de lagere volksklasse te Amsterdam.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45937852" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/625073ea-5e30-405e-96d6-73674e0a1830</unitid>
<unittitle>Pagina's 214-333 (1866-1868), Ett 29-67.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>29. Beschouwingen van Fock over &quot;Gasthuisbouw&quot;, die in zijn tijd niet tot een goed einde werd gebracht (met een originele brief dd 1 October 1866 van Fabius en afschrift van een brief (1874) van D. Texeira de Matthos aan Fock over dit onderwerp).
</item>
<item>30. Beschouwingen van Fock over &quot;het avant-projet van de regeering in 1867 betreffende de spoorwegverbinding te Amsterdam in het Openhavenfront, door den raad van Amsterdam verworpen&quot; (met afschrift van een brief dd .. Juni 1867 van Waldorp, dd 6 Juni 1867 van A. Dyserinck, President van de Kamer van Koophandel te Haarlem, dd 5 Juni- en 13 Juni 1867 van P.N. Muller aan Fock over deze kwestie).
</item>
<item>31. Aantekeningen van Fock over de &quot;Kanaalmaatschappij&quot;, met afschrift van een brief dd 6 November 1867 van Jäger, raadslid van Amsterdam, aan Fock over deze maatschappij.
</item>
<item>32. Aantekeningen van C. Fock over zijn ontmoeting met Minister Mr J. Heemskerk Az, op 25 December 1867 te Amsterdam. (Gesprekken over het Noordzee-kanaal en de nieuwe verkiezingen voor de 2e Kamer).
</item>
<item>33. Afschrift van een brief van Caland (Februari 1868) aan Fock over ''Holland op zijn smalst&quot;.
</item>
<item>34. Aantekeningen van Fock over het &quot;Besluit&quot; (26 Februari 1868) van de raad van Amsterdam omtrent de Kanaalmaatschappij.
</item>
<item>35. Aantekeningen van Fock over de verkiezing voor de 2e Kamer, na de ontbinding op 22 Januari 1868.
</item>
<item>36. Afschrift van een brief (Januari 1868) van Mr F.M.C. Asser aan Fock over de verkiezingen in 1868.
</item>
<item>37. Afschrift van een brief dd 23 Mei 1868 van Staatsraad Mr G. de Vries Az. in verband met de ministeriële crisis van 1868, gericht aan Mr C. Fock.
</item>
<item>38. Aantekeningen over de bespreking op 1 Juni 1868 te Den Haag met Thorbecke over het aanvaarden van de portefeuille van Binnenlandse Zaken door Mr C. Fock.
</item>
<item>39. Afschrift van een brief dd 2 Juni 1868 van Steyn Parvé aan Fock over dit eventueel aanvaarden.
</item>
<item>40. Afschrift van telegram en brief dd 2 Juni 1868 van Van Bosse aan Fock over hetzelfde onderwerp.
</item>
<item>41. Aantekeningen van Fock over zijn benoeming tot Minister van Binnenlandse Zaken (Kon. Besluit van 3 Juni 1868 Nr 29).
</item>
<item>42. Aantekeningen van Minister Fock over:<list type="ordered" numeration="arabic">  <item>Overneming van het Departement van Binnenlandse Zaken uit handen van Heemskerk (4 Juni 1868).</item>  <item>Conferentie met de Koning (5 Juni 1868).</item>  <item>Bijeenkomst der 2e Kamer (9 Juni 1868).</item>  <item>Intrekken van wetten.</item>  <item>Mr Roest van Limburg benoemd tot Minister van Buitenl. Zaken.</item>  <item>Onderwijswet 1857, &quot;Verklaring dat ik daarin geen wijzing dacht voor te stellen&quot;.</item>  <item>Overeenkomst met de Exploitatie-maatschappij van Staatsspoorwegen (zitting van de 2e Kamer van 29 Juni 1868).</item>  <item>Opening Spoorweg Goes (1 Juli 1868).</item>  <item>Overeenkomst met de Kanaalmaatschappij (zitting van de 2e Kamer van 2 Juli 1868).</item>  <item>Ambtenaren aan het Ministerie.</item></list>
</item>
<item>43. Afschrift van een brief dd 29 Augs. 1868 van Buys aan Fock, over Mr G.J.Th. Beelaerts van Blokland, die geplaatst wenste te worden bij de Afd. Onderwijs van het Ministerie van Binnenl. Zaken.
</item>
<item>44. Afschrift van een brief (1868) van Beelaerts (lid van de 2e Kamer en later president van die Kamer) over het openbaar onderwijs.
</item>
<item>45. Korte aantekeningen van Fock over de benoeming van Quack tot hoogleraar in plaats van Mr van Rees, waarbij curatoren (der Utrechtse universiteit) meenden de hoogleraar Tellegen uit Groningen niet te moeten voordragen (1868).
</item>
<item>46. Afschrift van een brief (1868) van Mr Napoleon Sassen, lid van de 1e Kamer voor N. Brabant, aan Fock over toestanden in dat gewest.
</item>
<item>47. Conferenties met de Koning (1868 en later). Opmerkingen over Willem III (zijn karakter, houding enz.) en diens gedrag tegenover koningin Sophie.
</item>
<item>48. Beschouwingen van Fock over koningin Sophie.
</item>
<item>49. Opening der Kamers in Sept. 1868.
</item>
<item>50. Benoeming presidenten 1e- en 2e Kamer (zitting 1868-1869).
</item>
<item>51. Afschrift van een brief van het 2e-Kamerlid van Naamen (Oct. 1868) aan Fock over het openbaar onderwijs en de wet van 1857.
</item>
<item>52. Bezoek aan de Rijks Bedelaarsgestichten Ommerschans en Veenhuizen (Augs. 1868) en de daarop (bij de begroting van 1869) gedane voorstellen, om in de wantoestanden, die daar heersten, te voorzien.
</item>
<item>53. Bezoeken aan Drente en Limburg (1868) en Zeeland (1868).
</item>
<item>54. Een verslag en beschouwing over de feesten in Sept. 1868 van de &quot;Nederlandsche Weerbaarheid&quot;.
</item>
<item>55. Benoeming der commissie Internat. Congres voor Statistiek en de onaangenaamheden met Z.K.H. de Prins van Oranje over die benoeming (1868).
</item>
<item>56. Uitgaven voor de Orde van de Eikenkroon.
</item>
<item>57. Afschrift van een kabinetsmissive (Oct. 1868) van de Minister van Binnenl. Zaken aan de Koning over de benoeming, tot Commissaris in Overijssel, van Geertsema in de plaats van de eervol ontslagen Graaf van Bylandt.
</item>
<item>58. Voorstel aan Van Reenen om Commissaris des Konings in Overijssel te worden; door Van R. geweigerd (afschrift brief dd 3 Jan. 1869 van Van R. aan Fock).
</item>
<item>59. Mr P.C. Baron Nahuys benoemd tot Comm. des Konings in Overijssel (30 Jan. 1869). - Afschrift van een brief dd 27 Jan. 1869 van Nahuys aan Fock over de intrigues van Schimmelpenninck bij de Koning in verband met die benoeming. - Id. Nov. 1869 over zijn (Nahuys') minder goede verhouding met de Koning, in verband met &quot;een vroeger misnoegen jegens mijn overleden vader&quot;.
</item>
<item>60. Beschouwingen van Fock over Nahuys.
</item>
<item>61. Afschrift van een brief (1868) van Dullert aan Fock over het mandement der Bisschoppen.
</item>
<item>62. Copieën van brieven van Mr Boissevain te Arnhem en Buys te Leiden betr. het verplicht schoolgaan: Zaak Rotterdam 1869.
</item>
<item>63. Aantekeningen en afschriften van brieven betr. het benoemen van een burgemeester te Tilburg (1868-1869).
</item>
<item>64. Afschriften van correspondentie (1868-1869) over de Maatschappij tot Nut van 't Algemeen, die het voornemen koesterde het publiek in te lichten over het onderwijs.
</item>
<item>65. Aantekeningen en afschriften van brieven over de &quot;Commissie van onderzoek van de bezwaren omtrent de Vorming der Nieuw Merwede (correspondentie o.a. met Stieltjes, die weigerde lid van de Commissie te zijn. N.B. Het betreft hier de ingenieur Stieltjes, die op Java, in 1863, een conflict met het Nederl. gouvernement kreeg). -1868-1870.
</item>
<item>66. Afschrift van een brief (Dec. 1868) van de notaris Lechner te Schiedam aan Fock, over &quot;het soldaatje-spelen van de R(oo) v(an) A(lderwerelt)&quot;.
</item>
<item>67. Benoeming van Mr J.H. Geertsema Cz tot Staatsraad (20 Jan. 1869).-
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45937895" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c372138-6a7b-4291-87cc-66157c262a01</unitid>
<unittitle>Pagina's 334-464 (1868-1869), Ett 68-134.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>68. Aantekeningen betr. &quot;Benoeming van den graaf van Zuylen tot gezant bij het Hof van Rusland&quot; (Kon. Besl. dd 13-2-1869, No. 2).
</item>
<item>69. Afschrift van een brief dd 24 Febr. 1869 van Prof. Modderman aan Fock, over die benoeming.
</item>
<item>70. Afschrift van een brief dd 26 Jan. 1870 van Guljé aan Fock eveneens over die benoeming.
</item>
<item>71. Afschriften van brieven aan Fock over onderwijszaken (1869).
</item>
<item>72. Afschriften van brieven aan Fock over de burgemeesters van Grubbenvorst en Dreumel (1869).
</item>
<item>73. Beschouwingen over de &quot;Wet op den ijk der maten en gewichten&quot; (1869).
</item>
<item>74. Beschouwing over de &quot;Wet op de Begraafplaatsen&quot; (1869) en afschrift van een brief van Mr N. Sassen, dd 3 April 1869, aan Fock over deze wet.
</item>
<item>75. Afschriften van een correspondentie tussen Fock en Tutein Nolthenius, Burgemeester van Apeldoorn, over &quot;het maken van aanmerkingen van Ged. St. op ingezonden strafverordeningen&quot; (Maart-Mei 1869).
</item>
<item>76. Interessante beschouwingen van Fock over de weigering van Willem III om Jonckbloet te benoemen tot Ridder i.d. Orde v.d. Nederl. Leeuw.
</item>
<item>77. Beschouwingen over &quot;Indiening van de Wet op het Hooger Onderwijs&quot; (1869), met bijbehorende afschriften van correspondentie.
</item>
<item>78. Kabinetsmissive dd 17 Februari 1869 van de Comm. des Konings in het hertogdom Limburg aan Zijne Excellentie de Min. van Binnenl. Zaken over een daarbij overgelegde &quot;Vastenbrief&quot; dd 7. der loopende maand&quot;, welke, naar het oordeel van genoemde Comm. &quot;niet geroepen (schijnt) veel voedsel bij te zetten aan de nog immer, ondanks de polemiek der bladen van dit gewest, zeer flaauwe en weinig merkbare deelneming der bevolking aan de schoolwets-agitatie&quot;. -Origineel.
</item>
<item>79. Beschouwingen van Fock over de inhoud van deze &quot;Vastenbrief&quot;.
</item>
<item>80. Beschouwingen over de &quot;Wet tot herziening van de tabel in art. 99 der Kieswet (indeeling kiesdistricten)&quot;, met afschriften van correspondentie daarover (1869).
</item>
<item>81. Correspondentie (afschriften) tussen Fock en Mr A. de Vries, over diens eventueel lidmaatschap van de Kamer (April-Mei 1869).
</item>
<item>82. Afschrift van een brief dd 4 Mei 1869 van P. v.d. Drift te Alkmaar aan Fock over de komende verkiezingen.
</item>
<item>83. Afschrift van een brief dd 13 Mei 1869 van Mr N. Sassen aan Fock over de komende verkiezingen.
</item>
<item>84. Afschrift van een brief dd 31 Mei 1869 van Van Duyl (van het Handelsblad aan Fock over de komende verkiezingen).
</item>
<item>85. Afschrift van een brief dd .. Mei 1869 van de hoogleraar J. Domela Nieuwenhuis aan Fock, over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>86. Afschrift van een brief dd .. Mei 1869 van Mr P.M.C. van Hees met verzoek aan Fock zich &quot;disponibel te stellen voor de 2e Kamer&quot;. - Weigerend beantwoord.
</item>
<item>87. Afschrift van een brief dd 1 Juni 1869 van A.C. Wertheim aan Fock, over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>88. Afschrift van een brief dd 20 Juni 1869 van Pijls aan Fock, over zijn aanstaande verkiezing in 1869.
</item>
<item>89. Afschrift van een brief dd .. Juni 1869 van Mr G. van der Linden aan Fock over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>90. Afschrift van een brief dd 5 Juni 1869 van Mr N. Sassen aan Fock over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>91. Afschrift van een brief dd 2 Juni 1869 van Pincoffs aan Fock over de candidatuur van Wintgens.
</item>
<item>92. Afschrift van een brief dd 4 Juni 1869 van Van Bosse aan Fock over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>93. Afschrift van een brief dd .. Juni 1869 van Mr de Laat de Kanter te Goes aan Fock, over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>94. Beschouwingen van Fock over de uitslag van de verkiezingen op 8 Juni 1869. Met een lijst van Tweede Kamerleden.
</item>
<item>95. Afschrift van een brief dd .. Maart 1869 van Klaas de Jong, burgemeester van Hoogkarspel, aan Fock over de verkiezingen in 1869.
</item>
<item>96. Afschriften van brieven aan Fock, over de uitslag der verkiezingen in 1869, van Pincoffs (9 Juni 1869), Van der Drift (9 Juni 1869), Thorbecke (9 Juni 1869), Van der Drift (11 Juni 1869), Kappeyne (.. Juni 1869), Mr A. van Naamen van Eemnes (.. Juni 1869) en Prof. Asser (10 Juni 1869).
</item>
<item>97. Afschriften van brieven aan Fock, over wantoestanden op onderwijsgebied, van J. van Beekhuyzen, onderwijzer te Den Bosch (24 Juni 1869) en van de schoolopziener Jorissen in N. Holland (.. Mei 1869).
</item>
<item>98. Beschouwingen van Fock over de wet tot afschaffing van de wet op de octrooien, die in 1869 tot stand kwam.
</item>
<item>99. Beschouwingen van Fock over het voorstel van Kuyk tot herziening van de armenwet, dat in de Tweede Kamer onbepaald werd verdaagd.
</item>
<item>100. Afschriften van brieven aan Fock over 99.
</item>
<item>101. Afschrift van een brief van Thorbecke, dd 9 Juni 1869, aan Fock over de wenselijkheid om met de behandeling van de wetten op de spoorwegverbindingen te Amsterdam en te Rotterdam te wachten tot de nieuwe Kamer.
</item>
<item>102. Beschouwingen van Fock over de wet Spoorwegverbinding te Rotterdam, die in Juli 1869 tot stand kwam.
</item>
<item>103. Afschrift van een brief dd 27 Juni 1869 van Mr D. van Lennep aan Fock daarover.
</item>
<item>104. Afschrift van een brief dd 30 Juni 1869 van Joost van Vollenhoven aan Fock, daarover.
</item>
<item>105. Beschouwingen van Fock over wet Spoorwegverbinding te Amsterdam, die in Juli 1869 tot stand kwam.
</item>
<item>106. Afschrift van een brief dd 3 April 1869 van Mr A. de Vries aan Fock over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>107. Afschrift van een brief dd 3 April 1869 van P.N. Muller aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>108. Afschriften van brieven dd 5 April- en 29 Juni 1869 van P. Holtzman aan Fock over het wetsontwerp betr. Spoorwegverbinding.
</item>
<item>109. Afschrift van een brief dd 9 April 1869 van Siebergh aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>110. Afschrift van een brief dd 18 Juni 1869 van Muller aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>111. Afschrift van een brief dd 25 Juni 1869 van Mr A. de Vries aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>112. Afschrift van een brief dd ...1869 van Mr Vaillant over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>113. Afschrift van een brief dd ...1869 van Muller aan Fock, over het aannemen der wet Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>114. Afschrift van een brief dd 25 Maart 1869 van Duyl, hoofdredacteur van het Handelsblad, aan Fock over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>115. Afschrift van een brief dd 1 Juli 1869 van Duyl aan Fock, over de verkiezingen van 1869 en over de ultramontanen.
</item>
<item>116. Afschrift van een brief dd 2 Juli 1869 van Domela Nieuwenhuis aan Fock over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>117. Afschrift van een brief dd 12 Juli 1869 van A. Dyserinck te Haarlem aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>118. Afschrift van een brief dd 16 Juli 1869 van Jacob Vis Pz te Zaandijk aan Fock, over de Spoorwegverbinding te Amsterdam.
</item>
<item>119. Afschrift van een brief dd ... Juni 1869 van Loudon, Comm. des Konings in Z.-Holland, aan Fock, vnl. over Bisdom, burgemeester van Maastricht, van wie Fock beweerde, dat hij, bij de verkiezingen &quot;op zijn bureau ten raadhuize, waar het stembureau zat, zelf de stembilletten van de boeren&quot; invulde.
</item>
<item>120. Afschriften van brieven aan Fock uit 1869, over burgemeestersbenoemingen in diverse plaatsen, van verschillende personen. Idem uit 1870 (o.a. van Thorbecke, Juli 1870).
</item>
<item>121. Afschriften van brieven uit 1869 aan Fock, over het Paleis van Volksvlijt te Amsterdam, van A.C. Wertheim.
</item>
<item>122. Beschouwingen van Fock over de &quot;Internat. Tentoonstelling van voorwerpen voor de huishouding en het bedrijf van den handswerkman&quot; in 1869 te Amsterdam.
</item>
<item>123. Beschouwingen van Fock over de Weerbaarheidsbond en de door deze bond gevraagde rijkssubsidie voor een wedstrijd in de Bildt en de daarbij ter sprake komende intrigues van Rutger Jan graaf van Schimmelpenninck (1869).
</item>
<item>124. Afschriften van brieven, van verschillende personen, aan Fock, over een te benoemen secretaris-generaal van Binnenl. Zaken, na de dood, in Mei 1869, van Mr J. Schröder.
</item>
<item>125. Afschriften van brieven, van verschillende personen, over Mr P.F. Hubrecht, die 17 Juni 1869 benoemd werd tot secretaris-generaal van Binnenl. Zaken.
</item>
<item>126. Afschrift van een brief (1869) van Mr N. Sassen te Den Bosch over de Militie-commissarissen, De Quay en De Greef, in N.-Brabant.
</item>
<item>127. Beschouwingen van Fock en afschrift van een brief aan Fock, over het intrekken van het besluit (dd 18 Dec. 1804) betr. de spelling Siegenbeel en het niet-officieel toelaten van de spelling De Vries en Te Winkel.
</item>
<item>128. Afschrift van een brief dd 23 Augs. 1869 van de Roo van Alderwerelt aan Fock, over de haven van Harlingen.
</item>
<item>129. Beschouwingen van Fock over de haven van Harlingen en verdere daarop aansluitende afschriften van een correspondentie.
</item>
<item>130. Beschouwingen van, en afschriften van brieven aan Fock over sommige Gemeentebesturen in N.-Brabant, die gelden a deposito, gegeven aan dhr Mulder, lid van Ged. St. van N.-Brabant, bankier en kassier, door het faillissement van dhr Mulder, bijna verloren zagen gaan (1869).
</item>
<item>131. Aantekeningen betr. de opening v.d. Tentoonstelling van het Rode Kruis (1869).
</item>
<item>132. Aantekeningen en correspondentie (origineel en afschrift) betr. het Congres voor Statistiek (1869).
</item>
<item>133. Afschriften van brieven dd 6 Maart- en 9 Maart 1869 van K. de Jong te Hoogkarspel aan Fock, over wijziging in de armenwet. Idem dd 26 Januari 1870.
</item>
<item>134. Afschrift van een brief dd .. April 1869 van Mr A. de Vries aan Fock, over de wet op het hoger onderwijs.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45937966" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb583b66-b450-4735-9f6e-2a2baadee14e</unitid>
<unittitle>Pagina's 465-584 (1868-1870), Ett 135-172.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>135. Afschrift van een brief dd .. Juni 1869 van de Roo van Alderwerelt aan Fock &quot;over het wenschelijke om de agrarische wet te behandelen voor het sluiten van de Kamer in 1869&quot;.
</item>
<item>136. Korte beschouwingen van Fock over wijziging artt. Code Penal.
</item>
<item>137. Korte beschouwingen van Fock over sluiting der Kamers in 1869.
</item>
<item>138. Korte beschouwingen van Fock over opening der Kamers in 1869.
</item>
<item>139. Korte beschouwingen van Fock over de troonrede.
</item>
<item>140. Benoeming van Mr Dullert tot president der 2e Kamer.
</item>
<item>141. Afschriften van brieven (Sept. 1869) van De Sitter uit Groningen aan Fock, over de veeziekte in Pruisen.
</item>
<item>142. Afschrift van een brief dd 11 Oct. 1869 van de Roo van Alderwerelt aan Fock, over de verkiezingen in Oct. 1869 te Amsterdam.
</item>
<item>143. Afschrift van een brief dd .. Oct. 1869 aan Fock van A.C. Wertheim, over de verkiezingsvacature Van Reenen.
</item>
<item>144. Afschrift van een brief dd 17 Oct. 1869 van Mr A. de Vries aan Fock over de verkiezing ter vervanging van Van Reenen.
</item>
<item>145. Afschrift van een brief dd ..... 1869 van A.C. Wertheim aan Fock, over de afloop der verkiezing s'Jacob.
</item>
<item>146. Afschrift van een brief dd 6 Oct. 1869 van Prof. Modderman aan Fock, over de verkiezing Bosscha.
</item>
<item>147. Afschrift van een brief dd 11 Oct. 1869 van Den Tex aan Fock over de afloop der verkiezing s'Jacob.
</item>
<item>148. Afschrift van een brief dd 17 Oct. 1869 van het lid der Prov. St. van N.-Holland, K. de Jong, aan Fock &quot;over de verkiezing s'Jacob en over het wenschelijke flinke leden van G(ed.) S(t.) te hebben&quot;.
</item>
<item>149. Afschrift van een brief dd 21 Oct. 1869 van Mr Domela Nieuwenhuis aan Fock, over de verkiezing van s'Jacob.
</item>
<item>150. Afschriften van brieven van verschillende personen (1869) aan Fock over Mr De Pesters, Burgem. van Wijk bij Duurstede.
</item>
<item>151. Aantekeningen van Fock over de onthulling van het monument Plein 1813 op 27 Nov. 1869.
</item>
<item>152. Aantekeningen van Fock over de kwestie onderhoud kleine rivieren. Met bijbehorende, gedrukte en ongedrukte, stukken (1869-1870).
</item>
<item>153. &quot;Onderwijs debat in de Kamer&quot; (zitting 15 Dec. 1869).
</item>
<item>154. &quot;Heemskerk wil de stichting van een hoogere burgerschool te Winterswijk verijdelen (mislukt)&quot;.
</item>
<item>155. Afschriften van brieven uit 1870 van Graaf van Bylandt aan Fock over de Spoorweg Nieuwe Schans-Ihrhove.
</item>
<item>156. Afschriften van verscheidene brieven van Mr Cornelis, Off. van Justitie te Roermond en lid van de Tweede Kamer, aan Fock, o.a. over verkiezingsstrijd in Limburg (speciaal district Roermond)-1869.
</item>
<item>157. Aantekeningen van Fock over &quot;doorgraving van de Roodvoet boven Wijk bij Duurstede&quot; met kaart (1868-1870).
</item>
<item>158. Afschrift van een brief dd 4 Febr. 1870 van V.d. Toorn aan Fock over de organisatie v.d. Waterstaat.
</item>
<item>159. Aantekeningen van Fock over: &quot;Godefroi neemt zijn ontslag uit de Kamer en waarschuwt tegen het liberalisme uit het Noorden&quot;. - Met afschrift van een brief (Jan. 1870) van Godefroi aan Fock.
</item>
<item>160. Afschrift van een brief (Febr. 1870) van P.N. Muller te Amsterdam aan Fock over het &quot;nieuwe nog altijd niet omschreven liberalisme&quot;.
</item>
<item>161. Afschriften van brieven (Jan., Febr. 1870) van Thorbecke aan Fock over de verkiezing te Amsterdam, in 1870.
</item>
<item>162. Afschrift van een brief (Januari 1870) van A.C. Wertheim aan Fock over de verkiezing te Amsterdam.
</item>
<item>163. Afschrift van een brief dd 22 Januari 1870 van P.N. Muller aan Fock over de verkiezing te Amsterdam.
</item>
<item>164. Afschrift van een brief dd 29 Januari 1870 van A.C. Wertheim aan Fock &quot;dat prof. Asser als candidaat voor de Kamer is opgetreden&quot;.
</item>
<item>165. &quot;Benoeming van Jhr Mr C.J. van Reenen tot lid van de Tweede Kamer&quot;.
</item>
<item>166. Afschrift van een brief dd 9 Februari 1870 van A.C. Wertheim aan Fock over de uitslag der verkiezing te Amsterdam.
</item>
<item>167. Afschriften van brieven van Asser aan Fock (25 Januari- en 12 Februari 1870) over de verkiezing te Amsterdam, voor en na de uitslag der stemming.
</item>
<item>168. Afschrift van een brief dd ..2-1870 van P.N. Muller aan Fock over de verkiezing te Amsterdam.
</item>
<item>169. Afschriften van brieven van Thorbecke aan Fock over de te benoemen burgemeester te Beilen (omstr. Maart-Mei 1870).
</item>
<item>170. Afschriften van brieven van verschillende personen aan Fock, over een nieuwé Academie van Beeldende Kunsten te Amsterdam (1870).
</item>
<item>171. Afschrift van een brief dd 13 Maart 1870 van Joost van Vollenhoven aan Fock, over het aannemen der agrarische wet in de 2e Kamer.
</item>
<item>172. &quot;Agrarische wet van De Waal aangenomen&quot; (14 Maart 1870).
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938008" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/795714f4-e2e7-426f-b4c9-92ebab49b84c</unitid>
<unittitle>Pagina's 585-736 (1868-1870), Ett 173-312.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>173. &quot;Wijziging der armenwet van 1854 aangenomen&quot; (8 April 1870). - Met enkele daartoe strekkende bescheiden.
</item>
<item>174. Afschriften van brieven dd 25 Maart- en 11 April 1870 en 1 Nov. 1875 van Vogelsang aan Fock, over de armenwet.
</item>
<item>175. Afschrift van een brief van Jhr v.d. Feltz uit Assen aan Fock (dd .. April 1870) over de armenwet.
</item>
<item>176. Afschriften van brieven van Seydlitz, lid van Ged. St. van Limburg, aan Fock over reorganisatie van het personeel ter prov. griffie (Jan. 1870 en 27 April 1870).
</item>
<item>177. Afschrift van een brief van J.A. Philipse (25 April 1870), pres. der Eerste Kamer, aan Fock over het dikwijls bijeenroepen der 1e Kamer.
</item>
<item>178. Installatie &quot;Zuiderzee-Commissie&quot; (Kon. Besl. 4 Mei 1870, No. 1). Met bijbehorende afschriften van brieven aan Fock, die tot pres. van deze commissie was benoemd. Benevens een globaal overzicht van haar werkzaamheden.
</item>
<item>179. Afschrift van een brief van Guljé ('1870) aan Fock &quot;over de behartiging der liberale belangen in N.-Brabant&quot;.
</item>
<item>180. &quot;Wet afschaffing doodstraf&quot; (2e K. 30 Mei 1870 en 1e K. 15.9-1870).
</item>
<item>181. &quot;Wet wijziging art. 60 Ind. Reg. Reglt.&quot; (2e K. 31 Mei 1870 en 1e K. 19 Juli 1870).
</item>
<item>182. &quot;Wet calamiteuse polders&quot; (2e K. 1 Juni 1870 en 1e K. 16.7-1870).
</item>
<item>183. &quot;Wet herziening postwet&quot; (2e K. 14 Juni 1870 en 1e K. 20.7-1870).
</item>
<item>184. &quot;Wet veeartsenijkundig Staatstoezicht&quot; (2e K. 28 Juni 1870).
</item>
<item>185. &quot;Wet landaanwinning Ameland&quot; (2e K. 1 Juli 1870 en 1e K. ?).
</item>
<item>186. &quot;Ooster Spoorweg&quot;. -Aantekeningen van Fock. Met bijbehorende afschriften van brieven aan Fock (1869-1870).
</item>
<item>187. Oorlog van 1870:<list type="ordered" numeration="arabic">  <item>Aantekeningen van Fock over de oorlog van 1870.</item>  <item>Interpellatie van Nispen van Pannerden in de 1e Kamer (16 Juli 1870) over de neutraliteit van Nederland.</item>  <item>Afschriften van brieven (o.a. van Pincoffs) (Aug. 1870), van Mulken, Van Bosse (29 Augs. 1870) aan Fock over de oorlog van 1870. Beschouwingen over een brief van de Prins van Oranje aan de Minister van Oorlog, waarin de merkwaardige woorden voorkomen &quot;que la légalité nous tue&quot;.</item>  <item>Kabinetsraad met de Koning over de oorlog (17 Juli 1870).</item>  <item>&quot;Verlangen van het hoofdkwartier om de spoorwegbrug te Bommel met Cavalerie te passeeren&quot;.</item>  <item>&quot;Steenkolenvervoer uit Duitschland verboden&quot;. Later verbod opgeheven.</item>  <item>Afschrift van een brief (Augs. 1870) van Den Tex aan Fock over het in 6 genoemde.</item>  <item>Afschrift van een brief (Augs. 1870) van Van Lansberge aan Fock over onze neutraliteit.</item>  <item>Afschrift van een brief van Van Heyden, Comm. des Konings te Groningen aan Fock (Augs. 1870) over &quot;het stellen der inundatie in Groningen&quot;.</item>  <item>Beschouwingen van Fock over onze verhouding tot Luxemburg naar aanleiding van een artikel in een Engelse courant.</item>  <item> Beschouwingen van Fock over &quot;een scène tusschen Z.M. en den generaal Engelbregt&quot;.</item>  <item>Beschouwingen over een &quot;diner bij H.M. de Koningin, gedurende den Fransch-Duitschen oorlog&quot;.</item></list>
</item>
<item>188. &quot;Van Zuylen, gezant te Petersburg weigert aanvankelijk naar zijn post terug te keren&quot;.
</item>
<item>189. &quot;Baron Gevers, gezant te Londen, gaat buiten zijn lastgeving en wordt teruggeroepen&quot; (Augs. 1870).
</item>
<item>190. Afschriften van brieven aan Fock en korte aantekeningen van Fock over de benoeming van Gericke tot gezant te Londen (Augs. 1870).
</item>
<item>191. &quot;Oordeel (van Fock) over het Kabinet des Konings als overbodige en soms gevaarlijke instelling&quot;.
</item>
<item>192. Afschrift van een brief van Van Bosse (4 Juli 1870) aan Fock &quot;over de zending van de kieswet in 1870&quot;.
</item>
<item>193. &quot;Oordeel over de Algemeene Secretarie te Batavia, ook als onnoodig door mij (Fock) beschouwd&quot;.
</item>
<item>194. Afschrift van een brief dd 31 Augustus 1870 van Van Bosse aan Fock, over een onvoorzichtige aanschrijving van Van Heeckeren aan de Commissarissen des Konings in Utrecht en Gelderland, welke door V.d. Putte geëxploiteerd zal worden &quot;om het heele kabinet des Konings van de begrooting te schrappen&quot;.
</item>
<item>195. &quot;Herstel van een hoogst inconstitutionele handeling door het kabinet des Konings vanwaar officieele dankbetuigingen aan de Commissarissen in Gelderland en Utrecht waren uitgegaan buiten mij (Fock) om, die de dwaasheid hadden gehad daaraan gevolg te geven, Een regeeringshandeling zonder verantwoordelijk minister!&quot; (deze dankbetuigingen betroffen de &quot;wijze waarop ingezetenen zich de inkwartiering (hadden) getroost&quot; en de &quot;wijze waarop de burgemeesters hierin gehandeld (hadden)&quot;).
</item>
<item>196. Afschriften van brieven aan Fock van Dr (?) van Westerhoff, lid van de 2e Kamer, over het landbouwonderwijs te Warffum (Juli en Augs. 1870).
</item>
<item>197. Afschrift van een brief dd 11 Sept. 1870 aan Fock van W.C.H. Staring, inspecteur M.O., over een op te richten rijkslandbouwschool te Groningen.
</item>
<item>198. &quot;Roest (van Limburg) wenscht ontslagen te worden als M. van Buitenlandsche Zaken&quot;.
</item>
<item>199. &quot;Poging van Van Bosse om een nieuwen Minister van Justitie te krijgen mislukt&quot;.
</item>
<item>200. &quot;Benoeming van Mr A.E.J. Modderman tot hoogleeraar te Leiden&quot; (Kon. Besluit dd 5 Nov. 1870 Nr. 11).
</item>
<item>201. &quot;Behandeling van de wet op de doodstraf in de Eerste Kamer&quot; (zitting van 13 Sept. 1870).
</item>
<item>202. &quot;Sluitingsrede zitting 1869-1870&quot; (17 Sept. 1870).
</item>
<item>203. Afschrift van een brief dd 1 Sept. 1870 van C. Reinders aan Fock, omtrent het landbouwonderwijs te Warffum.
</item>
<item>204. Afschrift van een brief van Philipse (dd 27 Augs. 1870) aan Fock &quot;over de oproeping der Eerste Kamer tegen 12 Sept. en over het aanbod van het Ministerie om opnieuw president der Eerste Kamer zitting 1870-1871 te zijn.
</item>
<item>205. Afschrift van een brief van Philipse dd 14 Sept. 1870.
</item>
<item>206. Citaat uit een brief van 16 Sept. 1870 van Pincoffs aan Fock luidende: &quot;Het ziet er nog niet naar vrede uit. Ik vrees dat Pruisen met Nap aan het manoeuvreeren is&quot;.
</item>
<item>207. Uittreksel uit een brief dd .. April 1870 van de rector Kappeyne aan Fock waarin gezegd wordt, dat de liberalen te A. van Lilaar genoeg hadden&quot;.
</item>
<item>208. &quot;Benoeming van Dr H. van Beeck Vollenhoven tot president der Eerste Kamer&quot; (Kon. Besl. dd 17 Sept. 1870, No. 14).
</item>
<item>209. &quot;Opening zitting 1870-1871&quot; (19-9-1870).
</item>
<item>210. &quot;Benoeming van Dullert tot president der Tweede Kamer&quot; (Kon. Besl. dd 22 Sept. 1870 No. 2).
</item>
<item>211. &quot;Onderhandelingen met prof. Opzoomer te Utrecht over een eventueel toetreden als minister van Justitie&quot;.
</item>
<item>212. Daarover afschrift van een brief dd 9 Oct. 1870 aan Fock, met verzoek om enige inlichtingen.
</item>
<item>213. Afschriften van brieven van Pijnappel te Amsterdam &quot;een der bewindvoerders in de droevige zaak van de fabriek van de Heeren van Vlissingen en Van Heel te Amsterdam, aannemers van den bovenbouw van de brug over de Moerdijk&quot;, aan Fock dd 9 Oct., 27 Dec. en 30 December 1870.
</item>
<item>214. &quot;Antwoord (van Fock) op de door Opzoomer gestelde vragen&quot; (dd 9 Oct. 1870).
</item>
<item>215. Afschrift van een brief dd 11 Oct. 1870 van Opzoomer aan Fock, waarin hij weigert als minister van Justitie op te treden.
</item>
<item>216. Afschrift van een brief dd 13 Oct. 1870 van Fock aan Opzoomer.
</item>
<item>217. Afschrift van een brief dd 26 Oct. 1870 van Opzoomer aan Fock.
</item>
<item>218. Kort overzicht van nieuwe besprekingen tussen Fock en Opzoomer, waarbij deze de conditie stelde, niet vóór Juni 1871 te behoeven optreden als Min.
</item>
<item>219. Afschrift van een brief dd 31 Oct. 1870 aan Fock van Opzoomer.
</item>
<item>220. Afschrift van een brief dd 3 Nov. 1870 van Opzoomer aan Fock, in antwoord op diens schrijven, waarvan geen datum genoemd wordt.
</item>
<item>221. Afschrift van een brief dd 21 Oct. 1870 van Wethouder Kakebeeke te Goes aan Fock &quot;over het middelbaar onderwijs voor meisjes&quot;.
</item>
<item>222. Afschrift van een brief dd 15 Oct. 1870 van Fock aan Prof. Tellegen te Groningen, waarin hij deze vraagt, of Zijn Hooggeleerde als Minister van Justitie zou willen optreden.
</item>
<item>223. Afschrift van een ontkennend antwoord dd 20 Oct. 1870 van Tellegen aan Fock.
</item>
<item>224. &quot;Indiening der begrootingen voor 1871&quot;.
</item>
<item>225. &quot;Indische begrooting 1871. Preanger kwestie&quot;.
</item>
<item>226. Afschrift van een briefje dd 1 Nov. 1870 van Lenting aan Fock over De Waal.
</item>
<item>227. Afschrift van een briefje dd 9 Nov. 1870 van De Waal aan Fock, met verzoek &quot;om voor hem te antwoorden aan Nierstrasz over de Preanger-kwestie&quot;.
</item>
<item>228. &quot;Indische begrooting in de Eerste Kamer verworpen&quot; (10 Nov. 1870).
</item>
<item>229. Afschrift van een brief dd 15 Nov. 1870 van Van Naamen aan Fock, over de &quot;Ministeriëele crisis&quot;.
</item>
<item>230. &quot;Roest (van Limburg) wil weg&quot;.
</item>
<item>231. &quot;De Waal wenscht ook ontslagen te worden op grond van zijne gezondheid&quot;.
</item>
<item>232. Afschrift van een briefje dd 3 Nov. 1870 van Van Bosse aan Fock over Gericke en Van Hemert.
</item>
<item>233. &quot;Brief van Van Bosse, Brocx en mij (Fock) aan den Koning over het verlangen van vier ministers om ontslagen te worden&quot;.
</item>
<item>234. &quot;Opdracht aan v. Bosse, Brocx en mij (Fock) om voorstellen te doen tot aanvulling van Buitenl. Zaken en Koloniën&quot; (31 Oct. 1870).
</item>
<item>235. &quot;Conferentie met Van Bosse bij den Koning op 1 November (1870)&quot;.
</item>
<item>236. &quot;Ministerraad 1 November. Mededeeling der conferentie. Maar Van Mulken noch Van Lilaar willen aanblijven&quot;.
</item>
<item>237. &quot;Hoogst interessant bezoek bij Thorbecke op 2 November (1870)&quot;.
</item>
<item>238. Afschrift van een brief dd 7 November 1870 van Van Bosse aan Fock &quot;over het doen van een communicatie in de eerste kamer omtrent de ministercrisis&quot;. &quot;Van Bosse heeft de mededeeling 7 Nov. (1870) gedaan&quot;.
</item>
<item>239. Afschrift van het antwoord van Fock aan Van Bosse.
</item>
<item>240. Afschrift van een briefje dd 6 Nov. 1870 van Lilaar aan Fock.
</item>
<item>241. &quot;Mededeeling in de Eerste Kamer en Tweede Kamer van de ministeriëele crisis&quot;.
</item>
<item>242. Afschrift van een brief dd 6 Nov. 1870 van Van Bosse, Brocx en Fock aan de Koning, waarbij zij hun mandaat neerlegden.
</item>
<item>243. Afschriften van brieven aan Fock van De Roo van Alderwerelt (5 Nov. 1870), Guljé (z.d.), Machielsen, Procureur-Generaal te Zwolle (later in Den Haag) 10 Nov. 1870, Den Tex (10 Nov. 1870), Mr G.A. Fokker (13 Nov. 1870), allen handelende over minister. crisis.
</item>
<item>244. Afschriften van brieven van Van Lansberge aan Fock over een conferentie van Z.M. met Van Reenen en over de Engelse gezant Harris, die Van Bosse was komen mededelen, dat &quot;hij last had bekomen om ons te onderhouden over intrigues op Elmina&quot;.
</item>
<item>245. Afschrift van een briefje dd 16 Nov. 1870 van Van Bosse aan Fock, waarin hij meent, &quot;dat den 16 Nov. geen opdracht was gedaan&quot;.
</item>
<item>246. &quot;Ontslag van De Waal als minister van Koloniën (Kon. Besl. van 15 Nov. 1870, No. 9).
</item>
<item>247. Afschrift van een brief dd 18 November 1870 van Lenting aan Fock over de minister, crisis.
</item>
<item>248. &quot;Brief van den Ministerraad aan den Koning om een beslissing omtrent het ontslag van Roest&quot;.
</item>
<item>249. Afschrift van een brief dd 10 Nov. 1870 van Pincoffs aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>250. Afschrift van een briefje dd 14 Nov. 1870 van Mr A. Uyttenhoven aan Fock over de &quot;dwaze finant. plannen van P(incoffs)&quot;.
</item>
<item>251. Afschrift van een brief dd 19 Nov. 1870 van Gericke aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>252. Originele brief van 22 Nov. 1870 van Van Heeckeren van Kell, Directeur van het Kabinet des Konings, aan de Minister van Binnenl. Zaken, over het aftreden en de vervanging van drie ministers.
</item>
<item>253. Afschrift (concept) van een brief dd 23 Nov. 1870 van de Ministers van Binnenl. Zaken en Marine, aan de Koning, in verband met de min. crisis.
</item>
<item>254. Afschrift van een brief dd 23 Nov. 1870 van Gericke aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>255. &quot;Den 28en November kwam Gericke over en had ik (Fock) met hem een conferentie, waarvan het resultaat was dat hij zich beschikbaar stelde voor B.Z.&quot;.
</item>
<item>256. &quot;Opdracht van den Koning (dd 22 Nov. 1870) aan de heeren Fock en Brocx om een ministerie te vormen&quot;.
</item>
<item>257. Afschrift van een brief dd 22 Nov. 1870 van Lenting aan Fock, over de kabinetsvorming.
</item>
<item>258. Afschrift van een briefje dd 23 Nov. 1870 van Van Lansberge aan Fock, waarin wordt medegedeeld, dat &quot;Gericke ziek is en niet naar Londen kan vertrekken&quot;.
</item>
<item>259. Afschrift van een brief dd 21 Nov. 1870 van Van Duyl (van het Handelsblad) van Fock over de min. crisis.
</item>
<item>260. Afschrift van een brief dd 4 Dec. 1870 van Pincoffs aan Fock over de kabinetsvorming.
</item>
<item>261. Afschrift van een brief dd 22 Nov. 1870 van Fock aan Thorbecke over de kabinetsvorming.
</item>
<item>262. Afschrift van een brief dd 22 Nov. 1870 van Lenting aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>263. Afschrift van een briefje dd 22 Nov. 1870 van Thorbecke aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>264. &quot;Bijeenkomst met Thorbecke over hetgeen gebeurd was en gebeuren moest met de min. crisis&quot; (23 Nov. 1870).
</item>
<item>265. Afschriften van brieven (Nov. (?) 1870) van Mr van Limburg Brouwer en Klaas de Jong aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>266. Afschrift van een brief dd 27 Nov. 1870 van Dr M. Fabius aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>267. Afschrift van een &quot;merkwaardige&quot; brief dd 3 Nov. 1870 van Frans Leiden aan Fock &quot;over de ultramontanen in Duitschland en over den oorlog met Frankrijk&quot;.
</item>
<item>268. &quot;Vergadering der liberalen op 23 November 1870 ten mijnen huize&quot;.
</item>
<item>269. Afschrift van een briefje (omstr. die datum) van Thorbecke aan Fock, waarin hij mededeelt verhinderd te zijn de vergadering der liberalen bij te wonen.
</item>
<item>270. Afschrift van een briefje (omstr. die datum van v.d. Linden aan Fock, waarin hij mededeelt &quot;door podagra verhinderd (te zijn) de vergadering der liberalen bij te wonen&quot;.
</item>
<item>271. Afschrift van een brief dd 27 Nov. 1870 van H.J. Hulst, burgem. van Genemuiden, aan Fock &quot;over de benoeming van een district veearts&quot;.
</item>
<item>272. &quot;Mr A. van Delden gevraagd om Minister van Finantien te worden weigert aanvankelijk&quot; (24 Nov. 1870).
</item>
<item>273. &quot;Gleichman gevraagd om Minister van Finantien te worden vraagt beraad&quot; (24 Nov. 1870).
</item>
<item>274. &quot;Voorstel v. der Linden om Minister van Justitie te worden&quot; (24 Nov. 1870).
</item>
<item>275. &quot;De Pinto gevraagd om Minister van Justitie te worden bedankt&quot; (24 Nov. 1870).
</item>
<item>276. &quot;V. der Linden bedankt&quot;.
</item>
<item>277. &quot;Henny te Arnhem door Dullert gepolsd om Minister van Justitie te worden bedankt&quot; (25 Nov. 1870).
</item>
<item>278. &quot;Weigering van Gleichman om Minister van Finantien te worden&quot; (25 Nov. 1870).
</item>
<item>279. &quot;Mirandolle verzocht om Minister van Koloniën te worden. Stemt toe, hij of v.d. P(utte)&quot;.
</item>
<item>280. &quot;Mr T.M.C. Asser gevraagd om Minister van Justitie te worden bedankt&quot;.
</item>
<item>281. Afschrift van een &quot;merkwaardige&quot; brief dd 26 Nov. 1870 van Mr W.C. Mees aan Fock &quot;over Gleichman en de Min. crisis&quot;.
</item>
<item>282. Afschrift van een brief dd 26 Nov. 1870 van Brocx aan Fock, waarin hij mededeelt &quot;dat het hem niet best gaat&quot;.
</item>
<item>283. &quot;Bezoek aan Van Delden te Deventer&quot;.
</item>
<item>284. &quot;Bezoek aan Mr G. de Vries Az.&quot; (29 Nov. 1870).
</item>
<item>285. Afschrift van een brief dd 30 Nov. 1870 van G.A. Fokker aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>286. &quot;Hernieuwde poging om De Pinto over te halen&quot; (2 Dec. 1870).
</item>
<item>287. &quot;Hernieuwde poging bij Van der Linden&quot; (3 Dec. 1870).
</item>
<item>288. &quot;Poging van v.d. Putte en Geertsema om Tellegen over te halen Minister van Justitie te worden&quot;.
</item>
<item>289. Afschrift van een brief dd 3 December 1870 van Gericke aan Fock over de kabinetsvorming.
</item>
<item>290. &quot;Besluit van Brocx en mij (Fock) om het mandaat neder te leggen&quot;.
</item>
<item>291. &quot;Bezoek aan Thorbecke&quot; (5 Dec. 1870).
</item>
<item>292. Concept van een brief dd 5 Dec. 1870 van Brocx en Fock aan de Koning, &quot;waarbij wij ons mandaat neerlegden en ontslag vroegen&quot;.
</item>
<item>293. Afschrift van een brief dd 29 Augs. 1870 van Van Bosse aan Fock &quot;over de finale opheffing van eerediensten&quot;.
</item>
<item>294. &quot;Poging van Van Bosse om terug te komen op het K.B. van 29 Oct. 1870 betreffende de eerediensten verijdeld&quot;.
</item>
<item>295. Afschrift van een brief dd 5 Nov. 1870 van De Roo van Alderwerelt aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>296. Afschrift van een brief van Opzoomer aan Fock &quot;over de schandelijke houding der liberale partij&quot;.
</item>
<item>297. Afschrift van een brief van Dullert dd 5 Dec. 1870 aan Fock &quot;over de m. crisis en over het geschrijf in de Arn. Courant&quot;.
</item>
<item>298. Afschrift van een briefje dd 7 Dec. 1870 van Lenting aan Fock &quot;over het nederleggen van ons mandaat&quot;.
</item>
<item>300. Afschrift van brieven van Van Duyl, hoofdred. v.h. Handelsblad, dd 2 Dec. 1870, 9 Dec. 1870 en 17 Dec. 1870, &quot;waarin alleronhebbelijkste stukken over de ministerieele crisis waren opgenomen&quot;. Brieven gericht aan Fock.
</item>
<item>301. Afschrift van een brief dd 6 Dec. 1870 van Mr J. Heemskerk Bz &quot;over het niet slagen mijner pogingen&quot;.
</item>
<item>302. &quot;Begrafenis van Prinses Frederik der Nederlanden&quot; (21 Dec. 1870).
</item>
<item>303. Afschriften van brieven dd 6 Dec. 1870 van Dullert aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>304. Afschrift van een brief dd 8 Dec. 1870 van Van Beeck Vollenhoven, pres. der 1e Kamer, aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>305. &quot;Interpellatie Jonckbloet&quot; over min. crisis.
</item>
<item>306. Eervol ontslag van Roest van Limburg als Min. van Buitenlandse Zaken (Kon. Besl. dd 9 Dec. 1870 No. 18).
</item>
<item>307. &quot;Zitting van de tweede kamer 13 Dec. 1870&quot; (over min. crisis).
</item>
<item>308. Interpellatie van Sijpestein, waarbij hij de regering inlichtingen vraagt over de geruchten betr. &quot;de afstand onzer bezittingen aan de kust van Guinea aan Engeland&quot; (16 Dec. 1870).
</item>
<item>309. Interpellatie van Kerstens, waarbij hij de regeering vraagt &quot;of (zij) stappen zou doen tot herstel der souvereiniteit van de Paus over de kerkelijke Staat naar aanleiding van een adres door tal van katholieken ingezonden?&quot; (19 Dec. 1870).
</item>
<item>310. &quot;Motie Kerstens ingetrokken&quot;.
</item>
<item>311. &quot;Motie v.d. Putte verworpen&quot; (tot herstel van het wereldlijk gezag van de Paus over de kerkelijke Staat).
</item>
<item>312. &quot;Motie Cremers aangenomen&quot; (id.).
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938151" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a796438c-ccc9-44e1-98d2-1cfc0b24d843</unitid>
<unittitle>Pagina's 737-840 (1870-1880), Ett 313-446.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>313. Afschrift van een brief van Lenting dd 20 Dec. 1870 aan Fock, over min. crisis en over de motie Kerstens.
</item>
<item>314. &quot;Behandeling der credietwetten&quot;.
</item>
<item>315. Afschrift van een brief dd 23 Dec. 1870 van v.d. Koog aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>316. Afschrift van een brief dd 24 Dec. 1870 van A. van Hemert aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>317. Afschrift van een brief dd 26 Dec. 1870 van Mr G.A. Fokker aan Fock &quot;waarbij hij bedankt om burgem. van Middelburg te worden en over de min. crisis&quot;.
</item>
<item>318. Afschrift van een brief dd 30 Dec. 1870 van graaf Van Randwijck aan Fock &quot;om zijn zoon geplaatst te krijgen aan het ministerie&quot;.
</item>
<item>319. Afschrift van een briefje dd 3 Januari 1871 van koningin Sophie aan Fock over de zoon van de graaf Van Randwijck.
</item>
<item>320. &quot;Nieuwjaarsreceptie bij den Koning&quot;.
</item>
<item>321. Afschrift van een briefje dd 2 Januari 1871 van Thorbecke aan Fock, waarin hij mededeelt een kabinet gevormd te hebben.
</item>
<item>322. Afschrift van een brief van Fock aan Thorbecke.
</item>
<item>323. Afschrift van een briefje van Van Bosse aan Fock over de &quot;oplossing&quot;.
</item>
<item>324. Afschrift van een briefje van v.d. Ven dd 3 Jan. 1871 aan Fock over de min. crisis.
</item>
<item>325. Afschrift van een briefje van .. Januari 1871 van Generaal Booms aan Fock over zijn benoeming tot Min. van Oorlog.
</item>
<item>326. Beschouwingen van Fock over de vorming van het Ministerie Thorbecke.
</item>
<item>327. Afschrift van een brief dd 28 April 1871 van Hubrecht aan Fock over diens event. candidatuur voor de Tweede Kamer.
</item>
<item>328. Overgave van het Ministerie aan Thorbecke (4 Jan. 1871).
</item>
<item>329. Afschrift van een briefje dd 2 Jan. 1871 van Pincoffs aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>330. Afschrift van een briefje dd 5 Jan. 1871 van Mr W.C. Mees aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>331. Afschrift van een briefje van Thorbecke dd 26 April 1871 aan Fock.
</item>
<item>332. Afschrift van een brief dd .. Januari 1871 van Jorissen aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>333. Afschrift van een brief dd 24 Jan. 1871 van Kruythoff aan Fock, naar aanleiding van geruchten &quot;dat tussen Thorbecke en mij (Fock) de verhouding slecht zou zijn&quot;.
</item>
<item>334. Afschrift van een brief dd 7 Jan. 1871 van W.H. Suringar aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>335. Afschrift van een briefje dd .. Jan. 1871 van Mr I.H. de Laat de Kanter uit Goes aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>336. Afschrift van een brief dd 26 Jan. 1871 van Van Lawick van Pabst aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>337. Afschrift van een brief dd 9 Jan. 1871 van De Bosch Kemper aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>338. Afschrift van een brief dd 3 Jan. 1871 van Prof. Donders aan Fock, die aan de benoeming van Donders' schoonzoon Engelman tot Hoogleraar had meegewerkt.
</item>
<item>339. Afschrift van een brief dd 7 Jan. 1871 van Prof. Kaiser te Leiden aan Fock o.a. over diens aftreden.
</item>
<item>340. Afschrift van een brief dd 16 Febr. 1871 van Prof. Kaiser aan Fock.
</item>
<item>341. Afschrift van een brief dd 27 Maart 1871 van Prof. Kaiser aan Fock.
</item>
<item>342. Afschrift van een brief van Van Lawick van Pabst aan Fock (dd .. Mei 1871) over Den Tex.
</item>
<item>343. Afschrift van een briefje dd .. Maart 1871 van Winkelman, burgem. van Vlissingen, aan Fock over diens aftreden als minister.
</item>
<item>344. Afschrift van een brief dd 29 Maart 1871 van Fock aan Prof. Kaiser.
</item>
<item>345. Afschrift van een brief dd 19 Jan. 1871 van K. de Jong aan Fock over diens aftreden als minister en over Thorbecke, die de wet op de veeziekte niet voldoende in toepassing bracht.
</item>
<item>346. &quot;Aanbiedingen uit Assen om mij (Fock) lid van de Kamer te maken&quot;.
</item>
<item>347. Afschrift van een brief dd 6 Febr. 1871 van Dullert aan Fock, &quot;als antwoord op mijn schrijven waarbij ik hem medewerking verzocht om mij werk te verschaffen&quot;.
</item>
<item>348. Afschrift van een briefje van Thorbecke aan Fock dd 26 April 1871 over een passende werkkring voor deze.
</item>
<item>349. Afschrift van een brief van Dullert dd 27 Maart 1871 aan Fock over &quot;Thorbecke's plannen met mij (Fock)&quot;.
</item>
<item>350. Afschrift van een brief dd .. Februari 1871 van C. de Koning, te Haarlem aan Fock over diens &quot;eventueele verkiezing tot lid van de 2e Kamer in het district Haarlem&quot;.
</item>
<item>351. Afschrift van een brief dd .. April 1871 van Van Lansberge aan Fock over &quot;zijn benoeming te Brussel enz.&quot;.
</item>
<item>352. Afschrift van een briefje dd 4 Juni 1871 van Kruythoff aan Fock &quot; waarbij hij mij (Fock) mededeelt dat ik te Haarlem candidaat gesteld ben voor de Kamer&quot;.
</item>
<item>353. Afschrift van een brief dd 15 Mei 1871 van Kist, lid van de Prov. Staten van N. Holland, aan Fock &quot;waarbij hij mij (Fock) verzoekt te mogen weten hoe ik over de Kamer denk&quot;.
</item>
<item>354. Afschrift van een brief dd 26 Mei 1871 van Kl. de Jong aan Fock over zijn candidatuur voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer.
</item>
<item>355. Afschrift van een brief dd .. Mei 1871 van Jorissen aan Fock over diens candidatuur voor het lidmaatschap der Tweede Kamer.
</item>
<item>356. Afschrift van een brief dd 31 Maart 1871 van Holtzman te Amsterdam aan Fock over Amsterdamse toestanden in 1871.
</item>
<item>357. Afschrift van een brief dd ..2-1871 van Van der Toorn aan Fock over de binnenlandse politieke situatie.
</item>
<item>358. Afschrift van een brief dd 10 Juni 1871 van Mr De Klapper, hoofdcommissaris van politie te A.-dam, over de vergadering te Amsterdam van de Internationale.
</item>
<item>359. Afschrift van een briefje van Lenting dd 8 Juni 1871 aan Fock over de uitslag der verkiezingen in 1871.
</item>
<item>360. Afschrift van een brief van P.N. Muller uit A.-dam van .. Mei 1871 aan Fock over diens candidatuur voor het lidmaatschap der Tweede Kamer.
</item>
<item>361. Afschriften van brieven dd 5 Juni- en 12 Juni 1871 van v.d. Toorn aan Fock over diens candidatuur voor het lidmaatschap der Tweede Kamer.
</item>
<item>362. Afschrift van een brief dd .. Juni 1871 van Van der Elst, gewezen secretaris van Amsterdam, aan Fock over de aanstaande verkiezingen in 1871.
</item>
<item>363. Afschrift van een brief dd .. van Van der Elst te Amsterdam aan Fock met gelukwensen bij diens verkiezing.
</item>
<item>364. Afschrift van een brief van Lawick van Pabst aan Fock over de verkiezing in 1871.
</item>
<item>365. Afschrift van een briefje van A.C. Kruseman dd 14 Juni 1871 over de uitslag der verkiezing te Haarlem, aan Fock.
</item>
<item>366. Korte beschouwingen van Fock over de uitslag der verkiezingen te Amsterdam.
</item>
<item>367. Afschriften van brieven (Juni 1871) van Den Tex, Pincoffs, Prof. Modderman, Jorissen, Mr J.A. Jolles, Mr Domela Nieuwenhuis, De Laat de Kanter, Prof. Donders, Jansen (burgem. van Tilburg), Mr G. v.d. Linden, Staatsraad Prof. Asser, Kl. de Jong en Van der Toorn, alsmede Kruythoff, aan Fock over diens verkiezing.
</item>
<item>368. &quot;Advertentie der conservatieve partij ten behoeve van Van Reenen, Insinger en s'Jacob&quot;.
</item>
<item>369. Afschrift van een brief dd ... van Driessen, R.K. Wethouder te Amsterdam aan Fock, &quot;waarbij hij tevreden zich betoont, dat ik (Fock) voor Amsterdam geopteerd heb en waarbij hij klaagt over Recht voor Allen&quot;.
</item>
<item>370. Afschrift van een brief dd .. Juni 1871 van A.C. Wertheim over de verkiezingen in 1871.
</item>
<item>371. Afschrift van een brief dd .. Juni 1871 van Bonté uit Wijk bij Duurstede aan Fock, over de verkiezing van Mr Donald Mackay voor de 2e K. (district Tiel).
</item>
<item>372. Afschrift van een brief dd 11 Juni 1871 van Dr Lapidoth aan Fock over de verkiezing te Tiel enz.
</item>
<item>373. Afschrift van een brief dd 13 Juni 1871 van Bonté aan Fock over de verkiezing van Mackay te Tiel.
</item>
<item>374. Afschrift van een brief dd 1 Juli 1871 van Mr D. Baron Mackay aan Fock over zijn verkiezing te Tiel.
</item>
<item>375. Afschrift van een brief dd 2 Juli 1871 van Jorissen aan Fock over de candidatuur Kappeyne te Haarlem.
</item>
<item>376. Afschrift van een brief dd 5 Juli 1871 van A.C. Wertheim aan Fock over verkiezing van leden der 1e Kamer door de Staten van N. Holland.
</item>
<item>377. Afschrift van een briefje dd 11 Mei 1871 van Pincoffs, over Loudon en Van Reenen, aan Fock.
</item>
<item>378. Afschrift van een brief dd .. Juli 1871 van Loudon aan Fock, na zijn benoeming tot G.G.
</item>
<item>379. &quot;Verhouding der partijen in de 2e Kamer na de verkiezingen van 1871&quot;.
</item>
<item>380. Afschrift van een briefje van Jorissen dd .... aan Fock &quot;over de aanstaande kamerzitting&quot;.
</item>
<item>381. Afschrift van een brief dd 24 Augs. 1871 van Van der Toorn aan Fock over de verkiezing van een lid der Eerste Kamer.
</item>
<item>382. Afschrift van een brief van Van Duyl over een vacature bij de Hoge Raad (dd 9 April 1871 aan Fock).
</item>
<item>383. Afschrift van een brief dd .. September 1871 van Mr I.C. de Koning aan Fock over zijn benoeming tot Wethouder van Amsterdam.
</item>
<item>384. &quot;Eedsaflegging als lid 2e Kamer&quot; (18-9-1871).
</item>
<item>385. &quot;Zittingneming in de 2e Kamer&quot; (Sept. 1871).
</item>
<item>386. Afschrift van een briefje dd .. Oct. 1871 van Jorissen aan Fock over de raad van Amsterdam en over Thorbecke's toestand.
</item>
<item>387. &quot;Bezoek (11 November 1871) van Thorbecke aan Mevrouw Fock om haar mede te delen dat ik (Fock) benoemd was tot Commissaris des K. in Z.-Holland&quot;.
</item>
<item>388. &quot;Beëediging&quot; (16-11-1871).
</item>
<item>389. Afschrift van een brief dd 14 Nov. 1871 aan Fock van Loudon &quot;houdende gelukwensching met mijne benoeming&quot;.
</item>
<item>390. Beschouwingen van Fock over zijn gezin.
</item>
<item>391. Afschrift van een brief dd 18 Nov. 1871 van H. Zaalberg, Burgem. van Heemskerk aan Fock &quot;houdende gelukwensching met mijne benoeming&quot;.
</item>
<item>392. &quot;Mededeeling aan de Gemeentebesturen van mijn optreden als Commissaris des Konings&quot; (1 Dec. 1871).
</item>
<item>393. Beschouwingen van Fock over de &quot;woning van den Commissaris des Konings&quot;.
</item>
<item>394. Afschrift van een brief dd 24 Mei 1872 van Just de la Paisières aan Fock &quot;over zijn te vragen ontslag als griffier van de Staten&quot;.
</item>
<item>395. &quot;Inrichting prov. griffie van Z.-Holland. Plan tot reorganisatie&quot; (Met bijbehorende stukken).
</item>
<item>396. Afschrift van een brief dd 4 Mei 1872 aan Fock van Thorbecke &quot;over de goedkeuring van het besluit tot reorganisatie van de griffie&quot;.
</item>
<item>397. &quot;Cremer hoofdambtenaar ter prov. griffie. M.i. een ongeschikte chef&quot;.
</item>
<item>398. Afschrift van een brief dd 17 Nov. 1871 van Gleichman aan Fock &quot;ter aanbeveling van Maas Geesteranus&quot;.
</item>
<item>399. Afschrift van een brief dd 15 Nov. 1871 van Mr D. van Eck aan Fock &quot;over Maas Geesteranus, dien hij aanbeveelt voor chef van de eerste afdeeling der Griffie van Z.-Holland&quot;.
</item>
<item>400. Oordeel van Fock over L.C.G. Verhulst, hoofd der Eerste Afdeling (Waterstaat, gemeentebesturen, onderwijs enz.).
</item>
<item>401. Afschrift van een brief dd 2 Dec. 1877 van Mr J.J. Tavenraat, chef ter secretarie te R.-dam aan Fock &quot;naar aanleiding van mijn verlangen om hem tot referendaris bij het Ministerie van Waterstaat benoemd te zien in 1877&quot;.
</item>
<item>402. Afschrift van een brief dd 19 Oct. 1873 van Buys aan Fock, o.a. over Tavenraat.
</item>
<item>403. Afschrift van een brief dd 19 Nov. 1873 van Buys aan Fock, over Mr A.R. Arntzenius, die een benoeming wenste als ambtenaar bij een der departementen.
</item>
<item>404. &quot;Arntzenius griffier van Zeeland door mij geworden&quot; (Juli 1876).
</item>
<item>405. Afschrift van een brief dd 9 Juli 1876 van Cau, Burgem. van Zierikzee, aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>406. Afschrift van een brief dd 9 Juli 1876 van Winkelman, Burgem. van Vlissingen, aan Fock over Arntzenius en over Six (Commissaris in Zeeland).
</item>
<item>407. Afschrift van een brief dd .... 1876 van Mr I.R. Corver Hooft, wethouder van A.-dam, aan Fock over Mr A. Pelerin &quot;hem aanbevelende om in de plaats van Arntzenius te komen&quot;.
</item>
<item>408. Afschrift van een brief dd 9 Juli 1876 van J.M. Kakebeeke, lid van de Staten van Zeeland, aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>409. Afschrift van een brief dd ... 1876 (?) van Mr G.A. Fokker aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>410. Afschrift van een brief (begin 1877) van Mr W. Six, Commissaris des Konings in Zeeland, aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>411. Afschrift van een brief dd 9 Juli 1876 van Fransen van de Putte aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>412. Afschrift van een brief dd 16 Juni 1876 van Buleux (?) aan Fock over Arntzenius.
</item>
<item>413. Afschrift van een brief dd 19 Juli 1877 van Kakebeeke aan Fock &quot;over de politieke kleur van Arntzenius&quot;.
</item>
<item>414. Afschrift van een brief dd 17 November 1877 van Arntzenius aan Fock &quot;waarbij hij hoogst dankbaar, zich beschikbaar stelt voor referendaris bij Waterstaat&quot;.
</item>
<item>415. Afschrift van een brief dd 22 Jan. 1878 van Winkelman aan Fock over het vertrek van Arntzenius.
</item>
<item>416. &quot;Hubrecht weet Arntzenius over te halen om referendaris bij B.Z. te worden&quot;.
</item>
<item>417. Afschrift van een brief dd 15 Jan. 1878 van Six aan Fock over Arntzenius en diens event. opvolger.
</item>
<item>418. Afschrift van een brief dd 25 Juli 1876 van Dr W.B.J. van Eyk aan Fock over Mr Van Eyk, die in de plaats van Arntzenius benoemd wenste te worden.
</item>
<item>419. Oordeel van Oppenheim over enige sollicitanten, die naar een opengevallen betrekking bij de prov. griffie van Z.-Holland solliciteerden. Medegedeeld aan Fock op diens verzoek in 1892, 1895 en 1896. N.B. Uit de jaren 1892, 1894, 1895 dateren brieven van Prof. Moltzer, Ed. Rahussen en A. Loosjes aan Fock over sollicitanten.
</item>
<item>420. Aantekeningen van Fock over &quot;enkele gepromoveerden, die ik aan de prov. griffie wist te verbinden en die een mooie carrière maken of gemaakt hebben&quot; (Mr Falck, Mr J. Pijls, Mr F.M.J. Tavenraat, Mr H.Ph. Berdenis van Berlekom, Mr J. van de Kasteele, Mr A.H. Zimmerman, Mr A. van Gijn, Mr C.L. Modderman en Mr H. van Sandick).
</item>
<item>421. Afschriften van brieven (1881) van Buys aan Fock over enkele van de onder 420 genoemde personen.
</item>
<item>422. Afschrift van een briefje dd 11 Oct. 1892 van de vader van Mr K.H. Lubach aan Fock, met verzoek om zijn zoon bij voorkomende gelegenheid te willen protegeren.
</item>
<item>423. Afschrift van een brief dd .. Oct. 1892 van Zaalberg, Burg. Van Alphen, aan Fock &quot;over Mr P.A. Francken solliciterende voor commies prov. griffie&quot;.
</item>
<item>424. Beschouwingen van Fock over organisatie van een griffie.
</item>
<item>425. Beschouwingen van Fock over Just de la Paisières, griffier der Staten en diens opvolger Jhr Mr J. Röell.
</item>
<item>426. &quot;Röell wordt te Utrecht candidaat voor de 2e Kamer&quot; (1877).
</item>
<item>427. Afschrift van een brief dd 22 Mei 1877 van Mr J.J. Tavenraat (secretaris van R.-dam) aan Fock &quot;over het eventueel vacant worden van het griffierschap der Staten&quot;.
</item>
<item>428. Afschrift van een brief van Buys dd 13 Juni 1872 aan Fock &quot;om Maas Geesteranus aan te bevelen voor griffier&quot;.
</item>
<item>429. Afschrift van een brief van A. Blussé te Dordrecht, lid van de 1e Kamer, dd 24 Feb. 1878 aan Fock &quot;aanbevelende Mr Maas Geesteranus voor Griffier&quot;.
</item>
<item>430. Afschriften van brieven van Buys (1873 en 1878) aan Fock over Tavenraat.
</item>
<item>431. Afschrift van een brief dd ... 1878 van Mr Swart, secretaris van Dordrecht, aan Fock over het griffierschap.
</item>
<item>432. &quot;Benoeming van Mr F.H.J. Tavenraat tot griffier in plaats van Röell&quot;.
</item>
<item>433. Afschrift van een brief van Vaillant, president van de rechtbank te R.-dam, dd 15 Maart 1878 aan Fock over Mr G.H. Betz, als event. opvolger van Mr Tavenraat.
</item>
<item>434. &quot;Oordeel over Tavenraat&quot;.
</item>
<item>435. &quot;Bezoeken aan de Gemeenten&quot;.
</item>
<item>436. &quot;Gemeenteontvangers&quot;.
</item>
<item>437. &quot;Provinciale Staten&quot;.
</item>
<item>438. &quot;Statenvergadering&quot; (met gedrukte naamlijsten der leden van de Staten der Provincie Zuid-Holland, 1871; 1872; 1877; 1880; 1883; 1886; 1889; 1892; 1895; 1898; 1900).
</item>
<item>439. Afschrift van een brief dd 14 Maart 1900 van het Statenlid IJzerman uit Vlaardingen aan Fock over &quot;diens onpartijdige leiding&quot;.
</item>
<item>440. &quot;Provinciale Waterstaat&quot;.
</item>
<item>441. &quot;Kanalenwet Tak, waterweg Amsterdam-Rotterdam&quot;.
</item>
<item>442. Afschrift van een brief dd 21 Nov. 1880 van Van Tets aan Fock &quot;over den waterweg Amsterdam-Rotterdam&quot;.
</item>
<item>443. Afschrift van Schorer dd 26 Oct. 1881.
</item>
<item>444. Afschrift van Mr A. Philips dd .. Nov. 1881.
</item>
<item>445. &quot;Aftreden van Van Tets als lid van Ged. St. en benoeming van J. Zimmerman in zijne plaats&quot; (15 Nov. 1881).
</item>
<item>446. Afschrift van een brief van Tets dd .. Oct. 1880 aan Fock over de waterweg Amsterdam-Rotterdam.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938289" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/318a9b54-1b0e-4db4-bd33-ddcea6a2c77a</unitid>
<unittitle>Pagina's 841-909 (1880-1882), Ett 447-487.</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>447. Afschrift van een brief van Tets dd ... 1880 van Philips.
</item>
<item>448. Afschrift van een brief van Tets dd 12 Juli 1880 over H. Mulder uit R.-dam.
</item>
<item>449. Afschrift van een brief van Tets dd 23 Januari 1883 van Schorer.
</item>
<item>450. Afschrift van een brief van Tets dd 12 Nov. 1883 van Schorer.
</item>
<item>451. Voorstel van Mr Visser, lid van de Staten, in verband met de &quot;Gouwekwestie&quot; (1884).
</item>
<item>452. Beschouwingen van Fock over de hoofdingenieur v.d. Prov. Waterstaat v.d. Vegt.
</item>
<item>453. Beschouwingen van Fock over de Prov. Staten.
</item>
<item>454. Beschouwingen van Fock over het &quot;Collegie van Ged. Staten in 1871&quot;.
</item>
<item>455. &quot;Reglement van orde voor de vergadering van G.S. Afdeelingen enz.&quot;.
</item>
<item>456. Afschriften van briefjes van Pincoffs (dd 19 Maart- en 23 Maart 1872) en Van Vollenhoven (dd 31 Jan. 1872) aan Fock.
</item>
<item>457. Sterfgevallen in het College van G.S. (1871; 1873) en daaruit voortvloeiende mutaties; id. 1879.
</item>
<item>458. Afschrift van een brief dd 5 Juli 1880 van Steengracht aan Fock, waarin hij mededeelt niet meer van G.S. in aanmerking te willen komen.
</item>
<item>459. &quot;Herziening tractementen burg., secret. &amp; ontvanger in 1872&quot;.
</item>
<item>460. Afschrift van een briefje dd 28 Dec. 1873 van Pincoffs aan Fock.
</item>
<item>461. Afschriften van &quot;briefjes van mijn vriend Verniers van der Loeff van 1890 toen hij helaas reeds stervende was&quot;.
</item>
<item>462. Afschrift van een briefje dd 25 Juli 1879 van Mr C. van Vollenhoven aan Fock, waarin hij zijn oordeel geeft over &quot;het overleden lid van G.S. den heer Rengers van Warmenhuyzen&quot;.
</item>
<item>463. Afschrift van een brief dd .. Juni 1883 van Mr C. van Vollenhoven aan Fock.
</item>
<item>464. &quot;Mr C. van Vollenhoven bedankt in 1884 en werd opgevolgd door Mr C.J. graaf van Bylandt&quot;.
</item>
<item>465. &quot;College van Ged. Staten in 1900&quot;.
</item>
<item>466. &quot;Oordeel over Blussé&quot; (uitvoerige beschouwingen van Fock over het lid der Ged. St. Mr P.L.F. Blussé).
</item>
<item>467. &quot;Oordeel over Goekoop&quot; (beschouwingen van Fock over het lid der Ged. St. Mr G.J. Goekoop).
</item>
<item>468. Afschriften van brieven dd 3, 5 en 26 Febr. 1878 van Goekoop aan Fock &quot;overvloeiende van dankbaarheid&quot;.
</item>
<item>469. Beschouwingen van Fock over &quot;het jaagpad langs den Rijn van Bodegraven tot Woerden&quot; (met bijbehorende stukken (afschriften)).
</item>
<item>470. &quot;Goekoop als lid van G.S.&quot;.
</item>
<item>471. Afschrift van een brief dd 19 Oct. 1878 van v.d. Brandeler, Burgem. van Leiden, aan Fock over het onder 469 genoemde.
</item>
<item>472. &quot;Jaagpad Woerden&quot;.
</item>
<item>473. Afschrift van een brief dd 18 Dec. 1897 van Mr Boer, Burgem. van Utrecht over het onder 469 genoemde.
</item>
<item>474. De Ged. Staten van Z.-Holland in de kwestie betr. &quot;het onderhoud van een weg op Flakkee&quot;.
</item>
<item>475. Origineel schrijven van de leden van Ged. Staten (dd 12 Sept. 1882) aan Fock, waarin zij mededelen aan de Min. van Binnenl. Zaken te hebben bericht, dat zij onder het voorzitterschap van Fock &quot;niet langer in het belang van (hun) gewest met vrucht&quot; kunnen werken en dus verplicht zijn in &quot;de aanstaande herfstvergadering aan de Staten (hun) ontslag aan te bieden&quot;.
</item>
<item>476. Beschouwingen van Fock over en naar aanleiding van het onder 475 genoemde (met bijbehorende stukken in afschrift).
</item>
<item>477. Copie van de brief van Ged. St. aan de Min. van Binnenl. Zkn.
</item>
<item>478. Originele brieven van C. van Vollenhoven (dd 13 Sept. 1882), C.W. Hubrecht (dd 13 Sept. 1882), G.J. Goekoop (dd 14 Sept. 1882) en P.L.F. Blussé (dd 17 Sept. 1882) aan Fock en afschriften van brieven dd 12 en 14 Sept. 1882 van Fock aan Van Vollenhoven over de onder 475 genoemde kwestie.
</item>
<item>479. Aantekeningen van Fock over familie-aangelegenheden.
</item>
<item>480. Beschouwingen van Fock over enige leden van Ged. St. in 1900 (Mr Dr van Weel (?), Mr C.J.E. graaf van Bylandt, Mr Crena de Iongh en P.C. Evers).
</item>
<item>481. &quot;Circulaire van 1872 over de toepassing der armenwet&quot;.
</item>
<item>482. Beschouwingen van Fock over de samenwerking in Ged. St. sedert het gebeurde in 1882.
</item>
<item>483. &quot;Commissie over de vervuiling der grachten&quot; en beschouwingen van Fock over dit onderwerp.
</item>
<item>484. &quot;Sluis Doenkade&quot; (tot afscheiding van de boezems van Delfland en van Schieland).
</item>
<item>485. &quot;Kwestie van Gorinchem over de uitwatering in de Schelluinsche Vliet&quot;.
</item>
<item>486. &quot;Regeling der oude archieven&quot;.
</item>
<item>487. &quot;Bezoek aan de Gemeenten&quot;.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938334" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8dc0805f-34a6-4dea-9885-dd4f2290bf98</unitid>
<unittitle>Pagina's 910-1065 (1872-1886), &quot;Kantteekeningen&quot;, Ett 488-553</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>488. Afschrift van een brief dd ... 1872 van wethouder Hemkes te Franekeradeel aan Fock &quot;over de gelukkige werking van de gewijzigde armenwet&quot;.
</item>
<item>489. Afschrift van een brief dd 14 Dec. 1872 &quot;waarbij hij zich verklaart tegen het opheffen der afzonderlijke dorpsadministratiën in Friesland en een circulaire zou wenschen tot wering der bedelarij en betere toepassing van de armenwet&quot;.
</item>
<item>490. &quot;Aprilfeest te Brielle. 1-4-1872&quot;.
</item>
<item>491. Afschrift van een brief van Den Tex dd ... 1872 aan Fock &quot;over de viering van het aanstaande Aprilfeest te Amsterdam&quot;.
</item>
<item>492. Afschrift van een brief van Joost van Vollenhoven dd ... April 1872 aan Fock &quot;over den afloop der Aprilfeesten in Rotterdam&quot;.
</item>
<item>493. &quot;Mr Heemskerk Bz. benoemd tot lid van den raad van State en Mr A. Jolles tot lid der 2e Kamer&quot;.
</item>
<item>494. Afschrift van een brief dd .. Mei 1872 van De Raadt uit Dordrecht aan Fock &quot;over de minist. crisis in 1872&quot;.
</item>
<item>495. Afschrift van een brief dd 24 (?) April 1872 van Jolles aan Fock.
</item>
<item>496. Afschrift van een brief dd .. Mei 1872 van Röell, commissaris des Konings in N.-Holland&quot; over de minister, crisis&quot;.
</item>
<item>497. Afschrift van een brief, dd .. Juni 1872.
</item>
<item>498. Afschrift van een brief dd 24 Juli 1872 van Laan, uit Amersfoort, aan Fock &quot;over de Geldersche vallei&quot;.
</item>
<item>499. Afschrift van een brief dd 11 Juni 1872 van Pincoffs aan Fock over de ministeriële crisis.
</item>
<item>500. Afschrift van een briefje dd ... Sept. 1872 van J. van Vollenhoven &quot;over Blankensteyn overleden als lid der Eerste Kamer en over zijn eventueele opvolger&quot;.
</item>
<item>501. Afschrift van aan Fock dd 15 Oct. 1872 &quot;over Pincoffs benoeming tot lid 1e Kamer&quot;.
</item>
<item>502. Afschrift van een brief dd ... Oct. 1872 van de G.G. Loudon aan Fock over het commissariaat des Konings in Z.-Holland.
</item>
<item>503. &quot;Feestviering te Dordrecht&quot;.
</item>
<item>504. Afschrift van een brief dd ... Nov. 1872 aan Fock van Jorissen over de algem. toestand in Nederland.
</item>
<item>505. Afschrift van een brief dd 9 Maart 1873 van Goudsmit aan Fock &quot;informaties inhoudende omtrent van Limburg&quot;.
</item>
<item>506. Afschrift van een brief dd .. Juli 1873 van Pincoffs aan Fock &quot;over een te benoemen rijksadvocaat&quot;.
</item>
<item>507. Afschrift van een brief dd .. Juni 1873 van Jorissen aan Fock &quot;over het professoraat in Utrecht&quot;.
</item>
<item>508. Afschrift van een brief dd 21 Juli 1873 van Holtzman aan Fock &quot;over zijne benoeming tot lid van de P.S., over raadsleden te A(msterdam) en over v.d. Toorn&quot;.
</item>
<item>509. Afschrift van een brief dd 13 Juni 1873 van Jorissen &quot;over zijne niet benoeming tot hoogleeraar te Utrecht&quot;.
</item>
<item>510. Afschrift van een brief dd 30 Juli 1873 van Holtzman aan Fock o.a. over v.d. Toorn.
</item>
<item>511. Afschrift van een brief dd .. Febr. 1873 van Winkelman &quot;over de opening van de haven te Vlissingen&quot;, gericht aan Fock.
</item>
<item>512. &quot;Verkiezing leden 2e Kamer&quot;.
</item>
<item>513. &quot;Haven-opening te Vlissingen&quot;.
</item>
<item>514. Afschrift van een brief dd .... 1873 van v.d. Griendt uit N.-Brabant aan Fock &quot;over den burgemeester van Wouw&quot;.
</item>
<item>515. Afschrift van een brief dd 30 Augustus 1873 van Loudon aan Fock, o.a. over de generaal Van Swieten.
</item>
<item>516. Afschrift van een brief dd 9 Mei 1873 van de generaal Van Stirum, Minister van Oorlog, aan Fock &quot;over de aanwijzing van een officier tot tijd. waarneming van de betrekking van mil. commissaris&quot;.
</item>
<item>517. Afschrift van een brief dd ... Aug. 1873 van Van Driel, Burgemeester van Puttershoek, aan Fock &quot;mij verzoekende dat ik toch Commissaris zal blijven&quot;.
</item>
<item>518. Afschrift van een brief dd 3 Dec. 1873 van Mr Ph.H. Verbeek te Paramaribo aan Fock &quot;over zijne sollicitatie om procureur-generaal te worden, welke een eigenaardig licht werpt over de handelingen van Sijpestein den Gouverneur&quot;.
</item>
<item>519. Afschriften van brieven dd 31 Dec. 1873 en 14 Febr. 1874 van Haentjes Dekker uit Oudewater aan Fock over verkiezingen.
</item>
<item>520. Afschrift van een brief dd 1 Maart 1874 van Mr Ph.H. Verbeek te Paramaribo aan Fock &quot;over zijne sollicitatie om procureur-generaal te Paramaribo te worden&quot;.
</item>
<item>521. Afschrift van een brief dd ... Juni 1873 van Kruythoff aan Fock &quot;over de herkiezing van Mirandolle in 1873&quot;.
</item>
<item>522. &quot;Benoeming Commissie van rijksadviseurs voor de monumenten enz.&quot; (K.B. dd 24 Maart 1874). N.B. Fock werd voorzitter.
</item>
<item>523. Afschriften van brieven (1874) van verschillende personen aan Fock over de Prov. Waterstaat.
</item>
<item>524. Afschrift van een brief van Prof. Rijks aan Fock &quot;over het nabij zijn van de val van het Ministerie&quot;, dd ..... 1874.
</item>
<item>525. Afschrift van een brief dd .... 1874 van Van Vollenhoven aan Fock over zijn benoeming als lid der Eerste Kamer.
</item>
<item>526. Afschriften van brieven (1874 en 1881) van Duymaer van Twist aan Fock, resp. over &quot;zijn benoeming tot lid van de Eerste Kamer in 1874 en over zijn ontslagnemen in 1881&quot;.
</item>
<item>527. Afschrift van een brief dd 20 Juni 1874 van De Raadt uit Dordrecht aan Fock over het vallen van de censuswet.
</item>
<item>528. &quot;Nieuw Ministerie&quot; (27 Aug. 1874-2 Nov. 1877).
</item>
<item>529. Afschrift van een brief dd ..... van De Raadt aan Fock over enige leden van het nieuwe ministerie.
</item>
<item>530. &quot;Weigering van Heemskerk, dat het standbeeld van Thorbecke op de plaats zou worden opgericht&quot; (1872).
</item>
<item>531. Afschrift van een brief dd 30 Mei 1875 van A.C. Wertheim en van een brief dd 6 Juni 1875 van Den Tex aan Fock over de verkiezingen te Amsterdam voor de 2e Kamer.
</item>
<item>532. &quot;Uitslag der verkiezingen te A(msterdam)&quot;.
</item>
<item>533. Afschriften van brieven (1875) van verschillende personen aan Fock over de verkiezingen in 1875.
</item>
<item>534. Afschrift van een brief dd ... Aug. 1876 van Pabst aan Fock over het concept Kieswet.
</item>
<item>535. Afschriften van brieven (1876) van Rahussen (Mr E.N.) aan Fock over de waterweg Amsterdam-Rotterdam.
</item>
<item>536. Afschrift van een briefje (1876) van Röell aan Fock over de oplossing der minist. crisis.
</item>
<item>537. Afschrift van een brief (1876) van Jorissen aan Fock &quot;over het veldwinnen van het ultramontanisme&quot;.
</item>
<item>538. Afschrift van een brief (1877) van A. Roland Holst aan Fock over de toestand in Transvaal.
</item>
<item>539. Afschriften van brieven (1877) van verschillende personen aan Fock over de periodieke verkiezingen voor de 2e Kamer (in 1877).
</item>
<item>540. Afschrift van een brief dd ... 1877 over het wetsontwerp op het L.O. van Heemskerk (van Jorissen aan Fock).
</item>
<item>541. Afschriften van brieven aan en van Van Duyl, redacteur van het Hlbld, over het ontwerp L.O. (1877).
</item>
<item>542. Afschriften van brieven van diverse personen (1877) aan Fock over de onderwijswet.
</item>
<item>543. &quot;Benoeming der professoren Amsterdamsche Universiteit&quot; (1877).
</item>
<item>544. &quot;Optreding van het Ministerie Kappeyne-Tak&quot; (Nov. 1877).
</item>
<item>545. &quot;Tak dient zijn kanalenwet in&quot; (Maart 1878).
</item>
<item>546. Afschrift van een brief dd ... Juni 1879 van Geertsema aan Fock over &quot;den politieken toestand in ons land, dien hij meent door mij te redden zou zijn&quot;.
</item>
<item>547. &quot;Nieuw Ministerie&quot; (Aug. 1879).
</item>
<item>548. Afschrift van een brief dd 27 Aug. 1881 van De Raadt aan Fock &quot;over den politieken toestand van het land&quot;.
</item>
<item>549. Afschriften van brieven van verschillende personen aan Fock over het Ministerie (1881 en 1882).
</item>
<item>550. &quot;Gleichman deed een poging een Ministerie te vormen en vroeg mij als Minister van Waterstaat te willen optreden, waarvoor ik bedankte&quot; (1883 - na aftreden Ministerie Van Lynden).
</item>
<item>551. &quot;Optreding van het Ministerie Heemskerk-du Tour&quot; (April 1883).
</item>
<item>552. Afschrift van een brief dd 10 Oct. 1884 van Kruythoff aan Fock over de politieke toestand.
</item>
<item>553. Afschrift van een brief dd 10 Dec. 1885 van Jorissen aan Fock over de politieke toestand.
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938404" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f8c1258-41b6-4cec-b6b4-51707fb22af5</unitid>
<unittitle>Pagina's 1066-1166 en ongenummerd (1886-1909), &quot;Kant-teekeningen&quot;, Ett 554-573</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list mark="hyphen" type="marked">
<item>554. Afschrift van een brief dd 20 Febr. 1886 van Jorissen aan Fock &quot;over den politieken toestand en over den Franschen ambassadeur, die een boek over ons land schrijft&quot;.
</item>
<item>555. Afschrift van een brief dd 10 Maart 1886 van Jorissen aan Fock &quot;over den Franschen gezant, over den kapitein De Bas en over den politieken toestand&quot;.
</item>
<item>556. Afschrift van een brief van Jorissen dd 9 Juli 1888 &quot;over de voogdijwet en het bankoctrooi&quot;.
</item>
<item>557. Afschrift van een brief dd .... 1890 van P.N. Muller te Amsterdam aan Fock over de politieke toestand.
</item>
<item>558. &quot;Dood van Z.M. Willem III&quot;.
</item>
<item>559. &quot;Regentschap van Koningin Emma&quot;.
</item>
<item>560. &quot;Mijn gevoelen omtrent het min zuivere begrip van den constitutioneelen regeeringsvorm&quot;.
</item>
<item>561. &quot;Optreding Ministerie Tak&quot; (1891).
</item>
<item>562. Afschrift van een brief dd 19 April 1894 van Goekoop aan Fock over de verkiezingen.
</item>
<item>563. Afschrift van het, aan de Min. van Binnenl. Zaken, door de Provinciale Vereniging van Burgemeesters en Secretarissen in Zuid-Holland, aangeboden rapport betr. &quot;wenschelijk gebleken verbeteringen in de Gemeentewet, bij eene algemeene herziening dier wet&quot; dd 6 Oct. 1894, met begeleidend schrijven aan Fock dd 13 Juli 1896.
</item>
<item>564. Afschrift van een brief dd 4 Febr. 1896 van Mackay aan Fock &quot;over de kieswetdebatten (v. Houten)&quot;.
</item>
<item>565. &quot;Inhuldiging van H.M. Koningin Wilhelmina&quot;. (1898).
</item>
<item>566. &quot;Mededeeling van mijn verzoek om ontslag als Commissaris der Koningin&quot; (1900).
</item>
<item>567. &quot;Redenen tot het vragen van mijn ontslag&quot;.
</item>
<item>568. Beschouwingen over en citaten uit het artikel in De Standaard van 14 Febr. 1900, naar aanleiding van het ontslag van Fock als Commissaris der Koningin.
</item>
<item>569. Afschrift van een brief dd 17 Juni 1901 van Gleichman aan Fock over de verkiezingen.
</item>
<item>570. &quot;Oordeel over de Clericale Partij&quot;.
</item>
<item>571. Afschrift van een brief dd 18 Juni 1901 van Mr D. van Weel aan Fock over de verkiezingen in 1901.
</item>
<item>572. Kanttekeningen op 1904, 1905 en verder t/m 1909 over verschillende onderwerpen.
</item>
<item>573. &quot;Stukken betreffende het 25-jarig jubilé van zijne betrekking als Commissaris des Konings in Z. Holland&quot; (1896).
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938475" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d90fe8cc-f025-43f7-bf0d-3f84a7f6dbcf</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van zijn zuster Alida Johanna Portielje-Fock, zijn zwager David Abraham Portielje en zijn neef D.A. Portielje.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851/1882">1851, 1855, 1858-1859, 1869, 1871, 1875-1876, 1881-1882 en z.j.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938428" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ed353b2-4be4-4309-a946-5384fdb7db3a</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van zijn vriend H. Fabius, arts.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852/1886">1852-1886</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>40-41</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming, ontslag en de vaststelling van zijn pensioen in diverse functies.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1901">1853-1901</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938477" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e780d59-8d5a-4519-b28f-2c09f14a7b30</unitid>
<unittitle>Hoofdfuncties, 1853-1855, 1859-1860, 1862, 1865-1866, 1868, 1971, 1900</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938478" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4816d2e3-65ec-458a-ae18-9558d5094447</unitid>
<unittitle>Nevenfuncties, 1854-1855, 1867-1868, 1871-1873, 1875, 1878-1881, 1889-1891, 1897, 1901</unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938479" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/710a7f7e-73a6-42ef-904a-c5925aeb0f63</unitid>
<unittitle>Vergunningen tot continuatie van zijn lidmaatschap, afgegeven door de Verenigde Doopsgezinde Gemeente te Amsterdam bij zijn vertrek uit die stad.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1870">1854, 1870</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938506" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b20eb62c-dfb6-46a0-ad18-3b6f9dcdf524</unitid>
<unittitle>Genealogische documentatie en eigen genealogische correspondentie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863/1907">1863-1907 en z.j. (18e en 19e eeuw)</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938429" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04ceda25-d4b2-4203-b80a-2c507998e1ad</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van dr Th.Th.H. Jorissen en diens vrouw W.B. Jorissen-Bok.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1864/1889">1864-1889</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938507" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab2521a5-f6c9-4e9e-8900-c004487d83d9</unitid>
<unittitle>Installatieredes bij aanvaarding van het burgemeestersambt van Amsterdam, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866">1866</unitdate>
<physdesc>1 katern</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938430" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a504ee7-73fb-4c49-a096-bfd8a32aaf4d</unitid>
<unittitle>Ingekomen telegrammen van het ministerie van Binnenlandse Zaken bij C. Fock, burgemeester van Amsterdam, naar aanleiding van militaire bijstand bij de onderdrukking van een oproer als gevolg van een kermisverbod aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866">1866</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938431" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc19b834-6ac9-4ab9-b95e-662233ced7c9</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van C.S. Adama van Scheltema, houdende aanbevelingen van zijn voorstellen tot bestrijding van pauperisme en drankmisbruik.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1866">1866</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938432" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/711c838a-8dda-46f5-9eee-8668d6e5a617</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van jhr P.J.A.M. van der Does de Willebois.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1867/1877">1867-1877</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938433" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac106cac-a389-43a2-aa12-168ad1e7bb84</unitid>
<unittitle>Gedrukte stukken betreffende kiesverenigingen en verkiezingsaangelegenheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868/1869">1868-1869</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938480" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91eb645a-d542-4651-aa3f-6401fa0cc55e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende aan hem verleende ridderorden en een onderscheiding.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868/1896">1868, 1892-1893, 1896</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>17-18</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende J.R. Thorbecke</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847/1876">1847-1876</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938435" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f79bdc61-9ba0-405d-abb6-101992f12566</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met J.R. Thorbecke. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1869/1872">1869-1872</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938436" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0e0ce5ff-ca6e-42ad-bbde-c7d6d04ce11c</unitid>
<unittitle>Verzamelde gedrukte stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847/1876">1847-1876</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938508" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30e6bc1a-3d4e-4c7d-9bdf-2bb14be0aeef</unitid>
<unittitle>Ingekomen gelukwens bij de geboorte van C. Fock.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1871">1871</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938509" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cfe938eb-230c-484a-968a-773a085edc0b</unitid>
<unittitle>Brieven van een ongeïdentificeerde persoon op het ministerie van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1872">1872</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938439" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1869a468-2a83-490a-a8e8-42ff86aa7fff</unitid>
<unittitle>Ingekomen manuscript betreffende de begrafenis van LouisAdolphe Thiers, oud-president van Frankrijk, met documentatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1877/1878">1877-1878</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938440" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e1c72fb1-4b8b-46ee-b32b-c337f9a3ecd0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de viering van zijn vijfentwintigjarig ambtsjubileum als Commissaris des Konings/ der Koningin in Zuid-Holland, met memoranda van zijn hand.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1896">1896</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938481" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bf19895-3450-42a7-a64e-2d9bdbd3805c</unitid>
<unittitle>Krantenartikelen naar aanleiding van zijn 25-jarig jubileum als Commissaris van de Koningin in Zuid-Holland en zijn 70e en 80e verjaardag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1896/1910">1896, 1898, 1910</unitdate>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938482" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bfc6739b-c120-4393-bf19-839dc9de0257</unitid>
<unittitle>Tekeningen van het wapen van de familie Fock met heraldische beschrijving.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">Z.d. (19e eeuw)</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938483" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d8f07f9-787c-4783-b513-de4f2d756fb9</unitid>
<unittitle>Portretfoto en groepsfoto's van hem met leden van zijn gezin, met foto's van het exterieur van zijn woonhuis, Van Lennepweg 12 te 's-Gravenhage, en van de boulevard en de pier te Scheveningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">Z.d. (ca. 1900)</unitdate>
<physdesc>14 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938484" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07976bf4-8694-4309-9360-1bf844a64f0c</unitid>
<unittitle>Ingekomen gelukwensen ter gelegenheid van zijn 50-jarig doktorsjubileum in de rechtsgeleerdheid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902">1902</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938485" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc89e811-4f53-4f3f-998b-ac7a2752ea83</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van prof.dr. H.A. Lorentz, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1909">1903-1904, 1906, 1908-1909</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938486" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ffd33e0-feae-48aa-8b92-d611b7cc9e6f</unitid>
<unittitle>Menu van het diner ter gelegenheid van zijn gouden bruiloft met Marie Anne Uyttenhooven, gedrukt, in tweevoud.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938510" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/013acb44-442f-4202-b8ee-088d5e98a3b2</unitid>
<unittitle>Felicitatiecorrespondentie en souvenirs bij het 50-jarig huwelijk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938511" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b04e50f1-9c6c-48dd-8a58-b85ec96cf8ae</unitid>
<unittitle>Brieven van M.A. Fock geb. Uyttenhooven aan haar dochter A.J.J. Tellegen geb. Fock.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1907">1907</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Vermoedelijk aan de nabestaanden van de afzendster geretourneerd.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938514" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/28336283-0f16-45eb-8f3a-e75a8e114e2d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het overlijden van de echtelieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1910">1909-1910</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B.</unitid>
<unittitle>Archivalia van Marie Anne Fock-Uyttenhooven (1830-1909)</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Echtgenote van mr Cornelis Fock (1828-1910)</p>
</bioghist>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938488" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a1ec9a1-41c3-45cd-81e4-382ebae81e62</unitid>
<unittitle>Album amicorum, met bijgevoegde visitekaartjes van haar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846/1848">1846-1848 en z.d.</unitdate>
<physdesc>1 doosje</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938489" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9103f10d-a39e-407e-b180-bc715e54c545</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van haar aanstaande schoonouders Abraham Fock en Alida Johanna Fock-van Heekeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854">1854</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938490" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/270743b5-27e9-43ab-97a3-a5b7951c8cb3</unitid>
<unittitle>Dagboeken door haar bijgehouden tijdens reizen door Belgie, Frankrijk, Italie, Zwitserland en Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1854/1898">1854, 1875-1876, 1878, 1880, 1882, 1888-1889, 1891, 1897-1898</unitdate>
<physdesc>3 deeltjes</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Gedeeltelijk in het Frans.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938493" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1b134fbd-eba2-4a1e-b472-ad8fd7ba3428</unitid>
<unittitle>&quot;Motto-Album&quot;, notitieboekje voor verjaardagen, met een inleidend gedicht door E. Laurillard en een inliggend gedicht op haar echtgenoot als burgemeester van Amsterdam.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1865/1901">Z.d. (ca. 1865-1901)</unitdate>
<physdesc>1 deeltje</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938494" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd5d2989-7246-4e97-a8f5-73754139eb80</unitid>
<unittitle>Levensschets van Adriaan Uyttenhooven (1759-1839) door H.M.C. van Oosterzee, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1899">Z.d. (19e eeuw)</unitdate>
<physdesc>1 deeltje</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938495" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91eb9441-96bb-40a9-9778-c631f8d0d55a</unitid>
<unittitle>Portretfoto's van haar, met foto's van het exterieur van de Villa Nova, van kasteel de Hemelsche Berg en van een onbekend huis te Oosterbeek en van hun omgeving.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904 en z.d. (19e eeuw)</unitdate>
<physdesc>15 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938496" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5b9b43d0-4f26-4b0d-9314-8c882d967344</unitid>
<unittitle>Kennisgeving van haar overlijden, met rouwadvertentie, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909">1909</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">C.</unitid>
<unittitle>Archivalia van mr dr Dirk Fock (1858-1941)</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.1</unitid>
<unittitle>Persoonlijk</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938519" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9007e515-42ab-4096-88af-5db39d3d7424</unitid>
<unittitle>Acte van huwelijksvoorwaarden en uittreksel uit het huwelijksregister van Den Haag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881">1881</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938498" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd01205a-2bad-4181-882c-21f52f01af37</unitid>
<unittitle>Portretfoto's van hem, met foto's van hem in Egypte, van hem met zijn broer Cornelis en zijn zuster Johanna, een knipsel over zijn zoon , de dirigent Dirk Fock, en een menu van het diner ter gelegenheid van zijn 80e verjaardag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881/1938">1881, 1938 en z.d. (19e en 20e eeuw)</unitdate>
<physdesc>11 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938531" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/534715de-1768-467d-9eca-26952508e924</unitid>
<unittitle>Foto van een niet-geïdentificeerde vrouw.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1880">z.j. [c. 1880]</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>72-75</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende benoeming, beëdiging, installatie, bezoldiging en/of ontslag uit verschillende functies.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1926">1905-1926</unitdate>
<physdesc>4 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938521" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73259989-f099-434b-810c-345b606f2084</unitid>
<unittitle>Minister van Koloniën, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">1905</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938522" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a2a9e48-a3a5-4c5f-b0b5-f853b551bf0a</unitid>
<unittitle>Gouverneur van Suriname, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938523" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5ce0ce5b-aa67-4e48-bc45-8f0ff7e50b1c</unitid>
<unittitle>Gouverneur-Generaal van Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1926">1920-1926</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938524" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a96edd5d-5b89-466d-9f4c-b54c80fd074a</unitid>
<unittitle>Lid van de commissie ingesteld door de minister van Binnenlandse zaken `om te dienen van raad en voorlichting nopens de wijze, waarop zal zijn te voorzien in de behoefte aan middelbaar (voorbereidend hooger) onderwijs in Nederlandsch-Indië', <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938525" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0673ec18-83dc-4cbd-a928-0813bfbe9b02</unitid>
<unittitle>Menukaart van het zilveren huwelijksdiner.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906">1906</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938526" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad054e9e-38d7-4d01-8e74-8f048d7351fb</unitid>
<unittitle>`De nederlandsche koloniale politiek van den jongsten tijd', rede van D. Fock op de jaarvergadering van het Koloniaal Museum te Haarlem, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908">1908</unitdate>
<physdesc>1 katern</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938500" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/700993e8-51d0-42b1-a7d3-b05afa633ae4</unitid>
<unittitle>Tekst van de redevoering uitgesproken door jhr.mr. H.A. van Karnebeek ter gelegenheid van zijn 70e verjaardag, met exemplaar van &quot;De Fockbode&quot; uitgegeven door de Liberale Staatspartij De Vrijheidsbond houdende felicitaties van zijn politieke vrienden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938501" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20240099-aa92-4210-875d-9c6cd9799afa</unitid>
<unittitle>Tekst van de orde van dienst van de inzegening van zijn huwelijk met Alida Françoise Johanna Diemont te Buitenzorg (Nederlands-Indië), gedrukt, in tweevoud, met toegangsbewijs.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938527" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ad3ea5a-4b02-4fd6-89e9-0e6e1af65d82</unitid>
<unittitle>Brief van de regent van Gianjar ten geleide bij een geschenk; vertaling met knipwerk-banderol.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938528" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/14f52010-e379-46ca-aa5e-df44e4a4c606</unitid>
<unittitle>Programma van de herdenking van 350 jaar Unie van Utrecht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929">1929</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938529" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ade85c5e-c09f-4add-8da2-81258a3423a2</unitid>
<unittitle>Brief van H.Th. Schaepman te Monster inzake de genealogie-Fock</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936">1936</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938530" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7646db20-cf72-4d47-832c-57380f81ca89</unitid>
<unittitle>Gelukwens van het Leids Universiteitsbestuur bij de zestigste verjaardag van zijn doctoraat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938443" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16500279-11b9-4cd3-82ea-1853cba86bcc</unitid>
<unittitle>Manuscript, getiteld &quot;De levensherinneringen van mr dr Dirk Fock, 1851-1941&quot;, getypt afschrift.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Een duplicaat bevindt zich in het archief van de Volkspartij voor Vrijheid en Democratie.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938446" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5deb131e-b3b2-494a-ab30-e070bc4030c2</unitid>
<unittitle>Concepten van levensherinneringen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.2</unitid>
<unittitle>Openbaar leven</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.2.1</unitid>
<unittitle>Minister van Koloniën (1905-1908)</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938449" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cfeb0041-4133-42c2-be37-72a4f20af083</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van ir J. de Booij, mr C.Th. van Deventer, S.M.H. van Gijn, N.D. Kemink, A. Knottenbelt, H.H.van Kol, mr M.S. Koster, prof. mr J. de Louter, mr C.B. Nederburgh, M.T. Onnen, mr N.G. Pierson, W. Rooseboom, mr C.O. Segers en L.W.J.K. Thomson.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1908">1905-1908 en z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938450" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bd83b548-ea79-4766-a51a-375395ad5178</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van J.B. van Heutsz, gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indië, met enkele concepten van antwoord-brieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1908">1905-1908</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Incompleet. Zie voor de minuten van de ontbrekende brieven het archief van J.B. van Heutsz, inventarisnummer 2.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938453" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c05caadd-ac87-4a4c-875c-8e433df2332e</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van A.W.F. Idenburg, gouverneur van Suriname, met twee concepten van antwoordbrieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905/1908">1905-1908</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938454" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2192623d-7dc9-4504-93e1-97990b24732f</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van jhr J.O. de Jong van Beek en Donk, gouverneur van Curaçao.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906/1908">1906-1908</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938455" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e3ac9ed6-ec11-4996-b8a2-bdb4b01e981f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende personele en organisatorische aangelegenheden op het ministerie en de behandeling van verschillende zaken aldaar.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1906">1906-1907</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.2.2</unitid>
<unittitle>Gouverneur van Suriname (1908-1911)</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938457" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7fe677c3-ca75-4d0c-a4e5-dda0e51de708</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van A.W.F. Idenburg, minister van Koloniën, met enkele concepten van antwoordbrieven, alsmede een ingekomen brief van B.R.F. van Vlijmen, lid van de Tweede Kamer.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1908/1909">1908-1909 en z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938458" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c4c85266-b8ee-4b1c-b5b1-bfc0f5faf602</unitid>
<unittitle>Brief aan de direkteur van de Koloniale Spoorwegen te Paramaribo betreffende de eventuele staking van de aanleg van de Lawaspoorweg, concept.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909">1909</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938499" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3693aa2b-d4e1-402b-872f-4bca329411f9</unitid>
<unittitle>Groepsfoto van hem en een gezelschap op het bordes van het paleis van de Gouverneur van Suriname in Paramaribo, met foto's van de viering van de 100e geboortedag van de dichter J.P. Heije aldaar en van een Europees meisje in Surinaamse klederdracht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909">1909 en z.d.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938459" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c035f97c-7b09-429f-bd97-87e6dca622c9</unitid>
<unittitle>Nota's gewisseld met mr S.J. Visser, waarnemend procureur-generaal in Suriname, betreffende een geschil tussen de heren Römer Price, districtscommissaris in Boven Suriname en BovenPara, en Janssen, direkteur van de plantage Peperpot.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1911">1911</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938460" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2ee14036-8c0a-4af9-ac4e-897650f420bf</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van mr S.J. Visser houdende verontschuldigingen voor zijn onheus gedrag tegenover Fock als gevolg van het zich gepasseerd voelen bij de benoeming van de president van het gerechtshof te Paramaribo in 1911.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913">1913</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.2.3</unitid>
<unittitle>Ambteloos (1912)</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938462" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fcdaa53a-eea1-4e4b-92ca-486949032436</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van A.W.F. Idenburg, gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912/1913">1912-1913</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">C.2.4</unitid>
<unittitle>Gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indië (1920-1926)</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938464" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/204fdec5-9f81-466b-a820-5820c7719ab4</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van S. de Graaff, minister van Koloniën, met één concept van een antwoordbrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1920/1924">1920-1924</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938465" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c4a3ef16-7fc3-4ee6-932a-4e0192d487be</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van A.W.F. Idenburg, lid van de Eerste Kamer, en dr H. Kraemer, taalgeleerde te Djokjakarta.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1923">1923</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938466" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2701d4f9-7314-4fc3-93ec-9d7871298fde</unitid>
<unittitle>Tekst van een afscheidsgroet van de vrijmetselaar Johan van der Starr aan hem als gouverneur-generaal, gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">Z.j. [1926]</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">D.</unitid>
<unittitle>Archivalia van Cornelis Fock (1871-1959)</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938516" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32e6bd39-8a3f-44e0-96d4-daa5ff7490a2</unitid>
<unittitle>Genealogische correspondentie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1937">1931-1937</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938517" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f161618-a05d-4dfb-950c-c4996580f91b</unitid>
<unittitle>Menukaart van het gouden huwelijksdiner.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">1952</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">E.</unitid>
<unittitle>Archivalia van mr Cornelis Laurens Willem Fock (1905-1999)</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">E.1</unitid>
<unittitle>Algemeen</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>92-112</unitid>
<unittitle>Correspondentie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1992">1951-1992</unitdate>
<physdesc>21 omslagen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938543" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75cd9938-d01b-448e-bfe5-6540116f530b</unitid>
<unittitle>Assicurazioni Generali, Triëst, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938544" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5e28a0c4-c11e-4e7c-8377-11142097c143</unitid>
<unittitle>Beugel, E.H. van der, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1967">1965-1967</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938545" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f916b880-809b-40d8-acfa-da241cc4d403</unitid>
<unittitle>Boerma, A.H., Rome, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938546" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1fa0d124-036c-44b3-985d-fd97edbbdc25</unitid>
<unittitle>Centraal Register van Particuliere Archieven, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938547" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f913161-5b92-48dd-b245-ed8e10a0e0b7</unitid>
<unittitle>Drees, W., Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938548" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db4be8eb-7a78-43cb-89b9-7a66888fcf06</unitid>
<unittitle>Generale Staf, Sectie Militaire Geschiedenis, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938549" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9edb91b7-8fcb-49fb-84e1-bd2c8ff2cd33</unitid>
<unittitle>Janssens, J.W., Leiden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938550" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5d9d1a43-72f8-4972-8926-a643450839cd</unitid>
<unittitle>Jong, L. de, Amsterdam, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938551" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b295ef81-1d40-46df-b415-1b1b23271730</unitid>
<unittitle>Kan, J.M., Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938552" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/951d29a8-c364-4c82-971b-78eeea9988fe</unitid>
<unittitle>Linthorst Homan, H.P., Leeuwarden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938553" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75bbb1f7-da69-4947-b3c1-b5d83484c9de</unitid>
<unittitle>Lovink, A.H.J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938554" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c9d6781f-4e32-449f-9e2d-51fe1e7d9459</unitid>
<unittitle>Menzies, Sir Stewart, oud-Hoofd MI6, Londen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938555" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/766864c4-dee1-44c4-a7ca-a3f351f22bb1</unitid>
<unittitle>Meynen, J., Arnhem, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938556" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3caa0252-18fb-4c71-b502-9159945f8251</unitid>
<unittitle>Natura Artis Magistra, Amsterdam, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938557" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab2903c6-c3fa-4ba4-ad59-0f91855bc809</unitid>
<unittitle>Nispen tot Pannerden, A.J.M., Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1964">1963-1964</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938558" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3087a065-ec69-46b3-b99d-7fd6bee8fc9d</unitid>
<unittitle>Polak, N.J., Groningen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938559" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35dfafeb-5f12-4c51-9572-38d247d3f1b5</unitid>
<unittitle>Quay, J.E. de, Beers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938560" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/15b2fa84-1a64-4d5f-a63e-c46b3ff02a58</unitid>
<unittitle>Schmelzer, N., Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938561" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/769a7389-ed0b-4ba1-920f-e6f730cf9067</unitid>
<unittitle>Siedenburg, H., directeur Prins Benrhard Fonds, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966">1966</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938562" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb09ae20-297f-4894-9e3b-85ac7608473e</unitid>
<unittitle>Stichting 1940-1945 bureau Zuid-Holland, Rotterdam, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938563" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5388b604-a107-4368-bfa4-07619699ff78</unitid>
<unittitle>Tuyll van Serooskerken, S.J. van, Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>121-129</unitid>
<unittitle>Geluidsbanden van VPRO-radio-uitzendingen waaraan Fock meewerkte.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1993">1984-1993</unitdate>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938577" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac9cbe33-4f89-4407-a037-e14e214552fd</unitid>
<unittitle>Het spoor: de Hongerwinter 1 (8 okt. 1984) band 1</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938578" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ecab5aa2-3bba-4a4d-a8b4-6b8af7dd3363</unitid>
<unittitle>Idem band 2</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938579" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe37709e-da6c-45e2-91d1-0f5b8c38cead</unitid>
<unittitle>Het spoor: de Hongerwinter 3 (22 okt. 1984) band 1</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938580" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/816e39c4-cd0e-4e40-b458-0974aaf6465c</unitid>
<unittitle>Idem band 2</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938581" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/024f7bef-57f8-4365-999d-95c39ba4d854</unitid>
<unittitle>[Het spoor:] Hongerwinter</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938582" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7433d1a4-708b-4132-9b3b-d77c059b912e</unitid>
<unittitle>Het spoor: In ballingschap 1 (1 mei 1990)</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938583" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c8e98bb-eb5e-43b5-bdfd-c6b1a79671d2</unitid>
<unittitle>Aardse zaken: Inlichtingendienst 1 (27 april 1993)</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938584" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6e6d27aa-f468-4e9f-9f80-b1e7598487d2</unitid>
<unittitle>Idem, 2 (4 mei 1993)</unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938585" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a959ddb7-4d3f-42e3-87d3-bdff85ef6b9d</unitid>
<unittitle>Het Spoor: Als de Russen komen 1 (7/14 nov. 1993)</unittitle>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">E.2</unitid>
<unittitle>Persoonlijk</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938472" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66770899-0656-4af0-8364-e2e5faa44124</unitid>
<unittitle>Programma van de kerkelijke inzegening van het huwelijk van D. Fock met A.F.J. Diemont, met toegangsbewijzen,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938533" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0015aa35-4f43-4f47-a7a4-62e5e25a523f</unitid>
<unittitle>Kwitanties wegens voldane belastingen in de Britse kolonie Kenya.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1936">1930-1936</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938534" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/579bc24a-fe9a-4553-b1ba-e2591707a6c3</unitid>
<unittitle>Rijbewijzen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1945">1937-1945</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938536" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7af8a30-8ef0-4a5d-b6c4-f09eb56dc32a</unitid>
<unittitle>Lidmaatschapsbewijzen van clubs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938471" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/22c60e3a-3313-4ccb-98fd-71cffc68d758</unitid>
<unittitle>Briefwisseling naar aanleiding van onderzoekingen in het archief Fock, met biografische aantekeningen van Henri A. Ett over mr C. Fock en een analyse van diens correspondentie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1976">1963, 1967, 1976 en z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938503" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d44b6ba6-cb28-41bd-a8c8-171a76669ea0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de publicatie van de genealogie van het geslacht Fock in het Nederland's Patriciaat en inzake het archief van zijn grootvader Cornelis Fock (1828-1910).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1976">1963, 1967, 1976 en z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938575" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/92765f85-7709-40a8-80ce-078c79b2cb06</unitid>
<unittitle>J.G. Kikkert, `Roest van Limburg, journalist en diplomaat tijdens het opkoment liberalisme', in Intermediair 14/1978 nr. 16</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">E.3</unitid>
<unittitle>Openbaar leven</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938535" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0c38da5-dae9-408d-af99-36f9066ea4da</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn actieve dienst als reserve-officier der Artillerie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1948">1940-1948</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938537" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b20950d7-6707-4d84-ae1f-3c66dfc34506</unitid>
<unittitle>Militaire legitimatiebewijzen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">1942-1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938538" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0f1bca3d-254a-4878-a3bf-baf9052c25e8</unitid>
<unittitle>Militaire paspoorten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946">1944, 1946</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938539" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45e873c4-efd7-492f-83d4-786a75e62778</unitid>
<unittitle>Nieuwjaarswens van de familie Carly, British Commander-in-Chief's Mission to Soviet Forces of Occupation.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">[1945]</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938540" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38a85b58-39b2-4425-8203-aa147ec85553</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming en ontslag als lid van de commissie `tot bewerking der gevallen, die, voorzooveel het Koninkrijk betreft, in aanmerking komen om te worden voorgelegd aan de &quot;United Nations Commission for the Investigation of War Crimes&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1946">1945-1946</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938541" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62edf4c0-a46d-4450-b246-cfdb9d4ffeba</unitid>
<unittitle>Koninklijke Besluiten van benoeming resp. ontslag als hoofd van de Buitenlandsche Inlichtingendienst (Regeeringscommissarisin algemene dienst), raadadviseur bij het ministerie van Algemene Zaken, Secertaris-Generaal van dat ministerie, vice-voorzitter van de Commissie van Coördinatie van de Inlichtingen- en veligheidsdiensten, Commissaris der Koningin in Groningen, lid van het college van curatoren van de Rijksuniversiteit Groningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1970">1946-1970</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938469" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/02f683d8-7c0f-41c1-af4e-cfc5c483427a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Greet Hofmans-affaire.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">c. 1955</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938564" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09a1990f-c0ad-4a48-b423-14edc0778439</unitid>
<unittitle>Opstel `29 april 1945' over de voorbereiding van de voedseldroppings in Nederland, gepubliceerd in de NRC van 23 april 1955.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938565" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0bf8950-0b6f-4f9b-bc59-139268f65e7c</unitid>
<unittitle>Publicatie `De Nederlandse regering in Londen en de Spoorwegstaking' in De Gids december 1955, met correspondentie en krantenknipsels dienaangaande.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938566" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/486cf403-7eec-49ad-8c97-c8df8456b8f1</unitid>
<unittitle>Certificaat van deelname aan de Atomic Energy Course for Management te Knokke.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938567" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2b75ca7b-c19e-40d6-8e5e-e18ef329034f</unitid>
<unittitle>Krantenknipsel betreffende de herinneringen van A. den Doolaard aan de bevrijding van Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938568" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c86c98b8-c66e-48f8-ac8a-1f2b12d804c6</unitid>
<unittitle>Opstel `Besluitvorming van de Ministerraad en verantwoordelijkheid van ministers', in tweevoud.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938569" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c499b12d-51f1-4e6d-8fcf-fce49982fa87</unitid>
<unittitle>Correspondentie gevoerd uit hoofde van kwaliteit als Commissaris der Koningin in Groningen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1970">1963-1970</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938570" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8d565c77-9165-4e3e-92ca-36c937782f1d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de informatiepositie van de Nederlandse regering ten tijde van de Conferentie van Genève in 1954.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20240101">01-01-2024</date></ref></p>
</accessrestrict>
<odd>
<p>Krachtens de akte van schenking volledig aan raadpleging onttrokken tot 1 januari 2024.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938586" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4d9349a-cecf-4594-b5fb-6e81478a6297</unitid>
<unittitle>Knipsel uit het personeelsblad van de Provincie Groningen van januari 1986 met foto van Commissaris der Koningin Fock in ambtskostuum.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938587" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3d75315-2d1c-4b80-9169-b7fc7948b630</unitid>
<unittitle>Bijdrage aan het `liber amicorum' voor Nel Slis bij haar 45-jarig jubileum als journaliste.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">1988</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938588" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff992167-5d92-4e74-aa6e-edf7cd272ef6</unitid>
<unittitle>Correspondentie tussen zijn zoon B.C. Fock en prof.dr. H. Daalder inzake de bestemming van de doorslagen van memoranda aan de minister-president uit het tijdvak 1948-1962.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De onderhavige stukken zijn inmiddels toegevoegd aan het archief van de ministeries van Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk (AOK) en van Algemene Zaken (AZ), Kabinet van de Minister-President (KMP) 1942-1979, berustend bij het Nationaal Archief, nummer toegang 2.03.01, inv.nrs. 335-338.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938591" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8391e470-c50e-49a6-a6e8-b7dd6068aa28</unitid>
<unittitle>Bijdrage `Londens geheime diensten' in Onderdrukking en Verzet, aflevering 43; gedrukt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">z.j. [c. 1955]</unitdate>
<physdesc>1 katern</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">F.</unitid>
<unittitle>Archivalia van Jacobus Hojel (1779-1858)</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>De echtgenote van C.L.W. Fock, Jacoba Marie Roest van Limburg, was vernoemd naar haar grootmoeder aan vaderszijde Jacoba Maria geb. Hojel, achterkleindochter van de dagboekschrijver.</p>
</bioghist>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>134-136</unitid>
<unittitle>Dagboeken van kol.tit. Jacobus Hojel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1857">1813-1857</unitdate>
<physdesc>3 delen</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>In het Engels.</p>
</scopecontent>
<bioghist>
<p>Jacobus Hojel, geboren te Den Haag, was in 1813 militair in Britse dienst met standplaats in Ierland. Hij begaf zich in december 1813 naar Nederland om aan de militaire operaties tegen de Fransen deel te nemen. Veelvuldig vertoefde Hojel in de omgeving van van de kroonprins, met wie hij ook eerder al betrekkingen moet hebben onderhouden. Hojel verliet, na een teleurstellend carrièreverloop, per 1 januari 1819 de militaire dienst met behoud van rang en met pensioen en trad op dezelfde dag in dienst van de kroonprins als adjunct van diens `agent en directeur der domeinen' ter standplaats Soestdijk. Mogelijk in die kwaliteit was hij in augustus 1830 in Brussel ooggetuige van de Belgische opstand. In september 1830 werd hij, teruggekeerd in actieve militaire dienst, benoemd tot commandant van het Hoofdkwartier te Velde, wat hij tot 1839 zou blijven. Als zodanig nam hij aan de zijde van de kroonprins deel aan de Tiendaagse veldtocht (1831) en was aanwezig toen een inkomend schot het paard van de kroonprins van een been beroofde: `The painter Cruzeman has take that moment to represent in his large picture, in which the ressemblance of the Prince and me, with teh wounded horse and mine on the foreground and some of the Staff, General Constant, General Trip et. are very striking' (inv.nr. 140 p. 14). Ter plaatse inliggend een aantekening van D. Wrindle (?), Ailies, Graywood East Hoathly, Lewes, Sussex van 4 oktober 1976: `Kruzeman painting destroyed due to deterioration, another by J.E. Eeckhout is in Queen's private apartments in Soesdijk Palace'.</p>
</bioghist>
<bibliography>
<p>De dagboeken zijn in Nederlandstalig excerpt uitgegeven als <bibref>Hein Jongbloed, <title>Majoor van Oranje -- Jacobus Hojel, ooggetuige van de beginjaren van ons koninkrijk</title> (Amsterdam 2015, uitgeverij Balans, ISBN 978 94 600 3087 1, NUR  680, 352 pagina’s)</bibref></p>
</bibliography>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938596" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2873c6f-c910-4212-911a-748a1b31e374</unitid>
<unittitle>1813 dec 06 - 01 apr 1817</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938597" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1f24b816-1f02-41d5-b89e-6aa0cd2ceb04</unitid>
<unittitle>1817 jun 01 - 11 dec 1830</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45938598" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d6b6b4f7-f410-4e53-ab46-ac6ece22297f</unitid>
<unittitle>1831 jan 11 - 10 jul 1857</unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
</dsc>
</archdesc>
</ead>