<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 22-01-2018 14:31:52 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.004.04::Collectie 004 Verhuell)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/12e420d2-a3d7-4b95-9f13-21fbe4fd8a57" urn="2.21.004.04.ead.xml">2.21.004.04</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van de archieven van C.A. VerHuell [levensjaren 1760-1832], en enige familieleden</titleproper>
<author>H. Hardenberg</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 22-01-2018</edition> </editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1931">1931</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal"> Digitale toegang in    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004-11"> november 2004</date>door Diederick Kortlang op basis van   EAD_richtlijnen_NL-HaNA_1.5.1 ontleend aan een tekstdocument door middel van   overtypen. Eindredactie: Diederick Kortlang    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004-11"> november 2004 </date></creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal"/>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090326">26 maart 2009</date>
<item><num>1</num>unitid label="Aanwinst" vervangen door obsolete<name>Gijsbert Kruithof</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 004 Verhuell</unittitle>
<unittitle type="short">Verhuell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1779/1835" type="inclusive">1779-1835</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22238</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">493 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter"> 5,80 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: "><language langcode="dut" scriptcode="Latn"> Nederlands </language><language langcode="fre" scriptcode="Latn"> Frans </language><language langcode="eng" scriptcode="Latn"> Engels </language></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<persname>Carel Hendrik Ver Huell</persname> ; 
</origination>
<origination>
<persname>Christiaan Antonie Ver Huell</persname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: "> Bevat   papieren van vice-admiraal C.H. Ver Huell en zijn oudere broer kapitein ter zee   C.A. Ver Huell </abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<p>Voor biografische bijzonderheden omtrent de oorspronkelijke  eigenaars van de stukken zij hier verwezen naar de noten, aan het hoofd van de  verschillende onderafdelingen in de inventaris geplaatst</p>
<p> Uitgebreide biografische gegevens zijn ook te vinden op    <extref linktype="simple">www.parlement.com/929100/bio/17117</extref></p>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer </head>
<acqinfo>
<p>Sedert 1855 berust op het Algemeen Rijksarchief een verzameling papieren, afkomstig van de vice-admiraal Carel Hendrik graaf Ver Huell, welke op last van de toenmalige ministers van Oorlog werden aangekocht van de boekhandelaar Le Febvre te Parijs. De collectie omvatte, zoals zij te koop werd aangeboden, 16 nummers, gedeeltelijk ontleend aan de opschriften, door de admiraal eigenhandig op sommige omslagen geplaatst. In het rapport, door Bakhuizen van den Brink aan de minister van Binnnenlandse Zaken na de overkomst van de stukken uitgebracht, verklaarde de archivaris des Rijks zich niet gebonden te hebben geacht aan de oorspronkelijke nummers, maar een andere verdelen "naar de officieele betrekkingen, achtereenvolgens door den beroemden krijgsman bekleed, te hebben aangenomen   <note>  <p>R. Fruin, De Gestie van Dr. R.C. Bakhuizen van den Brink als  archivaris des rijks, p. 43-45 </p></note></p>
<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
</acqinfo>
<p>Aan de hand van deze "verdeeling" werd een gedeelte der papieren  bestemd om de lacunes in het tengevolge van de brand in 1844 deerlijk gehavende  Marine-archief aan te vullen en vonden voorts enige stukken, waarvan Bakhuizen  van den Brink meende dat zij ten onrechte in het bezit van de admiraal waren  gebleven, hun weg naar de archieven van Buitenlandse Zaken. Daarentegen werden  de stukken met betrekking tot Ver Huell's werkzaamheid in de "Conseil pour les  affaires de Hollande" uitsluitend vanwege hun historich belang voor het  Algemeen Rijksarchief behouden " waar uit den aard der zaak geen bescheiden van  dien steeds te Parijs gevestigden Raad konden aanwezig zijn"    <note>  <p>R. Fruin, De Gestie van Dr. R.C. Bakhuizen van den Brink als   archivaris des rijks, p. 48 </p></note> , terwijl de stukken van particuliere aard, zo mede die,  behorende tot Ver Huell's ambtelijke betrekkingen in Frankrijk, nadat tussen  hem en zijn vaderland alle banden waren verbroken, als zijnde van geen belang  voor de vaderlandse geschiedenis, overeenkomstig het voorstel van de archivaris  des Rijks aan de schout-bij-nacht Q.M.R. Ver Huell, neef en biograaf van de  admiraal, werden afgestaan. </p>
<p>Ten aanzien van de herkomst der stukken, merkte Bakhuizen van den  Brink in zijn rapport aan de minister op, dat hem bij het doorzien van de  levensbeschrijving was voorgekomen, dat de heer Q.M.R. Ver Huell, aan wie de  admiraal zijn papieren had nagelaten, van de door het Algemeen Rijksarchief  aangekochte stukken geen kennis had gedragen, daarbij het vermoeden uitende dat  de overgenomen stukken de admiraal waarschijnlijk ontvreemd waren geworden    <note>  <p>Loc. cit. p. 49-50</p></note></p>
<acqinfo>
<p>In 1881 verwierf het Algemeen Rijksarchief door schenking van de nagelaten familiebetrekkingen van jhr. H.C.A. Ver Huell een collectie papieren, afkomstig van de kapitein ter zee Christiaan Anthonie Ver Huell, een oudere broer van de admiraal, welke deze bijeen had gebracht als lid van de militaire commissie, in het laatst van de 18e eeuw naar Indië gezonden om de militaire etablissementen aldaar te inspecteren</p>
<p>Eindelijk werd in 1930 van de gemeente Arnhem een verzameling papieren ontvangen, aangetroffen onder de door mr. A.W.M.C. (de bekende Alexander) Ver Huell nagelaten en in het gemeentemuseum aldaar bewaarde bescheiden, welke na het overlijden van de schout-bij-nacht Ver Huell op zijn zoon Alexander waren vererft, die ze op zijn beurt aan de gemeente Arnhem had vermaakt. Bij deze bezending bevonden zich, behalve de in 1855 door het Algemeen Rijksarchief verworven stukken, die op aanraden van Bakhuizen van den Brink aan de schout-bij-nacht Ver Huell waren afgestaan, verscheidene stukken, door dezelfde bijeengebracht, betreffende gebeurtenissen uit het leven van de admiraal, zo mede betreffende de nalatenschap van zijn oom, als ook enige stukken afkomstig van Christiaaan Anthonie Ver Huell, waaraan in het begin van 1932 nog diens overige papieren, voor zover aangetroffen in de inmiddels naar het Rijksarchief in Gelderland overgebrachte collectie Alesander Ver Huell, zijn toegevoegd. </p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archiefblok bevat archiefstukken onder verschillende rechtstitels verworven.</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<controlaccess audience="internal">
<subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
</controlaccess>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>In het jaarverslag over 1930 werd de wenselijkheid uitgesproken om  van de nu geheel verenigde papieren van de admiraal Ver Huell één inventaris  samen te stellen; bij nader inzien is daarin ook de beschrijving van de  papieren van zijn broer Christiaan opgenomen en is van de diverse collecties  aldus één verzameling gevormd</p>
<p>Zoals reeds gemeld is, was een gedeelte van de in 1855 verworven  stukken beland in de departementsarchieven van Buitenlandse Zaken en van  Marine. Het opsporen van deze stukken kostte betrekkelijk weinig moeite,  aangezien zij enerzijds in afzonderlijke omslagen waren bewaard en anderzijds  gemakkelijk waren te herkennen aan de aantekeningen die de admiraal er  eigenhandig op had geplaatst. Van de in de  <emph render="italic">Gestie</emph>   met name genoemde stukken werden evenwel niet terug gevonden: een memorie van  de ingenieur Blanken over de verdediging van Den Helder uit 1801, in augustus  1810 aan Ver Huell medegedeeld, benevens rapporten van de majoor der artillerie  Alpy over de staat van bewapening van de forten aan Den Helder en over de  proefnemingen met het geschut in 1812    <note>  <p>Van de in 1855 aan de schout-bij-nacht Ver Huell afgestane   stukken werd niet teruggevonden de minuut van een redevoering, door Ver Huell   in de Kamer der Pairs uitgesproken tegen de wet op de verkoop van de militaire   etablissementen te Havre la Grace </p></note> . Het onderzoek naar deze stukken bracht, wat het merendeel  betreft, hun semi-officiële of particuliere aard aan het licht. Alleen die  stukken, waarvan door middel van uiterlijke kentekenen met afdoende zekerheid  kon worden vastgesteld, dat zij oorspronkelijk deel hadden uitgemaakt van het  archief, waarbij zij in 1855 waren ondergebracht, werden op hun plaats gelaten.  Verreweg de meerderheid is met de overige papieren van de admiraal herenigd,  waaruit omgekeerd de stukken verwijderd zijn, die met aan zekerheid grenzende  waarschijnlijkheid in de officiële archieven thuisbehoorden </p>
<p>Bij de indeling van de inventaris is aan Christiaan Anthonie Ver  Huell als oudere broer de voorrang verleend boven de admiraal, al nemen dan ook  de van laatstgenoemde afkomstige stukken de belangrijkste en omvangrijkste  plaats in. Zij vormen derhalve de tweede afdeling van de inventaris. Hierna  volgen de door de schout-bij-nacht Ver Huell omtrent zijn vermaarde oom  bijeengebrachte stukken, terwijl de stukken, aangetroffen onder de papieren van  de admiraal met betrekking tot diens echtgenote en diens zoon, eveneens in  afzonderlijke afdelingen zijn overgebracht. Voor de nadere indeling is het  systeem gevolgd dat Bakhuizen van den Brink - zij het met een ander doel - in  1855 verklaarde te hebben aangenomen. Het bleek ondoenlijk om de wijze, waarop  de admiraal in het laatst van zijn leven zijn papieren geordend had, in haar  geheel te handhaven, temeer, omdat zij slechts een gedeelte van de stukken  betrof, namelijk die, welke bestemd waren om als toelichting te dienen tot zijn  eigenhandige levensbeschrijving. Nochtans is er bij de nieuwe ordening van zijn  archief naar gestreefd om de door hem gevormde omslagen zoveel mogelijk te  reconstrueren en intact te laten. Ten einde de herkomst van de nummers te  verduidelijken, worden zij in de inventaris voorafgegaan door de letters X, Y  of Z, respectievelijk ter aanduiding van de aanwinsten Ver Huell 1855, 1881 en  1930/1931, met dien verstaande, dat de stukken, in 1855 aangekocht, doch weer  aan derden afgestaan, beschouwd zijn niet tot de aanwinsten uit dat jaar te  behoren.</p>
<p>Bij de bewerking voor EAD, zijn de volgende aanpassingen  doorgevoerd. Daar waar mogelijk zijn de opmerkingen in N.B. bij een  beschrijving in de beschrijving zelf opgenomen. De spelling is gemoderniseerd,  met uitzondering van oude titels en opschriften die zijn overgenomen. Franse  revolutiedata zijn niet overgenomen, behalve als ze in een beschrijving zelf  vermeld staan. De verwijzing naar aanwinstletter X, Y, of Z. is opgenomen onder  een apart unitid met het label "aanwinst". Verder zijn verwijzingen naar andere  archieven en literatuur opgenomen. </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 004 Verhuell, nummer toegang 2.21.004.04, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Verhuell, 2.21.004.04, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<p><bibref linktype="simple">  <persname>L. Turksma</persname>,   <title linktype="simple">Admiraal van Napoleon, het leven van C.H. graaf Ver Huell (1991)</title></bibref></p>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">I</unitid>
<unittitle>Christiaan Anthonie Ver Huell. 1760-1832</unittitle>
</did>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A </unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn openbare werkzaamheden</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">a </unitid>
<unittitle>Betreffende zijn werkzaamheid als zeeofficier in  Staatse dienst</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>C.A. Ver Huell begon zijn militaire loopbaan in 1771 als  adelborst in dienst van de Admiraliteit van Amsterdam. Hij werd  achtereenvolgens bevorderd tot luitenant ter zee (1780) en extra-ordinaris  kapitein ter zee (1783), en nam in 1795 nog vóór het uitbreken van de  omwenteling zijn ontslag uit de zeedienst</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777799" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/28788e55-50d1-4bb3-89df-31e7fb522583</unitid>
<unittitle>Aanstelling voor C.A. Ver Huell tot extra-ordinaris kapitein ter zeee onder het College ter Admiraliteit te Amsterdam</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783 </unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777800" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/789c20fa-eb3e-4b00-a7c9-17cd8853a06b</unitid>
<unittitle>Memorie van de kapitein ter zee C.A. Ver Huell, met 's-lands eskader in het jaar 1784/1758 in Oost-Indië geweest zijnde, betreffende de staat van verdediging van de nederzettingen van de Oost-Indische Compagnie aldaar, afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777801" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bfae4384-aec0-4505-b597-28c2e7d86c03</unitid>
<unittitle>Fragmenten van een journaal, gehouden door N.N. aan boord van 's-lands schip "Havick" onder commando van de kapitein ter zee C.A. Ver Huell tijdens een reis naar Oost-Indië</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788/1792">1788-1792 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777802" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b29074d2-bca5-4012-a9b0-20bfdf18bb85</unitid>
<unittitle>Fragment van een journaal, gehouden door N.N. aan boord van 's-lands schip "Zephir", onder commando van de kapitein ter zee J.O. Vaillant tijdens een reis naar Oost-Indië</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17900617/17900618">1790 juni 17 en juni 18</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Vermoedelijk gediend hebbende om daaruit een passage over te nemen voor het onder inv.nr. 3 beschreven journaal</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777805" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5ab2316-3bbc-411a-8c2b-8be2587a8d5e</unitid>
<unittitle>Verklaring van goed gedrag, afgegeven door de admiraal J.H. van Kinsbergen, ten behoeve van de kapitein ter zee C.A. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1794 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777806" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1057ed62-7dd6-4904-8ce5-1e7156b91ae8</unitid>
<unittitle>Bewijs van ontslag uit de zeedienst voor C.A. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1795 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">b </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als lid van de militaire  commissie naar Oost-Indië</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>In 1788 werd C.A. Ver Huell door prins Willem V benoemd tot  lid van de commissie, belast met de inspectie van het defensiewezen van de  Nederlandse nederzettingen in Oost-Indië (zie resoluties Staten-Generaal van 24  november 1788). De commissie vertrok 28 februari 1789 van de rede van Texel met  de schepen "Havick" en Zephir" en keerde eerst in 1793 in het vaderland terug </p>
</bioghist>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Kaap de Goede Hoop</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777811" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73bb6d8e-3445-47e0-8192-beaac6c7d93c</unitid>
<unittitle>Missive van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell en   J.F.L. Graevestein aan Z.D.H. prins Willem V, strekkende ten geleide van de   papieren betreffende het defensiewezen van Kaap de Goede Hoop, met bijlagen,   duplicaten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17891005">1789 oktober 5 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777812" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb497bb7-4910-4168-b7cc-b73405eca30f</unitid>
<unittitle>Duplicaat-memorie van J.O. Vaillant c.s. voor   Z.D.H. prins Willem V betreffende het defensiewezen van Kaap de Goede Hoop, met   bijlagen (deels van latere datum)</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1789 </unitdate>
<physdesc>1 band en 1 lias</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777813" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45980675-66dd-4496-8b83-c2fb0c28ebc0</unitid>
<unittitle>Ontwerp-memorie van J.O. Vaillant c.s. over het   defensiewezen van de Kaap</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1789]</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777814" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/124bf362-137c-4917-95c7-aa292e14ef92</unitid>
<unittitle>Kort overzicht van de memorie van J.O. Vaillant   c.s. over het defensiewezen van de Kaap, afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1789] </unitdate>
<physdesc>1 lias</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777815" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/061e5b22-468f-4679-ac82-40f1c4f76157</unitid>
<unittitle>Brieven, memories, berichten en staten, betrekking   hebbend op het defensiewezen van Kaap de Goede Hoop</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1789</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Merendeels opgenomen onder de bijlagen bij inv.nr. 8</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777818" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db61cb6d-d95b-4fd6-9b97-4827b351d012</unitid>
<unittitle>Rapport van de kapitein-luitenant Thibault   betreffende een plan voor een hospitaal aan de Kaap, afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777819" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b9e6e6bc-0bd5-4f0d-bfa7-94c5ac8bb9e4</unitid>
<unittitle>Rapport over de staat van het geschut, aanwezig in   de kolonie Kaap de Goede Hoop, afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1789] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777820" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b35b5dee-a2a2-429c-a5a8-df9348c095d4</unitid>
<unittitle>Extract-resolutie van de Raad van Politie in het   kasteel de Goede Hoop, genomen naar aanleiding van een rekest, door de   kapitein-luitenant bij het regiment van Würtemberg J.C.F. von Hughel aan   Commissarissen-generaal gericht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17920907">1792 september 7 </unitdate>
<physdesc>1 lias</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Kust van Malabar</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777822" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7f928d8-bb86-410e-b410-d9f8c1f9e1e5</unitid>
<unittitle>Rapport van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell en   J.F.L. Graevestein nopens hun verrichtingen op de kust van Malabar,   duplicaten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17900216">1790 februari 16 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777823" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04a68d1d-bf25-46eb-90b4-78d365ff8857</unitid>
<unittitle>Memorie van J.O. Vaillant c.s. voor Z.D.H. prins   Willem V betreffende het defensiewezen van de bezittingen van de V.O.C. op de   kust van Malabar, met bijlagen, duplicaten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777824" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/eb5364b1-435e-4cc1-a889-c3e79f32e33e</unitid>
<unittitle>Memorie van N.N. betreffende de verdediging van de   Hollandse nederzettingen op de kust van Malabar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1790] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777825" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc720dd1-6884-48d2-8414-497ef8c2ee95</unitid>
<unittitle>Brieven, memories, berichten en staten, betrekking   hebbend op het defensiewezen te Cochin</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777826" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f20decd-3655-428f-8543-7db1df09da63</unitid>
<unittitle>Memorie van C.F. Reimer over de staat van defensie   van de vesting Cochin</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777827" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1c598541-fb09-4eda-8473-ad02647c5699</unitid>
<unittitle>"Vertoog nopens den staat van den Koning van    <geogname normal="Cochin">Koetsien</geogname>, gericht aan   de Wel Edele gestrenge Heeren Kommissarissen van Hunne Hoog Mogende en Z.D.H.   den Heere prince van Oranje en Nassau etc etc", afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Ceylon</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777829" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f035f744-bc3a-4b51-9aa9-65b0cb907451</unitid>
<unittitle>Rapport der verrichtingen van J.O. Vaillant, C.A.   Ver Huell en J.F.L. Graevestein gedurende hun verblijf op het eiland Ceylon, op   de kust van Coromandel en op Malakka, minuten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Zie ook inv.nrs. 33, 34, 41 en 42</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777832" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16749120-1893-48c1-8f02-286862957e3e</unitid>
<unittitle>Kopie-memorie van J.O. Vaillant c.s. voor Z.D.H.   prins Willem V betreffende het defensiewezen van Ceylon, met   bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777833" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f514fd31-b71e-40ae-9875-ad939ab32b73</unitid>
<unittitle>Brieven van de gouverneur van Ceylon, W.J. van de   Graaff, gericht aan de commissie ter opheldering van diverse gegevens   betreffende het defensiewezen van Ceylon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17900320/17900326">1790 maart 20 en maart   26 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777834" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/135f161b-85d8-42cf-ab1a-b6b3fb36e7e2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de inlandse en Europese   troepen op Ceylon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777835" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/abd4b1a1-84fb-44fb-99c7-ee729c83f5fa</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het regiment Zwitsers van de   kolonel O.J. de Meuron</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777836" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85885e04-1f2e-4149-96ef-4a47d435c5f7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de artillerie te Galle,   Colombo, Jaffnapatnam en Trinconomale</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777837" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5bd4c1c-9924-49a7-a1c9-2c1270874e08</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het zeewezen op   Ceylon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777838" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cdf7aa08-4695-45f6-b9f3-4c9897156c58</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de magazijnen, fabrieken en   winkels op Ceylon, en de compagniesdienaren en slaven aldaar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777839" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3ef491a-8a74-4477-ab13-376e69d08b1d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het hospitaal te Colombo en de   ziekenverblijven van de onderhorige kantoren op Ceylon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777840" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c372d080-dad0-4614-a6a2-fc24816585e5</unitid>
<unittitle>Extract-resoluties, genomen in de Raad van Ceylon,   betreffende het artilleriewezen aldaar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17871004">1787 oktober 4 en </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17881118">1788 november 18 </unitdate>
<physdesc>1 pak </physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777843" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bf10cc4-f5fd-4895-8ff8-6bf5ffac1f67</unitid>
<unittitle>Kopie-missive van Iman W. Talen aan de   gouverneur-generaal Reinier de Klerk betreffende de verdediging van de   vestingen van Ceylon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17790128">1779 januari 28 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777844" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b93cf503-e048-4bae-848f-72ca8acce561</unitid>
<unittitle>Kopie-missive van J.G. Fornbauer aan de gouverneur   van Ceylon W.J. van de Graaff nopens de voorstellen van de kapitein ter zee   J.O. Vaillant, dienende om op de zogenaamde grens in de binnenbaai van   Trinconomale grote schepen behoorlijk te kunnen kielhalen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 januari 19 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Kust van Cormandel</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777846" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09ce1d56-962f-4b94-aeb1-15482d1980fb</unitid>
<unittitle>Duplicaat-rapport van J.O. Vaillant, C.A. Ver   Huell en J.F.L. Graevestein voor Z.D.H. prins Willem V betreffende het   defensiewezen op de kust van Coromandel</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Zie ook inv.nr. 21</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777849" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/853af4f2-59c4-4adf-94fa-baa4c5f7cb80</unitid>
<unittitle>Memories, berichten en staten, betrekking hebbend   op het defensiewezen van Coromandel</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Ambon</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777851" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/738c8763-4a39-430d-acdb-8adf3691cae8</unitid>
<unittitle>Memories, berichten en staten, betrekking hebbend   op het defensiewezen van Ambon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Ternate</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777853" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5595846-7b4a-45f3-a3ed-42b668048987</unitid>
<unittitle>Kopie-memorie van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell en   J.F.L. Graevestein voor Z.D.H. prins Willem V betreffende het defensiewezen van   Ternate, met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1791] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777854" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/eb635165-4a72-4254-8f36-01ca99939a2d</unitid>
<unittitle>Memories, berichten en staten, betrekking hebbend   op het defensiewezen van Ternate</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Makassar</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777856" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ed71d6b-3cb6-4ce2-956b-629e512df51c</unitid>
<unittitle>Concept-rapport van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell   en J.F.L. Graevestein gedurende hun verblijf te Makassar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1791] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777857" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8e829307-0352-4855-8833-d24fceaf837c</unitid>
<unittitle>Concept-memorie van J.O. Vaillant c.s. voor Z.D.H.   prins Willem V betreffende het defensiewezen van Makassar, met   bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1791] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777858" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7508d34f-e2f9-4d78-b784-b97dae805bf3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de troepen te Makassar,   authentieke afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Malakka</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777860" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2b260fab-0e91-443c-a71b-b9f2b85f6f0f</unitid>
<unittitle>Kopie-memorie van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell en   J.F.L. Graevestein voor Z.D.H. prins Willem V betreffende het defensiewezen van   Malakka</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1791] </unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>

<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/2.21.004.04/file/41" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
<scopecontent>
<p>Zie ook inv.nr. 21</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777864" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99d19825-f85f-4d15-8fba-8cc5768f22d5</unitid>
<unittitle>Memories, berichten en staten, betrekking hebbend   op het verdedigingswerken van Malakka, de troepen, het hospitaal, de   werkplaatsen, de magazijnen etc. aldaar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>

<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/2.21.004.04/file/42" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Batavia</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777867" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3ce83ece-095e-41d4-936a-d61de5a4410b</unitid>
<unittitle>Kopie-memorie van J.O. Vaillant, C.A. Ver Huell en   J.F.L. Graevestein voor Z.D.H. prins Willem V betreffende het defensiewezen van   Batavia, met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1792 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777868" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/028149a4-0431-432a-a999-a69245d94d25</unitid>
<unittitle>Extract-resoluties van de Raad van Indië   betreffende het defensiewezen aldaar</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17830620/17920706">1783 juni 20 - 1792 juli   6 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777869" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/99ffcda5-e353-4fbc-ba21-55bc47e9c64c</unitid>
<unittitle>Kopie-rapport van C. Sinckelaar aan de   gouverneur-generaal en raden van Nederlands-Indië betreffende een uit Ceylon   afkomstig voorstel tot wijziging van de wijze van uitbetaling van de gages aan   de militairen van de zogenaamde nationale troepen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17911020">1791 oktober 20 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Brits-Indië</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777871" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ef22862-698d-4561-aeb3-2588b1ed6eb8</unitid>
<unittitle>Overeenkomst tussen de Engelse en de Franse koning   betreffende de interpretatie van artikel 13 van het op 3 september 1783 te   Versailles gesloten vredesverdrag, afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1787 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">c </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als lid van de commissie  van de Oostindische zaken</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij Staatsbesluit d.d. 11 november 1802, nr. 41, werd C.A. Ver  Huell benoemd tot lid van de commissie van advies over de toekomstige handel en  het bestuur in Indië. De commissie bracht op 31 augustus 1803 haar rapport uit,  doch werd eerst in 1805 ontslagen (zie secrete notulen Staatsbewind 25 april  1805, litt. B.B.B.)</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777875" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6878b198-2bca-4901-9308-4d9da70d143c</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de defensie van de bezittingen van de Bataafse republiek in Oost-Indië, door C.A. Ver Huell op verzoek van de commissie opgesteld, concept</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1803] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777876" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9e79ddf4-6dd4-4c83-b69f-ff3c4241de22</unitid>
<unittitle>"Verhandling over de vaart naar, in en uit de Oost-Indiën terug" door C.A. Ver Huell op verzoek van de commissie opgesteld, met bijlagen. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1803] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">d </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als voorzitter van de  sectie van de Marine in de Staatsraad</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij Koninklijk decreet van 8 juli 1806, nr. 6, werd C.A. Ver  Huell benoemd tot lid van de Staatsraad, voorzitter van de sectie voor de  Marine. Hij legde deze functie neer, nadat hij in maart 1807 tot gezant in  Spanje was benoemd</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777880" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07b659b3-4d64-47c0-ad6d-6d4683500d8d</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij C.A. Ver Huell als voorzitter van de sectie voor de Marine van de Staatsraad</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060929/18070105">1806 september 29 - 1807 januari 5 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777881" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bad99100-16ab-43c3-bd1b-c2d6381130b8</unitid>
<unittitle>Koninklijk decreet betreffende de organisatie van de Staatsraad. Kopie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">e </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als lid van het Corps  Législatif te Parijs</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij senatus-consulte van 19 februari 1811 werd C.A. Ver Huell  benoemd tot lid van het Corps Lêgislatif voor het departement van de  Boven-IJssel. Nog vóór zijn zittingstijd geheel om was, kwam de functie door de  opheffing van de Hollandse departementen tijdens de restauratie in Frankrijk  (1814) te vervallen</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777885" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae13d2b8-d11d-4946-a503-21f6c3669b27</unitid>
<unittitle>Staat van dienst van C.A. Ver Huell, te zijnen behoeve opgesteld in verband met zijn kandidatuur voor het voorzitterschap van het Corps Législatif, concept</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B </unitid>
<unittitle>Particuliere papieren</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>52-61</unitid>
<unittitle>Brieven, aan C.A. Ver Huell gericht door de navolgende  personen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 - 1819 </unitdate>
<physdesc>25 stukken</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777888" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b08be056-b615-46e2-b6bb-1ae596b1f396</unitid>
<unittitle>Admiraal J.H. van Kinsbergen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 mei 25 - 1805 september 27   </unitdate></unittitle>
<physdesc>8 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777889" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85e02107-7232-43bb-a142-ace6265481e7</unitid>
<unittitle>mr. G. Brantsen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 juni 5 en juni 11 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777890" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11c271b5-145f-4650-b1ad-5fe3ab1ce18f</unitid>
<unittitle>H. van Royen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1804] juni 11 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777891" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2bc6a454-b752-4ce6-a58b-4f3c108c7abd</unitid>
<unittitle>mr. H. van Stralen, met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 september 28 - 1819 juni   1</unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777892" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a7a6050-03d4-4f86-84d9-ea86c47bd83e</unitid>
<unittitle>F.S. graaf van Bylandt-Halt,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 februari 22 - 1806 mei 10   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777893" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d23333c8-80b0-4d53-a9e8-91f64f47951b</unitid>
<unittitle>E.A. Ver Huell, zijn broer, met bijlage, met kopie-brief van E.A. Ver Huell aan mr. R.J. Schimmelpenninck  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 april 5 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777894" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/389b27f5-1aec-4619-8e95-99b85f431d00</unitid>
<unittitle>H.A.W. baron van Rouwenoort, zijn oom  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 april 6 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777895" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4731a18-b343-485b-9289-ad1bad55d605</unitid>
<unittitle>G.N. de Haan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 28 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777896" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a1443cc-2cf2-4098-a65f-523d13546c65</unitid>
<unittitle>L.M.J. van Reede van Oudtshoorn,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 21</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777897" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09437450-60f5-4086-bebf-598fc21d520d</unitid>
<unittitle>T.F. van de Capellen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 21</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777898" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77f5ac89-c7e0-4757-be69-4c6e6d847ca8</unitid>
<unittitle>Grafschrift voor C.A. Ver Huell. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">II </unitid>
<unittitle>Carel Hendrik Ver Huell (1764-1845)</unittitle>
</did>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">A</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn openbare   werkzaamheden</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">a </unitid>
<unittitle>Betreffende zijn werkzaamheid als zeeofficier in  Staatse dienst</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>C.H. Ver Huell trad evenals zijn broeder op elfjarige leeftijd  in militaire dienst, aanvankelijk als kadet bij het regiment Acronius. Weldra  bleek, dat hij zich meer tot de zeedienst voelde aangetrokken, en in 1779  bezorgde men hem een plaats als adelborst in dienst van de Admiraliteit van  Amsterdam. In 1780 benoemd zijnde tot commandeur der soldaten, werd hij in 1781  aangesteld tot luitenant te zee. Na achtereenvolgens tot kapitein-luitenant  (1793) en kapitein ter zee (1795) te zijn bevorderd, nam hij kort na het  uitbreken der omwenteling zijn ontslag uit de zeedienst.</p>
</bioghist>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>63-65</unitid>
<unittitle>Journalen, gehouden aan boord van 's-lands fregat "Argo" door C.H. Ver Huell, commandeur der soldaten op gemeld fregat, en door N.N. in en voor de haven van Nieuwediep, en gedurende reizen in de Noordzee en in het Kanaal</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779/1782">1779-1782 </unitdate>
<physdesc>2 delen en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777905" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d6e85722-35b4-4181-99dc-e1f9985b916b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779 november 1 - 1780 oktober 4  </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777906" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10c8bddd-1f07-402a-acde-ef7edffde98b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780 oktober 3 - 1781 augustus 10  </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777907" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/462a1201-4673-469f-938c-b4a9a0510519</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1782 april 1 - 1782 mei 15  </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777908" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/348db25c-1999-4d1c-8b34-962be604fc5a</unitid>
<unittitle>Aanstelling voor C.H. Ver Huell tot luitenant en tot kapitein-luitenant ter zee onder het college ter Admiraliteit te Amsterdam</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1781,</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793 </unitdate>
<physdesc>1 stuk en 1 charter </physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777911" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/71f0c082-4837-4fb7-88e0-067e6bf0be86</unitid>
<unittitle>Kopie-orders en instructies</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783/1792">1783-1792</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777912" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/76cc70e4-20c8-4439-b5f7-32cee7795e43</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende aan- en verkoop van houtwaren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783,</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1792 </unitdate>
<physdesc>2 stukken </physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777915" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6e5d9519-b5db-48ef-b430-76fb906ac302</unitid>
<unittitle>Consumptieboek, gehouden aan boord van het fregat "Dolphijn"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17860401/17881215">1786 april 1 - 1788 december 15</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<bioghist>
<p>Ver Huell was van april 1786 tot december 1788 eerste officier aan boord van de "Dolphijn"</p>
</bioghist>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777918" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/23645bde-b658-4105-9239-ed70651bbe33</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Gebet</emph>"; gebeden, die blijkens eigenhandige aantekening van Ver Huell op zonder werden voorgelezen aan de bemanning van de "Dolphijn"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786/1788">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777919" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/13954ec3-cb21-4ac5-b435-cb4c47442997</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Generale Zeinen van een Vloot of Esquader oorlogschepen</emph>", met afschriften van orders betreffende de seinen en een plaat. Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777920" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9ddc0ac-0743-430f-a2a6-1861c00cb407</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Generale Nagt- en Mist-Zeinen van een Vloot of Esquader oorlogschepen. Derde deel</emph>", gedrukt. Met een blad met aantekeningen van Ver Huell een een briefje van E. Gerkes aan Ver Huell gericht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1791]</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777921" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29d6e210-caf5-4d5d-adc8-482de7879190</unitid>
<unittitle>Seinen voor het begeleiden van koopvaardijschepen, vastgesteld door C.H. Ver Huell, commanderende 's-lands brik "De Pijl". Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793/1794">1793-1794</unitdate>
<physdesc>7 delen</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Vermoedelijk uitgereikt aan de schippers van een convooi en na afloop weder ingenomen</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777924" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bbec19a2-e7cb-409b-bf17-cd538a694294</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de lengte van de rede van Texel. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777925" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de146c1f-3217-4701-82a7-a8f66526d2e5</unitid>
<unittitle>Maatregelen te nemen voor een eventuele verdediging van Amsterdam</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1794</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777926" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10d19c1d-ccab-43ea-b111-bffdce5c14ce</unitid>
<unittitle>Inventaris van goederen, behorende tot de uitrusting van schepen van verschillende grootte</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">b</unitid>
<unittitle>Betreffende zijn werkzaamheid als lid van het  gemeentebestuur van de stad Doetinchem</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Na zijn ontslag uit de zeedienst leefde Ver Huell ambteloos in  zijn geboorteplaats Doetinchem, alwaar hij op 30 september 1802 in de  magistraat werd benoemd.</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777930" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e687ac0f-1611-4666-b234-a2d005439787</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming van C.H. Ver Huell tot lid van het gemeentebestuur van Doetinchem</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1802</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">c</unitid>
<unittitle>Betreffende zijn werkzaamheid als Commissaris van het  Bataafse Gouvernement bij de Eerste Consul van de Franse Republiek, later  Keizer der Fransen, en als Commandant en chef van het Bataafse  flottilje</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Ingevolge het op 25 juni 1803 gesloten tractaat betreffende de  militaire samenwerking tussen de Franse en Bataafse republieken , werd C.H. Ver  Huell bij secreet Staatsbelsuit dd. 15 augustus 1803 benoemd tot commissaris  van het Bataafse gouvernement bij de eerste consul Bonaparte met de tijdelijke  rang van schout-bij-nacht. De 25ste brumaire an XII (17 november 1803) stelde  Bonaparte hem aan tot commandant en chef van de Bataafse flottilje. Nadat het  plan tot een expeditie naar Engeland ten gevolge van het uitbreken van de derde  coalitie-oorlog was afgesprongen, keerde Ver Huell begin september naar Holland  terug om de functie van secretaris van staat voor de Marine, waartoe hij  inmiddels was benoemd, te aanvaarden</p>
</bioghist>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Algemeen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777935" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b96d6103-3672-4ed1-a09d-e04591bc3a93</unitid>
<unittitle>Aanstelling en instructie voor C.H. Ver Huell als   commissaris van het Bataafse Gouvernement bij de Eerste consul, met kopie van   het op 25 juni 1803 gesloten tractaat</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777936" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c3724d4e-934c-45b7-ba34-a64505b15e01</unitid>
<unittitle>Brieven, ingekomen bij, minuten van brieven,   uitgaande van, en aantekeningen, gemaakt door C.H. Ver Huell tijdens zijn   zending te Parijs als commissaris van het Bataafse gouvernement</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18030902/18031117">1803 september 2 - 1803   november 17</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op de oude omslag staat geschreven " Lettre et mémoire   écrite pendant ma première mission à Paris 1803 no. 6". Bevat o.a. verslagen   van gesprekken, gehouden met de Eerste Consul</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>80-81</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van   brieven uitgaande van de commissaris en commandant en chef van het Bataafse   flottilje en van zijn chef van de generale staf</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777940" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3c8c4d22-3454-4da3-b2c8-0c3e02d724f9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 november 20 - 1804 december 11, met verscheidene ongedateerde stukken </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777941" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b24e0297-7cca-45d7-83c0-319baae63bf4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 januari 1 - 1805 september 10, met verscheidene ongedateerde stukken </unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777942" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4f4b775-99ec-4235-83a0-defd2477bada</unitid>
<unittitle>Brieven, door de commissaris en commandant en chef   van het Bataafse flottilje ontvangen van de Eerste consul, later Keizer   Napoleon I</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18031117/18050929">1803 november 17 - 1805   september 29</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op de omslag staat geschreven " Lettres et ordres du   premier Consul de la République Française et après de l'Empereur Napoléon   premier". De brieven zijn genummerd van 1 tot en met 12, doch niet in   chronologische volgorde. Denummers 1,2,5,6,7,9 en 11 ontbreken. Twee brieven   zijn respectievelijk gedateerd 26 germinal en 11 floréal an XI. Toen was Ver   Huell nog niet in functie. Ook de inhoud van de brieven wijst op het jaar XII   (1804).</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>83-84</unitid>
<unittitle>Gedrukte dagorders voor de Keizerlijke   flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1805">1804-1805</unitdate>
<physdesc>1 deel en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777946" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d34f363c-f403-4128-b5b1-11bb7109d1a5</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 oktober 24 - 1805 april 20</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777947" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59a29f43-2cde-46c1-a3a6-cf80a4db145d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 oktober 12 - 1805 juni 19</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777948" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dcad795b-ab31-437e-bd60-578dc8a80949</unitid>
<unittitle>Dagorders voor de Keizerlijke armee</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050724/18050901"> (1805 juli 24) - 1805   september 1</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777949" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2e0ff03-a44b-4ea8-aa32-1eb04a564e35</unitid>
<unittitle>Korte inhoudsopgave van de resoluties, missives,   rapporten en andere stukken en papieren, ontvangen door de commissairis en   commandant en chef van het Bataafse flottilje, 1803 november 29 - 1804 december   30; van de stukken, opgenomen in de register van de ingekomen stukken A (1803   november 10 - 1804 juni 25) en B (1804 juni 25 - 1804 december 19); van de   Franse brieven van an XII brumaire 26 (1803 november 18) tot an XIII   vendémiaire 1 (1804 september 23); van de Franse dagorders, gegeven in het kamp   te Brugge van an XIII ventôse 1 (1804 februari 21 tot an XIII vendémiaire 1   (1804 september 23)</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>De betreffende registers ontbreken.</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>87-90</unitid>
<unittitle>Registers van brieven, uitgaande van de   commissaris en commandant en chef van het Bataafse flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805</unitdate>
<physdesc>4 delen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777953" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85c159b5-58b5-4331-bab0-0141ac28efda</unitid>
<unittitle>A.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 november 28 - 1804 maart 31</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777954" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/182073a1-1e40-47a5-9277-9520710d4e6d</unitid>
<unittitle>B.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 april 1 - 1804 juli 31</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777955" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/27db5d90-4bed-4d21-81b1-06af89f84e2f</unitid>
<unittitle>C.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 augustus 3 - 1804 november 29</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777956" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/54951709-f4ed-43ca-af2f-6dce8f7e7923</unitid>
<unittitle>D.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 februari 12 - 1805 september 5</unitdate></unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Ver Huell vertrok 23 november 1804 naar Parijs en keerde  12 februari 1805 uit Parijs te Duinkerken naar het flottilje terug</p>
</bioghist>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777959" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e26597c1-03e1-44c3-a29d-b5b1b1dce3d8</unitid>
<unittitle>Registers van brieven, door de commissaris en   commandant en chef van het Bataafse flottilje gericht aan de Eerste Consul,   later Keizer Napoleon I</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18031126/18050805">An XII frimaire 4 (1803   november 26 - an XIII thermidor 17 (1805 augustus 5)</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777960" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7b57adeb-56b9-4bec-a90d-e5153bd70bbe</unitid>
<unittitle>Fragment-kopieboek van brieven, uitgaande van de   commissaris en commandant en chef van het Bataafse flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050509/18050621">1805 mei 9 - 1805 juni   21</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Bevat brieven, niet opgenomen in register D, zie inv.nr.   90</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>93-95</unitid>
<unittitle>Orders en instructies, gegeven door de commandant   en chef van het Bataafse flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805</unitdate>
<physdesc>3 delen</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Met los in de delen een korte inhoud van de   geregistreerde stukken</p>
</scopecontent>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777966" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8cba7bcb-de7d-45fa-87e8-55c895163ad0</unitid>
<unittitle>A.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 december 17 - 1804 juli 12</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777967" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cce6e818-9f20-42bf-918a-83266fe7edbe</unitid>
<unittitle>B.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 juli 12 - 1805 mei 30</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777968" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7c6bb04e-c194-4509-811a-c796d78338df</unitid>
<unittitle>C.   <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 31 - 1805 september 8</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777969" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a3d374d-0d23-49ed-a3ed-aac3e6834f96</unitid>
<unittitle>Korte inhoudsopgave van de stukken, opgenomen in:   Missiveboeken A, B en C; Orderboeken A en B, met afzonderlijke inhoudsopgave   van de Franse brieven opgenomen in missiveboeken A,B en C</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805 </unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Zie inv.nrs. 87-89 en 92-93. De inhoudsopgave van   orderboek B is onvolledig en loopt slechts tot 1804 december 17</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777972" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7119aa69-4856-4ba7-8b8e-28bcfd105318</unitid>
<unittitle>Orders van de dag voor het Bataafse flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18041008/18050907">1804 oktober 8 - 1805   september 7</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777973" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/226229f5-f981-4e95-84d5-fa0546213396</unitid>
<unittitle>Rapport van de Engelse commodore Sir Sidney Smith   aan de admiraal Lord Keith nopens het samentreffen met een eskadrille van de   Bataafse flottilje onder de schout-bij-nacht C.H. Ver Huell tijdens de   overtocht van Vlissigen naar Oostende, opgenomen in Lloyd's Courrier du Jour.   Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040522">1804 mei 22</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777974" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad73d0ad-86fb-4dd8-8ae1-d615dd6ec6da</unitid>
<unittitle>Aanstelling van C.H. Ver Huell tot vice-admiraal   van de Bataafse zeemacht, benevens extract-resolutie van de Raad van Marine   betreffende zijn tafelgelden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040611">1804 juni 11,</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040911">1804 september 9</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777977" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a438c518-bca2-4320-8c87-0a3e928e7356</unitid>
<unittitle>Extract uit de registers der beraadslagingen van   het gouvernement der Franse Republiek, betreffende het lidmaatschap van het   Legioen van Eer. Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Ver Huell werd 10 augustus 1804 benoemd tot lid vanhet   Legioen van Eer</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777980" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a1caab61-a3c8-4845-aaff-5979ee734e40</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitnodiging van de   vice-admiraal C.H. Ver Huell vanwege keizer Napoleon I tot bijwoning vanhet   sacre en de kroningsplechtigheid. Met retroactum</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18041123">1804 november 23, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18041128">1804 november 28 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Twwe van deze stukken zijn afkomstig uit een verloren   gegaan pakket, dat tot opschrift droeg; " <emph render="italic">Invitatie van   wege zijne K. Majesteit tot het sacre en Couronnement no. 93</emph> "</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777985" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc59d065-118e-4f88-9f68-702e6b21c27e</unitid>
<unittitle>Memorie omtrent de veranderingen, in te voeren in   de organisatie van de marine, opgesteld door C.H. Ver Huell naar aanleiding van   een voorstel van de raadspensionaris Schimmelpenninck om hem de post van   secretaris van staat of minister van Marine op te dragen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777986" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/839e5a1f-81d9-46f2-882a-1f6c0913fc4f</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van   brieven, uitgaande van C.H. Ver Huell, als commissaris en commandant en chef   van het Bataafse flottilje, nadat hij de post van secretaris van staat voor   Marine op zich had genomen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18051103/18060527">1805 oktober 3 - 1806   mei 27 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Commissoriale zaken</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777988" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a3f6eb6-3654-40ec-b59b-05d30060edda</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de staat van oorlog van de   Bataafse republiek en de positie van de zeemacht en defensie te   water</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777989" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f42a70d-8ea7-4702-b40f-d6c5d9fe75dd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het Bataafse leger</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1805">1803-1805 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777990" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e23aad0a-049b-4393-8fd8-90964caa0636</unitid>
<unittitle>Gewone en secrete resoluties van het Staatsbewind   betreffende het opleggen van visserspinken in de kustplaatsen aan de Noordzee   van Scheveningen tot Den Helder. Franse kopieën</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18030625/18031031">1803 juni 25 - 1803   oktober 31 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777991" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2b5d0bd-ea77-4e7d-bf19-74efb29dad11</unitid>
<unittitle>Verslag van de adjudant-commandant Binot over de   staat van defensie van Kaap de Goede Hoop ten tijde van de 1st floréal an XII.   Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777992" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/631af69d-21da-4bd8-8bb4-e9ac60d8ee1c</unitid>
<unittitle>Brief van de Franse gezant C.H.L. de Sémonville   aan keizer Napoleon I betreffende het aanwerven van matrozen voor de Bataafse   flottilje. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040708">[1804] juli 8 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777993" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72a15e49-3253-402a-8d3f-cb394087092b</unitid>
<unittitle>Overeenkomst tussen J. Schouten en P. Buys 't   Hooft te Dordrecht, enerzijds, en de Franse minister van Marine en Koloniën,   anderzijds, betreffende de levering van 150.000 kubieke voet eikenhout. Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777994" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca0014b4-fac3-45af-936f-e1f64f9ae266</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de zending van C.H. Ver Huell   naar Den Haag tot verhindering van het toekennen van een schadeloosstelling aan   het Huis van Oranje door het Bataafse gouvernement</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Afkomstig uit een verloren gegaan pakket met opschrift:   "Betreffende de schadevergoeding aan het D.L. Huis van Oranje. - papieren   relatief mijne missie daaromtrent in 's Hage in Augustus 1804</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777997" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f3a5dcfb-a171-4ef3-a0ae-f3999e7bbab6</unitid>
<unittitle>Kopie-missive van de Bataafse gezant mr. R.J.   Schimmelpenninck aan de Franse minister van Buitenlandse Zaken betreffende de   confiscatie van Engelse koopwaren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050130">1805 januari 30 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777998" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dd0635d7-829f-4238-9f27-2f8dd3ef0430</unitid>
<unittitle>Memorie omtrent de toestand van de Hollandse   marine ten tijde van de regeringsverandering in 1805, door C.H. Ver Huell aan   de keizer overgegeven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45777999" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1f2233e0-efd3-4883-b133-cc14a3fa3405</unitid>
<unittitle>Aantekeningen omtrent stukken, betrekking hebbende   op de Franse kapier J. Saint-Faust</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778000" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/65e70c5d-d2e0-41cb-921f-03e19945cabe</unitid>
<unittitle>Kopie-extracten uit het verbaal van de secretaris   van staat voor de Marine betreffende ruiling en verkoop van oude   kanonnen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050610">1805 juni 10, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050628">1805 juni 28 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778003" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4445e08f-576e-41bd-9006-cf3536f6eb62</unitid>
<unittitle>Overeenkomst, gesloten tussen de Franse generaal   Marmont en de secretaris van staat voor de Financiën, I.J.A. Gogel, betreffende   de samenwerking tussen de Bataafse douanebeambten en de commissaires des   relations commerciales de l'empire français en Batavie. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778004" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ed51144-9109-4d9b-9b59-478521d686c4</unitid>
<unittitle>Aanstelling en instructie voor de brigade-generaal   Gratien als commandant van Den Helder. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Flottilje</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778006" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/80091031-c31b-4826-9f32-b0604254aee3</unitid>
<unittitle>Gedrukte extract-resoluties van de Raad der Marine   betreffende de honneurs en het saluut, in acht te nemen aan boord van 's-lands   schepen ten opzichte van verschillende autoriteiten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18020507/18040214">1802 mei 7 - 1804   februari 14 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778007" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/921253c6-4446-48fa-b6d8-16b5d428e1e0</unitid>
<unittitle>Memories, berichten en staten betreffende de   Bataafse flottilje, de Franse havens en de voorgenomen landing in   Engeland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1805">1804-1805 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778008" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/14cfcbef-1279-47e4-b499-3ac805a64408</unitid>
<unittitle>Reglementen en orders van de vice-admiraal C.H.   Ver Huell, commanderende de rechtervleugel van de Keizerlijke Bataafse   flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040923/18050531">1804 september 23 - 1805   mei 31 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778009" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/682893dc-9897-40cd-bafb-1d93e99301d4</unitid>
<unittitle>Voorschriften omtrent het manoeuvreren van het   Bataafse flottilje, gegeven door de commandant en chef</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1804] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778010" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/844dcb33-55db-4581-8a05-48344c906915</unitid>
<unittitle>Klad-aantekeningen van C.H. Ver Huell betreffende   de organisatie van het flottilje, de expeditie tegen Engeland, enz.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1805">1804-1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778011" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4bed193a-d64e-49ed-839d-321b9b54abc8</unitid>
<unittitle>Aantekeningen omtrent de seinen, in gebruik bij   het Bataafse flottilje</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1804] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778012" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ae11a2b-c1ef-4e7c-b8a9-206b764880c4</unitid>
<unittitle>Zakboek van de admiraal Ver Huell. Met   inhoudsopgave</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Bevat gegevens betreffende de seinen, in gebruik bij het   Bataafse flottilje, naamlijsten van de officieren van het flottilje, etc. In   dit deeltje zijn tevens opgenomen (doch niet in de index vermeld) een algemeen   overzicht van de schepen, behorende tot de flottiljes op de reden en havens van   het Noorden en een naamlijst van de officieren en aspiranten, deel uitmakend   van de generale staven van deze flottiljes, vermoedelijk uit de tijd, dat Ver   Huell algemeen bevelhebber van de reden en havens van het Noorden was. Zie   inv.nr. 268 e.v.</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778015" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8733aa5-e1a4-4e1f-b79c-0831c42789de</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Generale seinen van de   Bataafsche flottille</emph>". Gedrukt. Met geschreven toevoegingen, in beide   delen verschillend</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 </unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778016" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/970cedca-c7c2-4deb-aa1f-6e62965c460c</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Generale Zeinen voor een   Vloot of Eskader oorlogsschepen</emph>". Gedrukt. Met wijzigingen van later   datum</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Oorspronkelijk het zelfde merk als inv.nr. 71</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778019" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/22316efe-7253-4c39-b82a-456b20185963</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Generale Nagt- en   Mist-Zeinen voor een vloot of Esquader oorlogschepen. Derde deel   </emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Gewijzigd exemplaar van inv.nr. 72. Hierin los enige   aantekening van Ver Huell, enige tabellen en een briefje, gericht aan Ver Huell   als commandant van de rechtervleugel van het (Keizerlijke) flottilje</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778022" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46f94d75-eb7e-46ce-a6fa-499866cdd2c1</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Signaux de la marine   française. An IX</emph>" Achterin " <emph render="italic"> Tactique à l'usage   des armées navales de la République française. An V </emph>".   Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1801">1800-1801, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1796">1795-1796 </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778025" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e59f226-397e-47b3-9a3b-605261bdd3a0</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Signaux pour les côtes de   France</emph>" . Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce"> z.d.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778026" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/916489ce-b941-413f-afc4-cc83d05c6304</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Alphabeth op de algemeene   Seinen bij dag</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce"> z.d.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">d </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als secretaris van staat  voor de Marine, later minister van Marine</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>C.H. Ver Huell werd bij Staatsbesluit van 20 mei 1805, no. 30  benoemd tot secretaris van staat voor de Marine. Hij aanvaardde die functie  echter eerst op 16 september 1805. Onder het Koninkrijk Holland was zijn  officiële titel minister. In december 1806 werd hem de maarschalksrang  verleend. Bij Koninklijk decreet van 7 december 1807, no. 6 werd hij tot gezant  te St. Petersburg benoemd</p>
</bioghist>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Algemeen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778031" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2cbc001d-3274-4928-9c59-63221c91d3c6</unitid>
<unittitle>Extract-staatsbesluiten betreffende de benoeming   van C.H. Ver Huell tot secretaris van staat voor de Zaken der Marine en zijn   rangschikking als vice-admiraal in het vaste corps der marine, benevens zijn   staat van dienst</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806"> 1805-1806</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778032" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf0683f9-c4c4-474d-b21f-86e612a9244f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de wijzigingen, in te voeren   in de organisatie van de marine, voorgesteld door C.H. Ver Huell, onmiddelijk   na zijn benoeming tot secretaris van staat voor de Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805-05"> 1805 mei</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>132-133</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken ingekomen bij, en minuten van   brieven, uitgaande van C.H. Ver Huell als secretaris van staat voor de Marine,   later minister van Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805-1807</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778034" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fa87054-00ca-4b40-820c-6a2d50ad16b8</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 september 16 - 1806 juni 21</unitdate>,  met verschillende ongedateerde stukken</unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778035" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/34177b18-eb13-413a-8c11-bf43ffea1a35</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juni 24 - 1807 december 9</unitdate>, met  verschillende ongedateerde stukken</unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778036" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b3bc3e0a-9f39-4f36-aec4-ad2f65efed4e</unitid>
<unittitle>Brieven, door prins Lodewijk Napoleon als   commandant van het Noorderleger gericht aan C.H. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18051031/18051216">1805 oktober 31 - 1805   december 16</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>De oude omslag draagt het opschrift: "Sept lettres du Roi   Louis lorsqu'il était comme Prince en Hollande Commandant en chef de l'armée du   Nord..". Vier brieven ontbreken</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778039" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe493b8c-9972-49a8-bc4e-9efca85a78e3</unitid>
<unittitle>Brieven van koning Lodewijk Napoleon aan zijn   minister van Marine. Met korte inhoudsopgave</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060605/18071109">1806 juni 5 - 1807   november 9</unitdate>
<physdesc>50 stukken</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>De oude omslag draagt het opschrift: "69 lettres du Roi   Louis depuis le 10 Juin anno 6 jusqu'au 9 Novembre 1807.". De brieven zijn   genummerd en gedeeltelijk overgenummerd. De inhoudsopgave is onvolledig en   loopt slecht tot 1806 oktober 21</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778042" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66248d3e-a461-4ac4-9243-e227f5f564fe</unitid>
<unittitle>Brieven van de vice-admiraal J.W. de Winter,   inspecteur-generaal der Marine, aan C.H. Ver Huell. Met de minuten van enige   antwoorden. Met enige brieven van derden aan De Winter en afschriften van   ongedateerde brieven van de Winter aan de koning</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050925/18071214">1805 september 25 - 1807   december 14</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778043" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d43e68ce-7ad5-4955-b312-0856247b5583</unitid>
<unittitle>Brieven van de kapitein ter zee A.A. Buyskes aan   de maarschalk C.H. Ver Huell betreffende zijn zending naar Oost-Indië</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18070126/18070626">1807 januari 26 - 1807   juni 26 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778044" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00215f1c-bd3d-4577-b890-3a9264700095</unitid>
<unittitle>Rekesten, sollicitaties en aanbevelingsbrieven,   ingekomen bij C.H. Ver Huell als secretaris van staat voor de Marine, later   minister van Marine. Met verscheidene ongedateerde stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18050916/18071022">1805 september 16 - 1807   oktober 22</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Enige rekesten zijn niet aan Ver Huell gericht, doch   vermoedelijk door de betreffende autoriteiten aan hem in originali doorgezonden </p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778047" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30a368d2-d972-4c82-84c7-460400c60bdd</unitid>
<unittitle>Minuten van brieven, door C.H. Ver Huell gericht   aan prins Lodewijk Napoleon, commandant en chef van het Noorderleger</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18051026/18051215">1805 oktober 26 - 1805   december 15</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>De oude omslag draagt het opschrift: "Brieven aan Zijne   Keizerlijke Hoogheid Prins Louis en thans koning van Holland"</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778050" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/299d14ce-fa3b-4164-a4fd-0ddd2f3b3cbe</unitid>
<unittitle>Register van brieven, uitgaande van de minister   van Marine, geschreven door de particuliere secretaris W. Mollerus</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060613/18070310">1806 juni 13 - 1807   maart 10</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778051" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6329771d-3bea-4ca1-b5f7-7cc8569dc7a2</unitid>
<unittitle>Register van de geheime rapporten door de minister   van Marine aan de Koning gericht, geschreven door de particuliere secretaris W.   Mollerus</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060713/18070904">1806 juli 13 - 1807   september 4</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778052" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5eb9910-556e-439d-9554-27d1973ea8f2</unitid>
<unittitle>Minuten van gewone en geheime rapporten door de   minister van Marine aan de Koning gericht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060610/1807-11">1806 juni 10 - 1807   november</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778053" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10d080b7-b4fa-4af9-9330-bebc6deb2ab7</unitid>
<unittitle>Klad-nota's en aantekeningen, gemaakt door C.H.   Ver Huell in zijn functie van secretaris van staat voor de Marine, later   minister van Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1807">1805 - 1807 </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778054" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f89c5bb3-1b20-417c-b83f-a8cc45b4cf6c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aard van de werkzaamheden   bij de verschillende afdelingen van het Departement van Marine en de   tractementen vande diverse ambtenaren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805 - 1806 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778055" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c664a884-9963-478b-996a-d2ac6bc00f2f</unitid>
<unittitle>Ontwerp-instructies voor de minister van Marine en   voor de secretaris-generaal bij het Departement</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 </unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778056" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c36ab773-6355-429e-bb42-8af3966b93aa</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een nieuwe organisatie van de   marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 </unitdate>
<physdesc>1omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778057" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0c03f154-6704-4a9e-9213-94d342d0606a</unitid>
<unittitle>Stukken nopens de gewone en buitengewone uitgaven   voor de marine, gediend hebbende tot het opmaken van de petitie voor de   marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806 - 1807 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778058" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/70e37e58-6aef-49c6-8006-1b20366abd6d</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Memorie over de middelen   tot uitvoering van het advies, den 28 maart 1783 uitgebracht om eene vaste post   op den staat van oorlog te brengen, tot een jaarlijksche   equipage</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783-07/1806-01">1783 juli - 1806 januari   </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778059" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/06210f93-cbce-42b7-b0e9-4752a4f06747</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het nieuwe stelsel van   belastingen, met retroacta</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1806 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778060" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee9bb224-47a6-4a34-9331-4a1d6c391f43</unitid>
<unittitle>Minuten van opstellen en vertalingen, gemaakt door   A.B. Poublon in opdracht van de Minister van Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806 - 1807 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778061" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1104449f-1a78-4ed0-9ce7-123922b51f30</unitid>
<unittitle>Recueil van Koninklijke decreten, ontwerp-decreten   en publicaties</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806 - 1807 </unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778062" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/12304334-fed4-4ab1-a2a6-71e0a2c2859c</unitid>
<unittitle>Diverse lijsten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>
<list>
<item>Lijst van stukken, uit Boulogne en Ambleteuse gekomen 
</item>
<item>Lijst van effecten der emolumentenkas en hun waarde op 1 januari 1806 
</item>
<item>lijst van stukken door de minister in blanco getekend 
</item>
</list></p>
</scopecontent>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Sterkte der vloot, bouw en uitrusting van schepen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778070" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e975341-7d8f-474a-a30c-d93055ce6cf6</unitid>
<unittitle>Staten van bij de Marine aanwezige oorlogsschepen   en vaartuigen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805 - 1806</unitdate>
<physdesc>6 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778071" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8a9b0c9-8116-4baf-af4f-1288fe2e8150</unitid>
<unittitle>Lijst van schepen en kleine vaartuigen op de Maas</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1654/1805">1654 - 1805</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778072" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5943ba15-409f-4af5-a3d6-cd5fb36d5b31</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het aanbouwen en herstellen   van 's-lands schepen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1807">1805 - 1807</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778073" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f43e4a6e-f327-478c-8f6d-66fa203e6de8</unitid>
<unittitle>Voorstel van N.N. om de aankoop van materialen   voor de aanbouw en uitrusting van 's-lands schepen op een meer economische   wijze te doen geschieden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778074" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee9547a3-ca6c-4434-aaed-ffa6765cda3a</unitid>
<unittitle>Memorie van de constructeur-generaal P. Glavimans   over het bewaren van hennep, garens en touwwerk. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778075" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8904641a-f96a-4b58-be93-67b61a54ecbb</unitid>
<unittitle>Notitie betreffende de nieuwe kanonnen voor   's-lands schepen "Chattam" en "Pieter Paulus"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778076" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04e624fd-fd31-4f46-8c1c-c4214c9db50e</unitid>
<unittitle>Memorie van de kapitein der artillerie F. Wies頯ver   het gebruik van houwitsers op de oorlogsschepen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778077" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/431c22ca-40d7-4369-91df-c1aef477c0bb</unitid>
<unittitle>Memorie van de schout-bij-nacht J.J. Melvill van   Carnbee over de artillerie ter zee</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778078" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bdfe8e3b-5735-4c01-81f6-76ede520caa6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verschuifbare   scheepskielen, uitgevonden door de Engelse kapitein ter zee J.   Schanck</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778079" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/449c4c96-3ed3-4dc4-8dbe-cce9dc4dd8a0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een in Engeland uitgevonden   reddingsboot, met een originele brief van C.H. Ver Huell aan A.A. Tissingh, dd.   1806 juli 19</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778080" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4bb17bf6-3d5d-4862-ab8e-f64f03f2b4ec</unitid>
<unittitle>Schets van een middel tot voorkoming van   schipbreuk door E. van den Kerchove</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778081" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6a7619c-45fc-4cef-abb3-f7cf7b056ab0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een plan om de   voedselvoorziening aan boord van 's-Konings schepen van overheidswege te doen   geschieden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778082" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4f9fc4e5-0600-4445-a581-71295bd38c00</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de levering van levensmiddelen   voor de Texelse transportvloot</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778083" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4cfdc5dd-87b9-4745-b9bc-e478edc82772</unitid>
<unittitle>Memorie van N.N. betreffende de gedrukte werken,   dienende tot uitrusting van de schepen, fregatten en lichtere   vaartuigen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778084" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff8fa59d-231e-4bfb-9c11-753d1c28905e</unitid>
<unittitle>Rapporten van de equipagemeester A. Hoek te   Rotterdam wegens het overbrengen van schepen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778085" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/58256a88-f2e6-4c8a-bc07-e7cac410a0af</unitid>
<unittitle>Ontwerp-voorstel van de constructeur-generaal P.   Glavimans over de wijze, waarop men bij metingen de hoeveelheden lasten voor   binnenlandse vaartuigen zou kunnen bepalen. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Officieren en schepelingen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778087" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a7ceef0-b936-4265-9abe-016b6a617d90</unitid>
<unittitle>Recueil van resoluties en orders voor de   commanderende officieren ter zee</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1667/1807">1667-1807</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778088" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/be2c194e-dcd7-4672-ae4c-33fb052b9c2a</unitid>
<unittitle>Algemene order van de vice-admiraal De Winter voor   de commanderende officieren van 's-lands kostschepen. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778089" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de0022fb-6bb5-4a3e-9b4c-bc8b0292acd1</unitid>
<unittitle>Concept-reglement ten opzichte van het saluut voor   alle commanderende zee-officeren. Met bijlage. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778090" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/988d672e-3836-4555-8c80-d795dd5b952e</unitid>
<unittitle>Kopie-instructie voor de schout-bij-nacht A.   Kikkert als algemeen commandant benoorden het IJ</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778091" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c801eda9-d4c1-493e-89a8-3bc889c84d92</unitid>
<unittitle>Concept-instructies voor kapitein en   kapitein-luitenant ter zee, gedeeltelijk in het Hollands, gedeeltelijk in het   Frans. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778092" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e5f0807b-68e0-4c2e-988b-c547e477abf4</unitid>
<unittitle>Sterktestaten van het personeel van de Koninklijke   Hollandse zeemacht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1807">1805-1807</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778093" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1cd642dc-ae3a-49e1-99bd-687cc7a1498d</unitid>
<unittitle>Naamlijsten van de officieren, behorende tot het   Koninklijke corps der Marine, met vermelding van de zeeslagen en gevechten,   waaraan door hen is deelgenomen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778094" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/466f1918-cf39-4d58-be1e-11489ecdec89</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een promotie onder het   Koninklijk corps der Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778095" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de2d5f88-bac6-420d-8c14-28d7e7060246</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de veranderingen in de   uniformen voor het corps zee-officieren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778096" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b3eecb73-2015-4d54-9154-df11d6f9ca11</unitid>
<unittitle>Verklaringen van zeeofficieren, waarbij deze de   ontvangst van zekere stukken hun door de griffier bij het Departement van   Marine uitgereikt, bevestigen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778097" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b752f92-5fec-44c5-9cb5-3e62e7cc946d</unitid>
<unittitle>Processen-verbaal wegens het afleggen van de eed   van getrouwheid aan de Koning door enige commanderende en andere zeeofficieren   en door diverse scheepsequipages</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778098" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dbd40ca0-febf-4d10-a552-32255770e474</unitid>
<unittitle>Dienststaten van oud-zeeofficieren</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778099" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2720bf7-7a74-4388-b999-b1a4c94559f6</unitid>
<unittitle>Resolutie van het Wetgevend Lichaam betreffende de   schout-bij-nacht S. Dekker door de Hoge Militaire Vierschaar ter dood   veroordeeld. Met bijlagen. Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778100" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f76ec0f-7ce2-4302-bdfc-67b07369664f</unitid>
<unittitle>Concept-reglement betreffende aanwerving,   onderhoud, betaling en kleding van het zeevolk. Met korte inhoud</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778101" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6a382fa2-fa9a-4c15-ad32-4b040c68663e</unitid>
<unittitle>Concept-nota van de minister van Marine   betreffende de kleding en uitrusting van de matrozen op 's-Konings   schepen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778102" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f91f2d7a-46ab-47e6-81c2-6f362403d63e</unitid>
<unittitle>Extract-verbaal van de secretaris van staat voor   de Marine betreffende de uitbetaling van ingehouden gages aan J.D.C.   Swaanhuyzen en Joh. Vogels, als muzikanten gediend hebbende op 's-lands schip   "Oldenbarneveld"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060408">1806 april 8</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778103" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46c63862-8293-46c5-977a-a690bdab2e57</unitid>
<unittitle>Kopie-extract verbaal van de minister van Marine   betreffende het afdanken van manschappen uit 's-Konings zeedienst</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060721">1806 juli 21</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778104" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b6898714-0a3b-4556-8a86-48e0d9e50e45</unitid>
<unittitle>Concept-wetboek voor het krijgsvolk te water door   P.M. Penning Nieuwland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778105" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/191694c1-9a59-4685-b509-377198543524</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het corps d'elite van de   Koninklijke Hollandse Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Instellingen ten behoeve van de zeedienst</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778107" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac94e7fd-690a-4f16-83d2-16b4dec14b53</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het   kadetten-instituut</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1806">1803-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778108" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62911747-d621-444f-8e91-69a22862b92c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het instituut voor   vondelingen, bestemd om voor de zeedienst te worden opgeleid</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806-1807</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778109" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59f2701a-683d-4470-869a-4d5f3efa39bb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de oprichting van een   invalidenhuis voor 's-Konings zeelieden. Met retroacta</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778110" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee044589-a869-4c9d-afea-956b2cdcf334</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het fonds voor oude en arme   zeelieden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Maritieme werken en etablissementen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778112" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/077287fd-b074-42a4-a2ee-29b5090599ca</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de staat van 's-lands   havenwerken, sluizen , dokwerken, fortificaties etc.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806/1807">1806-1807</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778113" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5400e342-e32e-48aa-a77d-990cc5605f03</unitid>
<unittitle>Memorie van de vice-admiraal De Winter betreffende   de administratieve inrichting van de marine-etablissementen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778114" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2cecf25-136b-4f7d-8493-256efb76d152</unitid>
<unittitle>Concept-memorie van de vice-admiraal De Winter   nopens de verdeling van de werkzaamheden bij diverse afdelingen op 's-lands   werf te Amsterdam</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1805]</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778115" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/949969a0-6314-4476-a892-a1e29ed54d09</unitid>
<unittitle>Staten van de in 's-lands werven en op de   magazijnen aanwezige goederen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778116" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0abb6df1-a0bf-4f63-8ff5-862d77504fe1</unitid>
<unittitle>Staten van het personeel bij 's-lands   werven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778117" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c9b8982a-bf6c-4ca9-8bcb-0139f09fb5ee</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een fonds voor weduwen van in   's-lands dienst omgekomen werklieden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1801</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Geneeskundige dienst der marine en quarantaine</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778119" type="ABS">198</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/61f7ac9a-5dda-43f6-abe9-e03da4de064b</unitid>
<unittitle>Memorie en rapporten van de doctor-generaal P. van   Woensel betreffende de geneeskundige dienst bij de Marine, de hospitalen   etc.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1805]</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778120" type="ABS">199</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6eac1069-acf2-4f3f-9209-16721eeec072</unitid>
<unittitle>Brief van dr. B. van Hussem aan de   commissaris-directeur van het marinedepartement Amsterdam, naar aanleiding van   een klacht van dr. P. van Woensel. Met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18051106">1805 november 6</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778121" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d775256-a49a-4396-a31f-cf24a4af60e4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een voorstel van de   commissaris-directeur te Amsterdam C. van Kerchem, de doctor-generaal P. van   Woensel en de directeur van de maritieme gebouwen A.F. Goudriaan tot het   inrichten van een quarantainplaats op Wieringen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Landmacht</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778123" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9e81f33d-1b9e-496f-ac57-277f750958e2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de organisatie en formatie van   het Hollands leger</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778124" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82e9f0ed-8ace-4051-adc3-cd33cbee4575</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Korte bedenkingen van den   Heer Staatsraad Jansens over het Plan om Marine en Oorlog tot één Ligchaam te   formeren</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778125" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4184d1bf-3b69-448c-b2ba-f17f757e11df</unitid>
<unittitle>Staat van dienst van de luitenant-generaal D. van   Guericke, benevens een door hem ontworpen plan tot voorkoming van desertie.   Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778126" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/28ad755b-d00f-47c8-9a95-46440ab2462e</unitid>
<unittitle>Voorstel van de eerste luitenant J. van Dionant   betreffende het onderricht in de militaire wetenschappen. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Oost-Indië</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778128" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e41e12b-0eb8-442b-811b-2139fb75376c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het exkader in de   Oost-Indische wateren, met een concept-instructie voor de admiraal Hartsinck,   door C.A. Ver Huell opgesteld</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778129" type="ABS">206</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0256ecbe-86ae-4ab6-b48b-fb06a56059b3</unitid>
<unittitle>Afschriften en brieven van S.H. Frijkenius te   Batavia aan de advocaat-fiscaal bij de Admiraliteit van Amsterdam en aan N.N.   betreffende de kapitein ter zee A. Kuvel, commanderende 's-lands fregat   "Amazone"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17940224/17960430">1794 februari 24 - 1796   april 30</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778130" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb81ff34-30d6-46f8-9e46-e827b2525f11</unitid>
<unittitle>Kort overzicht van de Nederlandse nederzettingen   in Oost-Indië vóór en na 1780, door mr. S.C. Nederburgh. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778131" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66ce6dd5-ff17-4916-8aa2-df0fb8fe5113</unitid>
<unittitle>Memorie van D. van Hogendorp over het belang van   de bezittingen en de handel op Oost-Indië, in het Frans gesteld. Met   begeleidend schrijven aan C.H. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778132" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db5f34e8-208c-4496-82a7-565c00b9fbe0</unitid>
<unittitle>Lijst van de tractementen en toelagen voor de   ambtenaren, die de commissarissen-generaal mr. C.T. Elout en C.H. van Grasveld   naar Indië hebben vergezeld. Met vertaling in het Frans</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778133" type="ABS">210</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44d6aba3-3e42-4b9b-b329-ef4e08757bc1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een plan van de luitenant ter   zee P.C. de Roth tot het aanleggen van eenhaven op het eiland Banka ter   beveiliging van de oorlogs- en andere schepen in Oost-Indië</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778134" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fca5f6bd-f6f3-44a0-bb9f-daf3828c3343</unitid>
<unittitle>Ontwerp-Koninklijk decreet betreffende de   wachtgeld- en pensioenregeling voor de werklieden en opzichters bij de   voormalige Oost-Indische Compagnie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>West-Indië</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778136" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/341d5b92-b51a-49a5-978d-94699a18a780</unitid>
<unittitle>Kopie-extract verbaal van de secretaris van staat   voor de Marine nopens de bij 's-lands navale macht te Curaçao te betrachten   zuinigheid in de uitgaven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778137" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53324537-bb20-419f-b774-8502065c9c16</unitid>
<unittitle>Rapport, in de Franse taal opgesteld, door de   chefs van de 1e en 2e divisie bij het Departement van Marine, betreffende de   staat van de voormaligen Hollandse bezittingen op de kust van Guyana. Met   bijlagen. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778138" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/68453c25-ecc3-4c56-9d84-c15f3db5a65c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een plan tot herovering van de   Hollandse bezittingen op de kust van Guyana</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unittitle>Oorlog met Engeland</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778140" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0825ab54-09b8-4c77-96a1-fad83c788e68</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de maritieme verdediging van   de Bataafse Republiek</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778141" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bd133daf-bfd0-4f00-9cb3-2297cb09145c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verdediging van de stad   Amsterdam te land en te water</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778142" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83ec8515-472c-4437-903e-210ed006f270</unitid>
<unittitle>Staat van de Britse zeemacht op 10 september   1805</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778143" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef513e32-98e6-44d6-aaf0-b6c279646254</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitwisseling van   krijgsgevangenen tussen het Engelse en het Nederlandse gouvernement</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805/1806">1805-1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778144" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc890f5e-5842-441e-ae20-487de264b22f</unitid>
<unittitle>Brief van Cornelis Varkevisscher aan de   Scheveningse reders betreffende de uitbetaling van aan de commandant beloofde   gelden. Met aantekening van N.N.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1806]</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op de rugzijde staat geschreven: "Missive van den   Commandant van Scheveningen en antwoord van den Domine"</p>
</scopecontent>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778147" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f8fe86da-2909-4254-a63d-2087c8be1e0f</unitid>
<unittitle>Kopie-brief van de Engelse admiraal J.M.Russel aan   de schout-bij-nacht G. Verdooren in antwoord op diens klachten over   geweldplegingen, door de opvarenden van het fregat "Quebec" en van enige   Londense vissersschuiten begaan tegenover Hollandse loodsen en visserslieden.   Met Hollandse vertaling</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778148" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83a221bc-24eb-487c-93a1-7c0aae842e9b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de geldafpersingen van enige,   op last van de Franse commissaris te Texel aangehouden koopvaarders</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778149" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45ba6527-37ff-43af-8cb9-c63f5aba091e</unitid>
<unittitle>Brief van J. Mulder te Bremen aan de secretaris   van staat voor de Buitenlandse Zaken betreffende het debarkeren van Engelse   troepen aldaar. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18051221">1805 december 21</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778150" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9b32bac4-03eb-427c-a656-88ec16081ae5</unitid>
<unittitle>Rapporten, door de gezamenlijke ministers van   Marine, van Buitenlandse Zaken en van Handel en Koloniën aan de Koning gericht,   betreffende maatregelen, te nemen in het belang van handel en scheepvaart, bij   het sluiten van een eventuele vrede met Engeland. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">e </unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als bijzonder  gevolmachtigde der oude en nieuwe regering bij de vestiging van het Koninkrijk  Holland</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Napoleon, ontevreden met het bestuur van de Raadspensionaris,  greep diens oogziekte als voorwendsel aan om Schimmelpenninck in februari 1806  te doen verzoeken een vertrouwd iemand naar Parijs te zenden - bij voorkeur de  admiraal Ver Huell - ten einde zich met de Keizer te onderhouden omtrent een  duurzame inrichting van het Hollandse staatsbestuur. Ver Huell tot deze zending  aangewezen, keerde eind maart terug met het bericht, dat de Keizer een van zijn  broers in een monarchaal bewind over ons land wenste te stellen. 19 april 1806  vertrok Ver Huell aan het hoofd van een buitengewoon gezantschap andermaal naar  Parijs om te trachten de Keizer van dit voornemen af te brengen. Zoals te  voorzien was, bleeft deze poging vruchteloos. 23 mei 1806 ondertekenden de  vertegenwoordigers van de Bataafse republiek te Parijs het tractaat, waarbij de  Keizer genadiglijk in de door hen verzochte benoeming van prins Lodewijk  Napoleon tot erfelijk, constitutioneel Koning van Holland toestemde. 5 juni  1806 aanvaardde prins Lodewijk Napoleon het hem in een plechtige audiëntie bij  de Keizer opgedragen Koningschap. Ver Huell, door de nieuwe Koning belast met  het voorlopig bewind vóór diens overkomst, kwam 9 juni 1806 in Den Haag aan,  alwaar negen dagen later de Koning met zijn gezin arriveerde</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778154" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/592c502e-38e1-4cc2-84ee-76b8bd9cccae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de zending van C.H. Ver Huell naar Parijs als bijzonder gevolmachtigde van de Raadpensionaris, met verschillende ongedateerde stukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060215/18060314">1806 februari 15 - 1806 maart 14</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Bevat o.a. verslagen van gesprekken met Schimmelpenninck, Talleyrand en keizer Napoleon I</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778157" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/566f172a-e531-405f-b5d4-d6adcdfb2e22</unitid>
<unittitle>Rapport van C.H. Ver Huell over zijn zending naar Parijs, uitgebracht aan de Raadpensionaris</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806-03">1806 maart </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778158" type="ABS">226</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5818423f-c68e-4fa3-81cb-08f7aebba4c1</unitid>
<unittitle>Brief, door de Raadpensionaris aan de Franse minister van Buitenlandse Zaken gericht, naar aanleiding van Ver Huells rapport. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806-04">1806 april </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778159" type="ABS">227</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d31cd80c-7788-4bee-9872-9588e2749981</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanstaande regeringsverandering, ingekomen en opgemaakt door C.H. Ver Huell na zijn terugkeer in Den Haag, met ongedateerde stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060323/18060416">1806 maart 23 - 1806 april 6 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778160" type="ABS">228</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7209f5c4-1c60-4bff-9781-64921b30a22c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het buitengewone gezantschap bij de Keizer der Fransen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060419/18060605">1806 april 19 - 1806 juni 5 </unitdate>
<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op het pak staat eigenhandig door Van Huell geschreven: "Hoogst belangrijke stukken betreffende de komst van Lodewijk Napoleon in Holland, welke ten duidelijksten aantonen, hoe verkeer men mij zoude verdagt houden, als of ik niet alles soude aangewend hebben om deze gewigtige époque te hebben afgeweerd. En behoren tot mijnen historiesche beschrijving van mijne lotgevallen". Zie inv.nr. 284</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778163" type="ABS">229</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/76cf7b79-a630-44b2-b658-97141195d252</unitid>
<unittitle>Ontwerp-staatsregeling voor het Koninkrijk Holland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">[1806] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778164" type="ABS">230</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10a71740-b6cb-4622-8927-c080974ca64c</unitid>
<unittitle>Eerste disposities en aanstellingen van koning Lodewijk na zijn benoeming tot de troon van Holland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778165" type="ABS">231</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/88599781-a1b9-4d92-9789-a3d8660a5f3a</unitid>
<unittitle>Agenda van stukken, ingekomen bij de regeringsgemachtigde C.H. Ver Huell vóór de komst van koning Lodewijk Napoleon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060610/18060619">1806 juni 10 - juni 16 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778166" type="ABS">232</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3283976b-a41f-4900-a9b0-8eb69884cf1f</unitid>
<unittitle>Stukken ingekomen bij de regeringsgemachtigde C.H. Ver Huell niet op de agenda vermeld zijnde</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060610">1806 juni 10, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060614"> 1806 juni 16 </unitdate>
<physdesc>2 stukken </physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Hierbij een missive van de Staatsraad aan de Raadpensionaris d.d. 1806 juni 10. Op die datum was de functie van Raadpensionaris vervallen. Nadat Schimmelpenninck op 4 juni had geabdiceerd, fungeerde tot Ver Huell's terugker als waarnemende Raadpensionaris, de voorzitter van de Staatsraad</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778171" type="ABS">233</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a80999a3-51e7-4a07-8bb7-e14f5238ccdf</unitid>
<unittitle>Brief van de de regeringsgemachtigde C.H. Ver Huell aan het Wetgevend Lichaam betreffende afkondiging der zesde en zevende afdelingen van de constitutionele wetten. Kopie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060616">1806 juni 16 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778172" type="ABS">234</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed2f1322-caa8-49f1-8936-ed17ddbe6a5e</unitid>
<unittitle>Ontwerp-decreet betreffende aanwijzing van een gedeelte van het Oude Hof ten behoeve der vergaderingen van het Wetgevend Lichaam in verband met het inruimen der gebouwen op het Binnenhof voor een verblijf van het Koninklijk Huis</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060616">1806 juni 16</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778173" type="ABS">235</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11a1303a-dc10-4a0b-be53-d2b431997b0c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de plechtige ontvangst van koning Lodewijk Napoleon en zijn gemalin te 's-Gravenhage en te Amsterdam</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778174" type="ABS">236</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9dc935b4-8981-4b34-912d-c7bb28f9e7ee</unitid>
<unittitle>Naamlijsten van personen, bij de vestiging van het Koninkrijk Holland door C.H. Ver Huell in audiëntie ontvangen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">f</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als gezant te St.  Petersburg en te Parijs</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>C.H. Ver Huell, in december 1807 benoemd tot gezant bij de  Keizer van Rusland en zich naar zijn nieuwe post op weg begeven hebbende,  ontving te Frankfurt aan de Main zijn aanstelling tot ambassadeur te Parijs,  alwaar hij in januari 1808 aankwam. Hoewel zijn functie tengevolge van de  inlijving van het koninkrijk Holland bij het Franse keizerrijk kwam te  vervallen, bleef men Ver Huell te Parijs min of meer als ambassadeur beschouwen </p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778178" type="ABS">237</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7164f39a-1837-4ba3-ba09-5ad4126c39ee</unitid>
<unittitle>Stukken rakende de zending van C.H. Ver Huell naar St. Petersburg, met een instructie voor hem als gezant</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18061124/18071230">1806 november 24 - 1807 december 30</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778179" type="ABS">238</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f619f7bd-51d1-4e74-ab30-1e489577c6e4</unitid>
<unittitle>Aanstelling en instructie van C.H. Ver Huell als ambassadeur te Parijs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1808">1807-1808 </unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778180" type="ABS">239</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/abd1a965-6a65-4ee8-aff9-3333c77d573d</unitid>
<unittitle>Schrijven van koning Lodewijk aan keizer Napoleon I, waarin kennis wordt gegeven van Ver Huells benoeming tot ambassadeur bij het Franse hof. Kopie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">[1807] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778181" type="ABS">240</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e59673d-0085-4e67-8ad3-1997a189e7f4</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van brieven uitgaande van de maarschalk C.H. Ver Huell als ambassadeur te Parijs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18080104/18100802">1808 januari 4 - 1810 augustus 2</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>241-242</unitid>
<unittitle>Registers van nota's en brieven, door de ambassadeur Ver Huell ontvangen van Franse en andere buitenlandse autoriteiten, geschreven door A. Dumont-Pigalle, attaché van de delegatie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808/1810">1808-1810</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778183" type="ABS">241</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cc1c8f63-bba4-4920-af59-82e6251f0210</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808 februari 8 - 1809 september  12</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778184" type="ABS">242</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ccb4051-4e08-4416-a65e-cacd015951ad</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 september 25 - 1810 juni  30</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778185" type="ABS">243</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9faaa461-e347-408d-8e22-3e3a04f070be</unitid>
<unittitle>Registers van nota's en brieven, door namens de ambassadeur Ver Huell gericht aan Franse en andere buitenlandse autoriteiten, geschreven door A. Dumont-Pigalle, attaché van de delegatie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18080125/18090226">1808 januari 25 - 1809 februari 26 </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778186" type="ABS">244</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/95345d9b-4225-4f13-805f-18bb8e3337f9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een voorstel, door Ver Huell bij keizer Napoleon I ingediend nopens het in werking brengen van een flottielje kanonneerboten langs de kusten van het Franse keizerrijk en de rijkden van zijn bondgenoten tot beveiliging van de kustvaart en bekrachtiging van het blokkadestelsel tegen Engeland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778187" type="ABS">245</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/82949edf-12a8-4f88-ac34-7719baf0a45c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de staat van financiën van het koninkrijk Holland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808/1810">[1808]-1810 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778188" type="ABS">246</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1181e4ba-785e-4ca4-94b7-eff418b063cc</unitid>
<unittitle>Beschrijving van een drijvende batterij, uitgevonden door de oud-scheepsbouwer Ten Cate te St. Cloud</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778189" type="ABS">247</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77aa3947-0b10-4bde-98e6-08e1364fc6c4</unitid>
<unittitle>Lijst van afgietsels van antieke beeldhouwwerken, vervaardigd door Gelti, vormgieter van het "Musée Napoléon", voor de Hollandse tekenacademie. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778190" type="ABS">248</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/894985b9-cc44-43b9-8d31-26d15afe3c03</unitid>
<unittitle>Koerierspaspoort voor mr. T. van Herzeele, auditeur des Konings, verbonden aan de Hollandse legatie te Parijs, afgegeven door de maarschalk Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778191" type="ABS">249</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac0f8a9a-ce87-4f84-8659-60d3fa5759d8</unitid>
<unittitle>Volmachten van de koning voor zijn ambassadeur te Parijs tot het afsluiten van een scheidingstractaat met Frankrijk en het ondertekenen van het uitvoeringsreglement van het op 16 maart 1810 gesloten tractaat</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778192" type="ABS">250</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8f0457fd-0f6f-4dde-8646-d6c9724a83fe</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het regentschap na de troonsafstand van koning Lodewijk Napoleon</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778193" type="ABS">251</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8a806c81-0777-417e-a36d-4b144a6ac7b4</unitid>
<unittitle>Aantekeningen, gemaakt door C.H. graaf Ver Huell na de inlijving van het koninkrijk Holland bij het Franse keizerrijk</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100714">1810 juli 14, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100717">1810 juli 17 </unitdate>
<physdesc>2 stukken </physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778196" type="ABS">252</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b9c762f9-16d4-4950-8a36-9883f292ff63</unitid>
<unittitle>Memorie over de Hollandse marine ten tijde van de inlijving, op last van keizer Napoleon I door Ver Huell samengesteld</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778197" type="ABS">253</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a433b91a-105a-4089-8ed8-48b6214d7011</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Hollandse havens en de rede van Texel, met een kopie van een notitie uit 1798</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">g</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als commandant en chef  van 's-Konings zeemacht op de Maze en de Zeeuwse stromen</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Na de landing van de Engelsen in Zeeland kreeg Ver Huell op 19  augustus 1809 bevel om zich onverwijld uit Parijs naar Holland te begeven ten  einde de maarschalk De Winter in het commando van 's-Konings zeemacht op de  Maze en de Zeeuwse stromen te komen vervangen. 7 november 1809, dus nog vóór de  aftocht van de Engelsen werd Ver Huell gelast het commando over te geven aan de  schout-bij-nacht H.A. Ruysch, en zich via het Loo, waar de Koning vertoefde,  naar zijn gezantschapspost terug te begeven</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778201" type="ABS">254</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f81d14b0-739a-440d-ab94-7c949879642d</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van brieven, uitgaande van de maarschalk Ver Huell als commandant en chef van 's-Konings zeemacht op de  <geogname normal="Maas">Maze</geogname> en Zeeuwse stromen, met verscheidene ongedateerde stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18090819/18091107">1809 augustus 19 - 1809 november 7 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>255-256</unitid>
<unittitle>Registers van brieven door de maarschalk Ver Huell gericht aan de koning tijdens zijn commando in Zeeland, met korte inhoud der geregistreerde brieven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 </unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778203" type="ABS">255</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e4bcebb5-d358-4820-9bfd-23fa730bc6d2</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 augustus 31 - 1809 september  10</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778204" type="ABS">256</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32f47731-ec19-4e53-bce2-794fbb923aa1</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 september 1 - 1809 oktober  28</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778205" type="ABS">257</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c043502b-e487-480c-9b19-f816ed49bce8</unitid>
<unittitle>Register van brieven, door de maarschalk Ver Huell tijdens zijn commando in Zeeland gericht aan Bernadotte, prins van Porto Corvo, commandant en chef van het Noorderleger, en andere autoriteiten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18090825/18091028">1809 augustus 25 - 1809 oktober 28 </unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778206" type="ABS">258</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/def399ee-34a9-4479-a42a-b8335ef4c514</unitid>
<unittitle>Kladaantekeningen, door de maarschalk Ver Huell gemaakt tijdens zijn commando in Zeeland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778207" type="ABS">259</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d531850d-b95b-488a-bb51-6ff1614f8f4d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vloot op de  <geogname normal="Maas">Maze</geogname> en de Zeeuwse stromen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778208" type="ABS">260</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0327fd23-fc34-42e7-890e-00da0f83088e</unitid>
<unittitle>Kaart van de Oosterschelde, getekend volgens opmetingen van de eerste luitenant ter zee W.J. van Es, benevens een plan van een kustbatterij voor scheepsrampaarden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>6 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">h</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als voorzitter van de  sectie Oorlog en Marine van de "Conseil pour les affaires de  Hollande"</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>C.H. Ver Huell werd 3 augustus 1810 benoemd tot lid van de  " <emph render="italic">Conseil pour les affaires de Hollande</emph> ", ingesteld  met het doel om de administratieve inrichting van het ingelijfde gebied voor te  bereiden, en door de Keizer aangewezen tot voorzitter van de sectie Oorlog en  Marine. Na de definitieve regling van de bestuursinrichting van de Hollandse  departementen, bij welke regeling op de adviezen van de Raad allerminst was  gelet, werd deze bij Keizerlijk decreet van 29 oktober 1810 ontbonden verklaard </p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778212" type="ABS">261</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/482fb0f4-6f04-4791-a7aa-b703e9ede40c</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van brieven, uitgaande van C.H. graaf Ver Huell als lid van de Conseil en voorzitter van de sectie Oorlog en Marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100803/18100906">1810 augustus 3 - 1810 september 6 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778213" type="ABS">262</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cbf2fb27-8f56-4bf0-a1b5-48e44662cebb</unitid>
<unittitle>Minuut-verbaal van de eerste twee zittingen van de sectie Oorlog en Marine van de Conseil</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100804">1810 augustus [4],</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100808">1810 augustus 8 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778216" type="ABS">263</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a03935ad-ef57-451f-8305-f375d141b152</unitid>
<unittitle>Rapporten door C.H. graaf Ver Huell aan de Conseil overgegeven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778217" type="ABS">264</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2769d2a9-ef2a-4450-8198-9f6ea7d70c83</unitid>
<unittitle>Memories en staten betreffende het Nederlandse leger</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778218" type="ABS">265</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a75719ba-770f-48cb-be6e-e22c43799d72</unitid>
<unittitle>Memories en staten betreffende de Nederlandse vloot</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778219" type="ABS">266</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae0f016e-96a0-448b-9401-405582d6c41e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de plechtige ontvangst van de Hollandse deputaties bij keizer Napoleon I op 15 augustus 1810</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778220" type="ABS">267</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b2d2c232-5c3b-43ad-8b67-5911ac73f5ce</unitid>
<unittitle>Memories en staten betreffende het Nederlandse leger</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">i</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als algemeen bevelhebber  van de reden en havens van het Noorden</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij Keizerlijk decreet van 12 december 1810 werd het Hollandse  zeeofficierencorps ingelijfd bij het Franse, en ging Ver Huell als  vice-admiraal in Franse dienst over (op aandrang van de Keizer had Lodewijk  Napoleon bij decreet van 4 februari 1810 de maarschalksrang afgeschaft). In het  begin van 1811 werd Ver Huell aangesteld tot algemeen bevelhebber van de reden  en havens van het Noorden, en vestigde zijn hoofdkwartier te Hamburg</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778224" type="ABS">268</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d76f790-affd-4fd9-9c97-0369dd037158</unitid>
<unittitle>Kaarten van de mondingen van de Weser en de Jahde</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">z.d.</unitdate>
<physdesc>2 stukken in een kartonnen band</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778225" type="ABS">269</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/42f5462c-b489-4def-8f04-47162336e689</unitid>
<unittitle>Kaarten van noord- en zuidwestelijk Oost-Friesland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">z.d.</unitdate>
<physdesc>2 stukken in een kartonnen band</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Zie ook inv.nr. 123</p>
</scopecontent>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">j</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als commandant en chef  van het eskader voor Texel en inspecteur-generaal van de kusten van de Noordzee</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Ver Huell werd 29 april 1812 aangesteld tot commandant en chef  van het eskader voor Texel in de plaats van de admiraal De Winter, die niet  lang daarna (12 juni 1812) te Parijs overleed. Bij Keizerlijk decreet van 7  april 1813 werd hij tot inspecteur-generaal van de kusten van de Noordzee en  groot-officier van het Keizerrijk benoemd</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778231" type="ABS">270</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72ac95d5-7e64-4417-8c51-ed4f84ea61d8</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken ingekomen bij de inspecteur-generaal van de kusten van de Noordzee, commandant en chef van het eskader voor Texel, met ongedateerde stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18130610/18130929"> 1813 juni 10 - 1813 september 29</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>271-272</unitid>
<unittitle>Registers van brieven door of namens de commandant en chef van het eskader voor Texel, later tevens inspecteur-generaal van de kusten van de Noordzee, met korte inhoudsopgaves</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1813"> 1812-1813</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778233" type="ABS">271</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e01ea20-c52d-45b7-98fb-d7742b22fb13</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1812 mei 1 - 1813 april 25  </unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778234" type="ABS">272</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5c9632b8-10a1-4efd-bbce-f363fec59a08</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813 april 27 - 1813 oktober 28  </unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778235" type="ABS">273</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/da7a5ab6-b510-4bf3-ade4-df034a8df9b7</unitid>
<unittitle>Orders van de dag voor het eskader voor Texel</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18120429/18130516"> 1812 april 29 - 1813 mei 16</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778236" type="ABS">274</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cc78849a-14ad-4b8c-b40f-28062f986ae5</unitid>
<unittitle>Dienststaten van officieren behorende tot het eskader voor Texel, met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1813"> 1812-1813</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778237" type="ABS">275</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/210f00c7-6545-4c3e-95aa-25211fd6cd34</unitid>
<unittitle>Voorschriften omtrent het manoeuvreren van het Texels eskader, gegeven door de commandant en chef</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1813"> z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778238" type="ABS">276</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59e32cd2-4b46-4d13-af1f-7dfb4019de1a</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Règlement concernant les agrès, bouches à feu, ustensiles et munitions pour armement, équpement et rechange des vaisseaux et autrex batimens de l'empereur en guerre et en paix, pour sisx mois de campagne</emph>", met gedeeltelijke Hollandse vertaling van de scheepstermen en een notitie betreffende ontvangenkaarsen en lampolie over november 1812 tot maart 1813</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1807</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778239" type="ABS">277</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8bf691aa-3179-4f7c-bb79-6b2038bc20db</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij de vice-admiraal De Winter, graaf van Huessen, als commandant en chef van het eskader voor Texel en van het derde maritieme arrondissement, en bij zijn chef voor de generale staf</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100715/18110530"> 1810 juli 15 - 1811 mei 30</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<acqinfo>
<p>Deze stukken zijn vermoedelijk in het bezit van Ver Huell geraakt, toen hij De Winter opvolgde, en bij zijn vertrek uit Den Helder in 1814, mede naar Frankrijk verhuisd</p>
</acqinfo>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">k</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als stellingcommandant  te Den Helder</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij het uitbreken van de omwenteling in november 1813  verklaarde Ver Huell Den Helder en onderhorigheden in stat van beleg en nam het  opperbevel van zee- en landmacht op zich. Hij handhaafde zich in zijn commando,  totdat hij, na de troonsafstand van Keizer Napoleon I, van het nieuwe Franse  gouvernement order ontvangen had om de forten en het eskader aan de Hollandse  regering over te geven. De officiële capitulaie geschiedde op 4 mei 1814. Na  vergeefs zijn diensten aan de Souvereine Vorst te hebben aangeboden, scheepte  Ver Huell zich de 9e mei met zijn staf naar Frankrijk in</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778245" type="ABS">278</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32636be8-7999-434f-b8ca-4a3790dc5a52</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij, en minuten van brieven uitgaande van C.H. graaf Ver Huell als stellingcommandant in Den Helder</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18131123/18140506"> 1813 november 23 - 1814 mei 6</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op het pak staat eigenhandig door Ver Huell geschreven: "Correspondance officielle et sommation relatief au Fort La Salle et l'escadre au Texel". Zie ook inv.nr. 286</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778248" type="ABS">279</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/84676077-0aac-4a12-8908-831741922509</unitid>
<unittitle>Staat der legerkorpsen, deel uitmakende van het Grote Leger, sedert den 1ste maart tot de 1ste september 1812 naar Rusland gezonden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812"> z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">l</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als inspecteur-generaal  van de Franse marine</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>In Frankrijk teruggekeerd, werd Ver Huell kort daarop benoemd  tot inspecteur-generaal der marine. Hij verloor deze post in 1816, doordat deze  werd opgeheven, en nam nog in hetzelfde jaar ontslag als vice-admiraal</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778252" type="ABS">280</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5e87e62f-3247-4541-af53-60142450c5ef</unitid>
<unittitle>Brevet voor C.H. graaf Ver Huell als vice-admiraal van de Franse marine</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1814</unitdate>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778253" type="ABS">281</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5a232cb-2077-428f-85fb-7f7fd77073ea</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij C.H. graaf Ver Huell als inspecteur-generaal van de Franse marine, met o.a. een officieel afschrift van zijn staat van dienst</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18141022/18160217">1814 oktober 22 - 1816 februari 17</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">m</unitid>
<unittitle>betreffende zijn werkzaamheid als lid van de Kamer der  Pairs</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Ver Huell, in 1815 als Fransman genaturaliseerd, werd 5 maart  1819 verheven tot Pair van Frankrijk en had als zodanig van rechtswege zitting  in de Kamer der Pairs</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778257" type="ABS">282</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4637274-26f9-4885-9bc3-67e8145b29fa</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij C.H. graaf Ver Huell als lid van de Kamer der Pairs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18300721/18370128">1830 juli 21 - 1837 januari 28</unitdate>
<physdesc>8 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">n</unitid>
<unittitle>betreffende zijn benoeming tot gezant bij de Koning  van Pruisen</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>4 maart 1831 werd Ver Huell door Louis Philippe benoemd tot  Frans gezant te Berlijn. Nog voor hij zich evenwel herwaarts had begeven, werd  deze benoeming op grond van diplomatieke overwegingen weer ingetrokken</p>
</bioghist>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778261" type="ABS">283</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a06365c-576e-46b9-b60a-c6947a6b8e8d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming van C.H. graaf Ver Huell tot gezant van Frankrijk te Berlijn</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18310302/18310512">1831 maart 2 - 1831 mei 12</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">B </unitid>
<unittitle>Particuliere papieren</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>284-285</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Eenige schetsen van mijn  leven</emph>" begonnen in ? en voortgezet tot na 1827</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1780/1830">z.d.</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778264" type="ABS">284</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fbcfb5d-a8a6-4957-b1d9-c488109bb1c4</unitid>
<unittitle>Eerste deel, lopende tot in 1808,</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Eigenhandig geschreven door Ver Huell, gedeeltelijk in het Hollands, gedeeltelijk in het Frans, met enige losse bladen, behelzende: "Verhaal van hetgeen is voorgevallen op den 5 Augustus 1781 aan boord van het fregat Argo"; "Vervolg van mijn verblijf in de colonie Demerary": "Apologie. Staat, waarin ik mij bevond in 1803". Zie ook inv.nr. 228</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778267" type="ABS">285</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/36779eaa-27a0-4a60-8e56-68a6a6d733cd</unitid>
<unittitle>Tweede deel, lopende tot in 1820,</unittitle>
</did>
<scopecontent>
<p>Eigenhandig geschreven in het Frans</p>
</scopecontent>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778270" type="ABS">286</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb49b278-be80-4021-9b65-d9f91b93000f</unitid>
<unittitle>"<emph>Relation du siège et blocus du Fort La  Salle</emph>", opgemaakt in ?</unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Eigenhandig geschreven. Hierin los enige bladen en een brief  met opschrift: "Hoogst merkwaardige brief van de minister Van der Hoop in  antwoord op mijn brief aan de Prins van Oranje in April 1814 etc."</p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778273" type="ABS">287</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2b8d28d-bf75-4b37-ad66-7d6d499a6b93</unitid>
<unittitle>Klad-aantekeningen van C.H. Ver Huell betreffende zijn  militaire loopbaan en particuliere leven, gediend tot het samenenstellen van  zijn memoires</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1815">1803-[1815] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778274" type="ABS">288</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f5851644-738e-45a6-b40b-46a9d47ab92c</unitid>
<unittitle>Fragment van het manuscript van de "<emph render="italic">note biographique</emph>" van de admiraal Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>De oude omslsag draagt het opschrift:"Manuscript et pensées  divers sur ma naturalisation comme Français et de ma note biographique"</p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778277" type="ABS">289</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19496f5e-1763-4123-b53f-18d8cfb9ad66</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Vertogen en belangrijke  uittreksels van diferente autheurs, door mij geschreven gedurende de revolutie  van 1795 tot 1803</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795/1803">1795-1803 </unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778278" type="ABS">290</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ddd16da-ec1c-4087-b163-d535a2ab56ba</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Pensée passagère et  secrette</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1826">?-1826 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778279" type="ABS">291</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7d8fb99d-1d33-425a-9764-734d56174a99</unitid>
<unittitle>Levensschets van de schout-bij-nacht E.C. Staring door  C.H. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778280" type="ABS">292</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3c4fb60e-b50e-4963-8669-434391baaf2f</unitid>
<unittitle>Losse aantekeningen over diverse onderwerpen,  hoofdzakelijk gemaakt na 1814</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778281" type="ABS">293</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a16abac-7d52-458e-9203-d00e1429decf</unitid>
<unittitle>Bewijzen van lidmaatschap van diverse genootschappen  voor C.H. Ver Huell, benevens zijn benoeming tot Ridder in de Koninklijke orde  van Verdienste</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788/1807">1788-1807</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778282" type="ABS">294</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2bbd4835-293c-4026-8479-018e59ff15e3</unitid>
<unittitle>Brieven en andere stukken betreffende de verheffing  C.H. Ver Huell tot graaf van   <geogname normal="Zevenaar">Sevenaer</geogname> en van zijn  nakomelingen in de adelstand</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100426/18100626">1810 april 26 - 1810 juni 26  </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778283" type="ABS">295</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47ba7303-16ce-4789-8fec-7f1170dc9316</unitid>
<unittitle>Adels- en andere diploma's</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809/1822">1809-1822</unitdate>
<physdesc>3 delen en 3 charters in een doos</physdesc>
</did>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>1 </unitid>
<unittitle>Akte, waarbij C.H. Ver Huell benoemd wordt tot Ridder Grootkruis in de Koninklijke Orde van de Unie,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 augustus 31 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>2 </unitid>
<unittitle>Akte, waarbij admiraal Ver Huell in de Hollandse adel wordt opgenomen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 april 13 </unitdate>, hierachter akte van wapenverlening,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 mei 18 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>3 </unitid>
<unittitle>Akte, waarbij aan admiraal Ver Huell de titel van graaf van Sevenaer wordt verleend,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 april 29 </unitdate>, hierachter akte van wapenverlening,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 mei 18 </unitdate>, met een inliggende verklaring d.d.  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1844 april 26</unitdate>, waarbij graaf Ver Huell zijn neef Q.M.R. Ver Huell voor zich en zijne nakomelingen machtigt het in de akte van 1810 mei 18 beschreven wapen te voeren</unittitle>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>4 </unitid>
<unittitle>Akte, waarbij de verheffing van C.H. Ver Huell tot comte de l'empire, op 18 januari 1811 door de Keizer gedecreteerd (onder gelijktijdige vervallenverklaring van de titel van graaf van Sevenaer), wordt bevestigd,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 mei 25 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>5 </unitid>
<unittitle>Akte van naturalisatie, waarbij graaf Ver Huell het Franse burgerrecht wordt verleend,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1815 januari 27 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="item">
<did>
<unitid>6 </unitid>
<unittitle>Akte, waarbij de verheffing van C.H. graaf Ver Huell vergunning wordt verleend om ten behoeve zijner wettige mannelijke nakomelingen een majoraat te stichten, bestaande in een eeuwigdurende rente van 10.000 francs uit een inschrijving op het Grootboek der Franse Nationale Schuld en verbonden aan het door hem beklede Pairschap, welke waardigheid bij recht van eerstgeboorte mede zal overgaan onder de erfelijke titel van baron, voor hem en zijn nakomelingschap bij deze ingesteld,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1822 juli 25 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 charter</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Blijkens aantekening van de "maitre de requêtes" is het majoraat op verzoek van de stichter bij Koninklijk ordonnantie van 2 november 1835 opgeheven</p>
</scopecontent>
</c04>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>296-330</unitid>
<unittitle>Brieven aan C.H. (graaf) Ver Huell van zijn  familieleden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779/1838">1779-1838 </unitdate>
<physdesc>472 stukken</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778293" type="ABS">296</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4895ead1-b9db-423e-bae8-b51de24cb236</unitid>
<unittitle>Zijn moeder, mevrouw J.E.A. Ver Huell, geboren baronesse van Rouwenoort,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779 oktober 23 - 1783 september 3   </unitdate></unittitle>
<physdesc>37 stukken</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Op de oude omslag staat eigenhandig door Ver Huell geschreven: " <emph render="italic">Brieven van mijn dierbare geliefde ouders van de eerste aanvang van mijn militaire loopbaan in de zeedienst</emph> ". Hierbij enige brieven, gericht aan zijn broer Joost Ver Huell en aan de beide broers gezamenlijk</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778296" type="ABS">297</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/64c24327-cdf6-43c5-83ef-bae886405a80</unitid>
<unittitle>Zijn zuster G.C. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783 juni 11 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778297" type="ABS">298</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e12a49c-ee79-4b0f-88fa-7f08aa50529b</unitid>
<unittitle>Zijn halfzuster mevrouw S.W. Staring (in tweede huwelijk Boers), geboren Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1782 september - 1787 september 20   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778298" type="ABS">299</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09aa09c2-62c8-4a79-a078-b2e3a51db4db</unitid>
<unittitle>Zijn vader Q.M. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1785 juni 29 - 1787 september 27   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778299" type="ABS">300</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c722e140-5706-41e2-8302-968e300d2965</unitid>
<unittitle>Zijn broer E.A. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1785 februari 11 - 1807 april 7   </unitdate></unittitle>
<physdesc>15 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778300" type="ABS">301</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97e75f98-a44c-49a0-9173-a231940fa742</unitid>
<unittitle>Zijn tante mevrouw E.M.A. van Rouwenoort, geboren des H.-R.- Rijksgravin van Boetselaer,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(?) maart 14</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>302-304</unitid>
<unittitle>Zijn broer C.A. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791-1814 </unitdate></unittitle>
<physdesc>250 stukken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778302" type="ABS">302</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b6198c2b-9ef7-418e-8d1c-24e622092577</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791 januari 11 - 1804 juli 23, met ongedateerde  stukken</unitdate></unittitle>
<physdesc>86 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778303" type="ABS">303</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bbb699e-bef7-4413-9f61-870b80c5638c</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 juli 27 - 1805 april 22, met ongedateerde  stukken</unitdate></unittitle>
<physdesc>76 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778304" type="ABS">304</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea380e41-df8e-47e7-9d90-d7b38585c9b8</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 april 24 - 1814 april 22, met ongedateerde  stukken</unitdate></unittitle>
<physdesc>88 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778305" type="ABS">305</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/656f948e-4a4c-4539-92c8-3e0f48802ea0</unitid>
<unittitle>Zijn echtgenote mevrouw M.J. Ver Huell, geboren De Bruyn,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 december 26 - 1806 mei 26   </unitdate></unittitle>
<physdesc>8 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778306" type="ABS">306</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04f46079-091b-40b2-8f16-53fc6bfebbcc</unitid>
<unittitle>Zijn neef G.J. Pijman,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 juni 19 - 1805 juli 26 </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778307" type="ABS">307</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7b263f4-25cc-4a8a-8962-0c875c536b12</unitid>
<unittitle>Zijn neef Q.M.R. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 april 17 - 1837 juli 14   </unitdate></unittitle>
<physdesc>38 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778308" type="ABS">308</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9bb7a08-472c-4243-a5c3-7830b8c5bcb0</unitid>
<unittitle>Zijn zwager J.A. Tengbergen, met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 november 20 - 1834 mei 21   </unitdate></unittitle>
<physdesc>13 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778309" type="ABS">309</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7d3fec15-261f-41af-b938-1619164b3342</unitid>
<unittitle>De tweede echtgenoot van zijn schoomoeder H.W. Bögel,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 november 20, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 april 13 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778310" type="ABS">310</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ce85bd83-c781-48e4-8e96-e909dced1fa6</unitid>
<unittitle>Zijn schoonzuster mevrouw A.A. Ver Huell, geboren Staring, met bijlagen en naschrift van haar echtgenoot E.A. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 februari 20 - 1807 april 17   </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778311" type="ABS">311</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a833f95-1e49-4dcd-af57-087fe5fbb337</unitid>
<unittitle>Zijn zoontjes Q.M.A. en C.J. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 20 - 1806 mei 27 </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778312" type="ABS">312</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/df68dc80-a745-4bb3-88c6-dbfbe68fefa4</unitid>
<unittitle>Zijn tante mevrouw J.C. van Rouwenoort, geboren van der Dussen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 oktober 2 - 1806 januari 12   </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778313" type="ABS">313</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c3dedb8b-26f7-40ec-8a68-5766581e2be8</unitid>
<unittitle>Zijn neef J.G. van Ittersum,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1805 oktober 5 - 1807 maart   25</unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778314" type="ABS">314</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc2d14f2-c945-4dba-bc69-2c9fb5a1bc3d</unitid>
<unittitle>Zijn neef E.C. Staring,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1805 oktober 11,</unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 februari 7 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778315" type="ABS">315</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c1c503be-125a-4a03-bf56-a3f39c7fd286</unitid>
<unittitle>Zijn oom H.A.W. baron van Rouwenoort,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 februari 5 - 1807 maart 4   </unitdate></unittitle>
<physdesc>6 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778316" type="ABS">316</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2c436bdb-24d8-4751-929d-517e55946d55</unitid>
<unittitle>Zijn nicht de douarière De Stéphany, geboren baronesse Von der Reck,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1806 maart 8 -1806 november   17</unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778317" type="ABS">317</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c5ba24d9-950c-43df-b696-810b22210e8f</unitid>
<unittitle>Zijn neef A.C.W. Staring, met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 12 - 1807 februari 28   </unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778318" type="ABS">318</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9439a5d8-5231-4f44-88da-0e0e06af1d4c</unitid>
<unittitle>Zijn neef mr. J.E.C. Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 september 16 - 1837 maart 31   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778319" type="ABS">319</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a69c7702-d398-4980-93a9-cc2bef6414d1</unitid>
<unittitle>Zijn nicht mevrouw L.A.J.C. van der Reck, geboren Von der Reck,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 februari 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778320" type="ABS">320</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5914779e-5795-4741-8063-be802dbd1ebb</unitid>
<unittitle>Zijn tante Sandrine (?),  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> z.d.</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778321" type="ABS">321</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/320f5292-608f-4310-872a-b6222d24b003</unitid>
<unittitle>Zijn nicht de douarière J.S.B.A. van Ittersum, geboren Van der Merwede,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1812 december 5 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778322" type="ABS">322</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1017ebd5-b6f1-4f79-8d6f-d1642206d868</unitid>
<unittitle>Zijn schoonzuster mevrouw A.C. Ver Huell, geboren Reynell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 juli 10 - 1837 juni 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778323" type="ABS">323</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c54ddcb2-7024-46d3-8354-c2051ac0d398</unitid>
<unittitle>Zijn neef A. graaf von der Recke-Volmerstein,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 augustus 22, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 december 22 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778324" type="ABS">324</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/045f0775-80cf-4ead-9fa0-33a177249dee</unitid>
<unittitle>Zijn neef Ph. H. C. graaf von der Recke,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1832] </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778325" type="ABS">325</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1fc34cde-34e0-4d66-96bd-b0652741d093</unitid>
<unittitle>Zijn nicht mevrouw W.M. van der Borch, geboren baronesse van Rouwenoort,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 januari 1</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778326" type="ABS">326</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/441f642c-8719-4ec2-a0e3-f2d51f384bcc</unitid>
<unittitle>Zijn neef F.W. baron van der Borch, met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 mei 4</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778327" type="ABS">327</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a357502-7279-49e1-a0d6-f27e27089528</unitid>
<unittitle>Zijn neef A.F. (Frits) Ver Huell,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 mei 25, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 juli 13 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778328" type="ABS">328</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b561a241-7764-45a5-a614-a2294ced8d00</unitid>
<unittitle>Zijn pleegzoon C.H.J. Rougeot, genaamd de Bockold,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 maart 20 - 1838 januari 30   </unitdate></unittitle>
<physdesc>13 stukken</physdesc>
</did>
<bioghist>
<p>Bij Koninklijke ordonnantie van 1 juli 1842 werd aan Charles Rougeot, door de admiraal geadopteerd zijnde, toegestaan zijn achternaam te verandere in Ver Huell</p>
</bioghist>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778331" type="ABS">329</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/37df4ccc-c210-48ba-aba1-0336963d2c69</unitid>
<unittitle>Zijn nicht I. gravin von der Recke-Volmerstein,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 december 19 - 1838 juli 3   </unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778332" type="ABS">330</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09cbcc9a-4551-4f38-8013-b29b267ea22b</unitid>
<unittitle>Zijn neef H.F. Tengbergen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 december 23 - 1838 april 13   </unitdate></unittitle>
<physdesc>10 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778333" type="ABS">331</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83066df2-ad48-4020-845b-5823565eb0c8</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken van familieleden en andere  personen, gericht aan de admiraal Ver Huell en aan zijn adjudant A.A. Francke  in verband met het overlijden van zijn zoon Franco Johan Ver Huell, met een  rouwdicht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060512/18070326">1806 mei 12 - 1807 maart 26  </unitdate>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778334" type="ABS">332</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/02b4c922-d0ff-41ec-8393-a1dff1d68c5e</unitid>
<unittitle>Condoléance-brieven, gericht aan Ver Huell wegens het  overlijden van zijn oudste zoon Q.M.A. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18100412/18100427">1810 april 12 - 1810 april  27 </unitdate>
<physdesc>13 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>333-426</unitid>
<unittitle>Brieven aan C.H. (graaf) Verhuell van de navolgende  personen. Met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1785/1838">1785-1838</unitdate>
<physdesc>511 stukken en 1 deel</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778336" type="ABS">333</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f526f2eb-c4bf-445f-9c50-7dbfdbcd72f1</unitid>
<unittitle>Rudersdorf,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1785 december 7 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778337" type="ABS">334</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad8844fb-a97e-4e59-8057-32b9c8f1edc9</unitid>
<unittitle>I. Lincklaen Anthsz.,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1789 januari 10 - 1791 januari 11 </unitdate>, met een ongedateerd fragment van een brief</unittitle>
<physdesc>11 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778338" type="ABS">335</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e5432a1f-4102-4573-b98f-c61be91a85c8</unitid>
<unittitle>mr. G. Brantsen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 augustus 12 - 1806 augustus 29   </unitdate></unittitle>
<physdesc>19 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778339" type="ABS">336</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ec293b24-8b83-4f47-bc17-ddee0e365f4d</unitid>
<unittitle>E.J.H. Termaat,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 november 4 - 1804 december 15   </unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778340" type="ABS">337</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/56f5e673-ca4e-446f-98ef-04ef64ce79f0</unitid>
<unittitle>Mr. J.G. de Mey van Streefkerk  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 november 15 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778341" type="ABS">338</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/291dcc47-6a09-482d-af53-22b30cb2f981</unitid>
<unittitle>Mr. R. J. Schimmelpenninck. Met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803 november 16 - 1806 mei 16   </unitdate></unittitle>
<physdesc>25 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778342" type="ABS">339</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96983529-3771-467b-9e91-34e8ec7a18be</unitid>
<unittitle>H.C. Serrurier. Met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1803 december 27 - 1806 juli   11</unitdate></unittitle>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778343" type="ABS">340</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7caeeb94-31c4-4aa6-bf59-34658d61ca57</unitid>
<unittitle>A.W.C.W. des H.-R.- Rijksvrijheer van Pallandt,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 januari 17, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 9 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778344" type="ABS">341</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1b9b91ea-e184-4124-b681-4d90fc9e23b2</unitid>
<unittitle>Ds. J. van Slogteren,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 februari 10 - 1833 november 24   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>342-343</unitid>
<unittitle>H. J. Baron de Loë. Met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804-1819 </unitdate></unittitle>
<physdesc>144 stukken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778346" type="ABS">342</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e6b88f4-bba2-48d0-aaad-96d162bbb1d2</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 juli 5 - 1807 juni </unitdate></unittitle>
<physdesc>42 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778347" type="ABS">343</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e6b41dac-d3f7-4968-b0c6-fb8796acbfdc</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1815] november 24 - 1819 december 1 </unitdate>,   merendeels ongedateerde brieven</unittitle>
<physdesc>102 stukken</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778348" type="ABS">344</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/412c71ff-273c-49aa-b55c-e11627e81648</unitid>
<unittitle>Mr. H. van Stralen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 augustus 17 - 1805 juni 14   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778349" type="ABS">345</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/059a5caf-3b45-4e12-9dc4-da5676471e7d</unitid>
<unittitle>J.W.S. van Haersolte,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 november 21 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778350" type="ABS">346</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db499df5-0d50-4670-a8ee-cd086800eb6f</unitid>
<unittitle>A. Dumont-Pigalle. Met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1804 december 29</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk en 1 deel</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Hierbij "Tableau des forces navales de la République des Provinces Unies des Pays Bas 1668-1786", door P.A. Dumont-Pigalle</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778353" type="ABS">347</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6ea6c645-b524-442f-b71f-0da38cc95fda</unitid>
<unittitle>W. Six. Met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 februari 12 - 1806 augustus 22   </unitdate></unittitle>
<physdesc>8 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778354" type="ABS">348</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d0dca799-37e5-4dca-9cd2-3d27a9af6939</unitid>
<unittitle>F.S. graaf van Bylandt-Halt,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1805 februar 13 - 1815 december 9, met   ongedateerde brieven</unitdate></unittitle>
<physdesc>16 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778355" type="ABS">349</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20973731-f0e0-49dc-bd0f-482ad6ca099c</unitid>
<unittitle>A.B. Poublon. Met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1805 maart 12 - 1806 september   16</unitdate></unittitle>
<physdesc>26 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778356" type="ABS">350</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/051a804d-4e9e-402a-993a-36a2329269fc</unitid>
<unittitle>A. Staring,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 maart 7 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778357" type="ABS">351</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19e14e76-116a-4409-8e3c-155e17bf15d5</unitid>
<unittitle>G.L. van der Velden,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 maart 29, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 juni 3 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778358" type="ABS">352</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fa914e2c-124d-4663-a56b-b3a3c8a44b8d</unitid>
<unittitle>J.S. May,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 12, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1814 april 19 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778359" type="ABS">353</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ad71254-cde6-4d02-aa94-069b5a27b489</unitid>
<unittitle>Joseph Bonaparte,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 23 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778360" type="ABS">354</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/48cfd254-97f1-4db9-a14c-ae8cfb78a6e2</unitid>
<unittitle>Dr. F.W.F.T. baron van Pallandt,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 mei 26 - 1806 november 21, met een   ongedateerde brief </unitdate></unittitle>
<physdesc>6 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778361" type="ABS">355</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bee937d1-42cb-4dee-8a29-4e43da363209</unitid>
<unittitle>Commissaris Franqueville,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1805 september 9 - 1806 oktober   6</unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778362" type="ABS">356</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef78b4c9-91fc-409c-846a-8cb0e67487a5</unitid>
<unittitle>Generaal Matthieu Dumas,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 september 10 - 1807 april 1   </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778363" type="ABS">357</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f75e3295-1867-437b-91da-e819126c13bc</unitid>
<unittitle>Maarschalk L.N. Davoust,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 oktober 3 - 1807 december 20   </unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778364" type="ABS">358</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aee500fd-90b6-42cb-8171-1b246e9869b7</unitid>
<unittitle>Mevrouw A. Davoust, geboren Leclerc,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1805 december 4 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778365" type="ABS">359</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c2f52538-88a1-4285-a356-0f8a0a915b01</unitid>
<unittitle>[Ae. van Braam],  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778366" type="ABS">360</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3c3da776-c289-4dac-895f-d459964f3151</unitid>
<unittitle>H.M. de Kock,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 mei 6 - 1833 februari 19   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778367" type="ABS">361</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7964a0ff-aec2-473c-a5bc-b502ada998d9</unitid>
<unittitle>A. van der Hoop,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"/>1806 mei 17</unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778368" type="ABS">362</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e22deb87-b9bc-40ae-a455-0b2368945134</unitid>
<unittitle>J.H. Baron van Neukirchen, genaamd Nijvenheim,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juni 11 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778369" type="ABS">363</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a4ba8ff4-5dee-4587-bd17-e128dfa6a905</unitid>
<unittitle>Mr. D.W.A. Brantsen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juni 11 - 1806 september 24   </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778370" type="ABS">364</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5fd812c0-4074-44ac-bba7-7b67f6eec7f5</unitid>
<unittitle>J.G.H. Hahn. Met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1806 juni 20 en z.d.</unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778371" type="ABS">365</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7d2830c-8caa-4605-84d3-6a465ef8b3e3</unitid>
<unittitle>A.P.R.C. baron Van der Borch,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1806 juli 14</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778372" type="ABS">366</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d6295a6-ed81-4a18-b187-9f13be84a0fa</unitid>
<unittitle>Senator C.H.L. de Sémonville,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 26 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778373" type="ABS">367</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0563502f-861f-498f-805c-78bdd31c0e5d</unitid>
<unittitle>H. van Royen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 juli 28 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778374" type="ABS">368</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0343efb3-e085-4235-badb-df91a2e0a843</unitid>
<unittitle>J.L. Cuviller Fleury,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 6 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778375" type="ABS">369</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/777e0018-91a6-4460-8275-b1c5cc3fb641</unitid>
<unittitle>Mevrouw C.N. de Talleyrand, prinses van Benevento, geboren Worlée,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 8 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778376" type="ABS">370</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b5863f7f-f859-4660-aafa-77480dfc1099</unitid>
<unittitle>J. van Styrum,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 9, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 juli 9 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778377" type="ABS">371</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/72e1e608-cb4b-4d51-83f9-4ba6624838c9</unitid>
<unittitle>C.H. van Grasveld,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778378" type="ABS">372</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a67dea1-0000-4789-959b-3eacaca6d541</unitid>
<unittitle>R. Voûte,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 13 - 1807 juli 8   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778379" type="ABS">373</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aff5bc0f-f2ad-4f88-9bb7-84714049f3a6</unitid>
<unittitle>Generaal Noguès,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 14 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778380" type="ABS">374</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d5ce1b53-9b05-42c0-bf5a-f8e396335143</unitid>
<unittitle>De opper-kamerheer d'Arju,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 16 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778381" type="ABS">375</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/432a7bc7-e053-40a7-866c-13387527bc90</unitid>
<unittitle>W. Vogelaar,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806 augustus 29 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778382" type="ABS">376</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc43442a-5a7d-4136-a4d3-7649354a6d5a</unitid>
<unittitle>E.F. baron van Heeckeren van Enghuizen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 januari 17 - 1807 oktober 17   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778383" type="ABS">377</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a2f4cbb-7da5-49b7-a830-f100cddc2609</unitid>
<unittitle>A.B.G. van Dedem,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 mei 6 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778384" type="ABS">378</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91998234-43ec-439d-a835-aefc5bbdd3db</unitid>
<unittitle>Baron de Bosset, met bijlagen (o.a. gedichten op de 17e eeuwse zeeheld Van Heemskerk),  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 mei 9</unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778385" type="ABS">379</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a7def8d4-a376-4a2c-b62a-23e16f343c2a</unitid>
<unittitle>Mevrouw de weduwe R.W. Bachiene, geboren Abresch  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 mei 18 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778386" type="ABS">380</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/419ffef6-6dba-4450-8522-58e6a5d2a54c</unitid>
<unittitle>J.F.R. van Hooff,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1807 augustus 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778387" type="ABS">381</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77036d50-d488-455f-93dd-5743d05228b8</unitid>
<unittitle>P. Ziervogel,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1809 december 3 - 1837 december 15   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778388" type="ABS">382</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5059b93e-aac4-4b89-9daf-f097eb708f89</unitid>
<unittitle>N.N.,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1810 november 9 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778389" type="ABS">383</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/575dfb84-5533-4100-964f-f55643ef410a</unitid>
<unittitle>P.J. Duinker,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1816 april 17, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1822 juli 17 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778390" type="ABS">384</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2463e9c3-955d-4c30-a4db-7ce77c2b24c2</unitid>
<unittitle>J Blanken Iz.,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1816 september 22 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778391" type="ABS">385</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f51ef07f-8472-4729-ab81-ec574ed5caa9</unitid>
<unittitle>W.R.E. baron van Heeckeren van Waliën,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1816 oktober 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778392" type="ABS">386</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8eec0d5f-2de3-4aa8-b070-65d97cf4dab6</unitid>
<unittitle>H.F. Schimmelpenninck van der Oije,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1816 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778393" type="ABS">387</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a14c7188-879e-4dbf-a576-7dbbe0907b18</unitid>
<unittitle>J. de Raymond,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1816?] </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778394" type="ABS">388</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/436715b1-690a-4f9f-83a4-8d4049a907db</unitid>
<unittitle>A. gravin de Caffarelli,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 juni 16 - 1838 april 22   </unitdate></unittitle>
<physdesc>10 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778395" type="ABS">389</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0a6cb44e-4d0e-454c-bc6e-3d6648889d4f</unitid>
<unittitle>A.A. Francke, met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1832 juli 9 - 1837 november   20</unitdate></unittitle>
<physdesc>11 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778396" type="ABS">390</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77bd9a05-4c1b-4dd4-9877-757f4e2462f0</unitid>
<unittitle>Ds J.H. Grandpierre,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 juli 29 - 1838 juni 30 </unitdate></unittitle>
<physdesc>27 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778397" type="ABS">391</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea54b2b2-f9a5-4e40-98d0-7449bd647409</unitid>
<unittitle>Admiraal L.J.F. Truguet,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1832 augustus 1 - 1838 mei   10</unitdate></unittitle>
<physdesc>17 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778398" type="ABS">392</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11dd56a4-a436-42f5-a758-10f322e7542a</unitid>
<unittitle>Jhr. mr. L.C.J.C.F. van Nispen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1832 augustus 7 - 1838 augustus   14</unitdate></unittitle>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778399" type="ABS">393</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/927498b7-b870-494e-b1d6-f9885f854828</unitid>
<unittitle>F. Rouse Scheidius, met bijlage, met brief van Q.M.R. Ver Huell aan mevrouw de weduwe M.E. Scheidius, geboren Palairet  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"/></unittitle>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778400" type="ABS">394</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6113ab28-87db-40c9-9a6f-58affd26a3dc</unitid>
<unittitle>W.C. Ketjen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 september - 1837 augustus 19   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778401" type="ABS">395</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/543b6bc6-d800-4832-955e-efe98496c8d8</unitid>
<unittitle>Het gemeentebestuur van Doetinchem, met bijlagen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 november 3 - 1838 juni 9   </unitdate></unittitle>
<physdesc>9 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778402" type="ABS">396</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/004c626e-020f-4a03-bea2-c80cc4ff6a0d</unitid>
<unittitle>Mevrouw de weduwe M.E. Scheidius, geboren Palairet,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 november 30 - 1837 mei 20   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778403" type="ABS">397</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/80452846-6d21-44f2-9777-386e918885d3</unitid>
<unittitle>Mevrouw L. Mille,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 januari 18 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778404" type="ABS">398</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c59894c0-829c-4e29-8aee-eaae5c830e1f</unitid>
<unittitle>Ds. Barrelet,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 april 22 - 1834 februari 5   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778405" type="ABS">399</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/073e0a5a-298d-40c6-8bec-10ac9c0c1561</unitid>
<unittitle>J. Le Boeuf,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 mei 10, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 april 17 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778406" type="ABS">400</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d359f7ef-8ba3-4205-b191-5b47cda19380</unitid>
<unittitle>Mevrouw E. Grandpierre,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 september 12 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778407" type="ABS">401</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83e10377-3bb2-4d3a-9645-3ee05b756338</unitid>
<unittitle>Ds J.L. Overdorp,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 oktober 24 - 1837 oktober 5   </unitdate></unittitle>
<physdesc>5 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778408" type="ABS">402</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8e75473f-0ee7-4a92-9203-a5406071a195</unitid>
<unittitle>De familie Delessert,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 december 3 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778409" type="ABS">403</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dcab1165-4846-4410-a4d9-c41a3cdd5d76</unitid>
<unittitle>A.C. Edeling,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 april 21 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778410" type="ABS">404</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dd9b1325-1aae-4f46-9c44-8bf8d139509c</unitid>
<unittitle>S.T. van Son,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 mei 3 - 1837 maart 13 </unitdate></unittitle>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778411" type="ABS">405</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/750c105e-639b-41e8-b5db-89b4a8d0cf3e</unitid>
<unittitle>Douarière Scholten van Oud-Haarlem, geboren Scholten,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1834 juni 10 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778412" type="ABS">406</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c48ca8e0-bcfa-42be-8570-d6b2036c2443</unitid>
<unittitle>Hertog Decazes,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 januari 7 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778413" type="ABS">407</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3857f649-e0ac-4efd-8853-dc3a7f54151a</unitid>
<unittitle>A. Dupont,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 mei 18 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778414" type="ABS">408</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/42ed7639-0123-4b25-a673-46ad3262acaa</unitid>
<unittitle>J. Scheurleer,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 augustus 16 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778415" type="ABS">409</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46736e59-3b33-40bc-b08a-308aa434640f</unitid>
<unittitle>Mevrouw J.B.L. de Caffarelli, geboren gravin d'Hervilly,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 september 8 - 1838 februari 27 met enige   ongedateerde brieven </unitdate></unittitle>
<physdesc>14 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778416" type="ABS">410</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5ecbc61b-a106-4015-b27b-8c2b950b708c</unitid>
<unittitle>H. Ledebur,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 september 23 - 1838 juni 13   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778417" type="ABS">411</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/574aafdb-0fdb-4a77-a1aa-054c0e009053</unitid>
<unittitle>"Votre Cousin",  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1836] september 27 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778418" type="ABS">412</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/48fe30d3-0a6a-4d37-a59c-d283d15148cf</unitid>
<unittitle>Mevrouw M. Rougeot, geboren de Corneillian,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 oktober 18 - 1838 april 27   </unitdate></unittitle>
<physdesc>6 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778419" type="ABS">413</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/468617ad-b9c9-4b3a-95af-d9f954b2c741</unitid>
<unittitle>P.A. Stapfer,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 oktober 29/31 - 1837 november 10   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778420" type="ABS">414</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/60f37d10-2438-4983-87fb-ade43ea6337f</unitid>
<unittitle>Mevrouw de weduwe J.M.C. Westerhoff Sels, geboren Bosch,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 november 24 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778421" type="ABS">415</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7388a0c3-dea4-48d8-8be7-83bcc842e642</unitid>
<unittitle>D.T. Notten,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 december 13, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 mei 30 </unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778422" type="ABS">416</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/03e4ef6e-def4-4c18-912a-97661afce648</unitid>
<unittitle>Mevrouw de weduwe H. Warnsinck, geboren Lambrechts,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 januari 1 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778423" type="ABS">417</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2bff7c1-759e-42ad-84ff-ae05da466b8b</unitid>
<unittitle>H.F. Hoogeveen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 januari 14 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778424" type="ABS">418</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9046a70d-ecb4-4cce-935e-4c8cf718e1dd</unitid>
<unittitle>H.C. Begemann,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 januari 16, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 april 11</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778425" type="ABS">419</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0093f1c1-8d9c-452b-9e1e-1fd58c07cfa4</unitid>
<unittitle>I.F.L. Hennequin,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 juli 13 - 1837 december 8   </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778426" type="ABS">420</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c59f4dd4-b376-400a-a36d-aa467796adb9</unitid>
<unittitle>W.C. van Braam,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 september 16 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778427" type="ABS">421</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/49394a0e-4009-4a21-9fb9-88afb432747a</unitid>
<unittitle>W. Colson Aberson,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 oktober 19, </unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 oktober 23</unitdate></unittitle>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778428" type="ABS">422</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3da2f46-be38-427e-9fbd-e85833cf45b2</unitid>
<unittitle>A. Roepel,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 november 14 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778429" type="ABS">423</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0f53168c-0e30-40b3-8976-819cc2043384</unitid>
<unittitle>M.F.A. graaf de Caffarelli,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1837 december 28</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778430" type="ABS">424</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6bed7ca-fdd7-45c9-bfcb-0dba9a8c722b</unitid>
<unittitle>H.J. Eerligh, met bijlage,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1838 april 4</unitdate><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1838 juli 12 </unitdate></unittitle>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778431" type="ABS">425</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/da3db6aa-ad14-4aba-8f58-c94e027b29fa</unitid>
<unittitle>Guys de Montigny,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1838 augustus 12 </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778432" type="ABS">426</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3de44231-86db-4d7c-b3c9-afc12e45f7d4</unitid>
<unittitle>Mevrouw de weduwe H.A.F. Heymans, geboren van Stipriaan Luiscius,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778433" type="ABS">427</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6f17b89-ca28-4c43-919a-3112fdad2c3b</unitid>
<unittitle>Brief van C.M. de Talleyrand, prins van Benevento, aan  C.H. Ver Huell. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060808">1806 augustus 8</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778434" type="ABS">428</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/369ea6b1-f3a2-47e5-95c0-07c72a579639</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Brieven van den waerdigen  Admiraal van Kinsbergen neffens eenige ontwerpen en memoriën, door hem in  verschillende tijden geschreven</emph>",</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18031114/18180419">1803 november 14 - 1818  april 19</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Hierbij enige brieven, door derden aan Van Kinsbergen gericht,  waarvan niet blijkt hoe zij in het bezit van Ver Huell zijn geraakt, en kopie  van een briefwisseling van Van Kinsbergen met de Raadpensionaris betreffende  het weder in dienst treden van eerstgenoemde</p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778437" type="ABS">429</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2c30d24d-e7bf-4f55-b9ac-d782969e4406</unitid>
<unittitle>Brief van F.A. Iddekinge aan C.H. Ver Huell met  afschriften van zes brieven, door de admiraal Van Kinsbergen gericht aan de  Engelse admiraal Howe</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060729">1806 juli 29</unitdate>
<physdesc>7 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778438" type="ABS">430</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8540192a-bed6-478e-8fcc-d991f8c52cd3</unitid>
<unittitle>Brief van C.A. Mackay aan C.H. Ver Huell ten  begeleiding van enig manoeuvres, vastgesteld door de admiraal Van  Kinsbergen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778439" type="ABS">431</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fe228e51-8634-4f58-ac36-eb5f909256fb</unitid>
<unittitle>Briefwisseling tussen mrs. H. van Stralen, D. Hooft en  M.C. van Hall, enerzijds, en C.H. graaf Ver Huell, anderzijds, betreffende een  borstbeeld van de admiraal Van Kinsbergen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18160301">1816 maart 1 en ?</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778440" type="ABS">432</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1183f0f8-cb7e-4f8d-a942-b76677032428</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken betreffende nalatenschap van de  admiraal J.H. van Kinsbergen, ingekomen bij C.H. graaf Ver Huell als  executeur-testamentair</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1819</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778441" type="ABS">433</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f199486-be72-42d1-b179-72ddf3e3dfc5</unitid>
<unittitle>Brieven aan C.H. graaf Ver Huell van zijn kamerdienaar  A. van der Veen. Met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18151222/18380418">1815 december 22 - 1838  april 18</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778442" type="ABS">434</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b4b67116-092a-4912-b0f1-2eb0243523e1</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken ingekomen bij Ver Huell als lid van  verschillende geleerde genootschappen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060310/18371107">1806 maart 10 - 1837  november 7</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778443" type="ABS">435</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b7537add-e198-445d-a805-fc9752065f9a</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken, ingekomen bij C.H. graaf Ver Huell  als voorzitter van de " Société des missions évangéliques"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/18380812">1827 - 1838 augustus  12</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778444" type="ABS">436</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/abcd80cc-cec9-4042-8537-132dc3a2626c</unitid>
<unittitle>Concepten van redevoeringen, door Ver Huell gehouden  op diverse vergaderingen van de " Société des missions  évangéliques"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 lias</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778445" type="ABS">437</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9f4efaa4-42dd-40c3-b07d-9fe1b27cd11a</unitid>
<unittitle>Brieven, ingekomen bij C.H. (graaf) Ver Huell als  bevorderaar van Christelijke en weldadige genootschappen in  Nederland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18331209/18380418">1833 december 9 - 1838 april  18</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778446" type="ABS">438</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/91d7915b-229f-43e9-83a4-0bf857b18ba5</unitid>
<unittitle>Brieven, aan C.H. (graaf) Ver Huell gericht over zijn  privé-geldzaken. Met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18031209/18371113">1803 december 9 - 1837  november 13</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778447" type="ABS">439</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a286345b-1f92-4c27-97a5-8f164620fbe4</unitid>
<unittitle>Huwelijksaankondigingen, gericht aan C.H. graaf Ver  Huell en zijn echtgenote</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18340523">1834 mei 23,</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18380630"> 1838 juni 30 </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>440-442</unitid>
<unittitle>Minuten van brieven, door C.H. graaf Ver Huell aan  familieleden en andere personen gericht</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1837">[1803]-1837</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 1 lias</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778451" type="ABS">440</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc8cf7f2-aeb3-429e-a8d3-304f9cda8f38</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1803] - 1818 mei 19, met ongedateerde stukken   </unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778452" type="ABS">441</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d6e59123-73e7-4d4e-880a-7cabb639597d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 februari 29 - 1838 juli 10, met ongedateerde   stukken </unitdate></unittitle>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778453" type="ABS">442</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/471f6293-ab02-4696-9740-0221e96a12ca</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 juli 27 - 1837 maart 20</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 lias</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778454" type="ABS">443</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee0010e3-bb70-4f79-8c26-dbb42a4d4ac4</unitid>
<unittitle>Rekeningen en kwitanties voor C.H. (graaf) Ver  Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1836">1794 - 1836</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778455" type="ABS">444</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a3837915-3c5f-4abc-8537-b42cbab91d3d</unitid>
<unittitle>Bestek en enige nota's betreffende herstellingen aan  de Kemnade en nabij gelegen bouwmanswoningen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">11836</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778456" type="ABS">445</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b58608e7-55d3-49d9-a215-67cf2ccd20f0</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken betreffende leveranties,  legaliseren van akten, etc. ten behoeve van C.H. (graaf) Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1832">1804 - 1832</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778457" type="ABS">446</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2a99a604-b25a-495f-a06a-62aea5fbd530</unitid>
<unittitle>Lofdichten op de admiraal Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804/1811">1804 - 1811</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778458" type="ABS">447</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/109c558a-feb7-496b-aeea-aaed8a7e3609</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">L'Apothéose de Péricles, scène  lyrique</emph>", door A.B. Poublon, opgedragen aan de admiraal Ver  Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778459" type="ABS">448</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d02e14f2-7528-4d20-9844-fc762353ded3</unitid>
<unittitle>Tekening in Oost-Indische inkt van het fregat "De  Echo", gecommandeerd door de kapitein-luitenant ter zee C.H. Verhuell van  1793-1795</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778460" type="ABS">449</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd912be9-519d-4e88-998e-712e611370e2</unitid>
<unittitle>Verzameling van Spaanse kustgezichten, getekend door  J. Jacobsz. Schot en opgedragen aan de admiraal C.H. graaf Ver  Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1811</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">C </unitid>
<unittitle>Verzamelde stukken</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">a </unitid>
<unittitle>Autografa</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778463" type="ABS">450</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4adf5eb0-9c85-4cda-95d3-d378c913a70f</unitid>
<unittitle>Klad-memories en aantekeningen van de kapitein ter zee F.S. Graaf van Bylandt-Halt over marine-aangelegenheden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783/1788">1783-1788 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778464" type="ABS">451</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ace62bb1-72a7-4b2e-938f-fa4ffc5807a0</unitid>
<unittitle>Brief van de ter dood veroordeelde, gewezen tweede schrijver op 's-lands schip "Medemblik" J.A. Milet de St. Aubin aan zijn vrouw</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17830606">1783 juni 6 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778465" type="ABS">452</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ad5add5-9fd8-4443-a554-0c460ca15097</unitid>
<unittitle>Brief van de schout-bij-nacht J.H. van Kinsbergen aan mr. J.C. van der Hoop</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17830709">1783-1788 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778466" type="ABS">453</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f565e097-f539-4ce6-9518-c9a9bcaafb04</unitid>
<unittitle> Brieven van de inspecteur-generaal der genie Marescot en van J.Gordon, S. Rucker en J. Robley, reders te Duinkerken, aan de schout-bij-nacht Nielly, zeeprefect van het eerste arrondissement te Duinkerken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18021105">1802 november 5, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18030111">1803 januari 11 </unitdate>
<physdesc> 2 stukken </physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778469" type="ABS">454</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dbfc33e5-9b43-4820-8f1b-2f536ae3c87e</unitid>
<unittitle>Brief van de kapitein ter zee J.D. Musquetier aan H.M. de Kock</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18040114">1804 januari 14 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778470" type="ABS">455</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/415b98a2-2414-4a09-b772-c6f933f58da4</unitid>
<unittitle>Brief van J.A. de Mist aan mr. J.G. de Mey van Streefkerk</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18060308">1806 maart 8 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778471" type="ABS">456</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4d371d46-518c-4695-a69e-eb0cff77b389</unitid>
<unittitle>Klad-memorie betreffende de middelen tot verbetering van de staatsinkomsten en het bestuur van het koninkrijk Holland, door A.B. Poublon opgesteld</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">[1806] </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778472" type="ABS">457</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/53b5813f-acd6-42e9-98fe-9b24bc10c7e7</unitid>
<unittitle>Brief van P. Ziervogel aan A.A. Francke. Met bijlagen</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18070418">1807 april 18 </unitdate>
<physdesc>3 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">b </unitid>
<unittitle>Handschriften en gedrukte werken</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778474" type="ABS">458</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04c14325-a7e6-456d-a35c-b27207b32265</unitid>
<unittitle>Korte inhoud van de belangrijkste resoluties van de Gecommitteerde Raden uit de Admiraliteit op de Maze, genomen sedert 1660 tot 1796</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660/1796">1660-1796 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778475" type="ABS">459</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d12a9b06-4148-4d9a-99ca-3fd45cc9a94c</unitid>
<unittitle>Verhandeling over enige exercities voor een bataljon infanterie</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778476" type="ABS">460</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8ca33ad3-1e16-49c2-8aa7-0b8f8e4e7cf2</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Het Character van de Ridder van Kinsbergen, door een officier geschetst. 1783</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783 </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778477" type="ABS">461</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9d074487-3b72-4233-ab5f-c46b5953edd5</unitid>
<unittitle>Fragment van een levensschets van de admiraal Van Kinsbergen door N.N.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778478" type="ABS">462</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9601a5ce-f0d6-43b0-8aca-517d3e5917c0</unitid>
<unittitle>Karakterschets van de Russische maarschalk graaf Suwaroff door een hoofdofficer, onder hem gediend hebbende</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778479" type="ABS">463</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ddba1dab-4e1b-423f-aaa6-d383c8c03dc6</unitid>
<unittitle>Gedachten over het huwelijk door de kapitein ter zee E.V.B.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778480" type="ABS">464</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6648ef68-1ecc-491f-8907-718f04e311a4</unitid>
<unittitle>Brief van William Coxe aan de gravin Pembroke over de geheime rechtbanken in Westfalen. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778481" type="ABS">465</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f5ec10cd-6045-4271-aa5b-b59a75c17064</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Brief van een zeeofficier aan een zeeofficer, over de Battaile van den 11 October 1797</emph>". Met bijlage</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778482" type="ABS">466</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/83e8d9cc-4cb6-4a07-8b2a-0769122d68d5</unitid>
<unittitle>Brieven van W. Six, geschreven aan een onbekende vriend, betreffende Napoleon en de gebeurtenissen in Frankrijk. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18000707/18020527">1800 juli 7 - 1802 mei 27 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778483" type="ABS">467</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c62110b-3027-487e-aa6d-8a069689a6d1</unitid>
<unittitle>Extract-brief van J. Titsingh aan een onbekende betreffende Oost-Indië</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18020406">1802 april 6 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778484" type="ABS">468</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cbce647b-1885-4036-9bd0-20dd1749bcb5</unitid>
<unittitle>Brieven betreffende de vissersman W. Groen, welke geweigerd had op bevel van de luitenant ter zee J. van Ginkel, commandant van 's-lands schoener "De Knorhaan", gestationeerd voor het fort ten Haak, met zijn schuit bij te draaien. Afschriften </unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18030604">1803 juni 4, </unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18030610">1803 juni 10 </unitdate>
<physdesc>1 stuk </physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778487" type="ABS">469</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee2c9f96-c935-4ad2-b3f5-34c29a5ff17e</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Staat en reductie der inkomsten en bezittingen van het Fonds van vermindering en aflossing der Nationaale Schuld</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1804 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778488" type="ABS">470</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8005cacc-b9ab-4ed4-a011-373b1d3f0969</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Onderzoek, of het billijk of raadzaam zoude zijn, de Nationale Schuld der Bataafsche Republiek door reductie van Capitaal of Renten te verminderen</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1805] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778489" type="ABS">471</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ecf4e56a-c98d-43ee-9053-dc6c7f2d740d</unitid>
<unittitle>Beschrijving van de veldslag bij Austerlitz, door de Franse armee gewonnen op 2 december 1805</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778490" type="ABS">472</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fd76af6c-215d-47cb-a554-7ee39a1fac06</unitid>
<unittitle>Uittreksel uit de "Moniteur Universel" van 17 juni 1805 betreffende het gebruik van de Franse taal in Holland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1805] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778491" type="ABS">473</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4fbef89d-e3d4-442f-8029-75ffb01d7db4</unitid>
<unittitle>Toespraken gehouden in maçonnieke loges [vrijmetselarij]. Afschriften</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778492" type="ABS">474</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6c90d187-8692-4ab2-93e3-a58cbd25c089</unitid>
<unittitle>Concept-missive van het Wetgevend Lichaam aan koning Lodewijk in antwoord op zijn koninklijke boodschap betreffende de in- en uitwendig toestands van het vaderland. Afschrift</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18061212">1806 december 12 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778493" type="ABS">475</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0b3221a6-5774-4359-a5ed-603f52280617</unitid>
<unittitle>Naamlijst van de beroemdste schilders, tekenaars en graveurs in het Koninkrijk Holland in 1806</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1806] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778494" type="ABS">476</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1d4c4a86-343a-4034-b02d-4e86ec0fe976</unitid>
<unittitle>Memorie van Pierre de Heere, heer van Holy en Albrantswaard, gericht aan de koning, betreffende de waterlozing van Delfland en Schieland</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778495" type="ABS">477</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c0879f52-c22b-48a8-a713-d53f33c25798</unitid>
<unittitle>Programma voor het bezoek van keizer Napoleon I aan de marinewerf te Amsterdam op 11 oktober 1811. Gedrukt</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1811 </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778496" type="ABS">478</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0fc5129-17e8-472d-9077-d53e3f4fea97</unitid>
<unittitle>Kopie-adres van de voornaamste houders van Weense effecten aan Z.M. de koning der Nederlanden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[na 1814] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778497" type="ABS">479</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7c7eeeb5-0028-4c4c-8b39-a46b234be409</unitid>
<unittitle>Instructies voor het invalidenhuis te Leiden</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1816 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778498" type="ABS">480</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/315212af-c5df-4bdc-8e5b-12c67332f2f8</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Essai d'organisation du personnel militaire de la marine</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">ca. 1818 </unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778499" type="ABS">481</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/67fc5059-52cb-41b9-92fd-cda89bf79f21</unitid>
<unittitle>Memorie betreffende de Franse kolonie Guyana</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">[1822?] </unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778500" type="ABS">482</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c953c7bc-4ad3-4d88-8a3b-879a0461c841</unitid>
<unittitle>Verschillende Hollandse couranten</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786/1807">1786-1807 </unitdate>
<physdesc>13 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778501" type="ABS">483</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f30c6125-ee67-4bba-ab0a-d19d0fbbb2ef</unitid>
<unittitle>Programma's, tekstboekjes, brochures, etc.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1803/1833">1803-1833 </unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778502" type="ABS">484</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bab390cf-deb0-4909-827c-a6234f6ce928</unitid>
<unittitle>Oude inventarissen van de papieren en boeken, welke in het bezit zijn geweest van de vice-admiraal graaf Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">III </unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vice-admiraal C.H. Ver Huell, bijeengebracht door zijn neef Q.M.R. Ver Huell</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778504" type="ABS">485</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d80b5b7b-84ef-4764-9077-193331758bd7</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken betreffende de nalatenschap van C.H.   graaf Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845/1853">1845-1853</unitdate>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778505" type="ABS">486</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55d6ad7a-67d4-4db4-8c5c-2172d82e1218</unitid>
<unittitle>Overzicht van generaal De Mylicès omtrent gebeurtenissen   uit het leven van C.H. Ver Huell in 1804 en 1805</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1846</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778506" type="ABS">487</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5dc20449-69dc-4ed7-806d-892aec3e0d39</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Remarque sur une petite pièce   qu'on avait fait sur le passage de la Flotille et joué à Ostende à notre   honneur</emph>" door Q.R.M. Ver Huell</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778507" type="ABS">488</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/996b7047-e91e-49c8-9610-9da9bfe1fae5</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Conversatie tussen Buonaparte en   Verhuel</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778508" type="ABS">489</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8a0cdd83-8cde-4946-ba50-9400e0ca8056</unitid>
<unittitle>Beschrijvingen van gebeurtenissen uit de jaren 1813 en 1814 met<lb/>betrekking tot het leven van den admiraal  Ver Huell door J.J. Bronovo</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">c. 1846</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778509" type="ABS">490</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17ec44f3-72b9-4305-bbfe-2bf32b246342</unitid>
<unittitle>Apologie voor de houding van den admiraal Ver Huell   als bevelhebber van het Texelsch eskader na den val van Keizer Napoleon I</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">IV </unitid>
<unittitle>Maria Johanna Ver Huell, geboren De Bruyn (1764-1858)</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Echtgenote van de vice-admiraal C.H. graaf Ver Huell</p>
</bioghist>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778513" type="ABS">491</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/112d629a-5613-4577-a8cb-34e8652464d2</unitid>
<unittitle>Paspoort voor mevrouw M.J. Ver Huell, geboren De Bruyn,   afgegeven door de maarschalk C.H. Ver Huell als ambassadeur te Parijs</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778514" type="ABS">492</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16f1c4f5-e880-4cdb-baec-011db4d5fc6f</unitid>
<unittitle>Brieven aan M.J. Ver Huell, geboren De Bruyn, van   mevrouw C.S.M. Ver Huell, geboren Elliot </unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18451026">1845 oktober 26,</unitdate>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18451224">1845 december 24</unitdate>
<physdesc>2 stukken </physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">V</unitid>
<unittitle>Mr. Carel Johan Ver Huell (1797-1827)</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Jongste zoon van de vice-admiraal C.H. graaf Ver Huell</p>
</bioghist>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="45778520" type="ABS">493</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/669be780-1710-4f5b-a90a-5cf42b3f03a0</unitid>
<unittitle>"<emph render="italic">Journal de mes promenades à Paris   anno 1812</emph>"</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1812</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>
