<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:19 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.008.83::Collectie 083 J.G.H. Hahn)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/0d46c507-7187-4e6c-a785-ee67dd9cd045" urn="2.21.008.83.ead.xml">2.21.008.83</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van J.G.H. Hahn [levensjaren 1761-1822], 1782-1810</titleproper>
        <author>C.C.D. Ebell</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: , 
		  <date calendar="gregorian" era="ce"/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 083 J.G.H. Hahn</unittitle>
      <unittitle type="short">Hahn</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1782/1810" type="inclusive">1782-1810</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22329</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">19 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, en enkele stukken in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> en in het <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Hahn, Jacob George Hieronymus (1761-1822)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Jacob George Hieronymus Hahn (1761-1822) werd in 1795 Leids afgevaardigde voor Leiden in de Staten van Holland, en vervolgens lid van de nieuwe Nationale Vergadering. Geruime tijd maakte hij daarin deel uit van de Commissie voor Buitenlandse Zaken. Het archief (dat incompleet is) bestaat grotendeels uit stukken die Hahn als lid van de buitenlandcommissie onder zich heeft gehad. Hieronder bevinden zich o.a. afschriften en afdrukken van tractaten, stukken betreffende het Franse optreden in Europa, beschouwingen omtrent de Hanze-steden, het nut van een vertegenwoordiging bij de Italiaanse staten en stukken betreffende een alliantie met Frankrijk tegen Engeland.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Jacob George Hieronymus Hahn <note>
            <p>Het navolgende is grootendeels ontleend aan de uitvoerige levensbeschrijving van Hahn in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek (deel VIII, kol. 666-672), door J. C. Esmaer. Hiernaar wordt voorts verwezen.</p>
          </note> werd te Utrecht geboren op 12 September 1761 en aldaar gedoopt op 17 September daarna. Hij promoveerde te Leiden op 24 Mei 1784, en werd daar in 1788 secretaris van het College van Curatoren.</p>
        <p>Bij de nieuwe orde van zaken werd hij op 20 Januari 1795 lid van het (op dien dag ingestelde) bestuur van Leiden, vervolgens op 26 Januari afgevaardigde van Leiden in de Staten van Holland en op 27 Januari afgevaardigde dezer Staten in de Staten-Generaal. Hij trad zeer op den voorgrond bij het doorvoeren van de nieuwe beginselen in den nieuwen regeeringsvorm. In 1796 werd hij als representant in de eerste Nationale Vergadering voor het district Helder gekozen, en bij de verkiezing voor de tweede Nationale Vergadering werd zijn mandaat hernieuwd. Geruimen tijd maakte hij deel uit van de Commissie voor Buitenlandsche Zaken, een der permanente commissies uit de Nationale Vergadering. Als zoodanig werd hij bij den staatsgreep van 22 Januari 1798 in zijn woning geinterneerd, waarna hij tot 12 Juni 1798 een gedwongen verblijf had in het klooster te Breda. De nieuwe staatsgreep van 12 Juni 1798 gaf hem de vrijheid weer. Op 12 April 1798 was hij echter reeds vervallen verklaard van het lidmaatschap der Nationale Vergadering inmiddels sedert 22 Januari omgezet in de Constitueerende Vergadering.</p>
        <p>Op 10 October 1807 werd hij benoemd tot lid van de uit drie personen bestaande Commissie van administratie der posterijen te Amsterdam, van welke commissie hij kort daarna voorzitter werd. Zijn ontslag wegens gezondheidsredenen (sedert jaren leed hij aan verlamming van de beenen) volgde in 1810. Hij verliet Amsterdam voor Haarlem, waar hij 22 November 1822 overleed.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De verzameling stukken, waarvan de beschrijving hierna volgt, werd te koop aangeboden als afkomstig van den "minister" Hahn. 1795. Deze aanduiding gaf alreeds te denken, te meer ook omdat hetgeen daarbij gevoegd werd, na eenig onderzoek beslist onjuist was. Het heette, dat zij eenigen tijd berust heeft op het buitengoed "Chartroise" onder Raamsdonk, waar Hahn heeft verblijf gehonden en dat na zijn dood publiek is verkocht. Het moge waar zijn, dat hij daar verblijf heeft gehouden, daar was hij echter als gast en niet als eigenaar, en zeker heeft de verkoop van dat buitengoed niets uit te staan met zijn overlijden. Eigenaar en bewoner van "Chartroise" was mr. Simon de Jongh van Son, heer van Raamsdonk, die op 31 Mei 1791 huwde met Charlotte Hahn, de zuster van J. G. H. Een onderzoek bracht aan het licht, dat de verzameling te koop werd aangeboden door een nakomeling van een der dochters van dezen mr. Simon de Jongh van Son, en tevens, dat veel wat oorspronkelijk in het bezit van dezen was geweest, bij tijd en wijle was verkocht, terwijl nu niet meer mogelijk was om na te gaan, wie de verkrijgers daarvan werden. Een poging, om de nogal fragmentarische verzameling weer aan te vullen, was dus op mislukking aangewezen. Het voor de hand liggend vermoeden is, dat men hier eigenlijk te doen heeft met het overschot van een verzameling-De Jongh van Son, waarbij zich ook bevond een deel van de verzameling-Hahn.</p>
        <p>Wat nog aangetroffen werd van de verzameling-De Jong van Son, was een hoeveelheid stukken, vermoedelijk behoorend tot het archief van den schout van Raamsdonk, of althans tot het archief van den heer van Raamsdonk. Uit het geslacht Van Son, dat de heerlijkheid Raamsdonk bezat, waren achtereenvolgens schout van Raamsdonk: Matthijs van Son en zijn zoon Simon. Zij leefden van 1665 tot 1704 en van 1691 tot 1751. Een tamelijke hoeveelheid stukken, alle uit de jaren 1713 tot 1750, is gericht aan Simon van Son, nu eens aangeduid als heer, dan weer als schout van Raamsdonk, doch met groote waarschijnlijkheid toch wel alle aan hem in laatstgenoemde hoedanigheid. In ieder geval verdienen deze stukken meer een plaats in het Rijksarchief in Noord-Brabant dan in het Algemeen Rijksarchief. De eenige dochter van voornoemden Simon van Son huwde met Leonardus de Jong; de zoon van dezen verkreeg vergunning zich te noemen mr. Simon de Jongh van Son, en deze was het die met Charlotte Hahn huwde. Zij overleed als weduwe te Utrecht in 1831, en vermoedelijk bleven de familiebescheiden in het bezit van twee harer dochters, waarvan de laatst overgeblevene in 1890 te Utrecht stierf. Daarna in handen gekomen van een bloedverwant, zijn zij door dezen bij gedeelten vervreemd.</p>
        <p>Wat na verwijdering van de voor het Rijksarchief in Noord-Brabant bestemde stukken is overgebleven, werd bewaard in drie portefeuilles, waarvan er twee genummerd zijn 1 en 6. Nasporingen naar portefeuilles 2, 3, 4 en 5 bleven vruchteloos. Wel is er nog een derde portefeuille, waarin stukken die deel moeten hebben uitgemaakt van een grootere hoeveelheid, wellicht de inhoud van een der verloren geraakte portefeuilles.</p>
        <p>Het is niet mogelijk geweest om uit te maken, of Hahn deze stukken ambtshalve als lid van de Commissie van de Buitenlandsche Zaken onder zich heeft gehad, en zij in 1798 aan het spiedend oog van hen, die belast waren met de inbeslagneming van de bescheiden onder de leden der Commissie, ontsnapt zijn, dan wel of hij ze als belangstellende heeft verzameld. Het grootste deel bestaat uit afschriften van stukken, die ook elders werden gevonden, die echter door de bijzondere rangschikking bijzondere waarde verkrijgen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 083 J.G.H. Hahn, 1782-1810, nummer toegang 2.21.008.83, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Hahn, 2.21.008.83, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1093698" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/277cb7a7-c7e7-45b2-a631-15fc5339808c</unitid>
          <unittitle>Verzameling van afschriften en afdrukken van tractaten van 1782-1797, verschillende met bijlagen, daarop betrekking hebbende.</unittitle>
          <physdesc>19 stuks, genummerd 2-20, met lijst in omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Betiteld: "Recueil van tractaten". Het als no. 1 op de lijst vermelde "tractaat van Munster van 30 Jan. 1648" ontbreekt. In portefeuille no. 1.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>2-12</unitid>
          <unittitle>Verzameling bescheiden (grootendeels afschriften) betreffende allerlei zaken over de buitenlandsche betrekkingen.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Betiteld: "Buitenlandsche Zaken meestal betrekkelijk tot de voormalige commissië. Met lijst, vermeldende 66 nummers; de stukken, vermeld als nos. 1-55, ontbreken; die onder nos. 65 en 66 zijn later op de lijst bijgeschreven. In portefeuille no. 6.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093699" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a06ca07-4ba3-4086-a9ec-d9d1abf96150</unitid>
            <unittitle>Een verzameling stukken, betreffende het optreden van de Fransche Republiek tegenover andere staten in Europa, meer in het bijzonder tegenover de Republiek der Vereenigde Nederlanden vóór de omwenteling aldaar en tijdens het eerste jaar daarna. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1796">1792-1796</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 pak met lijst</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De stukken zijn gemerkt: 1/56/P.6, 3/56/P.6-12/56/P.6. Het onder no. 2/56/P.6 op de lijst vermelde stuk is omschreven als: "Instructions générales pour les commissaires nationaux, nommés par les commissaires exécutifs en conformité du décret de la C. N. du December 1792, door de daarna gevolgde oorlogsverklaring nutteloos geworden."</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093700" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bbc7c42-8298-4d24-8d39-0cf0a7cfc8ed</unitid>
            <unittitle>Eenige algemeene beschouwingen over de Hanze-steden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">Z. d., vermoedelijk einde 18de eeuw</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt 57/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093701" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d66d2d27-2dec-47c9-a09c-aaca902ab550</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit een memorie van P. H. A. J. Strick van Linschoten aan het Hollandsche Comité-Diplomatique (het comité van Buitenlandsche Zaken, benoemd door de Provisionele Representanten van het Volk van Holland op 3 April 1795) over de wenschelijkheid van de benoeming van een gezant bij den Keurvorst van de Paltz enz. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795 November 21</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt 58/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093702" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ee085ea-b406-4647-9d46-43715d58b5a2</unitid>
            <unittitle>Een aanteekening betreffende de nutteloosheid van het hebben van een gezantschapspost bij de Italiaansche staten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z. d.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 59/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093703" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/807be1f9-3217-41fd-b40d-fb6895ff1fb6</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit het boek: "De l'intérêt de la monarchie prussienne", voornamelijk wat betreft de positie van den Pruisischen staat in Europa en haar verhouding tot andere, meer aangrenzende staten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796 Februari</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 60/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093704" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/444416ba-9541-4646-bd35-e84770c5b6e0</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit het geschrift van Blauw: "De la paix générale et l'intérêt de l'Europa relativement aux Pays-Pays", door hem bij secreten brief van 25 Februari 1797, nr. 6, aan den secretaris van de Commissie voor de Buitenlandsche Zaken Van Leyden gezonden.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 61/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093705" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68b2708d-99d3-43df-9ff5-89ef02a75ccb</unitid>
            <unittitle>Beschouwing naar aanleiding van Blauw's plan van den algemeenen vrede, betiteld: "Vues générales sur un traité de commerce et de limites entre les Républiques Française et Batave." <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797 April</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 62/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093706" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0531bce0-3865-4112-bb5a-bf0422d80716</unitid>
            <unittitle>Beschouwingen van C. D. B.(?) over het tractaat van. Udine (Campo Formio) van 17 October 1797 en het daaraan gewijd artikel van het Bulletin de la République van 18 Brumaire an VI <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">(8 November 1797)</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 63/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093707" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f72213fc-f555-4eb0-bbaa-c29c43be4cfc</unitid>
            <unittitle>"Politische Lage und Staatsintresse der Republik Holland oder der Sieben Vereinigten Provinzen." Toegeschreven aan Riem. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796?</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 64/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093708" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94bf38c5-a396-4f2c-906c-73d1ab0f0c73</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een "fragment, door den generaal Meyern overhandigd aan de Bataafsche regeering", geadresseerd aan Hahn. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797 December 7</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt 65/P.6, met vermelding: "Le général a remis cette pièce à Hahn le 13 juillet 1806. Celui-ci ne se rappelait pas l'avoir reçue, et le général a bien voulu permettre qu'il la garda pour la rareté du fait."</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093709" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50acc916-ea50-42a4-977b-c6bdf7b6631b</unitid>
            <unittitle>Een ontwerp-voorstel betreffende de eedsaflegging van ambtenaren en beambten, ressorteerende onder de Generale Directie (van de Posterijen?); niet uitgevoerd. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 Juli 17</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: 66/P.6.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>13-19</unitid>
          <unittitle>Een verzameling stukken (meest afschriften) in omslag, betiteld: "belangrijke stukken kort voor en even na de revolutie van 1795"; alle, ook de omslag, gemerkt 12/12.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093710" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e38a192-deee-497c-9430-8f77a2890114</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een brief van den Stadhouder aan den raadpensionaris Van de Spiegel van 18 Januari 1795 aan boord van de pink "de Johanna Hogenraet" voor het strand van Scheveningen, houdende kennisgeving van zijn voornemen om naar een der Engelsche havens te vertrekken.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093711" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94eb323d-18ce-4c1c-b0c0-780950e9b50f</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven van de Nederlandsche vertegenwoordigers bij de Fransche Republiek, Brantsen en Repelaer, aan den griffier van de Staten-Generaal over de onderhandelingen over een vredestractaat en het aangaan van een of- en defensief verbond tegenover Engeland; alle ontvangen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">18 Januari 1795</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093712" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/423d0fdc-b7c9-41dd-b261-77705cbfaee0</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven van den Nederlandschen envoyé te Berlijn, Van Reede, houdende verschillende mededeelingen over de onderhandelingen van Pruisen met de Fransche Republiek over een vredestractaat; alle ontvangen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">8 Maart 1795</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093713" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0fe7ee1-344e-4c41-81d5-905e32ebc8d8</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een besluit van den Volksvertegenwoordiger bij het Noorderleger Alquier d.d. 21 Ventôse an III, ontvangen 11 Maart 1795, waarbij beslag wordt gelegd op alle verzamelingen van kunsten en wetenschappen ten voordeele van de Fransche Republiek.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093714" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be309828-68d4-400a-87a8-01ec23859e8f</unitid>
            <unittitle>Verschillende afschriften van besluiten van de Staten-Generaal en van het Comité du Salut Public, en van brieven en rapporten van de vertegenwoordigers van de Republiek der Vereenigde Nederlanden te Parijs, Blauw en Meyer, betreffende de verhouding tusschen den Nederlandschen en den Franschen staat en het aangaan van een alliantie <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">1795 Maart 25-Mei 25</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093715" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5edb56df-b060-43e8-b240-2417476e6c28</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een besluit van de Staten-Generaal van 29 Januari 1795 betreffende de aanvulling van troepen in West-Indië.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1093716" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b8cb739-7b03-45a9-bf79-f264ac7b520d</unitid>
            <unittitle>Lijst van verschillende besluiten enz. betreffende de jurisdictie van verschillende generaliteitsambtenaren en beambten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1598/1749">1598-1749</unitdate>
            </unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>