<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:57:45 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.277::Collectie 546 Van Eechoud)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/76c9568a-4d7c-4772-b256-00eea74cfe2d" urn="2.21.277.ead.xml">2.21.277</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van J.P.K. van Eechoud [levensjaren 1904-1958], 1929-1958 (1987)</titleproper>
				<author>J.H. Kompagnie</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070315"/>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
   </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070903">3 september 2007</date>
				<item>lijst van correspondenten uit bijlage toegevoegd door <name>Henny van Schie</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131104">4 november 2013</date>
				<item>
					<num>2</num>Literatuurvermelding opgenomen door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 546 Van Eechoud</unittitle>
			<unittitle type="short">Eechoud, van</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1929/1987" type="inclusive">1929-1987</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1958" type="bulk">merendeel 1929-1958</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22155</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">27 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bevat een aantal foto's, een aantal tekeningen en een reliëfkaart.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>J.P.K. Eechoud</corpname>, 1904-1958</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van J.P.K. van Eechoud bevat onder dagboekaantekeningen van Van Eechoud als commandant van het Detachement A en van de operatie "Bulldozer", dagboekaantekeningen betreffende de gebeurtenissen in Nederlands Nieuw-Guinea gedurende 16 december 1949-13 juni 1950 en stukken betreffende het koppensnellen in Nederlands Nieuw-Guinea en de hiermee in verband staande 'Asmat-affaire'. Tevens is er correspondentie.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Inleiding</head>
					<bioghist>
						<head>Levensloop</head>
						<p>Jan Pieter Karel van Eechoud werd op 10 augustus 1904 in het Limburgse Horst geboren. Hij was een zoon van de zuivelfabrikant Jozef Gerard Alexander Clemens van Eechoud en van Maria Catharina Gertruda Emonds. Na het lager onderwijs ontving hij zijn middelbare schoolopleiding aan het rooms-katholieke Canisius-college in Nijmegen. In 1923 behaalde hij diploma HBS-A. Vervolgens kreeg hij een vliegeropleiding.</p>
						<p>In 1929 vertrok Van Eechoud naar Nederlands-Indië als handelsagent voor de firma Hagemeijer. In 1931 werd hij toegelaten tot de Opleidingsschool voor het personeel der politie in Soekaboemi. Na voltooiing van deze opleiding werd hij een jaar later als commissaris van politie 3e klasse geplaatst bij de stadspolitie van Batavia. Hij huwde op 28 juli 1933 in Semarang met Cornelia Meere, die op 31 augustus 1908 in Scheveningen was geboren. Uit dit huwelijk werden twee zoons geboren.</p>
						<p>In 1936 kreeg Van Eechoud als commissaris van politie 2e klasse het commando van de afdeling Veldpolitie te Manokwari op Nederlands Nieuw-Guinea. In deze hoedanigheid leverde hij als leider van verschillende expedities en daaruit voortvloeiend etnografisch onderzoek een bijdrage aan de exploratie van Nieuw-Guinea. Zo werd door zijn bemoeienis een bestuurspost gevestigd bij de Wisselmeren. Over zijn bevindingen schreef Van Eechoud een drietal boeken.</p>
						<p>Tijdens de oorlog tegen de Japanners vertoefde Van Eechoud tijdelijk in Australië waar hij onder andere met inlichtingenwerk werd belast. Terug op Nieuw-Guinea vielen hem, als fungerend resident, verschillende bestuurstaken ten deel. Hij maakte zich sterk voor een eigen ontwikkeling van Nieuw-Guinea. Weliswaar was Van Eechoud voor een onafhankelijk Nederlands-Indië maar hij wilde hiervan wel Nieuw-Guinea uitgezonderd zien. Hij dacht dit gebied een afzonderlijke status toe, waarbij hij van mening was dat het een kroonkolonie moest worden. Steun in deze ontving hij ook van vele Indo-Europeanen in Nederlands-Indië die Nieuw-Guinea zo als een nieuw vestigingsland beschouwden.</p>
						<p>In 1949 bleef Nieuw-Guinea inderdaad buiten de soevereiniteitsoverdracht aan Indonesië. Van Eechoud rekende er nu op de eerste gouverneur van Nieuw-Guinea te worden en was dan ook zeer teleurgesteld toen deze functie aan een ander werd toebedeeld. Naast het ontbreken van een academische opleiding zou ook het wat autoritaire karakter van Van Eechoud een rol bij de besluitvorming hebben gespeeld. Daar de samenwerking met gouverneur</p>
						<p>Van Waardenburg zeer stroef verliep keerde Van Eechoud, die directeur Binnenlands Bestuur en Justitie op Nieuw-Guinea was geworden, naar Nederland terug. Door middel van het houden van lezingen en het schrijven van artikelen en boeken bleef hij zich met Nieuw-Guinea bezighouden. In 1953, na het vertrek van Van Waardenburg, werd weer niet Van Eechoud maar J. van Baal de nieuwe gouverneur. Van Eechoud was in deze tijd secretaris van het Nieuw-Guinea Instituut dat was opgericht door de Kamers van Koophandel en Fabrieken in Rotterdam en Amsterdam.</p>
						<p>In 1958 ging Van Eechoud weer naar Nieuw-Guinea voor het schrijven van een boek en het maken van reportages. Tijdens zijn werkzaamheden werd hij ernstig ziek. Op 7 september 1958 overleed hij in Hollandia alwaar hij ook begraven werd.</p>
					</bioghist>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Literatuur</head>
					<p>
						<bibref>Jan Derix, <title>Bapa papoea. Jan P.K. van Eechoud, een biografie.</title> (Venlo 1987)</bibref>
					</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De persoonlijke papieren van J.P.K. van Eechoud werden bewaard door zijn zoon, J. van Eechoud te Arnhem.</p>
				<acqinfo>
					<p>In 1989 werd het grootste deel van het archiefbestand aan het Algemeen Rijksarchief geschonken. Een aantal particuliere stukken van Van Eechoud bleven buiten de overdracht (de mappen D, E, J enU). Van het verslag in map A werd een fotokopie gemaakt. Ook een fotokopie is gemaakt van Van Eechouds verslag over zijn expeditie naar de Wisselmeren dat een aanvulling betekent op het originele verslag dat al in het Algemeen Rijksarchief berust (zie inventarisnummer 4).</p>
					<p>Schenking (van een niet overheidsarchief)</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Van Eechouds biograaf, Jan Derix, ordende ten behoeve van zijn boek de archivalia en voorzag de mappen waarin hij ze borg van letters. Hierop maakte hij weer lijsten waarop hij aangaf wat voor zijn onderzoek van belang was.</p>
				<p>Gezien de betrekkelijk geringe hoeveelheid archivalia en de overweging dat ze alle betrekking hebben op Van Eechouds werkzaamheden inzake Nieuw-Guinea is bij de definitieve inventarisatie alleen een chronologische ordening aangebracht, zonder verdere rubricering.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 546 Van Eechoud, nummer toegang 2.21.277, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Eechoud, van, 2.21.277, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098019" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0db843f3-fdfd-443e-b5ab-9ac91ac2b261</unitid>
					<unittitle>Krantenknipsels en ander documentatiemateriaal over Nederlands Nieuw-Guinea.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1929/1962">1929-1962</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098020" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a2d470b-ec67-4b85-a56e-1276a353645b</unitid>
					<unittitle>Verslag van Van Eechoud aan zijn familie over zijn reis naar en verblijf in Sumatra, met foto's. Fotokopie.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930">1930</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>Incompleet, op pagina 26 breekt verslag af.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098021" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec172668-33e3-4cce-bf4a-19130dba2b81</unitid>
					<unittitle>Tekeningen van de top van de berg de Dom, gemaakt door Van Eechoud.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</unitdate>
					<physdesc>1 katern</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098022" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d611f1b-593a-4a84-b9fc-44e5fd98861e</unitid>
					<unittitle>De hoofdstukken T en U van het 'Verslag van de exploratie naar het Wisselmerengebied van 13 mei - 14 november 1938' en van de doorsteek van Paniai/Wisselmeer naar de monding van de Sirowo van 15 november - 1 december 1938 door Van Eechoud. Fotokopie.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938">1938</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>Dit is een aanvulling op het originele rapport waarin de hoofdstukken T en U ontbreken en dat berust in het archief Kantoor Bevolkingszaken Hollandia (Algemeen Rijksarchief, inventaris 2.20.25, inventarisnummer 246).</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098023" type="ABS">5</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a4d001d-eca3-44cb-9eef-b69d83bd454b</unitid>
					<unittitle>Artikelen, geschreven door Van Eechoud over Nederlands Nieuw-Guinea, met bijlagen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1956">1939, 1952-1956</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098024" type="ABS">6</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5008e7d-9824-4360-a65f-221301471103</unitid>
					<unittitle>Lijsten met namen en doelstellingen van verschillende inlichtingendiensten in Nederlands Nieuw-Guinea tijdens de Tweede Wereldoorlog. Doorslagen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>In het Engels.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098025" type="ABS">7</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a492a15-d347-462c-a74b-185efa6772db</unitid>
					<unittitle>Dagboekaantekeningen van Van Eechoud in zijn functie van commandant van het Detachement A en van de operatie 'Bulldozer'.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098026" type="ABS">8</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6dd56b68-68cf-44cd-a840-84ba4513dbc9</unitid>
					<unittitle>Rapport betreffende compensatieregelingen ten behoeve van inwoners van Papoea- en Nederlands Nieuw-Guinea in verband met oorlogsschade en het functioneren van plaatselijke raden. Doorslag.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>In het Engels.</p>
				</odd>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>9-14</unitid>
					<unittitle>Ingekomen brieven en minuten en doorslagen van uitgaande brieven.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1958">1945-1958</unitdate>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098027" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ab161d8-bf59-4b10-bce4-bc5daf12a0bc</unitid>
						<unittitle>A-B</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Abdulkadir Witjojoatmodjo</item>
								<item>Akkerman-Schrevel, V.Ch.</item>
								<item>Andel, H. van</item>
								<item>Baal, J. van</item>
								<item>Baas Becking, L.G.M.</item>
								<item>Bakker, P.</item>
								<item>Bannier, J.P.</item>
								<item>Baud</item>
								<item>Beel, L.J.M.</item>
								<item>Boelaars, J.</item>
								<item>Boerwinkel, J.</item>
								<item>Boldingh, L.G.</item>
								<item>Bottenheim, J.W.</item>
								<item>Brink, M. van den</item>
								<item>Broekhuyse, J.H.</item>
								<item>Bruijn, J.V. de</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098028" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9109563e-55f7-44a1-bae0-146e6250d605</unitid>
						<unittitle>C-F</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Cremers, A., mgr</item>
								<item>Deuss, H.</item>
								<item>Deuss-Mousman, C.</item>
								<item>Dugteren, I.M. van</item>
								<item>Eggink, H.</item>
								<item>Elseviers Weekblad</item>
								<item>Feuilletau de Bruyn, W.K.H.</item>
								<item>Foreest, H.A. van</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098029" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f7be8a2-fbd2-43d6-8c97-5359eb4929fd</unitid>
						<unittitle>G-L</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Gobée, J.</item>
								<item>Gotse</item>
								<item>Hazelzet</item>
								<item>Hoeven, J.A. van der</item>
								<item>Hofland, L.W.</item>
								<item>Hollander, C. den</item>
								<item>Honig, P.</item>
								<item>Hout, A.A. van der</item>
								<item>Jong, J. de, kardinaal</item>
								<item>Kamma, F.C., ds</item>
								<item>Katholieke Volkspartij</item>
								<item>Kernkamp, W.J.A.</item>
								<item>Kerstens, P.A.</item>
								<item>Kist, J.B.</item>
								<item>Konijnenburg, C. van</item>
								<item>Kooijman, S.</item>
								<item>Krijger, B.</item>
								<item>Krüger, L.H.</item>
								<item>Kijne, I.S.</item>
								<item>Laban, M.P.C.</item>
								<item>Lebruyn</item>
								<item>Leeden, A.C. van der</item>
								<item>Lieftinck, M.A.</item>
								<item>Loenen, F.C. van</item>
								<item>Lundqvist, Eric</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098030" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1dfacbc9-eada-4f1a-90bb-d9da40055abf</unitid>
						<unittitle>M</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Maagdenberg, W.J.</item>
								<item>Mandele, K.P. van der</item>
								<item>Marle, J.P. van</item>
								<item>Merkelijn, Piet</item>
								<item>Mertens, A.H.</item>
								<item>Meyer Ranneft, J.W.</item>
								<item>Meyer Ranneft, Rob</item>
								<item>Michielsen, K.W.J.</item>
								<item>Moors, Zeno</item>
								<item>Murray, J.</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098031" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6a4d7c8-860c-4b08-8783-e473ff3bb4c5</unitid>
						<unittitle>N-S</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Niemendal, J.C.</item>
								<item>Niet, M. de</item>
								<item>Nieuw-Guinea, N.V. Nederlandsche Maatschappij voor</item>
								<item>Nieuwesteeg, F.F.A.</item>
								<item>Nolet, J.A.M.</item>
								<item>Pellaupessy</item>
								<item>Pennink, J.B.D.</item>
								<item>Poel, J.W. van de</item>
								<item>Reijers, J.</item>
								<item>Reijsen, Augustina van</item>
								<item>Romme, C.P.M.</item>
								<item>Sierevelt, A.M.</item>
								<item>Smits, L.A.</item>
								<item>Spoor, S.H.</item>
								<item>Staverman, Manfred</item>
								<item>Stephan, B.</item>
								<item>Stoep, N. van der</item>
								<item>Sijnja, J.</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1098032" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fe8c38e-6476-4a88-bff6-8eb3a38282e9</unitid>
						<unittitle>T-Z en brieven waarvan afzender en/of geadresseerde niet zijn geïdentificeerd, waaronder enkele aan en van familieleden.</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Betreft de volgende correspondenten:<list type="simple">
								<item>Tamson, A.M.</item>
								<item>Tetter, Ph.</item>
								<item>Thiessen Jr, J.</item>
								<item>Trupp, C.A.W.</item>
								<item>Tijdschrift Nieuw-Guinea</item>
								<item>Vat, pater Odulphus van der</item>
								<item>Veldhuis, L.</item>
								<item>Verhofstad, pater</item>
								<item>Visch, E.</item>
								<item>Waal, de</item>
								<item>Waardenburg, S.H. van</item>
								<item>Wal, Van der</item>
								<item>Welburg</item>
								<item>Welter, Ch.J.I.M.</item>
								<item>Wetering, F.H. van de</item>
								<item>IJzerman, R.</item>
								<item>Zeegers, G.H.L.</item>
							</list>
						</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098033" type="ABS">15</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd061e39-56e2-4e1f-895a-95ca6d1f1dc9</unitid>
					<unittitle>Tekst van een redevoering ter gelegenheid van de 66e verjaardag van koningin Wilhelmina.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098034" type="ABS">16</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c81858f-3ef4-469b-ab62-eb3c09f8888a</unitid>
					<unittitle>Lijst van boeken over Nederlands Nieuw-Guinea, in het bezit van dr W.C. Klein, met bijlage. Doorslagen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947 en z.j.</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098035" type="ABS">17</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f7a1a06-6787-47ab-9700-0cbe6003dce4</unitid>
					<unittitle>Dagboekaantekeningen van Van Eechoud betreffende de gebeurtenissen in Nederlands Nieuw-Guinea gedurende de periode 16 december 1949 - 13 juni 1950.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098036" type="ABS">18</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84cc9e0c-3732-41ff-8143-00705bc6fbd9</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de missie, de zending en het onderwijs in Nederlands Nieuw-Guinea.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1953">1950-1953</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098037" type="ABS">19</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98ded06f-281e-44e9-be18-75b504ac9809</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de stichting 'Hollandia Internationale Mijnbouw'.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098038" type="ABS">20</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64d8af5d-0833-4a40-8029-3ded4f9d485a</unitid>
					<unittitle>Tijdschriftartikelen betreffende de werkzaamheden en het overlijden van de controleur Rob Meijer Ranneft.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098039" type="ABS">21</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00c81f86-a599-437b-bb1e-51141f6539b3</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende het koppensnellen in Nederlands Nieuw-Guinea en de hiermee in verband staande 'Asmat-affaire'.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">1957</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098040" type="ABS">22</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf247e9f-95dd-49e3-9497-cf7a8a676ba0</unitid>
					<unittitle>Politieke verslagen van de afdeling Hollandia van december 1957 tot en met februari 1958.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
					<physdesc>3 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098041" type="ABS">23</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1be59bfc-6132-4b78-b686-6f9804e0013b</unitid>
					<unittitle>Artikelen over Van Eechoud, met bijlagen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1961">1961 en z.j.</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098042" type="ABS">24</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89d48fb5-30a5-4a3f-afad-3b1e4dd2f7c9</unitid>
					<unittitle>Aantekeningen ten behoeve van het schrijven van artikelen en lezingen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098043" type="ABS">25</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbc7fcd9-6983-4eaf-a1be-474d131b61fe</unitid>
					<unittitle>Statuten van de stichting 'Nederlands Nieuw-Guinea Instituut. Kopie.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098044" type="ABS">26</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/773d83d3-1356-40d8-be25-be87d0e72c6e</unitid>
					<unittitle>Reliëfkaart van Nederlands Nieuw-Guinea.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">z.j. (1956)</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1098045" type="ABS">27</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/662a6324-591f-4514-adfb-e34e1f1d4071</unitid>
					<unittitle>Lijsten van door Jan Derix geraadpleegde brieven en andere stukken uit het archief van Van Eechoud ten behoeve van de door hem te schrijven biografie van Van Eechoud.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">z.j. (1987)</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>