<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:10 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.112::Collectie 288 L.C. Luzac)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/86e0f521-18a0-4714-bd4d-c3356e65fd7d" urn="2.21.112.ead.xml">2.21.112</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van L.C. Luzac [levensjaren 1786-1861], (1792) 1829-1848</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090724">24 juli 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131106">6 november 2013</date>
				<item>
					<num>1</num> Index ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20160119">19 januari 2016</date>
				<item>
					<num>2</num>inv.nrs. 32-33 toegevoegd door <name>Henny van Schie</name>
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 288 L.C. Luzac</unittitle>
			<unittitle type="short">Luzac</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1792/1848" type="inclusive">1792-1848</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1848" type="bulk">merendeel 1829-1848</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25089</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">14.20 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">34 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. </materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Lodewijk Caspar Luzac (1786-1861)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat hoofdzakelijk stukken (brieven, dossiers, aantekeningen e.d.) over de Grondwetsherzieningen van 1840 en 1848 en stukken (o.a. van Thorbecke) betreffende het voorstel der negenmannen (1844-1845).</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Lodewijk Caspar Luzac werd op 1 augustus 1786 geboren in Leiden als zoon van Etienne Luzac en Johanna Valckenaer. Na in 1810 aan de universiteit van Leiden in de rechtswetenschap te zijn gepromoveerd, begon hij zijn loopbaan als gezantschapssecretaris in Parijs. Op 17 mei 1811 begaf hij zich in de advocatuur, totdat hij op 21 januari 1818 benoemd werd tot rechter in eerste aanleg in Leiden.</p>
				<p>Zijn grootste betekenis is echter zijn bijdrage in de wetgevende macht geweest: op 3 juli 1828 werd hij door de Staten van Holland tot lid van de Tweede Kamer gekozen, waar hij twintig jaar lang een opvallende rol heeft gespeeld. Hij verdedigde 's Konings beleid tegen Zuid-Nederlandse opponenten, maar verklaarde zich bij het uitbreken van de Belgische onlusten in het najaar van 1830 vóór administratieve scheiding en opponeerde tegen iedere poging van Willem I om zijn positie in België te behouden. Hierdoor geraakte hij in de oppositie en werd hij een voorstander van controle van het parlement op het beleid van de koning. Dit bleek toen eenmaal de scheiding tussen België en Nederland een feit was geworden na het verdrag van Londen in 1839 en een grondwetsherziening noodzakelijk was. Luzac stelde op 14 januari 1840 een initiatief van de Kamer voor tot grondwetsherziening, maar dit werd verworpen, omdat een meerderheid de voorstellen van de regering wenste af te wachten. Op 16 mei 1840 verschenen vijf wetsvoorstellen van de koning, die door de Kamer echter met acht additionele initiatief-ontwerpen werden aangevuld. Ofschoon veel elementen van de Restauratie gehandhaafd bleven, werd de parlementaire controle op het regeringsbeleid aanzienlijk uitgebreid: 's Konings wetten moesten door strafrechtelijk verantwoordelijke ministers worden gecontraseigneerd en het parlement had voortaan het recht om staatsbegrotingen ter diskussie te stellen. De aanneming van deze hervormingen droeg er mede toe bij, dat koning Willem I op 7 oktober 1840 aftrad.</p>
				<p>Voor Luzac ging de revisie niet ver genoeg. Weldra bleek uit tal van interventies tegen het financiële beleid van de regering, dat hij zich bij de liberale oppositie voegde. In 1843 deed zich, blijkens uitlatingen van diverse kamerleden, opnieuw een behoefte aan een herziening van de grondwet gevoelen, en in december 1844 werden tijdens bijeenkomsten ten huize van de kamerleden J.H. van Rechteren en P.C. Schooneveld initiatieven voorbereid, die uiteindelijk leidden tot het door J.R. Thorbecke geredigeerde voorstel, dat op 10 december 1844 door acht Kamerleden: Thorbecke, Luzac, Van Rechteren, L.D. Storm, J.M. de Kempenaer, B. Wichers. S. van Heemstra, E.W. van Dam van Isselt, en later ook door S.H. Anemaat Pz, die het getal der "Negenmannen"zou volmaken, ingediend.</p>
				<p>Reeds bij de behandeling in de Kamercommissie bleek, dat het ontwerp in meerderheid zou worden afgewezen. Het voorlopig verslag verwierp de voorstellen in zijn geheel, omdat de meerderheid van gevoelen was, dat het in 1815 geoctroyeerde, in 1840 enigszins gewijzigde, constitutionele stelsel niet bij parlementair initiatief kon worden veranderd. In deze zin werd dan ook met tweederde meerderheid besloten om geen besluit tot grondwetsherziening voor te dragen.</p>
				<p>Niettemin was een revisie noodzakelijk door tegenstrijdigheden in het kiesstelsel en de stedelijke reglementering. Koning Willem II, die zich meer en meer door conservatieve raadslieden omringde, bereidde in 1847 een 27-tal voorstellen tot revisie voor, die op 8 maart 1848 werden ingediend. Zij kwamen niet in behandeling, doordat de koning op 13 maart 1848 volte-face maakte, en een ruimere grondwetsherziening voorstond. Op 17 maart d.a.v. benoemde hij Thorbecke, Luzac, Storm, Donker Curtius en De Kempenaer tot leden van een commissie tot herziening van de grondwet. Zij kreeg ook een formatie-opdracht voor een ministerie, maar voldeed hieraan uiteindelijk niet; buiten haar on werd op 25 april een ministerie gevormd onder leiding van G. Schimmelpenninck, waarin Luzac en Donker Curtius zitting hadden.</p>
				<p>Deze verwikkelingen vermochten echter niet de eendrachtige arbeid van de herzieningscommissie te belemmeren. Toen het rapport op 10 april 1848 voltooid was, stelden de beide ministers-rapporteurs zich tegen het verzet van Schimmelpenninck teweer, hetgeen een ministerscrisis teweeg bracht. Toen op 13 mei een nieuw Thorbeckiaansgezind ministerie-Donker Curtius-De Kempenaer werd gevormd, moest Luzac zich om gezondheidsredenen terugtrekken. Op 29 juni 1848 trok hij zich ook uit de Tweede Kamer terug; aan het politieke leven nam hij niet meer deel.</p>
				<p>De nieuwe grondwet werd na tal van wederwaardigheden<note>
						<p>Literatuur over de grondwetsherziening van 1848: H.T. Colenbrander, 1848, Historie en Leven II, Amsterdam 1915, pag. 182 vlgg.</p>
					</note> op 3 november 1848 aangenomen.</p>
				<p>Luzac, die vanaf 9 juni 1841 curator der Leidse universiteit was, wijde zich voortaan vooral aan wetenschappelijke en publicistische activiteiten. Op 18 februari 1861 overleed hij in Den Haag.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Luzac legateerde zijn stukken, handelend over de grondwetsherziening van 1840, het voorstel der Negenmannen in 1844 en de grondwetsherziening van 1848, in een door hemzelf opgemaakte orde aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal, waar ze in portefeuilles bewaard bleven. Zijn briefwisseling geraakte, met andere stukken, in het bezit van de universiteitsbibliotheek van Leiden. In 1976 werd het gedeelte, dat in de bibliotheek van de Tweede Kamer berustte, overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief.<note>
						<p>Correspondentie van de Tweede Afdeling, 1976 D 407, 643.</p>
					</note>
				</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Een beschrijving van deze stukken werd vervaardigd door drs. J.A.A. Bervoets, chartermeester van de Tweede Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 288 L.C. Luzac, nummer toegang 2.21.112, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Luzac, 2.21.112, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<descgrp type="appendices">
			<head>Bijlagen</head>
			<index>
				<head>Index op persoonsnamen</head>
				<listhead>
					<head01>Naam</head01>
					<head02>Inventarisnummer</head02>
				</listhead>
				<indexentry>
					<persname>Anemaat, S.H.</persname>
					<ref>8</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Bosch Kemper, J. de</persname>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Cats, J.</persname>
					<ref>3</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Dam van Isselt, E.W. van</persname>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Donker Curtius, D.</persname>
					<ptrgrp>
						<ref>11</ref>
						<ref>25</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Geer, L. de</persname>
					<ptrgrp>
						<ref>3</ref>
						<ref>7</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Heemstra, S. van</persname>
					<ref>8</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Helema, M. van</persname>
					<ref>8</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Helvetius van den Bergh, P.F.L.</persname>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Kempenaer, J.M.</persname>
					<ptrgrp>
						<ref>10</ref>
						<ref>14</ref>
						<ref>19</ref>
						<ref>21</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Linck, F.W.G.</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Nagell-Wisch, Van</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Oostveen, C.J. van</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Pant, M.G. van der</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Rechteren, J.H. van</persname>
					<ptrgrp>
						<ref>8</ref>
						<ref>10</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Robidé van der Aa, C.P.E.</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Schoonevelt, P.C.</persname>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Thorbecke, J.R.</persname>
					<ref>22</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Thouars, G. de</persname>
					<ref>12</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Verwey Mejan, G.W.</persname>
					<ref>10</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Warin, A.</persname>
					<ref>1</ref>
				</indexentry>
				<indexentry>
					<persname>Wichers, B.</persname>
					<ptrgrp>
						<ref>8</ref>
						<ref>10</ref>
					</ptrgrp>
				</indexentry>
			</index>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">I.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE DE GRONDWETSHERZIENING VAN 1840 (1839-1840).</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129245" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ede90a51-f178-4a25-914d-022031a69a1e</unitid>
						<unittitle>Tekst van een adres van A. Warin, houdende een verzoek om invoering van de ministeriële verantwoordelijkheid, met begeleidbrief aan de leden van de Staten-Generaal.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">11 november 1839</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129246" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6217f72b-aa95-4820-97de-e947bc569c91</unitid>
						<unittitle>Proces-verbaal van de beraadslagingen der secties van de Tweede Kamer over de door de koning ingediende vijf wetsontwerpen ter herziening van de grondwet. </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839/1840">December 1839-januari 1840</unitdate>
						<physdesc>1 band</physdesc>
						<physdesc>
							<physfacet>Gedrukt</physfacet>
						</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Doorgeschoten exemplaar, met uitgebreide aantekeningen van Luzac, voorzitter van de eerste sectie.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129247" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32ba18a5-80cf-485f-ae2f-efb9ebc42963</unitid>
						<unittitle>Dossier, houdende stukken ter beraadslaging door de Tweede Kamer naar aanleiding van de door de koning ingediende vijf wetsontwerpen ter herziening van de grondwet op 2 en 3 juni 1840.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">November-maart 1840</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Deze stukken zijn tijdens de beraadslagingen uitgebreid van aantekeningen voorzien. De namen van inzenders van geschreven stukken zijn opgenomen in de index.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129248" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d91edb56-6f00-4524-9a6f-f17c9c8ec0ba</unitid>
						<unittitle>Dossier inzake de beraadslagingen van zeven additionele wetsontwerpen ter herziening van de grondwet, ingediend vanuit de Tweede Kamer, op 2 en 3 juni 1840.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">Maart-juli 1840</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129249" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d08472c-99b3-4f7d-913b-70bf769c714b</unitid>
						<unittitle>Dossier inzake de beraadslaging over het achtste additionele artikel, ingediend door de Tweede Kamer en handelend over de ministeriële verantwoordelijkheid, en over de eindstemming over de grondwet op 4 juni 1840.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">Juni 1840</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129250" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adc4184c-e6c8-4371-9492-eeda11f2bfcb</unitid>
						<unittitle>"Revisien der grondwet, exercitiae causa beproeft", persoonlijk kladontwerp van Luzac.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">II.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE HET VOORSTEL DER NEGENMANNEN (1844-1845).</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129251" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f2085ba-c0c0-4fa3-8f19-b451084d9a52</unitid>
						<unittitle>Ter documentatie verzamelde stukken: rapport van een commissie uit de Staten-Generaal, benoemd op 9 augustus 1815 ter beoordeling van de ontwerp-grondwet, en citaten van leden van de Tweede Kamer tijdens de zitting van 23 februari 1844, houdende uitspraken over de wenselijkheid van een grondwetsherziening.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1844">1815, 1844</unitdate>
						<physdesc>1 band</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129252" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09af5429-7aa4-4929-9d9e-e18306c56f9f</unitid>
						<unittitle>Afschrift van een nota van J.H. van Rechteren, gemaakt tijdens een bespreking van Van Rechteren met N. van Heloma, S. van Heemstra, S.H. Anemaat Pz en B. Wichers over een te herziene grondwet, gehouden in de eerste dagen van december 1844.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129253" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9c021f5-ec15-434b-b80e-51e241874942</unitid>
						<unittitle>Concepten van voorstellen tot herziening van de grondwet ter voorbereiding van het ontwerp, dat op 9 december 1844 "door Thorbecke c.s." aan de Tweede Kamer zal worden ingediend, met tekst van het voorstel der Negenmannen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">December 1844</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129254" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4c0e24c-bfeb-471c-bc03-67cee8021e8a</unitid>
						<unittitle>Briefwisseling van Luzac, gevoerd naar aanleiding van zijn aandeel in de activiteiten voor grondwetsherziening.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1845">December 1844-mei 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> De brieven zijn chronologisch geordend en van een tafel voorzien. Enkele zijn door onderzoekers getranscribeerd in typoscript.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129255" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4703446-5675-4137-871d-7121045ee03f</unitid>
						<unittitle>Tekst van een voorstel tot grondwetsherziening, ingediend door J.R. Thorbecke e.a., met voorlopig verslag, memorie van antwoord en wetsontwerpen, ter beraadslaging ingediend bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal, voorzien van aantekeningen door Luzac.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1845">December 1844-mei 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129256" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be0b5468-3db9-4050-89fc-60d1e2a56c43</unitid>
						<unittitle>Ingekomen adressen en adhesiebetuigingen voor het voorstel van de Negenmannen, met staat van ingekomen petities.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">Februari-maart 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> De namen van individuele adressanten zijn opgenomen in de index.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129257" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70daf398-86a2-4e39-8c34-0e65cb48c2bf</unitid>
						<unittitle>Aantekeningen, gemaakt door Luzac tijdens beraadslagingen van de eerste sectie van de Kamercommissie over het voorstel tot grondwetsherziening.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">18 februari-5 mei 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129258" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fd9ca45-88ec-4d8a-89e5-0174f74587cc</unitid>
						<unittitle>Aantekeningen, gemaakt door J.M. de Kempenaer tijdens beraadslagingen van de tweede sectie van de Kamercommissie over het voorstel tot grondwetsherziening.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">17 februari 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129259" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39347997-b93e-4038-b1b4-130d9a405de4</unitid>
						<unittitle>Aantekeningen, gemaakt door Luzac tijdens beraadslagingen van de centrale sectie van de Kamercommissie ter bestudering van het voorstel tot grondwetsherziening.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1-18 maart 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129260" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b88a6c62-ef67-439c-9ed2-3ba3d2c5450a</unitid>
						<unittitle>Tekst van het voorstel tot grondwetsherziening, met voorlopig verslag van de Tweede Kamer, de memorie van antwoord, december 1844-maart 1845, voorzien van aantekeningen door Luzac naar aanleiding van door hem bijgewoonde besprekingen, en van citaten uit boekwerken, kranten en tijdschriften door Luzac en n.n.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">Mei-juni 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129261" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e0affb6-3e3d-4da0-8686-0d19b2bef49c</unitid>
						<unittitle>Bijlagen bij inventarisnummer 16: aantekeningen, gemaakt door Luzac over de te verwachten stemming in de Tweede Kamer.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">Z.d. (ca. mei 1845)</unitdate>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>18-19</unitid>
						<unittitle>Aantekeningen, gemaakt tijdens debatten van de Tweede Kamer over de te houden beraadslagingen over het voorstel tot grondwetsherziening, met bijlagen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">26-30 mei 1845</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1129262" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5cc8f38-63d0-43aa-895f-56c5b4e0caf6</unitid>
							<unittitle>Van de hand van Luzac.</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1129263" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d36dc33b-f423-4166-ad0b-8e7fb967f829</unitid>
							<unittitle>Van de hand van J.M. de Kempenaer.</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129264" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2ccb0b3-417a-4dac-a8c9-051f28ccc6ba</unitid>
						<unittitle>Schets van een door Luzac te houden redevoering ter verdediging van het voorstel van de Negenmannen, met tekst van zijn gehouden redevoering in concept en in brochurevorm.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">28 mei 1845 en z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129265" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aac96ef7-3ec3-4b97-b0c5-d55e863e2f8d</unitid>
						<unittitle>Schema van een door J.M. de Kempenaer te houden redevoering ter verdediging van het voorstel van de Negenmannen, met kladaantekeningen van De Kempenaer.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">29 mei 1845</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129266" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8d2f25a-ab91-4da6-a77e-51a9693c4e03</unitid>
						<unittitle>"Proeve van woorden uit het Staatsrecht" door N.N.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> Het handschrift is vermoedelijk van J.R. Thorbecke.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">III.</unitid>
					<unittitle>STUKKEN BETREFFENDE DE GRONDWETSHERZIENING VAN 1848 (1848).</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129267" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c55b1888-a3ed-4bf5-ab17-35e51e3b4f08</unitid>
						<unittitle>Ingekomen boodschappen van de minister van Justitie en de voorzitter van de Ministerraad aan de Tweede Kamer, met tekst van een nota van Luzac naar aanleiding van zijn benoeming tot voorzitter van een commissie tot herziening van de grondwet door koning Willem II.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">April-mei 1848</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129268" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79bc812a-b8f4-4bb5-9528-c7670715cbab</unitid>
						<unittitle>Teksten van twaalf wetsontwerpen tot herziening van de grondwet, aan te bieden aan de koning. .</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">Mei 1848</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
						<physdesc>
							<physfacet>Geschreven</physfacet>
						</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129269" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f317ce7f-8b96-421e-8ae4-9e068fddd30b</unitid>
						<unittitle>Exemplaren van het ontwerp van gewijzigde grondwet en van verslagen van de commissie tot herziening van de grondwet, voorzien van aantekeningen door Luzac en D. Donker Curtius.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">Mei 1848</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129270" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/475a3a03-7de4-4091-a5d7-a0647f392d87</unitid>
						<unittitle>Door de regering ingediende voorstellen tot grondwetsherziening, ter beraadslaging ingediend bij de Staten-Generaal, met net-exemplaar van het voorstel van de commissie tot herziening van de grondwet. </unittitle>
						<physdesc>
							<physfacet>Gedrukt, geschreven</physfacet>
						</physdesc>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">20 juli 1848 en z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129271" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/182e27fa-954d-487a-918f-39005e87c735</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de beraadslagingen over de grondwetsherziening door de Tweede Kamer.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">Juni-augustus 1848</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> De stukken zijn dossiersgewijs geordend in numerieke volgorde en van een tafel voorzien.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129272" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36391faf-586e-4e19-8a43-54503e906937</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de beraadslaging over de grondwetsherziening door de Dubbele Kamer.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">September-oktober 1848</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p> De stukken zijn dossiersgewijs geordend en van letters en een tafel voorzien.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">IV.</unitid>
					<unittitle>SUPPLEMENTEN UIT DE VERZAMELING LOSSE AANWINSTEN VAN DE TWEEDE AFDELING. 1852-1979.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129273" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb27057-2258-45be-be4f-92e1ee45deaa</unitid>
						<unittitle>Ingekomen brieven bij L.C. Luzac, advocaat, over door hem te voeren procedures of te verstrekken adviezen van De Chavannes de Girardin, R. Fagel, mr. Fannius Scholten, S.J. van Langen, J.M. van Sassen, R. Voûte en N.N.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813/1845">1813-1845</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Afkomstig uit de collectie Losse aanwinsten van de Tweede Afdeling 1852-1879.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129274" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bad1fbc-bf78-4204-ae19-3409dae49471</unitid>
						<unittitle>Ingekomen brieven bij professor C.E. Luzac van P.J. de Bye, J.G. Hahn en J.W. Janssen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1818">1792-1818</unitdate>
					</did>
					<odd>
						<p>Afkomstig uit de collectie Losse aanwinsten van de Tweede Afdeling 1852-1879.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1129275" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07af6126-751e-4120-a14a-d1a85274c605</unitid>
						<unittitle>Brief van J.R. Thorbecke, waarschijnlijk ingekomen bij L.C. Luzac.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Aanwinst 1992.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4895456" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27104a45-0b1a-4ceb-9e2e-a6727e7eac40</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Commissie van advies over de beste regeling van het middelbaar onderwijs.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1830">1829-1830</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<bioghist>
						<p>De commissie is ingesteld bij KB van 19 februari 1829 no. 4.</p>
					</bioghist>
					<odd>
						<p>Afkomstig uit de bibliotheek van de Tweede Kamer.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4895457" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12a4b42d-236d-4ea2-b606-9eae0a72bf08</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Staatscommissie tot vereenvoudiging van de inrichting van de departementen en administraties wegens de afscheiding der zuidelijke provincies.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1833">1830-1833</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did>
					<bioghist>
						<p>De staatscommissie is ingesteld bij KB van 23 oktober 1830 no. 92</p>
					</bioghist>
					<odd>
						<p>Afkomstig uit de bibliotheek van de Tweede Kamer.</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>