<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!--20151204--><ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" repositoryencoding="iso15511" findaidstatus="unverified-full-draft">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.394::Prof. mr. H. H. Maas)//NL" urn="2.21.394.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/439761b2-47ab-4004-b14f-49bb6ba8e5fc">2.21.394</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van prof.mr.  Herman Hendrik Maas (1915-1996) over de periode 1940-1995</titleproper>
				<author>J.A.A. Bervoets</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date>
				<p id="copyright">
					<extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref>
				</p>
			</publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date normal="2015" era="ce" calendar="gregorian">2015</date> vervaardigd door ABS-Archeion op basis van de richtlijn <title>Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>. Eindredactie: Henny van Schie, <date normal="20151204" era="ce" calendar="gregorian">20151204</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in
<language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref>
					<title>ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref>
					<title>Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date era="ce" calendar="gregorian"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Prof. mr. H. H. Maas</unittitle>
			<unittitle type="short">Maas, H.H.</unittitle>
			<unitdate label="Periode: " type="inclusive" normal="1940/1966" era="ce" calendar="gregorian">1940-1966</unitdate>
			<unitid label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA" countrycode="NL">C27028</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.80 meter; </extent>
				<extent unit="files">148 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, een deel is in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>, <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language> en <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Herman Hendrik Maas (1905-1995)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken van Maas als ambtenaar, betrokken bij het begin van de Europese integratie, met name de totstandkoming van de Europese Economische Gemeenschap, en als hoogleraar in Leiden bij de eenmaking van het Europese recht en bij de vorming van een democratisch universiteitsbestuur.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Herman Hendrik Maas werd op 3 januari 1915 in Rotterdam geboren. In 1933 rondde hij zijn studie in de medicijnen af met een promotie. Zijn proefschrift Onvolwaardig voedsel en krop, dat het product was van een test op honden wijst op een specialisatie in de voedingsleer en doet vermoeden dat hij zich vooral richtte op preventieve geneeskunde, wat vooral zijn neerslag heeft in de leerstof van de toenmalige scholen voor maatschappelijk werk. Van 1938 tot 1941 was hij secretaris van de Stichting tot opleiding van maatschappelijke werkers in Haarlem. Uit zijn archief blijkt een zekere betrokkenheid met de Sociaaldemocratische Arbeiderspartij, waarvan hij moest meemaken dat die door de bezetter werd opgeheven.</p>
				<p>Tijdens de bezetting was hij secretaris van de Gemachtigde van de Arbeid, een instelling die in oktober 1942 werd ingesteld door Seyss-Inquart als opvolger van het College van Rijksbemiddelaars. Doel was bemiddeling bij arbeidsconflicten onder te brengen bij het Nederlands Arbeidsfront. In de praktijk kwam daar niets van terecht, omdat de staf van het bureau daaraan geen medewerking verleende. In mei 1943 begon het kantoor zijn werkzaamheden, dat op grond van besluiten van de regering-Gerbrandy in Londen vanaf 3 mei 1945 was opgeheven. Na de bevrijding bleef Maas in ambtelijke dienst en ging hij over naar het Ministerie van Waterstaat, Handel Nijverheid en Landbouw, waar hij zich met economische vraagstukken bezig hield. In het kabinet-Beel werd dit het ministerie van Economische Zaken. In 1951`was hij referendaris van afdelingen belast met “structurele zaken” dat zich volgens de Staatsalmanak van 1952 bezig hield met ‘export en tariefproblemen’, wat in feite internationale contacten inhield. Want de belangrijkste vraagstukken hadden betrekking met de pas opgerichte Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal en andere organen die in het Plan Schuman konden worden voorzien om die export- en tariefproblemen uit de wereld te helpen, en Maas adviseerde daarover. In 1954 was hij administrateur, en hoofd van de subdirectie Internationale en Structurele Vraagstukken. In dit kader adviseerde hij zijn chefs over de ontwikkelingen van de Europese integratie na het mislukken van een politieke unie door de afwijzing van een Europese Defensiegemeenschap door het Franse parlement Maas adviseerde nu de ontwikkelingen naar een economische gemeenschap, en onderhield daarvoor contacten met onderhandelaars als Paul Kapteyn en met leden van de Hoge Autoriteit van de EGKS.. Opmerkelijk is dat deze correspondentie niet geschiedde onder de paraplu van het hoofddirectoraat Buitenlandse Economische Betrekkingen, maar van de afdeling, belast met industrialisatie.</p>
				<p>Maas’ inzet voor de totstandkoming van het verdrag voor de oprichting van een gemeenschappelijke markt voor Europa, de Europese Economische Gemeenschap, leidde ertoe dat hij ook formeel een rol kreeg bij de Europese integratie. In 1968 kreeg hij een secretariaatspost bij de Nederlandse Permanente Vertegenwoordiging bij de Europese Gemeenschappen in Brussel. Spoedig trad hij daarop als Handelsraad, dus als verbindingsman bij het Nederlandse ministerie van Economische Zaken. Hij zette zich in voor de eenmaking van Europese regelgeving via richtlijnen en verordeningen en ontwikkelde zich daarbij als een pionier op het gebied van het Europese recht. Van 1963 tot 1967 mocht hij als bijzonder docent economisch recht van de gemeenschappelijke markt aan de Vrije Universiteit van Brussel studenten opleiden - een wetenschap die hij door zijn praktijk had opgedaan. Van 1967 tot 1969 was hij daar buitengewoon hoogleraar met als leeropdracht internationale economische instellingen, economisch recht van de gemeenschappelijke markt en bijzondere institutionele vraagstukken van de Europese organisaties</p>
				<p>In november 1967 werd Maas benoemd tot gewoon hoogleraar internationaal publiekrecht aan de rijksuniversiteit in Leiden. Daarmee kwam aan zijn diplomatieke loopbaan een einde, maar als hoogleraar bleef hij internationale contacten houden om de eenmaking van het Europees recht te bevorderen. Het streven naar een politieke unie moest parallel lopen met grotere bevoegdheden voor een Europees hof en van Europese rechtsbeginselen.</p>
				<p>Maas werd benoemd in een periode van universitaire bestuurshervormingen. Hij werd betrokken bij de democratiseringsbeweging van de studenten, die inspraak vorderden en verkregen in de organisatie van het universiteitsbestuur. Hij voelde zich met name betrokken bij de bestuursorganisatie, zoals die door minister Veringa in 1970 werd ingevoerd krachtens de Wet op het Universiteitsbestuur WUB, en maakte zich sterk voor de instandhouding van de Universiteitsraad. Aan de democratie kwam echter een einde, met name toen onder druk van de bezuinigingen op het hoger onderwijs door de kabinetten-Lubbers het beleid steeds meer werd bepaald door regeringsingrijpen. Maas ging in 1979 met emeritaat, maar was van 1978 tot 1985 Staatsraad in buitengewone dienst en diende de regering nog lang van advies over de organisatie van het universitaire onderwijs en de Europese integratie. Grote staatsrechtelijke bezwaren had hij tegen de door minister Deetman voorgestelde en in 1993 vastgestelde Wet op de Studiefinanciering (WSF).</p>
				<p>Maas overleed op 15 juli 1995 in Den Haag.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Op 11 februari 2002 werd het archief door zijn schoonzoon Otto Chrispeels uit Tervuren bij wijze van schenking naar het Nationaal Archief overgebracht.</p>
				
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat de door Maas gevormde persoonlijke dossiers en documentatie, gevormd tijdens zijn ambtelijke werkzaamheden. Tijdens de bezetting in 1940-1945 vormde hij een verzameling van illegale teksten, die onder meer betrekking hebben op de sociaaldemocratie en arbeidssituaties uit zijn ambtelijke omgeving, Deze ‘oorlogsstukken’ hield hij als een geheel bijeen. De andere dossiers voegde hij later daaraan toe, waarbij een uitvoerige documentatie.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p> Van het bestand zijn omslagen met willekeurig bijeengebrachte en niet nader geordende krantenknipsels, kranten, tijdschriften, circulaires en brochures voor vernietiging verwijderd. In totaal was dat 20% van het archief.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>Het ‘oorlogsdossier’ is als een zelfstandige eenheid beschouwd en de zich daarin bevindende stukken zijn in chronologische volgorde beschreven. De daarna gevormde dossiers zijn beschreven en voor zover mogelijk geordend in verband met zijn werkzaamheden.</p>
			</processinfo>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict type="ABS">
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen:<list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Prof. mr. H. H. Maas, nummer toegang 2.21.394, inventarisnummer ...</p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Maas, H.H., 2.21.394, inv.nr. ...</p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar.</p>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A.</unitid>
					<unittitle>Bezettingstijd 1940-1945</unittitle>
				</did>
				<odd>
					<p>Deze stukken zijn door Maas bijeen gehouden.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880134" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c04799bf-dd76-4996-aa75-5478e312ef96</unitid>
						<unittitle>Teksten van verklaringen of redevoeringen van -S.J.R. de Monchy, burgemeester van Den Haag op de eerste raadsvergadering na de capitulatie, 20 mei1940; - Generaal H.G. Winkelman over een rede van Seyss Inquart na zijn capitulatie, 27 juni 1940;- R.P. Cleveringa, decaan van de juridische faculteit van de universiteit van Leiden naar aanleiding van het bevolen ontslag van E.H. Meyers wegens zijn joodse afkomst, 1941.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880135" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/952f96f7-caa6-4949-a18c-226fddd6c29c</unitid>
						<unittitle>Doorslagen van afschriften van teksten van Henriëtte Roland Holst: “Persoonlijke herinneringen aan Trotzki” en “Aan de Hollandse joden en hun vrienden.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940-10">1940 oktober</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>3-5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de opheffing c.q. gelijkschakeling van sociaaldemocratische organen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1941">1940-1941.</unitdate>
						<physdesc>3 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880136" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65c0fe73-0e30-47dc-a2d6-c5a25fcba1b5</unitid>
							<unittitle>Manuscripten van Maas over de opheffing van de SDAP, met verslag van het gesprek van NSB-leider M. Rost van Tonningen met Koos Vorrink, voorzitter van de SDAP, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1940">1940</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880137" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28db44b2-15b9-4285-9484-b82e50c04600</unitid>
							<unittitle>Ingekomen formulieren en propaganda van de gelijkgeschakelde vakbond NVV en de door de bond ondersteunde Winterhulp, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1940">1940</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880138" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/258fcabc-8d01-4b89-9039-de2b6a7fe353</unitid>
							<unittitle>Serie gestencilde pamfletten, mogelijk van leden van de SDAP, over behoud van de nationale eenheid van Nederland tijdens de te verwachten bezettingstijd, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1940">1940</unitdate>.</unittitle>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880139" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f60278eb-1468-43a0-95df-b1650e50e26d</unitid>
						<unittitle>Extra nummer van het verzetsblad Vrij Nederland, gewijd aan de toekomst van een bevrijd Nederland, 5 juli 1943, met illegale oproepen over de toekomst van Nederland.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1940/1943">1940-1943</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880140" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02d7598e-3f09-41c9-82ed-90361ac3cea5</unitid>
						<unittitle>Afschriften van illegaal verspreide gedichten. Getypt.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1941/1943">1941-1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880141" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9257c02-4f0b-4e07-8365-75d5a2898cbb</unitid>
						<unittitle>Nationaalsocialistische propagandakranten en pamfletje.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1941/1942">1941-1942</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880142" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f53f9e68-7f27-4420-87ea-07c7007abfeb</unitid>
						<unittitle>Afschriften en doorslagen van herderlijke schrijvens van kerkelijke organen en verzetspropaganda van kerkelijke afkomst.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1941/1944">1941-1944.</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880143" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1f21ce2-4ae0-487e-a133-e96ef515b66f</unitid>
						<unittitle>Revolutionair-socialistische illegale bladen en pamfletten: Internationale Vereniging Bellamy. Spartacus/ Derde Front en De Vonk.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880144" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c969421-99d3-4cd2-9cc8-b9f75442bc35</unitid>
						<unittitle>Ingekomen stencil over verwijtbare concessies aan de bezetter door Dirk Verbeek als directeur van het Residentie Tooneel, met bijlage.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1942-05-01/1942-05-31">1942 mei</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>12-13</unitid>
						<unittitle>Dossier “strafrecht en ordening”, mogelijk bedoeld als studie over bevoegdheden van de Gemachtigde van de Arbeid.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1942/1945">ca. 1942-1945</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880145" type="ABS">12</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12be5dea-cbdd-4897-bef2-05ed3c2ebb62</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>Manuscripten met de titel “Strafrecht en ordening” en zonder titel, z.j.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880146" type="ABS">13</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e021a7c8-fe6e-4a14-9045-8c6a9ac8d238</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate>Literatuuraantekeningen, afschriften en kaartsystemen. z.j.</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
						<odd>
							<p>Hieraan toegevoegd een artikel van B.V.A. Röling ‘opmerkingen over het nalaten in het strafrecht’, in: Tijdschrift voor het strafrecht LI, 1941 nr. 8 en 9.</p>
						</odd>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880147" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67026621-1abd-4c86-a334-bfce1a8b886f</unitid>
						<unittitle>Illegale oproep aan hoofdambtenaren tot het weigeren leden van hun personeel aan te wijzen voor uitzending naar Duitsland, naar aanleiding van vervolging van hoofdambtenaren van de gemeente Nijmegen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1943-02-01/1943-02-29">1943 februari</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880148" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9361a5da-5c26-4d88-b958-c230ee3c3e6b</unitid>
						<unittitle>Illegaal afschrift van een vonnis van het gerechtshof van Leeuwarden van 25 februari 1943 in hoger beroep tegen door de bezetter voorgeschreven en uitgevoerde tuchthuisstraffen.</unittitle>
						<unitdate>Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880149" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84060326-c312-42ef-a657-f1ec46da2538</unitid>
						<unittitle>Manuscript van een parodie op een krantenbericht over een rede van Mussolini over zekere student in Amsterdam tijdens de viering van zijn kandidaatsexamen in kringen van het studentencorps.</unittitle>
						<unitdate>Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Dit examen is mogelijk gehouden na tekening van de loyaliteitsverklaring.</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880150" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c067f192-4fcd-4a24-80b5-5966d461f472</unitid>
						<unittitle>Doorslag van een illegaal satirisch manuscript “Interview met den noordrasmens (naar aanleiding van de heldere artikelen van den heer Henri Bruning in het Handelsblad van 16 en 17 mei 1944)”</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1944/1944">1944</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>18-19</unitid>
						<unittitle>Illegale bladen verspreid na de invasie van Normandië.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880151" type="ABS">18</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/404c26b5-884c-4f5b-9e06-c939a6bd38ab</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1944-08-01/1944">1944 augustus – december</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880152" type="ABS">19</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e89b8985-89f9-4b5f-9ec2-54de56462417</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1945/1945-05-31">1945 januari – mei</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880153" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce41d159-f4c5-43ed-a81d-391f3fbe4000</unitid>
						<unittitle>Lijst van tweeënzeventig gefusilleerde personen in Ede en Maastricht als represaille door de bezetter.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1945">Z.j. 1945?</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880154" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/308a05f9-6367-4241-bad8-6890b556524b</unitid>
						<unittitle>Vrijheidsnummer van De Opdracht, tijdschrift gewijd aan het Nieuwe Indië met oproep voor aanmelding bij het KNIL.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1945-05-01/1945-05-31">1945 mei</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880155" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/511b5cc6-cb79-4a67-bb1c-02ff98e4731f</unitid>
						<unittitle>Na-oorlogse antioorlogsbriefkaart.</unittitle>
						<unitdate>Z.j.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880156" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c21dd48b-86aa-46ef-b745-d21152754560</unitid>
						<unittitle>Mexicaans aftelliedje en “the parallels of isms”, verzamelde anekdotes.</unittitle>
						<unitdate>Z.j.</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B.</unitid>
					<unittitle>Referendaris bij het Ministerie van Economische Zaken 1945-1959</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.1.</unitid>
						<unittitle>Binnenlandse aangelegenheden</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880157" type="ABS">24</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6f3b059-0d9e-47cb-8db3-669f69410616</unitid>
							<unittitle>Doorslagen van een nota van Maas aan A.W. G Hamming over de prijswetgeving in bevrijd Nederland.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1945-12-03">1945 december 3</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880158" type="ABS">25</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72c1ce89-cf9c-4a8d-872c-3c8a9aaf3e03</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie bewaarde krantenknipsels over het berechtingsbeleid van politieke gevangenen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880159" type="ABS">26</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a29b1df5-8fa5-48d3-b874-d4cee414c4d1</unitid>
							<unittitle>Doorslag van een rapport onderzoek naar de praktijk van opsporing en berechting van distributiedelicten onder de werking van het Besluit berechting economische delicten, met circulaire “sancties op niet-nakomen van distributievoorschriften, met aantekeningen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1946/1946">1946</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880160" type="ABS">27</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45c3aab4-b6a8-421a-aac4-09551af585df</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met L.J.M. Povel over problemen met de uitleg en uitvoering van het Buitengewoon Besluit Rijksambtenaren en cao-regelingen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1947-09-01/1947-09-30">1947 september, november</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880161" type="ABS">28</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54bc4695-81c5-4de7-a829-25edd429e57d</unitid>
							<unittitle>Afschrift van een nota van de afdeling Juridische zaken aan de minister over administratieve heffingen bij overtreding van distributievoorschriften.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1948-01-09">1948 januari 9</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">B.2.</unitid>
						<unittitle>Europese integratie</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880162" type="ABS">29</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4776cf0b-eb56-4fa5-8e4d-d4632923dedf</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming en de parlementaire goedkeuring van het verdrag tot oprichting van de Europese Gemeenschap van Kolen en Staal, met aantekeningen van Maas.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1951-07-17">1951 juli 17</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880163" type="ABS">30</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/127a321b-6494-4476-8244-daa19408b4b1</unitid>
							<unittitle>Briefwisseling met een kamerlid over de organisatie van de ambtelijke organen, betrokken bij het buitenlandse economische beleid.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1952-04-01/1952-04-30">1952 april, mei</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880164" type="ABS">31</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35675187-3cf1-4431-a442-406cf2e290aa</unitid>
							<unittitle>Ingekomen nota van de Duitse afdeling van het CEPES (Comité Européen pour le progrès Économique et Social) over de meest doelmatige handelwijze tot economische integratie van Europa, met bijgevoegde aantekeningen van Maas.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1953/1953">1953</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Ontvangstatering van Maas op 7 november 1953</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880165" type="ABS">32</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd5bb7da-d8f5-4655-b9e2-29b76a26a208</unitid>
							<unittitle>Speciale nummer van Annales des Mines en Droit Social, gewijd aan de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal .</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1954/1954">1954</unitdate>
							<physdesc>2 delen</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880166" type="ABS">33</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63c6e664-5b9a-468b-8746-55cbcb0677b9</unitid>
							<unittitle>Ingekomen circulaires van de Nederlandse delegatie bij de intergouvernementele commissie, ingesteld door de conferentie van Messina, oorspronkelijk als rapportage gericht aan de minister van Buitenlandse Zaken. “Rapport [P.H.] Spaak”</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1954/1956-04-30">1954-1956 april</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880167" type="ABS">34</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa0aa9da-ff0f-49a8-abc5-0ee81b0941c2</unitid>
							<unittitle>Eigen dossier van H.H. Maas over de verhouding tussen de Europese Gemeenschap in oprichting en de Benelux-organisatie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1954/1957">1954-1957</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880168" type="ABS">35</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82c1cd1d-608c-4a15-bddb-a29131644027</unitid>
							<unittitle>Ingekomen nota’s via de Directeur-Generaal van Handel en Nijverheid over en naar aanleiding van de conferentie van Messina inzake hervatting van het Europese overleg.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1955/1955">1955</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het betreft hervatting van de onderhandelingen na de verwerping van het verdrag van de Europese Defensie Gemeenschap door het Franse parlement.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880169" type="ABS">36</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1df5c8ae-6fe5-46e4-b838-41c9f746d654</unitid>
							<unittitle>Ingekomen weekrapporten van de Nederlandse Delegatie bij de conferentie van de oprichting van een Europese gemeenschappelijke markt en van Euratom, met index.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1956/1957">1956-1957</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880170" type="ABS">37</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/892019c0-1d4f-4a3c-9331-d1a22994ad0a</unitid>
							<unittitle>Tekst van een redevoering naar aanleiding van stellingen van A.M. Donner en M. van der Goes van Naters over “parlementaire controle en buitenlandse politiek”.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1956/1956">1956</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het manuscript van de redevoering is geschreven op de achterzijde van een persbericht van het Ministerie van Economische zaken van 22 oktober.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880171" type="ABS">38</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f1cda70-1005-4f8c-926b-c033261e55c9</unitid>
							<unittitle>Ontwerp van een verdrag voor de oprichting van een gemeenschappelijke markt voor Europa. Duitstalig.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957-01-24">1957 januari 24</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880172" type="ABS">39</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd0745a0-5102-4012-8e5c-31f2663caf3e</unitid>
							<unittitle>Referaat van J. Linthorst Homan voor de Nederlandse Kring voor wetenschap en politiek over de methoden van het multilateraal onderhandelen bij de totstandkoming van Euratom en de EEG. Gestencild.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957-10-26">1957 oktober 26</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880173" type="ABS">40</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7672eba-8a00-4eeb-8d5a-0abaf85889d9</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met de redactie van Het vaderland over beraadslagingen in de Tweede Kamer over Europese integratie en over de kwaliteit van Europese ambtenaren naar aanleiding van artikelen in Het vaderland.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C.</unitid>
					<unittitle>Tweede secretaris en Handelsraad bij de Permanente vertegenwoordiging bij de Europese Gemeenschappen. 1958-1969</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880174" type="ABS">41</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12a7f8c9-e334-4c8e-bf3e-929ee3ffc6eb</unitid>
						<unittitle>Notawisseling met de directeur voor Integratie BEB van het Ministerie van Economische Zaken over de Europese integratie.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1958">1958</unitdate>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880175" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99883ed4-8647-4d05-b44b-6067bd28b735</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over organisatie, instructies en werkzaamheden van de permanente Nederlandse vertegenwoordiging in de Europese Gemeenschappen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1969">1958-1969</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880176" type="ABS">43</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfd707f1-6130-42fb-8cbf-6790463aab7e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met G. Stempels, hoofdredacteur van de Nieuwe Rotterdamse Courant over zijn artikel over het memorandum van de E.E.G.-commissie inzake de vrijhandelszone, met ingekomen kopieën van documenten van het Ministerie van Buitenlandse Zaken aan de Ministerraad.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880177" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f789d4e-dc5b-4d7e-89d0-dc652948e6f9</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het Ministerie van Buitenlandse Zaken en met autoriteiten in de Europese gemeenschappen over de werking van de Europese Raad en de verhouding tussen de Europese Raad en de Commissies, met aantekeningen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1959">1958-1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880178" type="ABS">45</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c90d5eb2-32e8-4e1e-9ebc-9f3b3440e0dc</unitid>
						<unittitle>Nota “Enkele opmerkingen bij het Verslag aan de Staten-Generaal over de werking van het EEG-verdrag.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1959-10-01/1959-10-31">1959 oktober</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880179" type="ABS">46</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e8395cb-12d9-47f0-8007-480303ca8586</unitid>
						<unittitle>Teksten van redevoeringen van D.P. Spierenburg, vice-voorzitter van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschappen voor Kolen en Staal over “tien jaar supranationale samenwerking” en de Supranationale gedachte. Gestencild.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1959/1960">1959-1960</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880180" type="ABS">47</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/181cb4ab-fb41-493a-b209-23c73470079c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende beraadslagingen binnen organen van de Partij van de Arbeid over Europese integratieverdragen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1961">1958-1961</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880181" type="ABS">48</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d7b1567-1f54-450c-a0e6-082a15558dbe</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende toespraken van Maas voor Kamers van Koophandel en andere instanties in België over de verhouding tussen de Benelux en de Europese Gemeenschappen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1961/1966">1961-1966</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880182" type="ABS">49</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80e2e3be-1166-4230-a1de-7246e604a549</unitid>
						<unittitle>L.J. Brinkhorst, De jurist en de Europese Economische Gemeenschap, Elementen van een Europese rechtsorde. Uitgave van de Europese Beweging Nederland en het Europa Instituut in Leiden, 1963 met aantekeningen van Maas.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963/1963">1963</unitdate>
						<physdesc>1 deel en 1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880183" type="ABS">50</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f133a5a1-9f54-4a09-974f-8675e4302428</unitid>
						<unittitle>Ingekomen telexbericht met de Frans-Duitse verklaring over Frans-Duitse verzoening en samenwerking.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963-01-24">1963 januari 24</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880184" type="ABS">51</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb68bada-f024-4d02-8f4e-905355a2d04b</unitid>
						<unittitle>Ingekomen circulaire van de Europese Raad over wijzigingen van reglementen met betrekking tot het landbouwbeleid, met aantekening van Maas.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1964-06-30">1964 juni 30</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880185" type="ABS">52</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1030a14b-b120-44a9-a827-057a25cb41fa</unitid>
						<unittitle>Ingekomen missive van de secretaris van de Coördinatiecommissie voor Europese Integratie- en Associatieproblemen aan het lid Maas ter geleide van documenten betreffende Duitse voorstellen ten aanzien van Europese integratie.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1964-11-08">1964 november 8</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880186" type="ABS">53</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9784d3f7-4cf7-4e98-aabd-2faf2624a3c8</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met prof. W. Riphagen van het Ministerie van Buitenlandse Zaken over de bevoegdheden van de Europese Raad tot regelgeving na het terugtreden van Frankrijk.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1965-07-01/1965-07-31">1965 juli</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880187" type="ABS">54</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8b1d509-1533-45c1-91bd-f70ff765279e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met W.J. van Eykeren, [ambtenaar bij] het ministerie van Justitie over een te ontwerpen algemene machtigingswet voor de uitvoering van Europese richtlijnen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1965-10-01/1965">1965 oktober - december.</unitdate>
						<physdesc>4 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880188" type="ABS">55</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc0d68d4-0ab4-4800-a470-88bcf86a3e84</unitid>
						<unittitle>Speciaal nummer van L’Europe des Européens, gewijd aan het comité van Permanente Vertegenwoordigingen en soortgelijke colleges. Gedrukt.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1967-04-01/1967-04-30">1967 april</unitdate>
						<physdesc>1 deel.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880189" type="ABS">56</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4a28104-6771-412c-832e-86381933ff2d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding van een regeringsconferentie van de Benelux over de reactivering van de Benelux binnen de Europese organen.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1967/1967">1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D.</unitid>
					<unittitle>Lid van de Europese Beweging Nederland</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880190" type="ABS">57</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8349d113-6d78-486f-a455-579ca8a40922</unitid>
						<unittitle>Brochures over de Europese eenwording, uitgave van de Europese beweging Nederland.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1953/1969">1953-1969</unitdate>
						<physdesc>3 deeltjes</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880191" type="ABS">58</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5105980-6029-4fb2-abce-01908f9e61f1</unitid>
						<unittitle>Europäische “Volksdemokratie”, Kritik eines politischen Trugbildes, door Heini Schneider. Brochure van de Junge Europäische Föderalisten, met correspondentie van Maas over de nstelling van een expertisegroep over gewenste democratische structuren in Europa. .</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958-02-01/1958-02-29">1958 februari.</unitdate>
						<physdesc>1 bandje</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880192" type="ABS">59</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5975d2c5-2eba-4e6e-b4a7-e32b38d8d533</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende beraadslagingen van de Europese Beweging Nederland over “de crisis in Europa” naar aanleiding van het Franse standpunt onder De Gaulle.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963/1967">1963-1967</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880193" type="ABS">60</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a8866ed-a3af-4d04-bba2-d87e3f7b9bca</unitid>
						<unittitle>Artikelen van Maas in Nieuw Europa, orgaan van de Europese Beweging Nederland.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1965/1970">1965-1970</unitdate>
						<physdesc>1 omslag.</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880194" type="ABS">61</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbd6ff86-ab11-45b5-8363-38efde9f8f0f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bijeenkomsten en beraadslagingen van de Europese Beweging Nederland.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1970">1969-1970</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>62-63</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende zijn bijdrage aan een Blauwdruk Europa 1980 door de Europese Beweging Nederland en daarbij gehouden conferenties van de beweging.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970/1971">1970-1971</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880195" type="ABS">62</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/316704e8-2f2a-428b-a151-497ca31851b7</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970/1970">1970</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880196" type="ABS">63</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ec23919-9d4c-4f5f-9e97-6be6feb819e1</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1971/1971">1971</unitdate>
							</unittitle>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">E.</unitid>
					<unittitle>Buitengewoon hoogleraar in Brussel</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880197" type="ABS">64</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5973c858-2ae0-4e52-84f2-151c91ddf7df</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende zijn dienstverband en examenwerkzaamheden als buitengewoon hoogleraar aan de Vrije Universiteit van Brussel.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963/1969">1963-1969</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="4880198" type="ABS">65</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ab629da-ac8d-4ccc-96a2-d2e483e0b365</unitid>
						<unittitle>“De taak van de jurist in de futuriële maatschappij”, manuscript van een redevoering van J. Mertens de Wilmars, rechter bij het Hof van Justitie bij de Europese Gemeenschappen voor de Vlaamse Juristen Vereniging, 11 mei 1969, met correctie-aantekeningen van Maas.</unittitle>
						<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1968">1968</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">F.</unitid>
					<unittitle>Hoogleraar aan de Rijksuniversiteit Leiden</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">F.1.</unitid>
						<unittitle>Faculteitsaangelegenheden, onderricht en onderzoek</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880199" type="ABS">66</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/997c3a4c-1279-4b78-a054-b908e39411a2</unitid>
							<unittitle>Brochure met zijn inaugurele rede als hoogleraar in het recht der internationale organisaties aan de universiteit van Leiden Klein Europa en de anderen, met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1969">1969</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880200" type="ABS">67</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d12a502-cdcf-40c0-82a1-66d83a8662ac</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met de directeur-generaal van het Ministerie van Sociale Zaken en Volksgezondheid en met de Juridische Dienst van de Europese Executieven over zijn rapportage over de sociale zekerheid van Europese migranten.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1966/1966">1966, 1971</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880201" type="ABS">68</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f79eeddf-501a-4b55-bb9e-bf776d715cee</unitid>
							<unittitle>Ingekomen brieven van W.M. Verberne, sollicitant als wetenschappelijk hoofdmedewerker voor de bestuurswetenschappen, met manuscript over de beoefening der rechtsgeleerdheid in Nederland.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1967/1968">1967-1968.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880202" type="ABS">69</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85b32c52-2847-471c-83da-830c626cd30b</unitid>
							<unittitle>Rapport van Maas als lid van de commissie C van de tweede conferentie van rechtenfaculteiten in het kader van de Raad van Europa over de mobiliteit van hoogleraren en studenten.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1971-04-01/1971-04-30">1971 april</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880203" type="ABS">70</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f220ea2-9413-4b10-b6fb-2dd08cb6f56c</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met de uitgeverij Vermande en Zonen over edities inzake de regelgeving van instellingen van de Europese gemeenschappen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1971/1984">1971-1984</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880204" type="ABS">71</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d7ddbab-d6f4-4f93-ab82-274779c8ec18</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn bijdrage aan de EEC commentary in het kader van het project van de Columbia Law School over Europese rechtsinstellingen en voorstellen tot een bewerking in het Nederlands.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1975/1976">1975-1976</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880205" type="ABS">72</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2983797a-1660-4e98-9f16-b2ecd85f5040</unitid>
							<unittitle>Kladaantekeningen en kaartsystemen over de verplichting tot samenwerking der lidstaten van de Europese gemeenschappen, mogelijk gebruikt voor colleges.</unittitle>
							<unitdate>Z.j.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880206" type="ABS">73</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef7c0f39-7c3b-4596-9553-4526ae075e25</unitid>
							<unittitle>Manuscript en gedrukt exemplaar van zijn afscheidscollege Mixed picles.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1979-02-01/1979-02-29">1979 februari</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">F.2.</unitid>
						<unittitle>Universitaire bestuursaangelegenheden</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880207" type="ABS">74</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f3d7ae9-436f-4dd8-adb5-cd0ccae8d1f6</unitid>
							<unittitle>Convocaten en reader van de Vereniging van Academici bij het Wetenschappelijk Onderwijs voor een symposium over de externe invloed op academisch onderwijs op 21 mei 1968.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1968">1968</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>75-78</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende reorganisatie-aangelegenheden van de Leidse universiteit als gevolg van de democratiseringsbeweging van de studenten.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1970">1969-1970</unitdate>
							<physdesc>2 omslagen, 1deel en 1 pak</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880208" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5077ece5-e516-4cdd-845a-748c0a06d139</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de reorganisatie van de rechtenfaculteit, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1969">1969</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880209" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5aaf3623-3c23-481a-9a10-83a5e9bb4ce0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de bedenkingen van Maas tegen het werk van de universitaire structuurcommissie, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968-12-01/1970">1968 december - 1970</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880210" type="ABS">77</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/653242c5-b3f3-471f-94c3-b54500481111</unitid>
								<unittitle>Exemplaren van het Leids Universiteitsblad met artikelen over de democratisering van de universiteit, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969-05-01/1970-07-31">1969 mei - 1970 juli</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880211" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06bceda4-1837-488c-b1d1-097f52d589d2</unitid>
								<unittitle>Speciaal dubbelnummer van Aksie, orgaan van de Nederlandse Studentenraad over de voortzetting van de studentenoppositi, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969-11-01/1969-11-30">1969 november</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880212" type="ABS">79</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9625312-3d1b-4ff9-9479-c89036d3dccb</unitid>
							<unittitle>Tekst van zijn rede ter opening van het academisch jaar 1975/1976 als lid van het college van het universiteitsbestuur.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1975-09-01">1975 september 1</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880213" type="ABS">80</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/597ce2f2-da16-447e-ac5e-ac0c8646d776</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende een openlijke discussie van Maas als voorzitter van de Universiteitsraad van Leiden met zijn medehoogleraren over verplichting van de faculteiten tot delegatie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1977-03-01/1977-04-30">1977 maart - april.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880214" type="ABS">81</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/163737a3-43ae-495e-9b12-936b09276820</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende ingezonden stukken naar de pers over de uitvoering van wettelijke regelingen omtrent het universitair bestuur en voorstellen tot wijziging, met documentatie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1971/1979">1971-1979</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">G.</unitid>
					<unittitle>Publicaties en adviezen aan de regering</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">G.1.</unitid>
						<unittitle>Europees recht en integratievraagstukken</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880215" type="ABS">82</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1366378a-d8de-4b5d-a0ad-192c7508fe2b</unitid>
							<unittitle>Overdrukken van zijn artikelen over de Europese gemeenschappen, de Benelux en de Europese Unie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1956/1994">1956- 1994.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880216" type="ABS">83</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f782790-e666-42f2-a7cf-4762a2c79452</unitid>
							<unittitle>Correspondentie als redacteur van een losbladige uitgave Regelingen Euromarkt met de uitgeverij en medewerkers.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957/1967">1957-1967</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880217" type="ABS">84</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cf41eb8-1c79-4ee3-a21d-23606dc1b4ee</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over een discussie over uitbreiding van taken van de Europese Gemeenschappen naar aanleiding van het tienjarig bestaan.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1968">1968</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880218" type="ABS">85</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b35f3211-fc23-43f3-a8ac-4ac32f6c42ec</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende een ingezonden stuk in de Nieuwe Rotterdamse Courant tegen het redactionele commentaar op een voorstel van minister Witteveen tot invoering van een permanente financiële vertegenwoordiging bij de Europese Gemeenschappen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1969-01-31">1969 januari</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880219" type="ABS">86</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef7c7522-8483-4e83-a438-c27006e0f390</unitid>
							<unittitle>Aantekeningen naar aanleiding van een bijgevoegd verslag van beraadslagingen van de Tweede Kamer over mogelijk in strijd met het Europese verdrag geheven invoerrechten.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970-03-01/1970-03-31">1970 maart</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880220" type="ABS">87</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acb7a9a7-5d4b-49e2-b8af-5c2f41af4732</unitid>
							<unittitle>Nota van J. Mertens de Wilmars, rechter in het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen “De belangrijkste gebieden van de judiciële samenwerking tussen nationale rechter en Hof van Justitie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970-10-28">1970 oktober 28</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880221" type="ABS">88</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3894f61-29af-40aa-ad7b-1585d70adaf9</unitid>
							<unittitle>Nota “the duty of solidarity’, aantekeningen over de uitleg van art. 5 van het EEG-verdrag en de implementatie van Europese regelgeving, met nadere documentatie over gemeenschapsrecht en een ter documentatie bewaard nummer van Welwezen, orgaan van het Verbond van Verzekeraars, gewijd aan het begrip solidariteit.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1976/1981">1976-1981</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880222" type="ABS">89</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb2acccb-da6e-4386-9c9c-e6c5a47d9c3d</unitid>
							<unittitle>Ingekomen literatuurlijst en aantekeningen over art. 5 Van het verdrag van de EEG.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1976/1976">1976, 1982</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880223" type="ABS">90</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a917d9a6-9ed8-445d-a65d-95760e898b3c</unitid>
							<unittitle>Readers van het T.M.C. Asser Instituut bij gelegenheid van de jaarlijkse colloquia Europees recht.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1973/1973">1973, 1976, 1978, 1983, 1984, 1986- 1989, 1995.</unitdate>
							<physdesc>1 pak:</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het laatste convocaat kwam na zijn overlijden binnen.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880224" type="ABS">91</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb3744c4-67e2-45de-b853-cbf7363a5228</unitid>
							<unittitle>Convocaten voor de 757e conferentie van het European Discussion Centre over parlementaire partijvorming in Europa.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1977-10-01/1977-10-31">1977 oktober</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880225" type="ABS">92</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a229251-b325-4a7d-949e-61247b31bbe9</unitid>
							<unittitle>Programma en enige documentatie over een te houden colloquium over Europese politieke samenwerking door het T.M.C. Asser Instituut op 7 september 1978 in Leiden.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1978/1978">1978</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880226" type="ABS">93</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba74faa6-1e47-4fe3-8df5-f9bcb67a6e75</unitid>
							<unittitle>Rapport van de commissie-Spierenburg aan de Commissie van de Europese Gemeenschappen over voorstellen tot de hervorming van de commissie en haar diensten, 29 september 1979, met aantekeningen van Maas, met rapport van het Comité der wijzen van de Europese Raad over de Europese Instellingen en nadere artikelen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1979/1980">1979-1980</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880227" type="ABS">94</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e45a432c-8b6a-402f-84e1-a26a19faa95b</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met H.J. Bourgeois over de afronding van een onderzoek naar de implementatie van Europese richtlijnen inzake zaad- en plantgoed en vers vlees van gevogelte, met teksten van de richtlijnen en documentatie over de in Nederland daarbij betrokken keuringsorganen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1979/1980">1979-1980</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880228" type="ABS">95</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7daaef96-5033-4b39-9ac3-dee6d44834eb</unitid>
							<unittitle>‘Problemen rond de Europese begroting’, preadvies voor de gezamenlijke vergadering van de Vereniging voor Europees Recht en de Vereniging voor Openbare Financiën door A.P. Ranner en P. Arlman, met aantekeningen van Maas en bijlagen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1983-03-01/1983-03-31">1983 maart</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880229" type="ABS">96</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c9364ae-3cb1-48d8-bdc2-c087c14a0388</unitid>
							<unittitle>Ingekomen fotokopie van rapport over de Nederlandse gerechtshoven in het project Pirmus inter pares, over de verhouding tussen het Europese gerechtshof en de nationale rechtbanken van het T.M.C. Asser Instituut, met geleidebrief van de medewerker Alfred E. Kellerman.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1989/1989">1989</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880230" type="ABS">97</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51cb2ed0-a877-4b80-b48f-e1c8116b8cce</unitid>
							<unittitle>Manuscript van een in te zenden corrigerend artikel naar aanleiding van een boekbespreking over de geschiedenis van het ontstaan van de EEG in het NRC –Handelsblad van 15 december 1990.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1990-12-01/1990">1990 december</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880231" type="ABS">98</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bccc798f-fc69-4c0d-b26c-d66b14d9697d</unitid>
							<unittitle>Rapport van de Commissie voor de toetsing van wetgevingsprojecten over de implementatie van EG-regelgeving in de nationale rechtsorde, met Kamerbrieven van het ministerie van Justitie over de uitvoering van EG-richtlijnen, met aantekeningen van Maas.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1990/1991">1990-1991</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">G.2.</unitid>
						<unittitle>Overige aangelegenheden</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880232" type="ABS">99</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a182bfb1-70aa-485e-abe6-72e1fd779819</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn artikel ‘De strafbaarstelling van schending van geheimen’ in het Nederlands Juristenblad, met stukken betreffende de vaststelling van wetten op dat onderwerp.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1950/1967">1950-1967</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880233" type="ABS">100</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e48ff61d-79a8-4960-ae48-71c76f35aa5f</unitid>
							<unittitle>Overdrukken van artikelen over sociaaleconomische onderwerpen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1950/1950">1950, 1952</unitdate>
							<physdesc>2 deeltjes</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880234" type="ABS">101</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef796698-68ac-42d9-b61d-5e1666748ce2</unitid>
							<unittitle>Vaktijdschriften met artikelen van Maas over jurisprudentie en internationaal recht.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963/1979">1963-1979</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880235" type="ABS">102</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c5cc58e-d178-4856-89b6-e6015e7138d1</unitid>
							<unittitle>Manuscripten van boekbesprekingen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1965/1977">1965-1977</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880236" type="ABS">103</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef9990f8-04f5-4211-870f-9fc65d517a54</unitid>
							<unittitle>Bladzijde van het NRC-Handelsblad van 16 december 1980 met artikel over het Kamerdebat over de defensiebegroting, met ontwerp van een ingezonden stuk van Maas over kernbewapening, en over de initiatiefwet Lambers-Roethof inzake abortus, met briefwisseling met mevr. A. Kappeyne van de Coppello over de formulering van de ‘noodsituatie’ in art. 5.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1980-12-01/1980">1980 december</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880237" type="ABS">104</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7f49521-2a13-40ca-84a5-cffea72ea238</unitid>
							<unittitle>Krantenartikelen over zijn lidmaatschap van een commissie ter advisering van de minister van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen inzake de verhoging van het collegegeld tot duizend gulden.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1972/1973">1972-1973</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880238" type="ABS">105</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe4da0f9-77d0-4f41-a882-2c235ee898a4</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn brief aan premier A.A.M. van Agt over gebleken onjuistheden in het rapport van dr. L. de Jong, directeur van het Rijksbureau van oorlogsdocumentatie over de gedragingen van Willem Aantjes in bezettingstijd.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1978-11-01/1978-11-30">1978 november</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880239" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2db0d37f-39c6-4fc8-ab91-8a98f22b2a76</unitid>
							<unittitle>Brief van Maas aan J.L. Heldring, columnist in het NRC-Handelsblad van 13 februari 1980 , over de verkiezingspropaganda van president Carter voor zijn herverkiezing Na de Russische inval in Afghanistan, met bijgevoegd artikel.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1980-02-12">1980 februari 12-13</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880240" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6a7b5fe-b462-4dc6-b8f1-91f997c0b9fa</unitid>
							<unittitle>Ontwerp-verkiezingspamflet van de Progressieve Partij voor de universiteitsraadverkiezingen van 1981 met oproep voor een algemene vergadering van de partij, met geleidebrief.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981-02-12">1981 februari 12</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880241" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd36a391-3834-44d1-898e-946f194ca9d6</unitid>
							<unittitle>Correspondentie van staatsraad Maas ter advisering over de toepassing van bepalingen inzake de in acht te nemen termijn voor het kroonberoep.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981/1985">1981-1985</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880242" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eec491ec-901f-432b-9d2b-97fab0f5e106</unitid>
							<unittitle>Correspondentie met mr. G.M. Lepelaars over diens aangifte van valsheid in geschrifte door de Procureur-Generaal bij de Hoge Raad tijdens een faillissementsproces, met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1985-10-01/1985-10-31">1985 oktober-december</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880243" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d699b934-5dd7-4c57-a4f7-a6a320af6334</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn voorzitterschap van de Commissie van beroep voor de verlenging van de Inschrijvingsduur van studenten aan universiteiten ex art. 77ter WWO.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880244" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/deefc25c-c07a-4ca4-8d14-d530553cfbb5</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende zijn onderzoek naar een besluit van de Universiteitsraad in 1972 tot verbod van een subsidiecontract van het Amerikaanse Leger aan de universiteit voor een daaraan verbonden onderzoek.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1986/1986">1986</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>112-113</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming en invoering van de wet studiefinanciering WSF.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1986/1993">1986-1993</unitdate>
							<physdesc>2 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880245" type="ABS">112</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8a6df0d-7e13-405e-b40d-45d3d60a495a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zijn kanttekeningen op de wetgeving inzake studiefinanciering, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1986/1990">1986-1990</unitdate>.</unittitle>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="4880246" type="ABS">113</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2909f40a-9015-4c7d-a09b-c9cd3f032793</unitid>
								<unittitle>Verzameling krantenartikelen over het politieoptreden tijdens het studentenprotest van 8 mei <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993/1993">1993</unitdate> in Den Haag, <unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993-05-01/1993-05-31">1993 mei</unitdate>
								</unittitle>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880247" type="ABS">114</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e952b66-4d99-46b6-99b1-803d15a8e10a</unitid>
							<unittitle>Verzamelde krantenartikelen over mogelijk strafrechtelijke verantwoordelijkheid van politici in verband met een fraudeaffaire rond Slavenburg’s Bank, met correspondentie overeen affaire rond een visafslag in Lauwersoog.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1987/1987">1987</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880248" type="ABS">115</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8496a55-5af8-4745-902a-1d5391326318</unitid>
							<unittitle>Computeruitdraai van een bericht inzake niet-ontvankelijkverklaring door de Raad van State van een beroep tegen een uitspraak van de Grondkamer van Holwierde/Bierum, met aantekeningen van Maas.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1988-09-01/1988-09-30">1988 september</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">H.</unitid>
					<unittitle>Documentatieverzameling</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">H.1.</unitid>
						<unittitle>Europese integratie</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880249" type="ABS">116</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7576859-f165-45c9-b05b-c0049eed66d4</unitid>
							<unittitle>Potentiel du Plan Schuman en Die dritte Dimension, Probleme des wirtschaftlichen Wachstums, publicatie van A. Coppé. Vicevoorzitter van de Hoge Autoriteit van de Europese Gedmeenschap voor Kolen en Staal.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1954/1954">1954, 1956</unitdate>
							<physdesc>2 deeltjes</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880250" type="ABS">117</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc04bed9-3dda-4f30-b1b1-7b307d57aca6</unitid>
							<unittitle>Gezamenlijk verzoekschrift van de Nederlandse werkgeversbonden betreffende de Gemeenschappelijke Markt en Euratom aan de Tweede Kamer. Gedrukt.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1957-07-25">1957 juli 25</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880251" type="ABS">118</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9417e3cd-a18e-43af-abde-51b99249620c</unitid>
							<unittitle>Redevoeringen en persoonlijke circulaires van Walter Hallstein als voorzitter van de Commissie van de EEG, deels met aantekeningen van Maas. Gedrukt, gestencild..</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1958/1970">1958-1970</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880252" type="ABS">119</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4e3d130-4831-4772-a59c-48217f95aa92</unitid>
							<unittitle>Brochures, uitgegeven door het Comité van Belgisch-Nederlandsch-Luxemburgse Samenwerking over de verhouding tussen de Benelux en de Europese Gemeenschappen, ingebracht in een vergadering van 13 november 1962.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1962/1962">1962</unitdate>
							<physdesc>3 deeltjes</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880253" type="ABS">120</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a67ee828-1aa6-42fb-ab7a-99eb36b3cc05</unitid>
							<unittitle>Herdenkingsbrochures over de EGKS, Robert Schuman, de Europese (Economische) Gemeenschap en “De europese idee”.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1963/1987">1963-1987</unitdate>
							<physdesc>4 deeltjes</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880254" type="ABS">121</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee2d8cf6-6464-4155-b836-d40759490985</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie verzamelde rapporten en artikelen. over de Europese Politieke Unie.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1962/1964">1962-1964</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880255" type="ABS">122</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ce98603-4344-47d2-a2f0-3c08723fe5a6</unitid>
							<unittitle>Redevoeringen van J. Linthorst Homan, lid van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschappen van Kolen en Staal bij gelegenheid van het tienjarig bestaan van het Verdrag van Rome, met nr. 100 van de Revue du Marché Commun.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1967/1967">1967</unitdate>
							<physdesc>5 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880256" type="ABS">123</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a88fd1c4-df53-423c-903e-54ae613ca9c0</unitid>
							<unittitle>L. Anselme Rabinovitch, ‘Problèmes douaniers de la CEE’, overdrukken van artikelen in de Journal de Genève, met bulletins van de EEG-raad over gelijkaardige kwesties.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1964/1968">1964-1968</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje en 2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880257" type="ABS">124</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/368947bb-2a08-43fa-a944-55288655fb57</unitid>
							<unittitle>Tekst van een redevoering van Alfred Mozer voor de vereniging van socialistische academici in München, getiteld ‘Warten auf sozialismus?, met geleidefiche.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968-06-25">1968 juni 25</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880258" type="ABS">125</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e06550e1-fa9e-4f82-8e3e-4a7d2e3f9d2e</unitid>
							<unittitle>Als zittingsdocumenten van het Europese Parlement gepubliceerde rapporten van Jozeau-Merigné over de communautaire procedures ter uitvoering van het afgeleide gemeenschapsrecht en van H. Burger over niet voorziene handelingen van de Europese Raad en de Lid-staten. Gestencild.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1968/1969">1968-1969</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880259" type="ABS">126</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ee9f22a-5831-4dc3-a5ca-fb98ae558df4</unitid>
							<unittitle>H.J. Witteveen, ‘Munt slaan uit de Europese eenheid’, rede voor de Internationale Kamer van Koophandel over plannen voor een Europese munteenheid. Gedrukt.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970-05-26">1970 mei 26</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880260" type="ABS">127</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49816533-8348-4724-a131-70a678eaf548</unitid>
							<unittitle>Karel Verleye, Kontinent zonder droom, kritieken van jongeren over het gevestigd Europa. Brugge 1970, me t aanbeveling van Hendrik Brugmans, rector van het Eiropa-college in Brugge.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1970/1970">1970</unitdate>
							<physdesc>1 deel en 1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880261" type="ABS">128</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c3d4cbf-7e27-4e7f-b7a9-4a094fa6d0d7</unitid>
							<unittitle>‘L’Experience institutionelle des Communautés Européennes 1950-1897’, evaluatierapport van Michel Gaudet aan het actiecomité voor de Verenigde Staten van Europa.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1972-02-01/1972-02-29">1972 februari.</unitdate>
							<physdesc>1 band</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880262" type="ABS">129</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c27a41db-c676-46e0-aed7-6fe8bd2b83c3</unitid>
							<unittitle>Ingekomen referaten van Hans Kutscher en P. Pescatore over de bevoegdheden van de rechters aan het Europese Hof en hun rol in het gemeenschapsrecht.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1973/1982">1973-1982</unitdate>
							<physdesc>4 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880263" type="ABS">130</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0aa26f7d-3c40-42c3-9ff3-41c104839fa0</unitid>
							<unittitle>Algemene beschouwingen over de vraagstukken in verband met de uitbreiding [van de Europese Gemeenschappen] mededeling van de commissie aan de Raad.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1978-04-24">1978 april 24</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880264" type="ABS">131</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90eed544-c870-47cf-9db5-2279eb4cb7ef</unitid>
							<unittitle>Circulaire 1325/61 van de Raad van der Europese Economische Gemeenschap met een voorstel tot een algemeen programma om beperkingen van de vrijheid van vestiging tegen te gaan, met bijlagen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981-10-26">1981 oktober 26</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880265" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84270a8c-03f3-4051-b2e2-24458fa534f7</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie verzamelde stukken over de viering van het 25-jarig bestaan van de Europese Gemeenschappen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1982-03-01/1982-03-31">1982 maart-april</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880266" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aeaf2548-61e5-4406-8eab-6f1882f3e990</unitid>
							<unittitle>Overdruk van een interview met Renée van Hoof, hoofd van de gemeenschappelijke vertaaldienst bij conferenties uit de serie Portgraits van het tijdschrift Ce que ;es Européens pensent.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1983/1983">1983</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880267" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db3058e3-b5f4-45f3-9ac2-59828cb40fc9</unitid>
							<unittitle>Weekoverzichten van arresten van het Hof van Justitie van de Europese Gemeenschappen, met systematische inhoudsopgave.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1985/1986">1985-1986</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880268" type="ABS">135</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b78a1d0-75b8-4913-9bb8-410717571120</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie verzamelde publicaties over de wenselijkheid van een nadere Europese unie door middel van een Europese Akte bij gelegenheid van het dertigjarig bestaan van het verdrag van de Europese Economische Gemeenschap.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1987/1987">1987</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880269" type="ABS">136</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35f208b2-e5d6-4e07-a8f7-f166bfa79cbd</unitid>
							<unittitle>Billijkheid en economisch recht, publicatie van prof. K.J.M. Mortelmans, uitgave in de serie Utrecht papers on international, social and economic law door het Europa-instituut Utrecht.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1989/1989">1989</unitdate>
							<physdesc>1 bandje</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880270" type="ABS">137</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c0ea735-feb4-48ec-ab0d-f59b03d42bd8</unitid>
							<unittitle>Verzameling artikelen over de implementatie van Europees gemeenschapsrecht door zijn toepassing in rechtbanken van lidstaten.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1991/1991">1991</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">H.2.</unitid>
						<unittitle>Overige onderwerpen</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880271" type="ABS">138</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5c0dd20-81aa-4c82-a172-30e9106f9feb</unitid>
							<unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen over de macht en invloed van ambtenaren.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1969/1979">1969-1979</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880272" type="ABS">139</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40fc546f-3af9-4446-a82c-07aede2d1805</unitid>
							<unittitle>Van de brug af gezien, enige visies op bestuur en beheer van universiteiten, hogescholen en academische ziekenhuizen, uitgegeven door het Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen. Gedrukt.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981-07-31">1981 juli 31</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880273" type="ABS">140</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ba237ff-181c-4903-bdae-8b2190b43f48</unitid>
							<unittitle>Verzamelde krantenartikelen over het bezuinigingsbeleid ten aanzien van universiteiten door minister Deetman.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1981/1983">1981-1983</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880274" type="ABS">141</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aff44df7-ec37-4512-8e62-552a5c26fc3c</unitid>
							<unittitle>Speciale editie van het Journal des tribuneaux in Brussel bij gelegenheid van zijn honderdjarig bestaan.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1982-02-13">1982 februari 13</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880275" type="ABS">142</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfb7380d-fb83-4389-947c-3da3b15133ae</unitid>
							<unittitle>Ter documentatie verzamelde persartikelen over staatsrechtelijke aspecten bij het optreden van R.F.M. Lubbers als minister-president en zijn bewindslieden en over de vraag in hoeverre bewindslieden aan de wet gebonden zijn.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1983/1990">1983-1990</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880276" type="ABS">143</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66232db5-3734-493e-9148-8e028b022713</unitid>
							<unittitle>Artikelen in het Journal des Tribunaux over de rechtstaat, de scheiding der machten en de rol van de koning.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1989/1990">1989-1990</unitdate>
							<physdesc>3 stukken</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>In die periode legde koning Boudewijn tijdelijk zijn functie neer wegens gewetensbezwaren bij ondertekening van een abortuswet.</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880277" type="ABS">144</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/551e7a88-0b5c-4a2b-acf6-612ccb6c5b8f</unitid>
							<unittitle>In spin de bocht gaat in, opstellenbundel van de actiegroep PVDA weer sociaal en extra nummer van Rood, speciale editie voor het PVDA-congres naar aanleiding van de deelname van de partij aan het kabinet Lubbers III.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1991/1991">1991</unitdate>
							<physdesc>2 delen</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880278" type="ABS">145</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a800104-8a2e-4e33-b605-0afc3864e5a4</unitid>
							<unittitle>Krantenartikelen over de parlementaire enquête over mogelijk oneigenlijk gebruik van uitkeringswetten (commissie-Buurmeijer).</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993/1993">1993</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880279" type="ABS">146</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78b00e58-e010-4f7f-932c-556466d49b96</unitid>
							<unittitle>Krantenartikelen over de oppositie tegen In ’t Veld, staatssecretaris van Onderwijs over bijverdiensten van hoogleraren door nevenbetrekkingen.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993/1993">1993</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880280" type="ABS">147</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d8e5440-349d-4fda-97d3-463ae2326adc</unitid>
							<unittitle>Krantenknipsels over staatsrechtelijke verantwoordelijkheid bij de vaststelling van het tracé van de Betuwelijn.</unittitle>
							<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1993/1994">1993-1994</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="4880281" type="ABS">148</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1434f23a-c676-4892-af1a-eb6ea6cdb943</unitid>
							<unittitle>Bezoekersgids van de St. Hubertuskerk te Genhout (L), opgesteld door het kerkbestuur. Gestencild.</unittitle>
							<unitdate>Z.j.</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>