<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:39 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.183.12::Collectie 064 Van Breugel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3f3a6c19-38db-4e22-9076-d759c5e6bfe6" urn="2.21.183.12.ead.xml">2.21.183.12</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van C. Baron van Breugel [levensjaren 1752-1833], 1806-1829; mr. R. Baron van Breugel [levensjaren 1791-1873], 1831-1843</titleproper>
        <author>J.K. Bondam</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1910">1910</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081014">14 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 064 Van Breugel</unittitle>
      <unittitle type="short">Breugel, van</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1806/1843" type="inclusive">1806-1843</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C24525</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.65 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Breugel, mr. R. baron van</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Breugel, C. van</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken afkomstig van Mr. R. baron van Breugel, betreffende zijn functie als lid van de commissie tot regeling der financiële aangelegenheden voortvloeiende uit het tussen Nederland en België gesloten tractaat van 1839 en stukken afkomstig van C. van Breugel, o.a. met tabellen van het aantal onroerende goederen aanwezig in de steden en dorpen van de departementen van het Koninkrijk Holland.</abstract>
    </did><descgrp type="context"><head>Archiefvorming</head><custodhist><head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head><acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist></descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 064 Van Breugel, 1806-1843, nummer toegang 2.21.183.12, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Breugel, van, 2.21.183.12, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Afkomstig van C. van Breugel</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Bij Koninklijk decreet van 6 September 1806 no. 4 benoemd tot voorzitter van de Commissie van superintendentie over de zaken der verpondingen.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110280" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/113d2ec4-5998-4c0d-a2da-cbbc71a4b8e4</unitid>
            <unittitle>Tabellen van het aantal huizen, openbare gebouwen, fabrieken, molens enz., aanwezig in de steden en dorpen der onderscheidene departementen van het koninkrijk Holland, opgemaakt door commissarissen tot het werk der verpondingen, </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1806-1810.</unitdate>
            <unittitle>Tabellen van de huurwaarde der huizen, getrokken uit de staten der commissarissen en vergeleken met die der taxatiën voorkomende in de registers van de herziening der verpondingen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810</unitdate>
            <physdesc>273 vellen</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110281" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66e5c58f-d9f2-4dbb-9d6b-dc63a1b19925</unitid>
            <unittitle>Instructie voor de officieren van de genie en de landmeters, belast met het doen der opmetingen van onbebouwde eigendommen en het maken van kadastrale kaarten, no. 1 vastgesteld bij besluit van den Minister van Financiën van </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Augustus 1806</unitdate>
            <unittitle>modellen van staten en kaarten, volgens welke deze opmetingen zullen moeten geschieden; en staten van den provincialen verificateur B. Van Duyn, wegens de door dezen gedane verificatie van opmetingen door verschillende landmeters in Friesland verricht, dd.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">15 Juli, 1 Augustus en 15 September 1811</unitdate>
            <physdesc>32 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110282" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef2c2ea8-2038-4d27-b3b2-b28f0834d808</unitid>
            <unittitle>Modellen van staten, gebruikt door de ambtenaren van het kadaster tijdens de totstandkoming van het kadaster, Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1825">1812-1825</unitdate>
            <physdesc>35 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110283" type="ABS">51</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c4b7c83-85e3-4719-8210-c8c8a2b958ab</unitid>
            <unittitle>Modellen van hypotheekregisters, behoorende bij de circulaire, van den Administrateur van de registratie, het kadaster en de loterijen, van 7 Februari 1829 no. 467. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1829</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Afkomstig van Mr. R. baron van Breugel</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Referendaris bij den Raad van State, lid der commissie tot regeling der financieele aangelegenheden, voortvloeiende uit art. XIII van het te Londen tusschen Nederland en België gesloten tractaat van 19 April 1839, en bij Koninklijk besluit van 20 Maart 1843 aangewezen als commissaris van het Nederlandsche gouvernement, om met den door België benoemden commissaris de af- en inschrijvingen op wederzijdsche grootboeken, voortvloeiende uit het verdrag van 5 November 1842, te regelen.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110284" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/107724d8-2dd6-4e82-9aa6-f5290d6b0697</unitid>
            <unittitle>Mededeelingen door den Minister van Buitenlandsche Zaken gedaan aan de Staten-Generaal omtrent den loop der onderhandelingen in zake de scheiding tusschen Nederland en België, Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831/1839">20 Januari 1831-1 November 1839</unitdate>
            <physdesc>34 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110285" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86a7e97c-6c47-4611-9a88-1566033ea72f</unitid>
            <unittitle>Verslagen van de laatste onderhandelingen, door de gezanten der groote mogendheden te Londen gehouden, welke geleid hebben tot het sluiten van het tractaat van 19 April 1839, medegedeeld aan S. Dedel, gevolmachtigde van Z. M. Koning Willem I, dd. Met bijlagen. Copie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838">7 September en 13 November 1838</unitdate>
            <physdesc>20 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>54-55</unitid>
            <unittitle>Aanstelling en instructie voor de leden der commissie tot regeling der financieele aangelegenheden, voortvloeiende uit het tractaat met België van 19 April 1839, aangesteld bij Koninklijk besluit van 12 Juni 1839, zitting houdende te Utrecht. <lb/>Brieven en stukken ingekomen bij R. baron van Breugel, als lid dier commissie; copieën van nota's, zoowel van Nederlandsche als Belgische zijde ter conferentie overgelegd;  <lb/>gegevens gediend hebbende tot leiddraad der gehouden besprekingen, bijeengebracht door Van Breugel, en aanteekeningen van zijn hand.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839/1842">1839-1842</unitdate>
            <physdesc>2 portefeuilles</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1110286" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b6058d3-8e6e-48d9-8982-4fc212f6e454</unitid>
              <unittitle>Eerste portefeuille</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1110287" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6bfff9a-11eb-4fe9-aa67-e419fb879a09</unitid>
              <unittitle>Tweede portefeuille</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110288" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8603e028-946b-4600-bd06-8c86b66ab92c</unitid>
            <unittitle>Ontwerp van wet tot goedkeuring van het verdrag van 5 November 1842, gesloten tusschen de Nederlandsche en Belgische commissarissen, aangeboden aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal den 24en November 1842;  <lb/>algemeen verslag omtrent dit wetsontwerp, uitgebracht door de centrale afdeeling, 30 Januari 1843;  <lb/>beschouwingen omtrent genoemd verdrag van de hand van Van Breugel; en wet tot goedkeuring van het verdrag, aangenomen 4 Februari 1843 (Stbl. no. 3). Copie van de overeenkomsten door wederzijdsche commissarissen gesloten: te Gent op 20 Mei 1843, betreffende de uitwatering van Vlaanderen: te Utrecht op 19 Juli 1843, wegens de financieele aangelegenheden (gedrukt en in handschrift); en te Maastricht op 8 Augustus 1843, houdende vaststelling van de grenzen tusschen Nederland en België.  <lb/>Rapport, uitgebracht aan de Belgische Kamer, omtrent de overeenkomst van 5 November 1842;  <lb/>rapporten, overgelegd aan die Kamer in haar zitting van 1 December 1842; en twee nummers van de Moniteur belge van 2 December 1842 en 28 Maart 1843.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1842, 1843</unitdate>
            <physdesc>16 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1110289" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccc8c5f1-857b-43a9-87af-4dfd4548cee7</unitid>
            <unittitle>Aanstelling, instructie en correspondentie van den Staatsraad R. baron Van Breugel, bij Koninklijk besluit van 20 Maart 1843 benoemd als commissaris van het Nederlandsche gouvernement, tot regeling der af- en inschrijvingen op wederzijdsche grootboeken, ter voldoening aan artt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842">59 en 63 van het verdrag van 5 November 1842</unitdate>
            <physdesc>90 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>