<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:55:11 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.007.53::Collectie 053 J.G. Verstolk van Soelen)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/13ba115f-02ce-40f6-90d4-c056d23a79f0" urn="2.21.007.53.ead.xml">2.21.007.53</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van J.G. baron Verstolk van Soelen [levensjaren 1776-1845], 1807-1842</titleproper>
        <author>R. Fruin</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081128">28 november 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 053 J.G. Verstolk van Soelen</unittitle>
      <unittitle type="short">Verstolk van Soelen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1807/1842" type="inclusive">1807-1842</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C22317</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">76 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale, geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Johan Gijsbert Verstolk van Soelen (1776-1845)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Johan Gijsbert Verstolk van Soelen (1776-1845) bekleedde in de Franse tijd de functies van landdrost van Gelderland en prefect van Friesland. Onder Willem I was hij o.a. Gevolmachtigde bij het Russische hof en Minister van Buitenlandse Zaken. Het archief bevat voornamelijk stukken opgemaakt uit hoofde van zijn functies.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Johan Gijsbert Verstolk van Soelen werd 21 Maart 1776 als zoon van Aert Johan en Maria Elizabeth Hofman uit eene Rotterdamsche regeeringsfamilie gedoopt. Na zich aan rechtsgeleerde studiën te hebben gewijd, begon hij zijne ambtelijke loopbaan in 1807 als assessor van het departement Amstelland. In 1810 bevorderde koning Lodewijk hem tot landdrost van Gelderland. Na de inlijving werd hij in het begin van 1811 benoemd tot prefect van Friesland, zoodat hij zijn ambtskring ruilde met dien van Van Andringa de Kempenaer, die uit Friesland naar Gelderland (het departement van den Boven-IJssel) werd verplaatst. Daar het plotseling verhuizen De Kempenaer moeilijk viel, trad Verstolk feitelijk eerst in Februari 1811 als prefect van Friesland op. Hij wist zich tijdens zijn bestuur de genegenheid der Friezen te verwerven, die hem te pas kwam, toen hij door den bevelhebber der Russische troepen in November 1813 gevangen werd genomen, omdat hij weigerde zich onder het Russische bewind met het bestuur der provincie te blijven belasten.</p>
        <p>Na het herstel onzer onafhankelijkheid werd hij door Willem I voor Rotterdam in de provinciale Staten van Holland geroepen. In Mei 1815 werd hij, die als een uitnemend administrateur bekend stond, benoemd tot commissaris-generaal van de departementen aan gene zijde der Maas met den zetel Luik. Als zodanig had hij de gedeelten der gouvernementen-generaal van den Nederen den Midden-Rijn die aan Nederland waren afgestaan over te nemen en de nieuwe provincies te organiseeren. In October 1815 trad hij als commissaris-generaal af. Intusschen was hij reeds in 1814 tot Extra-ordinaris envoye en Gevolmachtigd minister bij het Russische hof benoemd. Het duurde echter tot 1816 eer hij zich naar zijn post begaf. In 1822 keerde hij voor goed in het vaderland terug en in 1823 nam zijne missie officieel een elude. Reeds 30 Juni 1811 was hij door keizer Napoleon tot baron de l'Empire verheven, 30 December 1823 verhief koning Willem I hem in den adelstand met den erfelijken titel van baron.</p>
        <p>Den 1 December 1825 werd hij tot minister van Buitenlandsche Zaken benoemd. Hij is als zoodanig vooral bekend als de minister van de volhardende politiek van koning Willem I na den afval van België. Echter schijnt hij meer de uitvoerder van de bevelen van den Koning te zijn geweest, dan zelf de staatkunde te hebben geleid. Na het aftreden van Willem I waren zijne dagen als minister geteld. De niet-bekrachtiging door koning Willem II van het met Pruisen gesloten tractaat over de toetreding van Luxemburg tot het Zollverein noopte hem 13 September 1841 zijn ontslag te vragen. Hij leefde nog tot 3 November 1845, toen hij op het huis te Zoelen overleed.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Zijne papieren gingen met de heerlijkheid en het huis Zoelen op de nakomelingen zijner oudste zuster over.</p>
        <acqinfo>
          <p>De heer W. G. Völcker van Soelen te 's-Gravenhage schonk de papieren op 30 Juni 1914 aan het Algemeen Rijksarchief.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Opmerkelijk is, dat men onder de papieren van Verstolk van Soelen vele afschriften van geheime staatsstukken voornamelijk betreffende de Belgische quaestie aantreft. Naar het schijnt, heeft de Minister ze na het aftreden van koning Willem I in 1841 doen overschrijven. Althans een der stukken (van 12 December 1830, zie Inv. n°. 47) is in het afschrift gedagteekend van 12 December 1841, wat er op wijst, dat het afschrift in 1841 is vervaardigd. Na zijn aftreden als Minister had Verstolk van Soelen geen toegang meer tot die geheime stukken. Trouwens van elders blijkt, dat Verstolk van Soelen na de abdicatie van Willem I de behoefte heeft gevoeld zijne houding als minister van het stelsel van volharding toe te lichten en te verdedigen. Hij heeft toen een geschrift opgesteld, dat hij kort na zijn aftreden aan den minister van Staat Van Doorn ter inzage zond, die er de uitgave van ontried (Inv. n°. 71). Wellicht dat de onder zijne papieren gevonden afschriften - in het bovenbedoelde geschrift zegt hij zelf, lichtelijk overdrijvende, dat de door hem opgestelde staatsstukken gedrukt, wel vijftig octavo boekdeelen zouden vullen - bestemd waren om als bijlagen tot die verdediging te worden gebezigd. Het is echter niet tot eene uitgave gekomen.</p>
      </scopecontent>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De verzameling is in drie afdeelingen verdeeld, al naarmate de stukken de periode vóór 1813, die van 1813-1825 of die na 1825 raken.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 053 J.G. Verstolk van Soelen, 1807-1842, nummer toegang 2.21.007.53, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Verstolk van Soelen, 2.21.007.53, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>J. G. Verstolk van Soelen in Hollandschen en Franschen staatsdienst. 1807-1813.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101755" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7911c606-488c-41b4-927a-079b4927c5ea</unitid>
            <unittitle>Brieven van den landdrost van het departement Amstelland aan assessoren in dat departement-waaronder J. G. Verstolk van Soelen. Met de minuten der antwoorden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807 Juni 4-19</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101756" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1ca56f9-45bd-4b38-bb5b-8b3e7c5395ad</unitid>
            <unittitle>Kladaanteekeningen van J. G. Verstolk van Soelen van vergaderingen van landdrost en assessoren in het departement Amstelland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1808">1807 Juni 12-1808 September 23</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De bladen, waarop deze kladaanteekeningen geschreven zijn, zijn genummerd 1-13, 12-33; drie bladen zijn ongenummerd. De bladen 22 en 30 ontbreken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101757" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7af79ce-bb90-4c9b-bcc8-531147d12aac</unitid>
            <unittitle>Aanteekeningen van J. G. Verstolk van Soelen omtrent de staatsregeling, de functies van landdrost en assessoren en het personeel van het departementaal bestuur van Amstelland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">(1807)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101758" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6abb3465-0036-4eb7-9844-0d88ef00183f</unitid>
            <unittitle>Lijst van personen, tot wie de assessor J. G. Verstolk van Soelen uitnoodigingen of kennisgevingen heeft gericht.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">(c. 1808)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101759" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f40ec78-253a-441b-8ce0-237eb57656c6</unitid>
            <unittitle>Brief van koning Lodewijk aan J. G. Verstolk van Soelen naar aanleiding van zijne benoeming tot landdrost van het departement Gelderland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810">1810 Februari 9</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101760" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/564588af-409f-4e50-9fae-14a01cc0b6bd</unitid>
            <unittitle>Halfambtelijke brieven, ingekomen bij J. G. Verstolk van Soelen, landdrost van Gelderland, later prefect a. i. van het departement van den Boven-IJsel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1810/1811">1810 Juli 31-1811 Februari 15</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101761" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f3e3f31-7d46-462d-9ed9-e2b2d225b380</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende sollicitatiën naar posten in het departement van den Boven-IJsel, waarvoor de voorspraak van den gewezen landdrost J. G. Verstolk van Soelen wordt ingeroepen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1812">1811 Maart 7-1812 Februari 19</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101762" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79e91576-2ae7-41f0-b801-295b584f9083</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de vereffening der pretensies van J. G. Verstolk van Soelen als gewezen landdrost van Gelderland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101763" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db4a1333-8c46-4e32-8cfb-dd94c13fd006</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van J. G. Verstolk van Soelen tot prefect van Friesland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 Januari 2</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101764" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9df5b050-708a-4637-bfad-6ce2e0ed8d18</unitid>
            <unittitle>Brieven van R. L. van Andringa de Kempenaer, als prefect overgeplaatst uit Friesland naar den Boven-IJsel, aan J. G. Verstolk van Soelen, overgeplaatst uit den Boven-IJsel naar Friesland, met de minuut van een antwoord van den laatste.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 Januari 5-Februari 24</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101765" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04bca1bc-b8ce-4338-92ad-1065ee1790bd</unitid>
            <unittitle>Minuten van brieven en aanspraken, verzonden en gehouden door J. G. Verstolk van Soelen, waarnemend prefect van den Boven-IJsel, later prefect van Friesland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 Januari 2-October 31</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De vellen papier, waarop deze brieven enz. geschreven zijn, zijn genummerd 132-203. Enkele nummers ontbreken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101766" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff7aa64e-dfc2-48cd-a3a5-b4c7349a7afd</unitid>
            <unittitle>Brieven, ingekomen bij, en minuten van brieven en aanspraken, verzonden en gehouden door J. G. Verstolk van Soelen, prefect van Friesland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811 Januari 7-1813 November 2</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In dit pak komen sinds 1811 December 1 minuten voor. Voor de vroegere zie men het voorgaande nummer.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101767" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c96da8d5-29bc-41a2-a607-6dbb43af143d</unitid>
            <unittitle>Overzicht van den toestand van het departement Friesland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">(c. 1811)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101768" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39897c43-8469-4e0e-9264-87342e53eed8</unitid>
            <unittitle>Brieven van den commissaris der marine Jacquet aan J. G. Verstolk van Soelen, prefect van Friesland, en andere stukken betreffende de aanstelling van préposés en syndics de la marine.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 Juli 3-September 4</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101769" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24f02233-27a5-4d28-94dc-3334840934b1</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de audienties van J. G. Verstolk van Soelen, prefect van Friesland, bij keizer Napoleon en keizerin Marie Louise en de reis van Hunne Majesteiten door de Hollandsche departementen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811 October</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101770" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffb25848-96ef-4f48-aa6a-e51020ee3c91</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende recepties, diners en bals, gegeven door J. G. Verstolk van Soelen, prefect van Friesland, en tot hem gerichte uitnoodigingen voor tooneelvoorstellingen en andere vermakelijkheden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811-1813</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101771" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6392ea90-2bee-4cee-bc3c-eaa2edf50b78</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het aftreden van J. G. Verstolk van Soelen als prefect van Friesland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813 November</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101772" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8a3b45e-0f62-4142-9ef1-347bd1fc857a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de verheffing van J. G. Verstolk van Soelen tot baron de l'Empire en zijne benoeming tot ridder van het Legioen van Eer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811/1813">1811 Juli 17-1813 Mei 22</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101773" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41b6b93a-bf57-48be-a708-97ee3fafc79f</unitid>
            <unittitle>Particuliere brieven, ontvangen door J. G. Verstolk van Soelen. Met de minuten van enkele antwoorden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807/1813">1807 Juni 8-1813 Juni 6</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>J. G. Verstolk van Soelen in Nederlandschen staatsdienst vóór zijne benoeming tot minister van Buitenlandsche Zaken. 1814-1825.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101774" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/baf36a12-2fa0-4a92-8882-c6229dfa6f2a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende J. G. Verstolk van Soelen's lidmaatschap der Staten van Holland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1816">1814 September 2-1816 Juni 13</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101775" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c54945a7-ff9c-4f8b-adf7-bac92d3182df</unitid>
            <unittitle>Minuten van brieven, verzonden door J. G. Verstolk van Soelen, commissaris-generaal der departementen van Overmaze te Luik.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 Mei 11-October 23</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze stukken zijn gemerkt: Cabinet nrs. 1-533. Verscheidene nummers ontbreken. - Hierbij een paar gedrukte stukken, uitgegaan van den Commissaris-generaal.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101776" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fabb72fd-04eb-4404-8685-a6e46e0404b0</unitid>
            <unittitle>Halfambtelijke brieven, ingekomen bij J. G. Verstolk van Soelen, commissaris-generaal van de departementen van Overmaze te Luik.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 Mei 25-October 7</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101777" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fd36cf0-96a6-4bfd-8ffd-d1c019458e45</unitid>
            <unittitle>Statistieke en andere opgaven betreffende den toestand der landen, geplaatst onder het bestuur van den Commissarisgeneraal J. G. Verstolk van Soelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101778" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b890c04-5e87-4d86-822f-6618a149e17c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de overdracht van een gedeelte der generaal-gouvernementen van den Neder-Rijn en den Midden-Rijn aan den Nederlandschen commissaris J. G. Verstolk van Soelen en de indeeling der nieuw verworven landen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 Mei</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101779" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ff7d6c4-b808-4387-9d0f-670b79c9235c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de invoering der nieuwe constitutie in België.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101780" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12d20b83-ee33-40f7-8a87-3c8f50b49056</unitid>
            <unittitle>Minuut van de aanspraak, waarmede de Commissarisgeneraal J. G. Verstolk van Soelen den Koning te Luik verwelkomd heeft.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 October</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101781" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e57bc942-0a49-42b2-ab8b-ba15e9a2bf6d</unitid>
            <unittitle>Koninklijk besluit, waarbij J. G. Verstolk van Soelen ontheven wordt van de waarneming der betrekking van commissaris-generaal der departementen van Overmaze. Met andere stukken betreffende zijn aftreden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">1814 September 4-October 5</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101782" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ed4b229-166e-4879-a9f4-fd0927cc5f21</unitid>
            <unittitle>Exemplaren van de proclamatie, waarmede J. G. Verstolk van Soelen zijne functie als commissaris-generaal te Luik nederlegt, en van de circulaire, waarbij die proclamatie door hem aan de ambtenaren toegezonden wordt. (Gedrukt.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 October 9</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101783" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf580d74-d0ba-4de6-a1d5-f1c571492164</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de vereffening der gelden, J. G. Verstolk van Soelen als commissaris-generaal te Luik toekomende.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101784" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/888ceaa7-a1b4-4b4d-86d7-b3227171f706</unitid>
            <unittitle>Brieven aan J. G. Verstolk van Soelen, betrekking hebbende op de vroeger door hem veryulde functie van commissaris-generaal te Luik. Met de minuten van enkele antwoorden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1817">1815 October 19-1817 September 16</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101785" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0faebf56-2cb2-417d-af6c-8240a3cb8d75</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van J. G. Verstolk van Soelen tot ridder van den Nederlandschen Leeuw.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1816">1815 November 18-1816 December 17</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101786" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dcc3a07-c518-4c6d-9703-f2edbd9d3a02</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het ontslag van J. G. verstolk van Soelen als Extra-ordinaris envoyé en Gevolmachtigd minister bij het Russische hof.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1823">1814 November 3-1823 Mei 20</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101787" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a29044c1-26ea-460a-a1f9-b82fb4468d09</unitid>
            <unittitle>Minuut van het rapport omtrent den politieken toestand van Rusland, door den Nederlandschen gezant J. G. Verstolk van Soelen ingediend bij den minister van Buitenlandsche Zaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">1816 September 17</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Dit stuk is gemerkt: no. 254 en no. 100.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101788" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdb677f0-b99e-48ac-b421-55d14760f61c</unitid>
            <unittitle>Minuten der rapporten omtrent den toestand van het Russische hof, door den Nederlandschen gezant J. G. Verstolk van Soelen ingediend bij den minister van Buitenlandsche Zaken bij brieven van 1818 Juni 15, Met bijlagen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">1820 Mei 15 en 1820 Juli 1</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101789" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a024de2-85da-4be6-8f50-edd1709bac72</unitid>
            <unittitle>Halfambtelijke brieven, ingekomen bij J. G. Verstolk van Soelen, Nederlandsche gezant bij het Russische hof.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1817">1814 October 27-1817 Mei 20</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101790" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c881d7a3-d682-4e07-bf9b-3fdba601ab6f</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven - met bijlagen - gezonden door J. G. Verstolk van Soelen, Nederlandsch gezant te St. Petersburg, en namens hem door Jhr. Dedel aan den Nederlandschen minister van Buitenlandsche Zaken over de arbitrage van Rusland in het geschil tusschen Engeland en de Vereenigde Staten over de uitlegging van art. 1 van het traktaat van Gent.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821/1822">1821 Augustus 19-1822 Augustus 15</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101791" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5fa4bea-e038-472c-9776-7e9fa62ff775</unitid>
            <unittitle>Koninklijk besluit, waarbij aan J. G. Verstolk van Soelen voor de diensten door hem bewezen als 's Konings commissaris, belast met de behandeling van het werk spruitende uit de gevolgen van den jongsten watervloed voor de provincie Friesland, f 2000 wordt toegekend.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 Mei 18</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101792" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04871213-7fa6-4767-aa46-6fe7e7f2ee25</unitid>
            <unittitle>Particuliere brieven, door J. G. Verstolk van Soelen ontvangen. Met de minuten van enkele antwoorden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814/1817">1814 Januari 17-1817 Mei 11</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze brieven hebben hoofdzakelijk betrekking op geldelijke zaken, zaken van kunst en sollicitatiën, waarbij de voorspraak van Verstolk van Soelen wordt ingeroepen.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>J. G. baron Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken. 1825-1841.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101793" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0b4cc7d-88dd-45b5-91ea-631f9668f60e</unitid>
            <unittitle>Lijst van het corps diplomatique geaccrediteerd bij het Nederlandsche hof.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">(1825.)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101794" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5324e8e-46c9-478e-957b-54b08ffd288a</unitid>
            <unittitle>Nota, houdende wederlegging van de bewering, dat het overgroote deel van het personeel der Nederlandsche diplomatie uit Noord-Nederland afkomstig is. (Twee exemplaren.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">(c. 1829.)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101795" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1edd9a6-7704-42a0-bc6c-08ed084ec432</unitid>
            <unittitle>Rapport omtrent de buitenlandsche politiek, naar aanleiding van eene aanschrijving van den secretaris van Staat d.d. 1825 Juni 19 door J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken, bij den Koning ingediend. (Concept, minuut en een enkel blad van het net-exemplaar of eene copie.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">1829 Juni 23</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij een afschrift der aanschrijving van 1825.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101796" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28306a73-b0bc-464a-a6a7-5a8734564e6e</unitid>
            <unittitle>Aanteekeningen van den Minister J. G. Verstolk van Soelen op verschillende wetsontwerpen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">(c. 1829)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101797" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e794c27-3a9e-4370-a218-8fa8ca71904a</unitid>
            <unittitle>Statistieke opgaven, verzameld door den Minister J. G. Verstolk van Soelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">(c. 1829)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101798" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/913321ec-a837-47a6-9dae-df42c987cb7f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de tienjarige begrooting, opgesteld door of toegezonden aan J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">1829</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101799" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1e042bd-eb3f-43bb-8b0b-e2e1b303297e</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een brief van den Minister J. G. Verstolk van Soelen aan den gezant te Berlijn braaf de Perponcher over de wenschelijkheid om in één brief niet meer onderwerpen te behandelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">1829 October 16</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101800" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a29bbbeb-61e7-4701-93eb-fd87a8194b9d</unitid>
            <unittitle>Stukken-meerendeels minuten van den Minister J. G. Verstolk van Soelen-betreffende de arbitrage van koning Willem I in het geschil tusschen Engeland en de Vereenigde Staten over de uitlegging van art. 5 van het traktaat van Gent.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1830">1829 Januari 13-1830 Augustus</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>47-51</unitid>
            <unittitle>Afschriften meest van geheime stukken, ingekomen bij of verzonden door J. G. Verstolk van Soelen. Minister van Buitenlandsche Zaken en in 1833 plenipotentiaris op de conferentie te Londen, betreffende de omwenteling in Frankrijk, de Belgische quaestie en de onderhandelingen met de vijf hoven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1838">1830-1838</unitdate>
            <physdesc>5 pakken</physdesc>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1101801" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c03dce9a-6b71-40eb-b48e-fe0c53289431</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1830 Augustus 3-1831 November 29</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1101802" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7f5fd7f-5592-4ae7-9a4b-d9ef76fe1ad5</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1832 Januari 10-1833 Februari 22</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1101803" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac718020-e862-4487-bb43-9200fa568cdf</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833 Februari 25-1834 September 21</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1101804" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2d0d525-4a3a-45c0-927c-fbd30452caf8</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1836 Januari 2-1837 November 17</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Tusschen 1834 September 21 en 1836 Januari 2 zijn geene stukken voorhanden.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1101805" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26d9d609-1416-4547-b2ba-d5eeee48d0c2</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1837 November 24-1838 December 12</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101806" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/010c9e2e-5e78-4a5d-885d-dcb00ae85dce</unitid>
            <unittitle>Minuten van brieven, verzonden door den Minister J. G. Verstolk van Soelen tijdens zijne reis naar en zijn verblijf te Weenen ter bijwoning der ministerieele conferentie over de Duitsche zaken en tot regeling der Luxemburgsche quaestie aan H. van Zuylen van Nyevelt, tijdelijk minister van Buitenlandsche Zaken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1834">1833 December 7-1834 Juni 14</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze stukken zijn gemerkt No. 1-85. De nummers 15, 40 en 80 ontbreken. Hierbij een index over de nummers 1-56.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101807" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70757aa7-8fbf-4afb-bfe7-0641420bc113</unitid>
            <unittitle>Brieven, ingekomen bij, en minuten van brieven, verzonden door den Minister J. G. Verstolk van Soelen tijdens zijne reis naar en zijn verblijf te Weenen ter bijwoning der ministerieele conferentie over de Duitsche zaken en tot regeling der Luxemburgsche quaestie. Met eenige stukken, op de voorbereiding der reis betrekking hebbende.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1834">1833 November 16-1834 Mei 7</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De minuten van brieven, verzonden aan den tijdelijken minister van Buitenlandsche Zaken, zie men onder het voorgaande nummer.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101808" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c1453ea-6040-4d1e-ad7e-5973b17df5ed</unitid>
            <unittitle>Afschriften van stukken betreffende de zending van den Minister J. G. Verstolk van Soelen naar Weenen ter bijwoning der ministerieele conferentie over de Duitsche zaken en tot regeling der Luxemburgsche quaestie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1834">1833 October 21-1834 Maart 25</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij eene lijst der den Minister medegegeven stukken, welke grootendeels aanwezig zijn. - Enkele der andere hier opgeborgen stukken zijn vermoedelijk bijlagen der officieele correspondentie van Verstolk van Soelen.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101809" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08de2cba-cb2f-4e62-8346-3482b9de5859</unitid>
            <unittitle>Brief van Libry-Bagnano aan Leclercq. secretaris-generaal van het Departement van Buitenlandsche Zaken, over de door hem geleden schade. Met afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833">1833 November 30</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101810" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ada56107-e87c-4625-814b-e3e5045244ab</unitid>
            <unittitle>Extracten uit verschillende berichten omtrent den indruk, gewekt door de onderneming van Dom Pedro, ex-keizer van Brazilië, in Portugal.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101811" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d90b754-69dc-47f3-8ec9-8bd11b7aa9c5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de tenuitvoerlegging van het reglement op de Rijnvaart van 1831 Maart 31 en het sluiten van een traktaat van koophandel en scheepvaart met Pruisen en de andere staten van het Zollverein.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831/1836">1831-1836</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101812" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c871b82-cf45-4fa4-a587-2c16ea614706</unitid>
            <unittitle>Brief van Stifft, geheim referendaris voor de Luxemburgsche zaken, aan J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken, houdende toezending van de verdediging van het in de 16de zitting der Duitsche bondsvergadering tegen de Nederlandsch-Luxemburgsche regeering te berde gebrachte. 1836 October 17. Hierbij de minuut van een brief van den Minister aan den Koning over deze zaak d.d.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836 October 19</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De ingekomen brief is gemerkt: Exh. 19 Oct. 1836 No. 1, Z. Geh.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101813" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a811049d-62fa-43d3-be83-ca4d3ae65761</unitid>
            <unittitle>Concepten van traktaten met België, Frankrijk en de vijf mogendheden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1839">1833-1839</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101814" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28aa7177-dec7-41cf-9c23-b886fbef4441</unitid>
            <unittitle>Minuut van het rapport van J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken, aan den Koning over de tenuitvoerlegging van het traktaat van 19 April 1839.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">1839 April 26</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gemerkt: No. 2, z. g.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101815" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22f3b3c7-ebaf-4c20-a426-c34159ccd193</unitid>
            <unittitle>Vertoog, houdende bestrijding van een artikel in de Arnhemsche Courant, waarin de schikking met de agnaten van het huis Nassau omtrent Luxemburg wordt afgekeurd. Met daarop gemaakte aanmerkingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">1840 Januari</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101816" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ac65531-3b56-4b96-8730-7c809c064130</unitid>
            <unittitle>Afschrift van een brief van den secretaris van Staat aan J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken, over den wensch des Konings om rechtstreeks met de Nederlandsche gezanten in correspondentie te treden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">1840 November 5</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101817" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a015b650-1c4c-497e-bcb3-cff44281a56a</unitid>
            <unittitle>Koninklijk besluit omtrent de premiën, uitgeloofd ten behoeve der hoekwant- en steurharingvisscherij.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">1840 November 6</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101818" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2a9c3c4-97f0-42fa-9190-c64a00cfc58e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de bij de Tweede Kamer ingediende begrootingen, hoofdstuk Buitenlandsche zaken. (Gedeeltelijk gedrukt.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1841">1833-1841</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101819" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0bb9bd1-571a-46da-9217-547ca2323ea8</unitid>
            <unittitle>Extract uit de Allgemeine Preussische Staats-Zeitung van 1841 Maart 26, houdende beoordeeling der Nederlandsche ministers.</unittitle>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101820" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fb41eec-2677-4af9-a25b-48bf8710207e</unitid>
            <unittitle>Halfambtelijke brieven, ontvangen door, en minuten van dergelijke brieven, verzonden door J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche Zaken. Hierbij ook enkele afschriften van brieven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827/1841">1827 Januari 17-1841 Juni 27</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101821" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08967e5a-7fa6-4b43-b831-b24faef7457d</unitid>
            <unittitle>Afschriften van stukken uit de geheime correspondentie van J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche zaken, over het sluiten van een verdrag met Pruisen omtrent het toetreden van Luxemburg tot het Zollverein en het opzeggen van het handelsverdrag met Zwitserland.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840/1841">1840 November 22-1841 Juni 27</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij een stuk van 1838 December 29 over het opzeggen van de handelstraktaten met Pruisen en de Hanseatische steden door Brazilië.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101822" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43142452-3d6b-469d-a4dc-8d34bb5b8e3c</unitid>
            <unittitle>Minuten van rapporten van J. G. Verstolk van Soelen, minister van Buitenlandsche zaken, aan den Koning over het verdrag, tusschen Nederland en Pruisen gesloten omtrent de toetreding van Luxemburg tot het Zollverein, maar niet door koning Willem II bekrachtigd. Hierbij afschriften van de hand van Verstolk van Soelen van de briefwisseling over die zaak tusschen koning Willem II, den koning van Pruisen en Gellé, president van de buitengewone commissie voor de zaken van Luxemburg, afschrift van het Koninklijk besluit van 13 September 1841, waarbij het beheer der Luxemburgsche aangelegenheden wordt opgedragen aan de Luxemburgsche kanselarij, en eenige andere stukken, op deze zaak betrekking hebbende.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841 Augustus 18-September 13</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De drie rapporten van Verstolk van Soelen zijn gemerkt: 18 Augustus 1841, No. 2, G., 20 Augustus 1841, No. 4, G. en 12 September 1811, No. 1, Zeer Geh. - Het niet ratificeeren van het verdrag gaf aanleiding tot het aftreden van Verstolk van Soelen als minister van Buitenlandsche Zaken.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101823" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8277d84c-0f6c-4dad-894a-2bedeb2eeb7c</unitid>
            <unittitle>Afschrift van den brief van H. van Zuylen van Nyevelt aan den Koning, waarin hij de tijdelijke waarneming van het departement van Buitenlandsche zaken na de niet-ratificatie van het verdrag met Pruisen weigert.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841 September 16</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101824" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ebf1141-2057-4ee5-b973-73da27953a67</unitid>
            <unittitle>Brieven van leden van het vreemde en het Nederlandsche corps diplomaticque aan J. G. Verstolk van Soelen bij zijn aftreden als Minister.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841 September</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101825" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8419e98-7a66-46e6-ba21-45e2ceea6fcd</unitid>
            <unittitle>"Staatkundige ophelderingen en beschouwingen", behelzende eene verdediging van het gedrag van den Minister J. G. Verstolk van Soelen, voornamelijk tijdens de verwikkelingen met België, door hem opgesteld na het aftreden van koning Willem I, beoordeeld door den minister van Staat Van Doorn, en door Verstolk van Soelen tegen diens bedenkingen verdedigd.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841/1842">1841 en 1842</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Reeds dadelijk na het aftreden van koning Willem I schijnt Verstolk van Soelen de behoefte te hebben gevoeld zijne houding als Minister tijdens de volhardende politiek van den Koning toe te lichten en te verdedigen. Kort na zijn aftreden zond hij zijne memorie aan Van Doorn, die de uitgave er van ontried.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Varia.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101826" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9ac0cbf-3cfa-4828-87b7-0657e0710526</unitid>
            <unittitle>Titels van het ontwerp-wetboek van koophandel, ingediend bij de Staten-Generaal. (Gedrukt.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101827" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fcdf6e5-ecdb-4947-8ba9-490cdb567ef3</unitid>
            <unittitle>Koninklijk besluit, waarbij de Staatsraad in buitengewonen dienst A. A. dienst A. A. Stratenus aan de directie der Staatssecretarie wordt toegevoegd.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826">1826 September 5</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101828" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57eb916b-40ef-4c91-b52e-0096c68e1587</unitid>
            <unittitle>Opstel, bevattende eene algemeene inleiding tot de wereldgeschiedenis, benevens eene inleiding tot de Egyptische geschiedenis.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101829" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/207b1991-fb08-4147-be47-223ffae576c0</unitid>
            <unittitle>Aanteekeningen van historischen aard.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1101830" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c7da3d4-17e0-416c-94b7-97e344a5008e</unitid>
            <unittitle>Aanteekeningen omtrent kunst.</unittitle>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>