<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:58:21 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.346::Collectie 010 D.P. Spierenburg)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/b8afe25b-1aed-4a0b-bd52-1fa36a8e879e" urn="2.21.346.ead.xml">2.21.346</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van D.P. Spierenburg, 1909-2001</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2005">2005</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Henny van Schie, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081203">3 december 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090408">8 april 2009</date>
        <item>
          <num>1</num>Nummering gecorrigeerd door <name>Henny van Schie</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100706">6 juli 2010</date>
        <item>
          <num>2</num>Literatuurlijst ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 010 D.P. Spierenburg</unittitle>
      <unittitle type="short">Spierenburg, D.P.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1909/2001" type="inclusive">1909-2001</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C27026</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.60 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">82 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Het archief bevat stukken in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> en <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gestencilde documenten, soms in fotokopie.
Inventarisnummer 7 bevat foto's, inventarisnummer 69 bevat een diskette.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Spierenburg, Dr. D.P.</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dirk Pieter Spierenburg was tijdens de gehele wederopbouwperiode na de oorlog Directeur-Generaal Buitenlandse Economische Betrekkingen en speelde een vooraanstaande rol bij de onderhandelingen over het Marshallplan en de Europese economische samenwerking die daarmee werd nagestreefd. Van 1952 tot 1962 was hij lid van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal. Daarna was hij permanent vertegenwoordiger van Nederland bij de Europese Economische Gemeenschap en de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie. Met een aantal belangrijke rapporten over economische integratie stond hij in de jaren '70 aan de wieg van een proces dat tot de invoering van de Euro zou leiden. In de jaren '80 en '90 werkte hij mee aan de geschiedschrijving van de beginjaren van de Europese integratie, de EGKS en de buitenlandse economische betrekkingen van Nederland van 1945 tot 1952.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Dirk Pieter (Dick) Spierenburg werd op 4 februari 1909 in Rotterdam geboren. Na een driejarige werkzaamheid bij de Handelsvereniging "Amsterdam" begon hij in 1934 zijn loopbaan als ambtenaar bij het ministerie van Economische Zaken, waar hij zich ontwikkelde tot een bekwaam diplomatiek onderhandelaar. In 1936 bewerkstelligde hij dat Nederland handelsakkoorden met de Balkan sloot. Tijdens de Tweede Wereldoorlog kreeg hij de leiding over Rijksbureau voor de metalenverwerkende industrie; na de bevrijding werd hij president-directeur Rijksbureau voor Metalen.</p>
        <p>In dat jaar benoemde het kabinet-Schermerhorn hem tot directeur van het Directoraat-Generaal Buitenlandse Economische Betrekkingen (BEB), dat uiteindelijk onder het Ministerie van Economische Zaken kwam te vallen. De topambtenaren van BEB bewerkstelligden onder de moeilijke naoorlogse omstandigheden waarin ons land verkeerde een herstel van de handelsbetrekkingen met het buitenland. Dit was aanvankelijk een moeizaam spel met in- en uitvoerconsenten, deviezenafspraken en kredietonderhandelingen om voor Nederland de broodnodige voorzieningen voor de wederopbouw te bewerkstelligen. Spierenburg zelf, verbleef van 1948 tot 1949 in Parijs als waarnemend regeringscommissaris voor het Europees Herstel Programma, hetgeen inhield dat hij voor de Nederlandse regering (opnieuw: onder leiding van H.M. Hirschfeld) onderhandelingen voerde over totstandkoming en uitvoering van het Marshallplan. Randvoorwaarde voor dit plan was een Amerikaans voorstel tot Europese samenwerking, dat door Hirschfeld werd ondersteund. Van 1948 tot 1949 was hij in Parijs ook hoofd van de Permanente Missie ofwel: gevolmachtigd minister bij de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (O.E.E.S). In 1949 keerde hij terug naar Nederland om zijn directoraat-generaal BEB weer voort te zetten; in die functie bleef hij de schakel tussen de OEES - waarvan hij ambtelijk voorzitter was - en de daarin opgerichte Europese Betalingsunie, die de handelspolitiek zoveel overzichtelijker maakte. Ook was hij betrokken bij de totstandkoming van de Benelux.</p>
        <p>Toen het OEES-samenwerkingsverband stagneerde, koos hij voor onderhandelingen met Frankrijk en Duitsland in het kader van het Plan Schuman, dat leidde tot de oprichting van een samenwerkingsverband van landen op het Europese vasteland in de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal. Hierin had hij vanaf 1952 tot 1962 als Nederlands vertegenwoordiger zitting in de Hoge Autoriteit. Van dit orgaan was hij vanaf 1958 vice-voorzitter. In 1962 trad hij weer terug in Nederlandse dienst om op te treden als Permanent Vertegenwoordiger bij de Europese Economische Gemeenschap (EEG) en Euratom. In 1971 werd hij als Permanent Vertegenwoordiger bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie (NAVO), welke functie hij in 1974 wegens het bereiken van zijn pensioengerechtigde leeftijd neerlegde.</p>
        <p>Gezien zijn positie in internationale lichamen bleef hij na zijn pensionering als "honorair adviseur" bij verschillende ministeries (Buitenlandse Zaken, Defensie, Landbouw) zijn werkzaamheden voortzetten. Hij adviseerde op het gebied van internationale veiligheid, samenwerking met de NAVO en natuurlijk op het gebied van Europese integratie, vooral op basis van economische vrijhandel.</p>
        <p>Zijn belangrijkste initiatief is dat van de Commissie Spierenburg, een regeringscommissie die het concept voor een Europese Unie moest uitwerken. In 1972 was hij aanwezig bij de Europese Top in Parijs, waar het samengaan met Engeland en de Europese Vrijhandelszone leidde tot moeizame onderhandelingen over het vervolg. Daar maakte hij zich sterk voor een samenwerkingsverband op monetair gebied en een uitgroei naar een Europese Monetaire Unie. Dit zou de grondslag kunnen vormen voor verdergaande multilaterale samenwerkingsverbanden. Het rapport-Spierenburg kwam in 1975 gereed en kreeg een vervolg in een opdracht van de Europese Commissie om zijn denkbeelden op Europees niveau verder uit te werken. In 1979 kwam de Europese Monetaire Samenwerking tot stand; in 1992 liep deze samenwerking uit op het in het Verdrag van Maastricht genomen besluit tot instelling van een Europese eenheidsmunt. Verder leidde het rapport tot ingrijpende hervormingen in de organisatie van de Europese Commissie.</p>
        <p>In 1981 trad hij op als regeringscommissaris voor de aardgasprijzen, die met succes met de andere Europese landen onderhandelde over een eenheidsprijs van het door Nederland te leveren aardgas.</p>
        <p>Zijn fenomenaal geheugen was legendarisch onder de diplomaten die hem kenden, en dit gebruikte hij nu als kennisbron bij zijn talrijke lezingen en referaten bedoeld ter bevordering van de Europese integratie of de Atlantische gedachte. Uiteindelijk werd hij nauw betrokken bij verschillende historische projecten: In samenwerking met Raymond Poidevin, hoogleraar geschiedenis aan de universiteit van Straatsburg, schreef hij een geschiedenis van de Europese wederopbouw na de Tweede Wereldoorlog (1986), gevolgd door de meer bekend geworden geschiedenis van de EGKS (1993, Engelse versie in 1994). Ook verleende hij zijn medewerking aan de totstandkoming van H.A. Salzmanns' monografie over zijn beleid in BEB (1999). Zie hiervoor de literatuuropgave.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>In 1977 werd Spierenburg door de Rijksarchivaris van de Tweede Afdeling aangeschreven met het verzoek om de overdracht van zijn archief aan een openbare archiefbewaarplaats in overweging te nemen. Dat was veel te vroeg; de 68-jarige Spierenburg had nog een actief leven van meer dan twintig jaar vóór zich, waarbij de diplomatie meer en meer plaats zou maken voor geschiedschrijving.</p>
        <p>Zijn werk als historicus heeft zijn archiefvorming sterk beïnvloed. Niet alleen vinden we uitvoerige correspondentie met het historisch veld, ook had hij toegang tot de archieven van de bureaus waar hij vroeger werkzaam was geweest. Hiervan zijn de resultaten in de vorm van fotokopieën terug te vinden.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief is, na zijn overlijden in 2001, in 2002 overgebracht naar het Nationaal Archief.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">18.03</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Wie de toegang van dit archief leest, ziet tweemaal het leven van Spierenburg de revue passeren. Eenmaal met een opgave van de originele archivalia die hij tijdens zijn leven en zijn ambtelijke werkzaamheden met zijn nevenactiviteiten heeft gevormd, en vervolgens met een opgave van het historisch bronnenmateriaal dat hij daarover heeft verzameld voor zijn geschiedkundige activiteiten en zijn bijstand aan het historisch onderzoek, met de daarbij horende publicaties. Hierbij zijn naast proeven van de reeds aangehaalde werken verschillende ongepubliceerde manuscripten aangetroffen.</p>
      </scopecontent>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>In het algemeen is reproductie van originele bescheiden uit dit archief, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Men moet echter bij de reproductie van diverse teksten en referaten rekening houden met beperkingen krachtens het auteursrecht. Dit betekent dat reproductie slechts voor eigen gebruik zonder nadere toestemming van de rechthebbende auteurs of hun nabestaanden is toegestaan.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <phystech>
        <p>Het archief is in goede materiële staat, zodat er geen beperkingen zijn in het gebruik.</p>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 010 D.P. Spierenburg, 1909-2001, nummer toegang 2.21.346, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Spierenburg, D.P., 2.21.346, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>Stukken van Spierenburg betreffende "staal" bevinden zich nog bij de familie.</p>
      </separatedmaterial>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Archief van het Directoraat-Generaal voor de Buitenlandse Economische Betrekkingen 1944-1965, toegangnummer 2.06.010.</p>
        <p>Archief van het Directoraat-Generaal voor de Buitenlandse Economische Betrekkingen (internationale documenten 1945-1969), toegangnummer 2.06.079.</p>
      </relatedmaterial>
      <bibliography>
        <head>Publicaties</head>
        <bibliography>
          <head>Literatuur</head>
          <bibref linktype="simple">R. Poidevin, D. Spierenburg e.a., <title linktype="simple">Histoire des débuts de la construction européenne</title>, Brussel, 1986</bibref>
          <bibref linktype="simple">Salzmann, W.H.. <title linktype="simple">Herstel, wederopbouw en Europese samenwerking. D.P. Spierenburg en de buitenlandse economische betrekkingen van Nederland 1945-1952.</title> 's-Gravenhage, 1999</bibref>
          <bibref linktype="simple">Spierenburg,  D.P., R. Poidevin, <title linktype="simple">The History of the High Authority of the European Coal and Steel Community. Supranationality in Operation.</title> Londen, 1994</bibref>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691350" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee85aa34-f0b2-4108-b6cc-03cf577f838e</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1983">1976-1983</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Met:</p>
            <p>W. Behr, 28 maart 1979;</p>
            <p>B. Biesheuvel, 3 februari 1979;</p>
            <p>Graaf Boël, 12 oktober 1979;</p>
            <p>G.J.M. Braks, 9 september 1981;</p>
            <p>J.H. Bruggeman, 21 januari 1981.</p>
            <p>Th.A. Collins, 5, 23 oktober 1982;</p>
            <p>P. van Doorne, 9 juli 1979;</p>
            <p>C. Dumont, 17 juni 1981;</p>
            <p>H. von der Groeben, 1981, 1982;</p>
            <p>W. Hallstein, 24 februari 1976;</p>
            <p>Jan, groothertog van Luxemburg, z.j.;</p>
            <p>R. Jenkins, 27 juli 1988;</p>
            <p>M. Kohnstamm, 14 juli 1977;</p>
            <p>H.J.E. van der Kop, 9 december 1980;</p>
            <p>J.H. Loudon, 1979, 1980 (3);</p>
            <p>A.IJ.A. Looijen, 9 augustus 1979;</p>
            <p>D.R. Mayer, 15 juni 1983;</p>
            <p>S. Nutall, 19 november 1979;</p>
            <p>H.L.M. van Oorschot, 10 december 1980;</p>
            <p>J.J.M. Penders, 26 november 1981;</p>
            <p>D. Rumsfeld, 12 juli 1982;</p>
            <p>W.K.N Schmelzer, 21 december 1979;</p>
            <p>Smulders, 2 juni 1980;</p>
            <p>R. Terlongen, 29 januari 1980;</p>
            <p>n.n., april, september 1979</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691351" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37174cc4-7be9-444e-94ac-e8ca8a73e416</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1997">1990-1997</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Met:</p>
            <p>Cl. Barbey, 1992;1994;</p>
            <p>C.D. Barkman, 13 juni 1991;</p>
            <p>A.P.T. Bendien, 23 mei 1990;</p>
            <p>H.C. Blauwkuip, maart 1991;</p>
            <p>L.C. Boochever, 26 februari 1991;</p>
            <p>Mulder, z.j.;</p>
            <p>E.R. Powell-Ladrat, 28 oktober 1997;</p>
            <p>R.P. Simons Cohen, 1994, 1997;</p>
            <p>erven J.B.C.I.J.M.G., graaf van Snoy et d'Oppuers, mei 1991</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691352" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7f1bb35-4fb8-4336-a09b-6c9db2b3fbdf</unitid>
            <unittitle>Blocnotes, houdende aantekeningen over diverse onderwerpen, en kladconcepten van referaten, brieven, rekeningen en nota's voor particuliere zaken of voor zijn openbaar optreden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990/1995">ca. 1990-1995</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Persoonlijk leven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691353" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7bc8ab0-e766-45a0-b6f9-737999460cdf</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de viering van zijn tachtigste verjaardag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691354" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56957c91-33d2-4edf-b6da-e46c05c409de</unitid>
            <unittitle>Ingekomen rekeningen van de veiling Christie's te Amsterdam over de verkoop van zijn schilderijen en antieke voorwerpen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691355" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b124a18b-e2cc-43d4-8cd0-326201ee8534</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van bedrijven en overheidsinstellingen met betrekking tot zijn huishouden, zijn recreatie en zijn verzekering en de verpleging van zijn huisgenoten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1993">1981, 1990-1993</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691356" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6eeac90-adef-4b87-900a-419309557a73</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn kinderen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1993">1976-1993</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Directeur-generaal Buitenlandse Economische Betrekkingen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691357" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/234af92a-f30c-4f23-a880-39417619adc3</unitid>
            <unittitle>Ingekomen nota bij Spierenburg van P.A. Blaisse over ontwikkelingen op het gebied van Europese samenwerking, met als bijlagen daarbij gevoegde nota's over diverse Europese lichamen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">30 juli 1951</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Lid van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS)</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691358" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bcd1291-056f-496b-bb25-4226a70be8bb</unitid>
            <unittitle>Verzameling persfoto's van het optreden van de Hoge Autoriteit, met krantenknipsels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1962">1952-1962</unitdate>
          </did>
          <scopecontent>
            <p>Bevat o.m. een foto van hem met Adenauer en een tekening van E. Doeve.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>10-12</unitid>
            <unittitle>Redevoeringen, uitgesproken als lid van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1961">1953-1961</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691359" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9603df5c-3436-4d29-9273-d52c0a97377b</unitid>
              <unittitle>1953-1957</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691360" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5623183-42da-43ad-a9ef-39f01c5430de</unitid>
              <unittitle>1958-1959, met persberichten over zijn optreden op 1 december.1958</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691361" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ad49e92-5119-4a9e-a716-ac86561d93c4</unitid>
              <unittitle>1960-1962, met persberichten over zijn redevoering voor de Beweging van Europese Federalisten in 1961</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691362" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60daa075-5e6b-49af-b4b3-8bc1f815fc82</unitid>
            <unittitle>Exemplaar van een nota van H.M. Hirschfeld, ex-regeringscommissaris van het Buitenland over Duitsland en voor het Europees Herstelplan in het kader van de Marshallhulp, over "de geallieerde en de Nederlandse politiek ten aanzien van West-Duitsland".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954">ca. 1954</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691363" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/516db728-b5f2-44f4-9f07-1e3c688b9003</unitid>
            <unittitle>Diverse stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959">1955, 1959</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691364" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02f8d775-6cdd-45d9-8998-d36da7db0bda</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn afscheid als vice-voorzitter van de Hoge Autoriteit.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962">1962</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Permanente vertegenwoordiger van Nederland bij de Europese Economische Gemeenschap</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691365" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29df7abf-c5db-47c4-9072-7f2367a44c2d</unitid>
            <unittitle>Persoonlijke telegram- en telexwisseling met zijn relaties, houdende gelukwensen of betuiging van medeleven.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1971">1963-1971</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691366" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a113e4bd-7a3a-4c4b-91a2-0b03ac3c65bc</unitid>
            <unittitle>Nota's van Spierenburg naar aanleiding van een mogelijke toetreding van Groot-Brittannië tot de Europese Economische Gemeenschap.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967">1967</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691367" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/454142ac-0b09-43d0-a171-27fc65c38e9a</unitid>
            <unittitle>Afschriften van verklaringen van Spierenburg en anderen naar aanleiding van zijn afscheid als Permanent Vertegenwoordiger bij de EEG.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">December 1970</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Permanente vertegenwoordiger van Nederland bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie (NAVO) en adviseur inzake veiligheidsaangelegenheden</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Spierenburg bereikte in 1974 de pensioengerechtigde leeftijd en trok zich daarom als ambassadeur terug. Het ministerie van Buitenlandse Zaken benoemde hem echter tot honorair adviseur, zodat hij het ministerie van Defensie en het kabinet nog van advies kon dienen. In dit hoofdstuk worden de stukken opgenomen die betrekking hebben op het Nederlandse defensie- en veiligheidsbeleid.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691368" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed4e282d-3a67-426c-a285-ff8af1efd141</unitid>
            <unittitle>Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken over zijn benoeming en ontslag als permanent vertegenwoordiger en als honorair adviseur, en enkele andere stukken.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1979">1971-1979</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691369" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/319ef86c-1d73-486d-89a9-8b6f3b4661a7</unitid>
            <unittitle>Tekst van een redevoering van Spierenburg als permanent vertegenwoordiger voor de NAVO-top, met nota aan n.n. over de strijdkrachten van het NAVO-bondgenootschap naast die van het Warschaupact.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691370" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7e72726-f209-4a46-a6a9-0ea301918066</unitid>
            <unittitle>Correspondentie als honorair adviseur van het Ministerie van Buitenlandse Zaken met het Nederlandse ministerie van Defensie over de Defensienota en over de aanschaf van vervangers van de Starfighter.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691371" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d0b8284-54b2-4eb9-9e5b-d349aca26b7b</unitid>
            <unittitle>Teksten van redevoeringen van Spierenburg, voormalig Nederlands ambassadeur bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie, over het NAVO-beleid, met correspondentie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1983">1973-1983</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691372" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ec24302-836a-46db-a31e-d361459e17b1</unitid>
            <unittitle>Teksten van redevoeringen ter verdediging van kernwapens, met correspondentie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Voorzitter van een Europese adviescommissie inzake een Europese Unie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>24-27</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn adviezen ten aanzien van de ontwikkeling van een economisch-monetaire unie en een europees monetair stelsel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1993">1970-1993</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691373" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8581f474-a158-4bb4-89b5-f049d653c8b4</unitid>
              <unittitle>Teksten van redevoeringen, uitgesproken tijdens onderhandelingen van de Europese Top van Parijs in 1972, in het bijzonder voor de totstandkoming van een Europese monetaire unie, en enkele andere stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1972">1970-1972</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691374" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1360a1f6-71be-48af-b899-64a26b843c77</unitid>
              <unittitle>Ingekomen documenten over het ontstaan van het Europees Monetair Stelsel (EMS). <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1978">1975-1978</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691375" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd08b101-dd82-40a6-8456-5fe15d733cec</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken van diverse ministeries over de economische gevolgen van de invoer van het EMS. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691376" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b37db92-cc95-4e2c-abb7-517e2be30835</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de nadere uitwerking van de monetaire unie tot het voorstel tot invoering van de Euro. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1993">1979-1993</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>28-29</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende adviezen van de commissie-Spierenburg over hervormingen van de Europese Economische Gemeenschap naar een Europese Unie.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1981">1974-1981</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691377" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1f38869-f60e-4824-93e1-020f35479413</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de opstelling van het eerste rapport. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1975">1974-1975</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691378" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a696470-9294-44ad-817c-17e6846fe066</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende nadere onderzoekingen en ontwikkelingen binnen het ambtelijk apparaat van de Europese Economische Gemeenschap. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1978">1976-1978</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691379" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab09cec0-8f74-4c90-8489-5a7a7526287f</unitid>
            <unittitle>Exemplaren van de eindrapporten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1979">1975, mei 1979</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691380" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38eb8dce-500c-4fe3-b719-9a71178502b3</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken over beraadslagingen en voorgestelde alternatieven voor de rapporten Spierenburg ("De Europese samenwerking in de jaren '80").</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1981">1979-1981</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691381" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ab1a1f3-ccc6-4b84-b2f1-6ae351b8d9c7</unitid>
            <unittitle>Teksten van redevoeringen over de Europese integratie, met interviews en krantenknipsels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1992">1974-1992</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691382" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/870bc48e-fa74-414d-93cc-0ae3204fffa4</unitid>
            <unittitle>Verzameling ingekomen nota's over voorstellen tot uitbreiding van de Europese Economische Gemeenschap met nieuwe landen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1984">1977, 1984</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691383" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/202b787b-bde3-4159-b472-ee2974479bda</unitid>
            <unittitle>Teksten van redevoeringen, gehouden tijdens een tournee als eregast door de Verenigde Staten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691384" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad6980f-5459-473c-a18b-9cb4ab312d1f</unitid>
            <unittitle>Redevoeringen van en interview met Spierenburg in het kader van een herdenkingsjaar van Jean Monnet, met stukken betreffende de plaatsing van een borstbeeld van Jean Monnet in het Vredespaleis.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Overige activiteiten</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691385" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08fe963b-25d3-4f00-94e2-8ed86d16338b</unitid>
            <unittitle>Ingekomen uitnodigingen voor studieconferenties.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1990">1977-1990</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691386" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/004c8093-732f-4cf1-a258-62c5af0d1c58</unitid>
            <unittitle>Briefwisseling met het Bureau Personeelsvoorziening van het Ministerie van Buitenlandse Zaken over een verzoek om inlichtingen naar een sollicitant voor de functie beleidsmedewerker.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">Mei 1980</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691387" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae527ab0-dc21-4378-a3cb-188fb8827872</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende onderhandelingen van Spierenburg als Regeringscommissaris voor de aardgasprijzen met buitenlandse vertegenwoordigers.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1982">1980-1982</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691388" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c73f7c6-53fc-4ab3-88ad-260fb9c1ca45</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van universitaire instellingen en opleidingsinstituten naar aanleiding van zijn bemiddeling of ondersteuning.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1986">1980-1986</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691389" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2615b3bb-f3b5-4a60-b9d9-d7a30b09f8cd</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn adviezen als vertegenwoordiger in het internationale netwerk van de United World Colleges over een leidraad inzake de toelating van leerlingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1985">1982-1985</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691390" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae4a145e-037b-40df-b68f-7fd3fd499b83</unitid>
            <unittitle>Ingekomen manuscripten van H.J.M. Brouwer en krantenknipsels van A.B. van Niekerk over de staatsschulden van Latijns-Amerikaanse Staten en andere economisch-politieke problemen in de westerse wereld.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1986">1983-1986</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691391" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/274e0670-6f86-476d-9e14-16a09bf9b972</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de verlening van de Josef Bechprijs aan Spierenburg wegens zijn bijdragen aan de Europese eenwording.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691392" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f8e1c39-dc23-4c1c-9146-74a3b2f1164a</unitid>
            <unittitle>Ingekomen advies van de Adviesraad Vrede en veiligheid over het veiligheidsbeleid van de EU.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2691393" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c225714-1dba-4e9a-8eef-64838b0e74c9</unitid>
            <unittitle>Correspondentie over een door Spierenburg te ondertekenen proces-verbaal inzake zijn rol bij de totstandkoming van de aardgasprijzen voor de Nederlandse Aardolie Maatschappij (NAM) ten behoeve van een arbitragegeschil van de NAM met buitenlandse gasondernemingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">Oktober 1997</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Geschiedschrijving</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze dossiers zijn geordend in de volgorde waarin zich de geschiedenis van de Nederlandse economische betrekkingen met het buitenland en de Europese eenwording hebben afgespeeld.</p>
        </odd>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>Algemeen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691394" type="ABS">45</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5fa0a69-1865-4782-9e87-7ef6440048ee</unitid>
              <unittitle>Verzameling artikelen over het ontstaan van het plan Schuman, met aantekeningen van Spierenburg.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1981">1956-1981</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691395" type="ABS">46</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf76e206-aefd-4d22-9acc-2db81c5d8b0a</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brieven van hoogleraren aan Nederlandse universiteiten naar aanleiding van studieprojecten over de geschiedenis van de Europese integratie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1978">1977-1978</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691396" type="ABS">47</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/686f0fb2-b39b-420e-80cb-b40a73886c5d</unitid>
              <unittitle>EUI colloquium papers, uitgegeven door het European University Institute te Florence, houdende door de Radio Fiesolana uitgezonden referaten over het ontstaan van de Europese samenwerkingsverbanden tot 1955 en de rol van Nederland daarbij, 13 - 14 februari 1986 (nrs. 1-6).</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691397" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b85d616-3286-4c9c-90bb-b048216d5d72</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brieven van historici en organisatoren van conferenties of historische herdenkingen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1996">1989-1996</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691398" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a2eab8a-bcb5-45c0-a486-e90313c0f742</unitid>
              <unittitle>Ingekomen artikelen van derden over de geschiedenis van de Europese integratie, en correspondentie naar aanleiding van verzoeken om commentaar.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1997">1989-1997</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>W. Asbeek Brusse, 'Het Stikker-plan'; Leo Breman; Chr.P. de Dreu-Smit, 'L'opinion néerlandaise sur la politique du général de Gaule pendant la période 1958-1969; A. Kersten, 'A Welcome Surprise? The Netherlands and the Schuman Plan Negotiations'; G.L.G. de Milly; T.E.Mommens, 'Belgische en Nederlandse visies op het landbouwprobleem en de vorming van de Benelux in de jaren vijftig'; A. Szasz, bijdrage aan het Clingendael colloquium 'herijking Nederlands buitenlands beleid.', 'De kansen op Europese eenwording na Maastricht'; G. Trausch, over Spierenburgs candidatuur voor de Hoge Autoriteit van de EGKS; S.F. Wellenstein bij een symposium wegens de dertigjarige verjaring van het Nederlands-Luxemburgs verdrag inzake samenwerking op het gebied van diplomatieke vertegenwoordiging; n.n.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691399" type="ABS">50</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65f5a8b6-58d2-415b-b3cb-6ca72f75c409</unitid>
              <unittitle>Ingekomen memorandum van de Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid, houdende de eindredactie van een interview met Spierenburg over zijn rol bij de Europese integratie, met tekst van een interview door studenten van de Rijksuniversiteit van Groningen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/2000">1992, 2000</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>Economisch beleid vóór, tijdens en na de Tweede Wereldoorlog</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691400" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c1a88fc-b619-4c4b-b57c-947c179b0c98</unitid>
              <unittitle>Ingekomen doctoraalscriptie van R. Boot, Tussen de duivel en de diepe zee, Hans Max Hirschfeld en de Sonderkonto-onderhandelingen met Duitsland, 1932-1934.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691401" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca8b9d19-c4ec-4f37-9dfe-7b1445b2e0c3</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van J.Th.H.M. Houwink ten Cate ter begeleiding van een onderzoeksplan over de Nederlandse industrie tijdens de Tweede Wereldoorlog.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691402" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/962a9939-fec8-4358-9c20-9c1165e5f935</unitid>
              <unittitle>Fotokopie van een manuscript van de geschiedenis van het Rijksbureau voor Metaalverwerkende Industrie tijdens de Tweede Wereldoorlog,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>Spierenburg was directeur van dit rijksbureau.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691403" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8e09e82-01a7-4a6e-844b-b83de200978a</unitid>
              <unittitle>R.J. de Bruin "Duitsland, de bron van onze welvaart, Max Hirschfeld en [...] zijn invloed op de formulering in januari 1947 van de grondslagen van de Nederlandse politiek ten aanzien van Duitsland".</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">Augustus 1998</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>55-66</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de monografie van de historicus H.A. Salzmann: over Spierenburg en de buitenlandse economische betrekkingen van Nederland 1945-1952 Dit project, lopend van 1997-1999 overlapt beleidsaangelegenheden van de periode 1945-1952 toen Spierenburg Directeur-Generaal BEB was. Het betreft een werkstuk waarvan de tekst volledig ter accordering aan Spierenburg werd voorgelegd. Van zijn kant bemiddelde Spierenburg bij het archiefonderzoek en leverde hij zelf archivalia aan.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691404" type="ABS">55</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b7ed28c-8344-4007-8868-8451d1c04ece</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het overleg van Salzmann met de universiteit van Utrecht en Spierenburg over de opzet van zijn werk en de financiering van zijn onderzoek. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1997">1996-1997</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691405" type="ABS">56</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2b86fdb-e1a2-4da7-ac75-1c5c71583685</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van het eerste hoofdstuk 'Het herstel van de betrekkingen. 1944-1947'. In ringbanden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1998">1996-1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691406" type="ABS">57</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17345076-30b2-4a35-914f-21c7191b4f19</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van het tweede en derde hoofdstuk. Losse stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/1998">1997-1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691407" type="ABS">58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5498e89c-0d65-4d54-a740-c5d9ad800e62</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van het tweede en derde hoofdstuk. In ringbanden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/1998">1997-1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691408" type="ABS">59</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8f10292-c8de-4bd3-a202-dbaa0467ef3d</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van hoofdstuk IV, 'Afronding der bilaterale betrekkingen'. Losse stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691409" type="ABS">60</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6158b4c4-b0ac-4ae6-807e-35002f12a68e</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van hoofdstuk V, 'De moeizame weg naar Europese samenwerking', Losse stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691410" type="ABS">61</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e7168b5-30eb-497f-be5c-459c533560d3</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van hoofdstuk VI, 'Epiloog", de Inleiding en de Conclusies. Losse stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691411" type="ABS">62</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af03d544-899d-4e4b-bdbb-912ed32015c5</unitid>
                <unittitle>Correspondentie met o.m. Salsmann en oud-minister J.H. van den Brink. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/1999">1998-1999</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691412" type="ABS">63</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d707cb0-0be7-40ce-bbb2-c2bb20823707</unitid>
                <unittitle>Fotokopieën van bronnenmateriaal over Benelux- en Europese onderhandelingen. 1947, 1949. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691413" type="ABS">64</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb649594-9a5b-4b4b-91a6-1f9d78b026f1</unitid>
                <unittitle>Fotokopieën van bronnenmateriaal over Europese onderhandelingen (Schumanplan en EGKS). 1950. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691414" type="ABS">65</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12120b0b-f9c4-4084-ac9a-81dc87cfebf0</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van het volledige manuscript. In ringbanden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">Januari 1999</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691415" type="ABS">66</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e92e6615-a349-4467-8a6c-a3b0de4be388</unitid>
                <unittitle>Manuscript van een door Spierenburg geaccordeerde voorlopige eindredactie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">Februari 1999</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691416" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/567c309c-d910-4061-a9ae-e32acc323b05</unitid>
              <unittitle>Ingekomen doctoraalscriptie van Jef Schram, Nederland en het Marshallplan, het Nederlandse beleid bij de totstandkoming van de O.E.E.S. en het Europees Herstelprogram.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691417" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c6aff11-c8de-402a-9731-0737836a7adb</unitid>
              <unittitle>Manuscript van J.M.M.J. Clerx, "Economische expansie door liberalisatie", bestemd voor: P.F. Maas (ed.), "Het kabinet-Drees-Van Schaik. Liberalisatie en sociale ordening. 1948-1951",.in de serie M.D. Bogaarts, Parlementaire Geschiedenis van Nederland na 1945.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">ca. 1990</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691418" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7454dbc-8d0c-41f5-a156-d3066aa15295</unitid>
              <unittitle>Diskette, houdende aantekeningen van Spierenburg over de O.E.E.S. In WordPerfect 5.1.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>Europese Gemeenschap van Kolen en Staal (EGKS)</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691419" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e807fb09-c5f9-4a02-a720-6dfce4420a3a</unitid>
              <unittitle>Artikelen en documenten van en over Jean Monnet als initiatiefnemer van de EGKS en aftreden in 1955, 1953-1955.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">c.a. 1980</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>71-77</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een geschiedenis van de Europese Gemeenschap van Kolen en Staal door prof.Raymond Poidevin en D.P. Spierenburg.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1995">1987-1995</unitdate>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691420" type="ABS">71</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0742fea7-b97d-4f60-aba2-55ec81627746</unitid>
                <unittitle>Correspondentie over de financiering van de uitgave en het contract met de drukkers. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1988">1987-1988</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691421" type="ABS">72</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab864a39-60b5-44ec-8227-6443e0686952</unitid>
                <unittitle>Teksten van interviews met P. Deloures, M. Gaudet en M. Kohnstamm over de EGKS. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">Februari 1993</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691422" type="ABS">73</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e56a910-7fc5-49ad-9074-d2ff7107e424</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de publicatie en presentatie van het boek in het Frans en de vertaling in het Engels, met ingekomen recensies. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1995">1991-1995</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691423" type="ABS">74</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e78967f1-205d-4729-b900-cb7e6b0609ef</unitid>
                <unittitle>Correspondentie met historici en met lezers. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1994">1991-1994</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691424" type="ABS">75</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbff6d22-193d-48fe-ba74-cbfcfd0ce579</unitid>
                <unittitle>Fotokopieën van door de Hoge Autoriteit verzonden buitenlandstalige nota's inzake organisatie en taakuitvoering van de EGKS, en de daarbij gevoerde correspondentie, verzameld als "achtergrondinformatie", 1952-1953. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691425" type="ABS">76</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43fb0dc1-4976-4ee3-a04a-59c388823a47</unitid>
                <unittitle>Fotokopieën van Spierenburgs ambtelijke notawisseling als Hoge Autoriteit van de EGKS meestal met Nederlandse instanties, 1952-1955.. Nederlandstalig. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2691426" type="ABS">77</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41028edb-d925-4767-85fd-160940aa31a9</unitid>
                <unittitle>Ontwerpen van fragmenthoofdstukken "Période Mayer" (1954-1957) en "la crise de charbon" (1968). En een notenapparaat. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691427" type="ABS">78</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c9c100e-5f2e-4181-b2df-21f94843996a</unitid>
              <unittitle>Fotokopieën van zijn correspondentie inzake de steenkoolindustrie in Europa en het Europese energiebeleid, met aantekeningen bestemd voor de Nederlandse Gasunie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691428" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3fbaf0f-e440-4644-aef6-3cbbf4f8c240</unitid>
              <unittitle>Manuscript van de historicus Bartling over de politieke loopbaan van Franz Etzel, vice-president van de EGKS.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691429" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65c1530c-e7d6-4538-a211-a01e8132954d</unitid>
              <unittitle>Manuscript voor een referaat over de geschiedenis van het Europese veiligheidsbeleid in samenwerking met de NAVO, met ingekomen brochure van A.E. Kersen over de poging tot oprichting van een Europese Defensiegemeenschap en van Guy Mollet.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989 Overige onderwerpen</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691430" type="ABS">81</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94ee072d-087e-4142-8f9a-20a952a4def9</unitid>
              <unittitle>Fragment van een lezing over de Conferentie van Economische Samenwerking of Noord-Zuidconferentie van 1975 naar aanleiding van de oliecrisis, met correspondentie.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2691431" type="ABS">82</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c59726a-1e6a-4b63-a8ac-0f100ce7aa97</unitid>
              <unittitle>NATO Handbook 1975, en opstel Posthumus Meyjes, jaren negentig.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975, ca. 1995</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>