<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:56 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.183.93::Collectie 294 J.Ph. van de Water)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/da7491fb-2bce-442e-bc3f-32645c521a43" urn="2.21.183.93.ead.xml">2.21.183.93</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van J.Ph. van de Water [geboren 1898], 1940-1958</titleproper>
				<author>M. Dutilh</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071008">8 oktober 2007</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal"/>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131125">25 november 2013</date>
				<item>
					<num>1</num>CV toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 294 J.Ph. van de Water</unittitle>
			<unittitle type="short">Water, van de</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1940/1958" type="inclusive">1940-1958</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C24589</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
				<extent unit="files">7 inventarisnummers.</extent>
			</physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<persname>Water, Jacobus Phillippus van de, (1898-   )</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">In het archief bevinden zich onder andere een levensbeschrijving van Jacobus Phillippus van de Water, stukken met betrekking tot Nieuw-Guinea, documenten m.b.t. de handel tussen Nederlands-Indië en Japan in de jaren '40 en stukken van de Handelsafdeling van de Nederlandse Militaire Missie bij de Supreme Commander for the Allied Powers (SCAP) over de periode 1947-1949.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Levensbeschrijving</head>
					<p>PERSOONLIJKE GEGEVENS : VAN DE WATER - JACOBUS PHILIPPUS: geboren 8 October 1898 te Rotterdam. In Juni 1924 gehuwd met M.J.C. van der Zaken, geboren 14 November 1898 te Rotterdam. Drie kinderen - waarvan oudste dochter gehuwd - tweede dochter tot voor kort werkzaam als secretaresse bij Wereldraad voor Kerken te Genève, overgaande naar International Committee for European Migration (ICEM) - de jongste zoon, student scheikunde aan de Universiteit van Amsterdam.</p>
					<p>WOONLAATS : Wassenaar - Schout bij Nacht Doormanlaan 33 - tel. 01751/5067.</p>
					<p>OPLEIDING : Openbare Lagere School, daarna 3 jaar Handels M.U.L.O. te Rotterdam, verder praktijkdiploma's Engels Duits Frans en Spaans. Beide eerste talen worden volkomen beheerst in woord en schrift, Franse correspondentie en conversatie weinig praktijk, Spaans geen praktijk. Verder een alleszins voldoende kennis van Maleis en Japans - alleen conversatie.</p>
					<p>LOOPBAAN : April 1914 in dienst als jongste bediende bij Nederlandsche Stoombootreederij v/h. Schlesing &amp; Co te Rotterdam, daarna in 1916 aankomend bediende bij N.V. Stoom Grut- en Meelmolen v/h. Gebrs. van Beekum te Rotterdam.
Maart 1918 tot April 1919 in militaire dienst. April 1919 tot 14 April 1920 zelfstandig werkzaam als expediteur, tevens belast met zeekantoorwerkzaamheden bij de Fa. J.H.Claus &amp; Co, Expediteurs en Cargadoors te Rotterdam.</p>
					<p>
						<chronlist>
							<chronitem>
								<date>15 April 1920</date>
								<event>In dienst getreden bij N.V. Borneo Sumtra Handelmaatschappy te 's Gravenhage. Na in verschillende inkoop-afdelingen werkzaam te zijn geweest in 1927 aangesteld als chef bij de inkoop-afdeling B (Bulkzaken als metalen, bouwmaterialen, harsen, chemicaliën etc.)</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>April 1932</date>
								<event>Aangewezen voor uitzending naar Japan, waar een nieuw inkoopkantoor was opgericht ten behoeve van de Indische Borsumy organisatie. In verband hiermede werd een kort verblijf op Java nodig geacht, waartoe van Mei tot Sept. 1932 gedetacheerd op de Centrale Inkoop-Afdeling te Soerabaya, mede voor reorganisatie werk in die afdeling.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>20 Sept.1932</date>
								<event>Werkzaamheden in Osaka aangevangen als 2de man, belast met inkoop van ijzerwaren, glas, porselein, verfwaren, chemicaliën, tevens verantwoordelijk voor de administratie, kas en financiele aangelegenheden. Door verlof en veelvuldige afwezigheid om zakelijke redenen van de manager kwam het kantoor geleidelijk geheel onder mijn leiding. In deze periode werden maandelijkse reizen gemaakt naar Nagoya en andere plaatsen ten behoeve van de inkoop. In Sept. 1937 een reis naar Korea (Fusan) voor het aanknopen van nieuwe relaties.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Van Juni 1935 tot Febr. 1939</date>
								<event>met verlof naar Europa.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>In Aug/Sept. 1939</date>
								<event>twee maanden in Shanghai gedetacheerd bij de toenmalige agenten der Borsumy aldaar, in verband met grote aankopen voor stockvorming in Ned. Indie, waarvoor Red Clause credieten geopend waren.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>September 1939</date>
								<event>Als manager aangesteld. Door de verscherping van de politieke toestand in het Verre Oosten en het uitbreken van de oorlog in Europa werd het noodzakelijk geacht ook de aankopen in Japan, mede voor stockvorming, sterk uit te breiden. Dezelfde omstandigheden bemoeilijkten dit werk in toenemende mate, details blijven hier buiten beschouwing. In deze periode werd van de managers der Nederlandsche kantoren in Japan zeer veel beleid gevraagd. Verdere verscherping der situatie leidde in Febr. 1941 tot evacuatie van Nederlandse vrouwen en kinderen. In Aug. 1941 werd de "freezing" van Japanse saldi, etc. door Engeland, Ver.Staten, Nederland en Australië afgekondigd, onmiddellijk beantwoord door een tegen-actie van Japan. Daaraan voorafgaande waren nieuwe aankopen in Japan reeds op wens der Regering in Batavia stopgezet; voorts was beslist dat de Nederlandse inkoopkantoren gesloten zouden worden, wat inmiddels geschied was. Hierop  volgde de aanwijzing, tezamen met 2 andere Nederlanders als vertegenwoordiger van alle betrokken belangen.
								</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Dec. 1941</date>
								<event>Oorlog in de Pacific uitgebroken en onmiddellijk in arrest gesteld op beschuldiging van economische spionage; in Aug. 1942 na 8 maanden eenzame opsluiting uitgewisseld via Lourenzo Marques naar Engeland.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Oct. 1942</date>
								<event>Na aankomst in Engeland te werk gesteld in Londen bij de Netherlands Shipping &amp; Trading Company, in de afdeling gestrande ladingen, echter reeds eind Februari 1943 naar Australië gedirigeerd - via New York voor een inleidende orientatie in de opbouw problemen.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Juni 1943</date>
								<event>Drie weken na aankomst in Melbourne naar Merauke gezonden, waar belast met de opzet van een levensmiddelen-distributie, alsmede organisatie van ruilhandel, hoofdzakelijk copra tegen textiel, tabak en rijst, voorts een eenvoudige set-up ter verzorging der financiele behoeften van locale overheid en bezettingstroepen.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Dec. 1943</date>
								<event>Terug geroepen naar Australië, waar men begonnen was met het opzetten van aanschaffings-programma's voor de burgerlijke voorziening na afloop van de oorlog. Deze werkzaamheden werden doorbroken door een benoeming tot burgerlijk kwartiermeester-generaal van het K.N.I.L. in Australië nadat de betreffende militaire functionaris omgekomen was in een luchtgevecht boven Darwin.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Febr. 1944</date>
								<event>Op aandringen van de H.H. Van Mook en van Hoogstraten vrijgemaakt van deze functie en bestemd als "civil supply officer" in de rang van majoor toegevoegd te worden aan het 6de Amerikaanse leger, dat in April 1944 Hollandia bezette. In de tussenliggende periode werd een spoed-opleiding gevolgd in de Amerikaanse bases Port Moresby, Finchhafen en Goodenough Island. Na de landing werd het burgerlijk bestuur georganiseerd, waarbij de civil supply officer bevoorrading als taak had. Deze geschiedde door rechtstreekse requisities op de Amerikaanse quartermaster stores, alsmede door bestellingen via de reeds in Brisbane werkende NIGEO (Nederlandsch Indische Gouvernements Import en Export Organisatie). Achtereenvolgens werden de bevoorradingswerkzaamheden uitgebreid tot Biak, Noemfoer, Sansaper (Vogelkop) Tarakan en Balikpapan. Veelvuldige reizen naar deze punten, zowel als naar Merauke en Australië waren hiervoor noodzakelijk. De uitbreiding der organisatie bracht mede een bevordering tot luitenant-kolonel, later tot kolonel voor speciale diensten.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Dec. 1944</date>
								<event>Wederom terug geroepen naar Australië, omdat de ontwikkeling van de oorlog in de Pacific het noodzakelijk maakte meer spoed te maken met de uitwerking der bevoorradingsplannen voor een herbezetting van Ned. Indië. Enkele reizen gemaakt o.a. naar Manilla als lid van aan commissie voor bespreking met Amerikaanse legerautoriteiten voor de aankoop van vrijkomende legervoorraden, hoofdzakelijk voeding in blik en textiel. In Oct. 1945 een eerste bezoek aan Makassar en Batavia in het gezelschap van den Heer Mr. J.E. van Hoogstraten toenmalig Secretaris van Economische Zaken, waarna in Nov. 1945 tot overbrenging van de NIGEO naar Batavia werd besloten, waar inmiddels ook het Departement van Economische Zaken georganiseerd werd.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Nov. 1945</date>
								<event>De NIGEO wordt belast met voorziening in de burgerlijke behoeften van geheel Ned. Indie, alsmede met de organisatie van de export, die later in een afzonderlijk lichaam werd ondergebracht. De leiding werd in handen gelegd van de H.H. Ricardo (Jacoberg) voor algemene zaken en leiding verkoop, Grobben (Borsumy) administratie en financiën, Martens (producten), van de Water (inkoop). In Mei 1946 een reis gemaakt naar India van 4 weken voor orientatie t.b.v. de aanschaffing van textielen en andere gebruiksgoederen.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Febr. 1947</date>
								<event>In verband met de heropbouw in Japan worden de mogelijkheden groter vandaar goederen te betrekken voor Ned. Indie in kwaliteiten en hoeveelheden, waartoe andere productielanden moeilijk in staat zijn door grote verplichtingen elders. Bovendien was Japan reeds voor de oorlog georienteerd op de Ned.-Indische markt. Hiertoe wordt in opdracht van het Dept. van Economische Zaken te Batavia een reis gemaakt naar Japan en de Ver.Staten (in Washington werden in die dagen principiële beslissingen genomen over grote leveranties, deels in verband met de daarmede inherente financiering van grondstoffen als bijv. katoen, deels omdat deze contracten nog gesloten werden van regering tot regering). Daarna volgde zijn aanstelling in tijdelijke dienst van het Ministerie van Buitenlandse Zaken in Nederland als economisch adviseur van de Nederlandse Missie bij S.C.A.P. in Tokyo - de toenmalige diplomatieke vertegenwoordiging bij de bezettende overheid in Japan. Deze functie werd in April 1949 neergelegd wegens terugkeer in Borsumy dienstverband.
								</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Juli 1947</date>
								<event>Benoemd tot lid van de Directie Verre Oosten met standplaats Djakarta. Deze functie omvatte leiding aankoop importgoederen, alsmede periodieke inspectie der kantoren in Japan, Hongkong, Australië, alsmede reizen voor speciale doeleinden - Saigon, Rangoon, Calcutta etc. Op 1 Jan. 1954 afgetreden en ontslag genomen wegens het bereiken van de pensioengerechtigde leeftijd. Deze periode wordt besloten met een reis, waarin behalve Japan en andere landen in het Verre Oosten, ook Zuid-Afrika, Rio de Janeiro, Montevideo en Buenos Aires bezocht worden.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>Aug. 1954</date>
								<event>Op verzoek van de Directie der Borsumy een functie aanvaardt als Onder-Directeur Inkoop, wat inhield leiding der inkoopwerkzaamheden van het Hoofdkantoor in Nederland zowel voor eigen vestigingen als voor derden, in feite dus export. In deze capaciteit ook opgetreden als bestuurslid der Vereniging van Exporteurs naar Overzee (VENO). Bij het uitbreken der moeilijkheden in Indonesië van Dec. 1957 mijn ontslag aangeboden, omdat versobering noodzakelijk was en mijn vertrek andere employés kon sauveren. Aanvankelijk geweigerd, uiteindelijk per 30 Juni 1958 tocht geaccepteerd met verzoek nog ter beschikking te willen blijven voor speciale opdrachten. In verband hiermede in Oct/Nov 1958 een reis naar Nigeria gemaakt, gecombineerd met familiebezoek. Voorts werd het toezicht opgedragen over een nieuw specialistisch project op textielgebied voor verkoop in West Afrika.</event>
							</chronitem>
							<chronitem>
								<date>1946</date>
								<event>Benoemd tot Officier in de orde van Oranje-Nassau.</event>
							</chronitem>
						</chronlist>
					</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p/>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
			</controlaccess>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 294 J.Ph. van de Water, nummer toegang 2.21.183.93, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Water, van de, 2.21.183.93, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1124830" type="ABS">1</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f698ae73-b9ba-4007-a22a-0866a6e80830</unitid>
					<unittitle>Levensbeschrijving van Jacobus Phillippus van de Water over de jaren 1898 tot 1954, en een brief van de directeur-generaal van de N.V. Borneo Sumatra Handel Mij. houdende een overzicht van zijn carrière bij die maatschappij. Fotokopieën.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">z.d. en 1958</unitdate>
					<physdesc>2 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1124831" type="ABS">2</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50731d80-a7e1-47e8-a900-d4a5f940de9f</unitid>
					<unittitle>"Handboek of Hollandia" van de Netherlands Forces Intelligence Service houdende strategisch belangrijke gegevens omtrent ligging, bevolking en bestuur van Hollandia, met kaarten en een luchtfoto.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">Mei 1943</unitdate>
					<physdesc>1 stuk</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1124832" type="ABS">3</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31519442-fce2-41c3-a83b-b3874d7ca01f</unitid>
					<unittitle>Memorandum van overgave van de Nederlandsch Indische Gouvernement Import en Export Organisatie (NIGEO) te Merauke door H. van Geuns. Met bijlage: prijslijst voor oktober 1941 uitgegeven door het departement van Economische Zaken te Batavia.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">28 juni 1944</unitdate>
					<physdesc>2 stukken</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1124833" type="ABS">4</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be953f75-4f28-4e5f-9f0b-544f25ea42cd</unitid>
					<unittitle>Stukken van de Borneo Sumatra Handel Maatschappij inzake de handel met Japan. Met staten van door Japan geleverde goederen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1952">1940-1952</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>5-6</unitid>
					<unittitle>Stukken van de Handelsafdeling van de Nederlandse Militaire Missie bij de Supreme Commander for the Allied Powers (SCAP).</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
					<physdesc>2 omslagen</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p>J. Ph. van de Water maakte deel uit van de handelsafdeling.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1124834" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1786be53-54de-46a3-99fb-5e887ecb34b8</unitid>
						<unittitle>Bestanddeel 1</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1124835" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44c00d31-78bd-4846-b999-6eaf21ec597c</unitid>
						<unittitle>Bestanddeel 2</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="file">
				<did>
					<unitid identifier="1124836" type="ABS">7</unitid>
					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71b87719-fe1c-45ef-8e6c-440330ce5d85</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de handel met Japan.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1953">1946-1953</unitdate>
					<physdesc>1 omslag</physdesc>
				</did>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>