<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:15 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.118::Collectie 132 Melvil van Lynden)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/684436c8-c9e8-489c-b98d-1267ac095204" urn="2.21.118.ead.xml">2.21.118</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van een verzameling stukken van mr. Robert Melvil baron van Lynden [levensjaren 1843-1910], 1900-1905</titleproper>
        <author>J. Steur</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">1955</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Diederick Kortlang, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071031">31 oktober 2007 </date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 132 Melvil van Lynden</unittitle>
      <unittitle type="short">Melvil van Lynden</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1900/1932" type="inclusive">1900-1932</unitdate><unitdate type="bulk" normal="1900/1907" era="ce" calendar="gregorian">merendeel 1900-1907</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25094</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">18 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Melvil van Lynden, Robert</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Robert Melvil baron van Lydnen (1843-1910) was van 1 augustus 1901 tot 9 maart 1905 minister van Buitenlandse Zaken. Bijna alle stukken in deze verzameling stammen uit deze periode en betreffen, met uitzondering van stukken inzake het Permante Hof van Arbitrage,  in die tijd aktuele politieke zaken, zoals de Russich-Japanse oorlog en de Boerenoorlog, de Nederlandse neutraliteitspolitie, zijn functioneren als minister en stukken betreffende zijn aftreden</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <p> Robert Melvil baron van Lynden (ook wel Lijnden) werd geboren op 6 maart 1843 te Amsterdam. Na een carrière als rechter in de Arrondissementsrechtbank te Utrecht werd hij in 1900 benoemd tot secretaris-generaal van het Permanente Hof van Arbitrage in Den Haag. Een jaar later (op 1 augustus 1901) werd hij benoemd tot minister van Buitenlandse Zaken in het kabinet Kuyper. Op 9 maart 1905 bood hij zijn ontslag aan. Hij overleed op 27 april 1910 te Den Haag. </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <p>Mr. Rober Melvil van Lynden bepaalde op 2 april 1907, dat zijn stukken en papieren, uit de tijd toen hij minister van Buitenlandse Zaken was, na zijn dood in handen gesteld moesten worden van een commisse, bestaande uit zijn broer F.M. baron van Lynden en zijn neven mr. dr. C.W.A. baron van Vredenburch en mr. dr. F.A.C. graaf van Lynden van Sandenburg, die moste beoordelen welke stukken wel en welke niet konden worden gepubliceerd. Zijn verzamelingen "Mijne moeilijkheden met Baron van Heeckeren", "Geschiedenis van mijn aftreden" en "Oorzaken van mijn aftreden als minister van Buitenlandsche Zaken"(de inv.nrs 9 en 10) waren voor publiciteit bestemd zodra "de daarin verhaalde zaken tot het domein der geschiedenis zullen behooren"of zodra de commissie oordeelde dat na een publicatie van derden deze stukken dienden te worden openbaar gemaakt</p>
          <p>De commissie kreeg volmacht om deze stukken in het Algemeen Rijksarchief te deponeren</p>
          <p>Na het overlijden van F.M. baron van Lynden nam mr. M. van Notten zijn plaats in de commissie in. Baron van Vredenburch ordende het materiaal en bewaarde het in zijn huis te 's-Gravenhage, waar dr. N. Japikse er kennis van kon nemen (zie inv.nr. 17)</p>
          <p>de zoon van het derde lid van de commissie, mr. C.Th. E. graaf van Lynden van Sandenburg, wonend op het kasteel Sandenburg te Neerlangbroek droeg deze verzameling in 1955 over aan het Algemeen Rijksarchief, als hoedanig de stukken voorlopig zoveel mogelijk chronologisch onder aanwinst III van dat jaar in de "Verslagen" werden beschreven</p>
        </acqinfo>
        <p>Bij de uiteindelijke inventarisatie is de "algemeene inventaris"van de stukken (zie inv.nr. 16) als leidraad genomen, waarop 15 portefeuilles vermeld staan, terwijl in iedere portefeuille een genummerde inhoudsopgave ligt, die correspondeert met de stukken. Voor eventuele splitsing van de dossiers was daarom geen aanleiding, te meer daar sindsdien de stukken genummerd waren voor uitlening.</p>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is door schenking verworven.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>De verzameling bevat hoofdzakelijk stukken betreffende het Nederlandse buitenlandse beleid, m.n. de neutraliteispolitiek en de Russisch-Japanse Oorlog cq. de Boerenoorlog in Zuid-Afrika, en stukken betreffende zijn functioneren als minister.</p>
      </scopecontent>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 132 Melvil van Lynden, nummer toegang 2.21.118, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Melvil van Lynden, 2.21.118, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156766" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9a662d2-b53a-4555-a703-6759ff02e84a</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende leerplicht, invoerrechten, gemeentewet, geldelijke staatkunde, herziening van de wet op het lager onderwijs, middelbaar technische school, bevoegdheid van de secretarissen-generaal, vee-uitvoer, suikerconventie, uitvaart van Paul Kruger (oud-president van de Transvaalse Republiek</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902/1904">1902-1904 en z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156767" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d6ec3b6-86a0-457d-b5ea-03e40dd18400</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende <geogname normal="Venezuela">Venezolaanse</geogname> aangelegenheden, een tractaat met <geogname normal="Thailand">Siam</geogname>, verlies van nationaliteit van Ae.A.F. Smits Verburg, de betrekking van <geogname normal="Iran">Perzië</geogname> tot Nederland, internationale kabels, Japanse bepalingen inzake internationaal privaatrecht</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902/1904">1902-1904 en z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156768" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8009ee53-5beb-4588-b371-4595c81c8c4e</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de organisatie van de Nederlandse consulaire dienst mede in verhouding tot die in het buitenland </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900/1905">1900-1905 en z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156769" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9933d4ae-5017-4f08-a8ec-d7bf36cbe4c8</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de houding van Nederland inzake de Russisch-Japanse oorlog</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1905">1904-1905 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156770" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2b716af-042f-4c10-9d81-dd550484e99e</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de houding van de Nederlandse regering betreffende de Anglo-Boerenoorlog</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900/1902">1900-1902 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156771" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48b55602-a143-45a4-b0c5-7da11f10bddb</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van mr. R. Melvil baron van Lynden, lid van de Eerste Kamer, tot secretaris-generaal van en betreffende het Permanente Hof van Arbitrage en het oprichten en de statuten enz. van de Carnegie-stichting </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900/1904">1900-1904 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156772" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26a0c6a6-e4df-4c4f-baa1-6093e7982efa</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende arbitragetractaten en betreffende goedkeuring van het op 12 februari 1904 te Kopenhagen tussen Nederland en Denemarken gesloten algemeen arbitrageverdrag</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1905">1903-1905 en z.d.</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156773" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbf22947-75ec-4432-a8a2-8e1f238ac0dc</unitid>
          <unittitle>Couranten over het aftreden van mr. R. Melvil baron van Lynden als minister van Buitenlandse Zaken en Handelingen der Tweede Kamer der Staten-Generaal betreffende de interpellatie van Van Kol over het aftreden van de minister en het beheer van het departement</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">1905 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156774" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4977669f-c17f-417b-bb3c-4fec909a801d</unitid>
          <unittitle>Geschriften van mr. R. Melvil baron van Lynden <emph render="italic">Oorzaken van mijn aftreden als Minister van Buitenlandsche Zaken (met bijlagen en bewijsstukken)</emph>" (1905), "<emph render="italic">Geschiedenis van mijn aftreden als Minister van Buitenlandsche Zaken (met bijlagen en bewijsstukken)</emph>" (1904-1905) </unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904/1905">1904-1905 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Tezamen in lederen portefeuille met sleuteltje.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156775" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bc0f52b-d465-4d7b-bfc1-1b20ed1e9d76</unitid>
          <unittitle>Geschrift van mr. R. Melvil baron van Lynden <emph render="italic">Mijne moeilijkheden met Baron van Heeckeren</emph>" (ongedateerd), met originelen en afschriften van stukken betreffende de verhouding tot mr. C. baron van Heeckeren van Kell, buitengewoon gezant en gevolmachtig minister te Stockholm</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903/1905">1903-1905 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156776" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a35a8cbf-daf3-44ee-b30c-bc18215118e6</unitid>
          <unittitle>Correspondentie van mr. R. Melvil baron van Lynden betreffende zijn moeilijkheden met  mr. C. baron van Heeckeren van Kell, buitengewoon gezant en gevolmachtig minister te Stockholm, o.a. over het sluiten van een arbitragetractaat met Zweden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901/1905">1901-1905 </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>12-15</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende aangelegenhede die bij de behandeling van de begroting van het ministerie van Buitenlandse Zaken ter sprake kunnen komen voor de dienstjaren 1902 tot en met 1905</unittitle>
          <physdesc>4 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156777" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7eb61253-b2c0-4b63-8952-c516c3b0ccea</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1902">1902 </unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156778" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23b3c62e-9d98-4b9c-b7f6-063eb18a6c82</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1903">1903 </unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156779" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1dedf2f5-0eda-4153-a76c-245f15ca7c2a</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904 </unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1156780" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e285be1f-9cce-48bf-a77c-ed066f62b410</unitid>
            <unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1905">1905 </unitdate>
            </unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156781" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b23070e3-49be-453a-8904-61013e13172a</unitid>
          <unittitle>Verklaring voor de executrice in de nalatenschap van mr. R. Melvil baron van Lynden door de commissie Van Vredenburch tot verzorging van zijn nagelaten papieren als minister van Buitenlandse Zaken, van 20 januari 1913 met gelijktijdig afschrift en afschrift van de beschikking van baron Van Lynden van 2 april 1907, en aantekening uit 1932 en een "algemeene inventaris" van zijn papieren</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1932">z.d. </unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1156782" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cfa0c6e-b780-427d-a2ba-63bdedc81007</unitid>
          <unittitle>Aantekeningen van dr. N. Japikse over de inhoud van het archief Melvil baron van Lynden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. </unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <acqinfo>
          <p>Aan het Algemeen Rijksarchief geschonken door N.M. Japikse op 4 maart 1957</p>
        </acqinfo>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2987490" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b0120e7-93cd-44c5-941f-71a100b586f1</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende het aftreden van R. Melvil baron van Lynden als minister van Buitenlandse Zaken, voornamelijk correspondentie van A.F. baron van Lynden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1886/1976">1886, 1905, 1976 </unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <acqinfo>
          <p>Aanwinst 2007. Schenking van het Historisch Centrum voor het Nederlands Protestantisme</p>
        </acqinfo>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>