<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:58:27 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.362::Ritzen, dr. ir. J.M.M. [geboren 1945])//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/973a877e-a4bf-43a9-882e-467a851d6286" urn="2.21.362.ead.xml">2.21.362</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van J.M.M. Ritzen (geb. 1945) over de jaren 1963-2005</titleproper>
        <author>J.A.A. Bervoets</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070521">21 mei 2007</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100302">2 maart 2010</date>
        <item>
          <num>1</num> Info ivm openbaarheidsbeperking aangepast adhv akte, <name>Pauline van den Heuvel</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ritzen, dr. ir. J.M.M. [geboren 1945]</unittitle>
      <unittitle type="short">Ritzen</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1963/1005" type="inclusive">1963-1005</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C27</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">7.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">197 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, enkele stukken zijn in het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>, het  <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> en het <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Naast normale geschreven documenten - geen bijzondere handschriften - zijn er, videobanden en andere dragers.  Inventarisummer 98 bevat een metalen cliché; inv.nr 125 bevat een geluidsopname; inv.nrs. 142 en 169 bevatten digitaal materiaal; inv.nr. 152 bevat plastic transparanten.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Ritzen, J.M.M.  (geboren</persname>, 1945)</origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">J. M. M. Ritzen was van 1989 tot 1998 als minister belast met onderwijs. Hij was lid van de Partij van de Arbeid. Vanaf zijn studie af hield hij zich bezig met onderwijseconomie, een specialiteit waarin hij als hoogleraar tal van studies maakte en adviezen gaf. Hij was projectleider voor het werkgelegenheidsplan-Den Uyl in 1982 en formuleerde daarna voor de Partij van de Arbeid adviezen voor een sociaal beleid in een markteconomie. Het archief bevat veel achtergrondgegevens over Ritzens opvattingen inzake (permanent) onderwijs en technologie als economische investering en de daarmee samenhangende beleidsplanning.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Jeugd en studie</head>
          <p>Jozef Marie Mathias Ritzen werd op 3 oktober 1945 in Heerlen geboren. Hij studeerde economie aan de Nederlandse Economische Hogeschool te Rotterdam, maar voltooide zijn studie aan de Technische Hogeschool in Delft als student-assistent aan het laboratorium voor Technische Natuurkunde. In dit laboratorium ontwierp hij bedrijfskundige modellen voor onderwijssystemen en legde hij de grondslag voor zijn specialisatie op het gebied van onderwijseconomie. Reeds tijdens zijn studententijd hield hij zich bezig met de politiek: na een kort lidmaatschap bij de Pacifistisch Socialistische Partij PSP sloot hij zich aan bij de Partij van de Arbeid.</p>
          <p>Nadat hij in 1970 het diploma van ingenieur had behaald, solliciteerde hij met succes naar een functie in een door de universiteit van Berkely (Californië, U.S.A.) aangestuurd project voor ontwikkelingslanden: hij adviseerde de regering van Oost-Pakistan (later Bangladesh) over de invoering van moderne onderwijstechnieken. Van 1972 tot 1975 werkte hij als lecturer bij de universiteit van Berkely, waar hij zijn systematiek van onderwijsplanning en zijn denkbeelden over de bijdrage van het onderwijs aan de economische conjunctuur nader onderbouwde.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Wetenschappelijk  adviseur en hoogleraar</head>
          <p>In 1975 werd Ritzen benoemd tot medewerker van het Sociaal en Cultureel Planbureau (SCP), een wetenschappelijk instituut dat zelfstandig onderzoek doet. Op basis van dit onderzoek brengt het, gevraagd en ongevraagd, adviezen uit aan de regering, de Eerste en Tweede Kamer, ministeries en andere maatschappelijke en overheidsorganisaties. Het SCP verricht onder meer intersectoraal en vergelijkend onderzoek naar het gebruik en de kosten van voorzieningen in de sfeer van onderwijs, zorg, sociale zekerheid, politie en justitie, openbaar vervoer, en cultuur, vorming en recreatie (de zgn quartaire sector). Niet zelden leidt dit werk tot publiciteit, met name wanneer bepaalde rapporten zich kritisch uitlaten over de resultaten van het beoogde regeringsbeleid. Ritzen, die een jaar na zijn benoeming hoofd van de afdeling systeemanalyse werd, baarde bijvoorbeeld opzien met zijn bevindingen dat regelingen van overheidssteun zelden de onderste lagen van de samenleving bereiken. Zijn belangrijkste studies hadden echter betrekking op het "menselijk kapitaal" als economische investering en de daarmee in verband staande pleidooien voor aanpassing van het hoger onderwijs aan de eisen van de samenleving.</p>
          <p>Intussen was Rizen in 1977 gepromoveerd op een studie over de verhouding tussen opleiding en inkomensverdeling: Education, economic growth and income distribution , waarvoor hem de Winkler Prins prijs werd toegekend, een onderscheiding die door de Koninklijke Nederlandse Academie voor Wetenschappen om de vier jaar wetrd toegekend voor belangrijke prestaties op het gebied van economie.  Toen aan de Katholieke Universiteit Nijmegen in 1981  bij de nieuw gevormde afdeling Bedrijfskunde een leerstoel onderwijseconomie werd ingesteld, werd Ritzen de eerste  hoogleraar. Kort na zijn benoeming werd hij door J.M. den Uyl, die in het tweede Kabinet Van Agt minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid werd, aangesteld tot projectleider voor de opstelling van een werkgelegenheidsplan, waarin volgens het regeerakkoord van dit kabinet moest worden voorzien. Het kabinet was echter wegens fundamenteel gebrek aan eensgezindheid geen lang leven beschoren en het werkgelegenheidsplan sneuvelde als gevolg van de toenemende economische crisis.</p>
          <p>In 1982 kwam een CDA-VVD kabinet Lubbers aan de macht, dat de crisis te lijf ging met een ingrijpend bezuinigingsbeleid  Deze coalitie hield tot 1988 stand. De Partij van de Arbeid, die nu de oppositie moest voeren,  beijverde zich om alternatieven te formuleren voor de stimulering van de economie, vooral tegen de steeds toenemende werkloosheid. Ritzen leverde hiervoor munitie door vanaf zijn leerstoel oppositie te voeren tegen de kortingen op het onderwijs door minister Deetman. Hij was lid van de werkgroep "de Rode Draad," die een gematigder standpunt tegenover de marktwerking in de economie innam dan de  stroming van de participanten in het Tweede Kabinet-van Agt. Bij de voorbereiding van de verkiezingen voor 1986 was hij een van de hoofdopstellers van het werkgelegenheidsplan Om een werkbare toekomst, later gevolgd door het door hemzelf geredigeerde rapport Werk maken.  Hij had inmiddels in november 1983 zijn hoogleraarspost in Nijmegen omgewisseld voor een leerstoel economie van de publieke sector aan de Erasmusuniversiteit te Rotterdam.</p>
          <p>Zowel als hoogleraar als in het politieke debat profileerde hij zich met een aantal uitgesproken standpunten. Hij was een voorstander van arbeidstijdverkorting om werkgelegenheid te scheppen. Maar hij was een tegenstander van ouderenontslag en regelingen van vervroegde uittreding; hij stelde dat de dreigende "vergrijzing" van de samenleving onbetaalbaar zou worden. In de plaats van vervroegd pensioen pleitte hij voor volwasseneneducatie en omscholing, waardoor mensen langer in staat zouden zijn  hun bijdrage aan de arbeidsmarkt te leveren. Grote kritiek had hij op de universitaire herstructureringsplannen van minister Deetman, die onvermijdelijk tot de achteruitgang van het hoger onderwijs moesten leiden en bijgevolg tot economische achterstand.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Minister</head>
          <p>In 1989 leidde de VVD-CDA-coalitie van het Tweede Kabinet-Lubbers een nederlaag en werd het derde kabinet Lubbers geformeerd met de PVDA in de regering. Ritzen werd minister van Onderwijs en Wetenschappen. Hij behield die post toen in 1994 het eerste "paarse" kabinet-Kok (PVDA-VVD-D'66)  werd geformeerd. Als minister maakte hij zich sterk voor de wettelijke hervorming van het beroepsonderwijs en de volwasseneducatie. Dit leidde via een reeks wetten in 1995 uiteindelijk tot de instelling van regionale opleidingscentra voor alle vakken voor zowel tertiaire opleidingen als op de werkvloer, geregeld in de Wet educatie en Beroepsonderwijs. Verder bracht hij in 1992 een Wet Hoger Onderwijs en Wetenschappelijk Onderzoek tot stand, die de verhouding tussen universiteiten, hogescholen, de Open Universiteit, de academische ziekenhuizen en instellingen voor wetenschappelijk onderzoek gezamenlijk regelde en enigszins dereguleerde. Instellingen kregen grotere vrijheid, waardoor zij meer op maatschappelijke veranderingen konden inspelen. Verder herzag hij tot tweemaal toe het stelsel va studiefinanciering, dat hij terugbracht tot het niveau van de kinderbijslag en omzette tot een prestatiebeurs. In het kabinet-Kok, toen het ministerie van de Onderwijs en Wetenschappen werd omgevormd tot het ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen, hield hij zich vooral bezig met basisonderwijs en voortgezet onderwijs. In het basisonderwijs werd het declaratiesysteem, dat geschiedde  volgens jaarlijks door het ministerie op te stellen program van eisen - het zog. Londo-stelsel - vereenvoudigd. Ritzen vroeg aan de scholen meer verantwoording af te leggen op het gebied van onderwijskwaliteit. Hiervoor stelde hij nota's op als Een impuls voor het basisonderwijs en De school als lerende organisatie. Daarbij stimuleerde hij ook de integratie van moderne ICT-technieken in het schoolonderwijs (nota Investeren in voorsprong) Omdat het eerste Kabinet-Kok in de beginperiode weer tot bezuinigingen was genoodzaakt - de terugdringing van het financieringstekort had prioriteit - kon Ritzen niet altijd de financiële ruimte verschaffen die voor het bereiken van zijn ambities nodig was. De klachten over achterstanden in het onderhoud bij scholen en andere misstanden die sedert de bezuinigingen van Deetman waren ontstaan zouden zich  eerst tijdens de volgende kabinetsperiode openbaren.</p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Verdere loopbaan</head>
          <p>Tijdens de formatie van het tweede kabinet-Kok kwam het ministerie van OCen W toe aan de VVD-er Loek Hermans. Ritzen solliciteerde met succes naar de post van speciaal adviseur op bij de Wereldbank voor onderwijsbeleid, gezondheidszorg en armoedebestrijding, waar hij in der zomer van 1998 werd benoemd In februari 2003 werd hij voorzitter van het College van Bestuur van de Universiteit van Maastricht.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief was globaal ingedeeld in een serie publicaties en manuscripten, een aantal in een overzicht omschreven stukken, een restant en een serie dagboeken.</p>
        <acqinfo>
          <p>In december 2005  werd het archief van Ritzen, door hem verpakt in een aantal archiefdozen via het Regionaal Historisch Centrum in Maastricht naar het Nationaal Archief overgebracht.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Het archief bevat dagboeken die door Ritzen werden bijgehouden tijdens zijn ministerschap en zijn adviseurschap voor de Wereldbank en bevatten notities van verzamelde gegevens en gevoerde gesprekken die een beeld geven van zijn werk. Ritzen maakte gebruik van zijn notities voor zijn boek De minister, een handboek, dat hij in 1999 na zijn aftreden publiceerde.</p>
      </scopecontent>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief werd na de overbrenging geordend en beschreven door dr. J.A.A. Bervoets. Daarna werd  aan de hand van de vastgestelde inhoud de openbaarheid geregeld, waarbij in overleg met de heer Ritzen enkele particuliere bescheiden werden vernietigd en de raadpleging van enkele gegevens in de persoonlijke financiële levenssfeer werden beperkt.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B). Inzage in inv.nrs. 32 en 33 na schriftelijk verkregen toestemming of overlijden van J.M.M. Ritzen.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ritzen, dr. ir. J.M.M.  [geboren 1945], nummer toegang 2.21.362, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Ritzen, 2.21.362, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891360" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf7c20d1-4eaa-43a1-9e23-01017d0ca07f</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van R. Ruiter, 26 augustus 1977 Jan Tinbergen, 6 december 1987, en invitaties, met particuliere verhuisberichten, sinterklaasgedichten en briefjes met teksten van verjaardagsgedichten en speeches bij particuliere diners, 1981-1997</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1997">1977-1997.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891361" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2eba901-22ba-4165-a26a-dbe9ba25532f</unitid>
            <unittitle>Gewisselde interne bureaunotities</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1994">1979-1994.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>3-18</unitid>
            <unittitle>Dagboeken, door Ritzen bijgehouden als minister</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1996">1989-1996</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze "zwarte boeken" zijn in de eerste plaats bedoeld voor de notitie van gegevens die Ritzen wilde onthouden. Zij bevatten soms zeer summiere weergaven (vaak in Stichwörter) van gesprekken, aan te voeren argumenten of gegevens die tijdens besprekingen ter sprake konden worden gebracht. Achterin de delen bevinden zich vaak ongedateerde aantekeningen die betrekking hebben op de gehele periode in het boek. Niet zelden in de delen ingekomen stukken gevoegd in de vorm van brieven of kattebelletjes. Deze zijn voorlopig in de dagboeken gelaten. Waar door Ritzen een nummering is aangebracht is dit in de beschrijving vermeld.</p>
            <p>De aantekeningen betreffen het onderwijsbeleid, het kabinetsbeleid als zodanig en de Partij van de Arbeid alsmede wetenswaardigheden voor reizen naar het buitenland e.d.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891362" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d622ec46-2c68-4429-81c0-9983b04299a6</unitid>
              <unittitle>1: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1990">1989 november - 1990 april 9.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891363" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ace34b2-d6a3-4cdf-a2b5-f5369ace3cac</unitid>
              <unittitle>2: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990 april 9 - december</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891364" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff440a9b-5cc1-4b70-9b17-b48aa26a186e</unitid>
              <unittitle>3: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991 januari - maart 18.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891365" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8c4d0ec-872a-4eb5-a465-bf0408c4f0de</unitid>
              <unittitle>4: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991 maart 12 - juli.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891366" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73f5e211-86e0-4df2-8b93-abcd86bd6ab6</unitid>
              <unittitle>5: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991 augustus - november.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891367" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6461d047-2d8b-4aec-ab10-06f80846f859</unitid>
              <unittitle>In nr. 8 aangetroffen stukken <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991 november - december.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891368" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82ee21f9-2500-41b5-a1a9-bdfbb50c8fd0</unitid>
              <unittitle>6: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1992">1991 december - 1992 juni 2.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891369" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9bab460-9c61-4ef0-9b0e-705bad99622a</unitid>
              <unittitle>In nr. 10 aangetroffen stukken <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992-1993.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891370" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f9657c9-f498-4f68-b295-9a0a885e0e78</unitid>
              <unittitle>7: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1993">1992 juni 23 - 1993 mei.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891371" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76bd2fb4-7e59-4ff4-8005-9ed2d60bc74f</unitid>
              <unittitle>8: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993 mei 21 - 1994 mei.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891372" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98f741e4-2eca-4c21-a7b9-1a3b40102fc5</unitid>
              <unittitle>9: Afzonderlijk deel gewijd aan het sociale beleid, getiteld "WAO 1992 - maart 1994" met gegevens vanaf 18 augustus 1991 <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992/1994">1992-1994.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891373" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccf5bc3a-5962-4206-9ee9-936c1fa6cc03</unitid>
              <unittitle>"1" 1994 mei 21 - november 7.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891374" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32e156b4-8902-4472-aa24-9d8c481e0011</unitid>
              <unittitle>"Crême fraiche" <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1995">1994 november 9 - 1995 juni 14.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891375" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3dc5fee-6c6a-417d-8cdf-d4108acee62e</unitid>
              <unittitle>Ongenummerd <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995/1996">1995 juni 19 - 1996 september</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891376" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ac394d1-6578-4e03-a65e-6bfaa99bc673</unitid>
              <unittitle>In nr. 16 aangetroffen stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891377" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f5b1ed3-c9c0-4e7a-8464-9fe9aeef5fc0</unitid>
              <unittitle>"Deel 12" <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1998">1996 september 9 - 1998 januari 2.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891539" type="ABS">180</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2e491fa-9254-4238-be75-55ac57d014b2</unitid>
            <unittitle>Minister: Chronologisch bijeengehouden aantekeningen en ingekomen stukken ("Dagboek")</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/1998">1997-1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>19-28</unitid>
            <unittitle>Dagboeken, houdende aantekeningen van Ritzen over afspraken en besprekingen. Merendeels in het Engels.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/2003">1998-2003</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891378" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/048bf918-f569-4c62-b99e-d5aa3937b6dc</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998-07/1999-01">1998 juli - 1999 januari.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891379" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62cb8c66-9254-41d5-b723-6da0df742100</unitid>
              <unittitle>1: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999 februari - juni.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891380" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42db126b-f93e-48cf-9163-24bee8577a81</unitid>
              <unittitle>2: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999 juni - december.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891381" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c058fda-97f3-4251-b10f-73acd43edafc</unitid>
              <unittitle>3: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000">2000 januari - oktober.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891382" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4edc1778-64c8-4d6f-9a1a-965bb0b06683</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000/2001">2000 november - 2001 juni 7</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891383" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/139a8c6a-1ccd-4284-90a7-3e7c10ed3a87</unitid>
              <unittitle>5: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001 juni - september 11.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891384" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad96362c-ac84-4a2b-bde9-651e68036988</unitid>
              <unittitle>6: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001/2002">2001 november - 2002 februari 13.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891385" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1cd0a11-53aa-4d4b-b5e8-0dfa4390a485</unitid>
              <unittitle>7: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002 februari 14 - juli.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891386" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a74e9c50-8c2b-4528-b4cd-9368fb725776</unitid>
              <unittitle>8: <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002 april 11 - oktober.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891387" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82458cd3-460a-4823-b53d-adda1adb16ba</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2002/2003">2002 november - 2003 maart.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Dit laatste nummer bevat ook ingekleurde tekeningen van plaatsen die Ritzen op reis is tegengekomen.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891388" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/761a12fd-9d10-487d-a163-b2965ae0ea8f</unitid>
            <unittitle>Losse notities. over onderwijseconomie, voor niet nader bekende conferenties, over literatuur.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891389" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0b3ea42-c4df-47ae-9d76-ea74bbc99fc8</unitid>
            <unittitle>Globale archieflijst van zijn stukken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2005">Z.j. (2005).</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Persoonlijk leven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891390" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17271fde-5b60-4e04-8309-2647ab7c6e37</unitid>
            <unittitle>Ingekomen familieberichten</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891391" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ee42cc5-ebce-4e29-a4c2-07faa1e9fe93</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn de koop, het gebruik de verhuur en de verkoop van een vakantiewoning in het park Jonkerstee te Ouddorp</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1983">1975-1983.</unitdate>
          </did><accessrestrict type="ABS"><p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Niet openbaar voor <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2020">2020</date></ref></p></accessrestrict>
          <odd>
            <p>1 Dit nummer is geschoond: facturen met betrekking tot klein onderhoud en fiscale verplichtingen zijn verwijderd.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>2 Tot aan het overlijden van .J.M.M. Ritzen is voor raadpleging zijn toestemming vereist.</p>
          </odd>
          
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891392" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6896e43b-06fc-4d82-a0af-389d9aee3781</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een belastingteruggave over 1987 wegens persoonlijke verplichtingen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978.</unitdate>
          </did><accessrestrict type="ABS"><p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Niet openbaar voor <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2020">2020</date></ref></p></accessrestrict>
          <odd>
            <p>Tot aan het overlijden van .J.M.M. Ritzen is voor raadpleging zijn toestemming vereist.</p>
          </odd>
          
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891393" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/976eb717-b5c9-4791-88c5-e69fcd92fdfa</unitid>
            <unittitle>Krantenknipsels, houdende oude schoolfoto's uit Heerlen en Schaesberg, afkomstig uit het regionale huis- aan huisblad De trompetter</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891394" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cfb776c-e823-48ef-87f5-1a017b26bbac</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen, gemaakt tijdens een reis naar Canada en de Verenigde Staten</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987 mei-juni.</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891396" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c11feef0-ef20-4127-869b-9d256f4cd2f4</unitid>
            <unittitle>Contactafdrukken van negatieven van een promotie met Ritzen als paranimf.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891397" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c7f025c-f05e-470a-be2e-f15f8b56dc17</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen, houdende lesoefeningen in het Chinees.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">Z.j. (na 1998).</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Studie en promotie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891399" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e4e55b5-b710-41ac-8c56-7298ac455ed2</unitid>
            <unittitle>Inschrijvingsdocumenten en tentamenbriefjes, met documenten over zijn uitstel van militaire dienst</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1969">1963-1969</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891400" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffd6fd96-9cce-4a2f-8049-39f363053dce</unitid>
            <unittitle>Verslag van zijn praktijkstage bij de Koninklijke Shell voor bij de afdeling Technische Natuurkunde aan de Technische Hogeschool Delft</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1964">1964.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891401" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a89bff7-d0a2-41ca-a5f7-6ccb49ba2582</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende studentenactiviteiten binnen de Unie van Katholieke Studenten in Nederland (UKSN) en diverse organisaties in Delft</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1968">1965-1968.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891402" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c8ae693-48b6-40fd-8b4a-1b55e5b518b4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn studieplanning en zijn sollicitaties naar betrekkingen in binnen- en buitenland in het jaar van zijn afstuderen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1970">1966-1970.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891403" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54c238b0-6aae-437c-935f-7429e43c1f70</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende door Ritzen gegeven voorlichting aan leerlingen van het Eijkhagencollege te Schaesberg over het studeren aan een universiteit</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968">1968.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891404" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b16a5de-c727-4a16-be49-fc281cab1767</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Pacifistisch-Socialistische Partij</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891405" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e6a7196-4605-4dd4-86dc-1c990ace83e4</unitid>
            <unittitle>Manuscripten van Ritzen als student-assistent aan het Laboratorium voor Technische Natuurkunde te Delft, , houdende een oriënterende studie van de optimalisatie van onderwijsmodellen, een systeembenadering van een universiteit, model van een T.H., met rekenmodellen, aantekeningen en manuscripten van artikelen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891406" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80b52b91-7d2d-4a8c-8b23-e6b3a67ed2b8</unitid>
            <unittitle>Aanstellingsovereenkomst betreffende zijn dienstverband als ingenieur-assistent bij de afdeling technische natuurkunde aan de Technische Hogeschool Delft</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">1970 mei 29.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>48-49</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn promotie aan de universiteit van Rotterdam</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891407" type="ABS">48</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51c81b78-3887-43e2-abd8-144e74c25e83</unitid>
              <unittitle>Ingekomen felicitatiebrieven bij gelegenheid van zijn promotie.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891408" type="ABS">49</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfced053-9d92-4a67-9033-2f7b9eb8057c</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen, gemaakt ten behoeve van zijn proefschrift boek Education, economic growth and income distribution en zijn verdediging. met computeruitdraaien van het SCP</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891409" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ae0d2be-f5fc-4345-8070-1bacf16f0bce</unitid>
            <unittitle>Ingekomen recensies van zijn proefschrift. .</unittitle>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Dienstverband met de Universiteit van Berkely, California</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>51-52</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn werkzaamheden van het Pakistan Berkely Program op het gebied van onderwijsplanning in Pakistan</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1973">1970-1973.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891410" type="ABS">51</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5091a008-6087-45a9-bd6c-e13e898242e2</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende zijn contract met de Ford Foundation voor het verlenen van technische hulp aan Pakistan en zijn vrijstelling voor de militaire dienst wegens deelname aan ontwikkelingssamenwerking <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">1970.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891411" type="ABS">52</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea709bef-2e5f-4dbb-aa96-0f3e7319dcce</unitid>
              <unittitle>Ontwerp van een nota over de toepassing van televisie voor het basisonderwijs in Oost-Pakistan (Bangladesh)</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891412" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff05270f-c9d5-4690-a545-27d74639afd3</unitid>
            <unittitle>Documentatie toekomstonderzoek, speciaal met betrekking tot de economische, sociale, culturele en politieke aspecten van het maatschappelijke leven in internationale samenhang, uitgegeven door de Werkgroep 2000.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970">Z.j (1970)</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891413" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/175d502d-5aeb-4813-ae65-fd88d941713c</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn dienstverband als lecturer aan de universiteit van Berkely, California U.S.A.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891414" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e52ceaf-fe7e-42e5-adf1-49276f36b98b</unitid>
            <unittitle>'Simulation games on school finances'. artikel va Ritzen en B. Puttick in Journal of educational data processings, jrg. 10, nr 5</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891415" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1716601-e03f-454f-9cb1-f50a70fcfc5d</unitid>
            <unittitle>Monografie Methology for planning technocal education, with a case study of polytechnics in Bangladesh door Rizen en Judth B. Balderston. Uitgave van het Praeger study program en het University of California Program in international education financies</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891416" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3e0e5bb-7491-49a8-a262-41313c32fc4d</unitid>
            <unittitle>Ontwerp van een studie The revealed preferences of a local government bureaucracy, door Ritzen en D.R. Winkler</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975 juli.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Medewerker en afdelingshoofd van het Sociaal Cultureel Planbureau</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891417" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d195237-abe8-49ed-b49b-3a9660fad9ff</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming, bevordering en ontslag.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1981">1976-1981.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891418" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb79bd03-3e90-422a-9a33-9c7191134149</unitid>
            <unittitle>Manpowerplanning voor de bejaardenzorg, SCP-cahier nr. 7 door E. Wiebenga en Ritzen, met overdruk van een artikel van Ritzen over Manpower planning in the Netherlands.en exemplaar van de desbetreffende bundel</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1977">1976, 1977</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891419" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3be7cadd-962b-49cd-a354-30284dffc698</unitid>
            <unittitle>Exemplaren van Uitleg, weekblad van het departement van Onderwijs en Wetenschappen, houdende artikelen over de Contourennota en het commentaar van het SCP hierop. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976, oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891420" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83349a2d-26e9-4679-9e65-ba159208ade0</unitid>
            <unittitle>Raport van Ritzen voor het SCP getiteld Heterogene groepen op de middenschool: een middel tot gelijkheid van kansen?, september 1976, met verzamelde aantekeningen en artikelen en statistieken vanaf 1965 en krantenartikelen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1980">1976-1980.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891421" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5de81e02-051a-4bcd-82fb-f36f77a82a6e</unitid>
            <unittitle>Rapport van Ritzen voor het International Labour Office ILO van de Verenigde Naties ten behoeve van het Wordl Employment Programme Research over Hoger onderwijs en manpowerplanning in Nederland</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977 mei.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891422" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a95887f8-718e-49d1-938b-ae9acd644d18</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen van Ritzen over het nut van volwasseneneducatie en educatief verlof</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891423" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55860dd7-b6bb-43c6-bbac-906297a8b69e</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een rapport van het SCP Profijt van de overheid over ongelijke verdeling van overheidssteun in de samenleving, met nagekomen knipselkrant van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1981">1977-1978. 1981</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891424" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55989d88-3983-4757-83bb-e8319787f1ba</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn artikelen met Donald R. Winkler over "menselijk kapitaal" als product van het onderwijs in Amerikaanse tijdschriften 1977, 1979, met ingekomen Amerikaanse en Nederlandse rapporten over de productiefacturen van academische opleidingen en beroepen en teksten van discussies over "optimering"aan de Erasmusuniversiteit in Rotterdam</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1979">1970-1979.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891425" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53b3bad5-75b8-4182-a6d4-1fa55d91e4c3</unitid>
            <unittitle>Ingekomen plakboekje met krantenknipsels bij Ritzen als winnaar van de Winkler Prins Prijs</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978, november.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891426" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89b5d3a6-86a4-4d39-bd61-5ddbbd788051</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn discussiecollege aan de Erasmusuniversiteit van Rotterdam kwantitatieve analyses van de publieke sector, gehouden oktober 1979, met aantekeningen en verzamelde artikelen over de bijdrage van publieke instellingen aan de economie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978/1979">1978-1979.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891427" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c17632cb-725f-472e-afe3-efb3c0f6faca</unitid>
            <unittitle>Overdrukken van artikelen in Nederlandse en Amerikaanse tijdschriften over het onderwijs</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977/1979">1977-1979.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891428" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5e01083-b93b-4af3-9c0d-6499440d97e6</unitid>
            <unittitle>Foto van Ritzen en een collega</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Adviseur van de minister van Sociale Zaken inzake werkgelegenheid</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze functie werd in het leven geroepten tijdens de formatie van het tweede kabinet Van Agt. Als minister van Sociale Zaken en Werkgelegenheid trad de voormalige premier J.M. den Uyl op, die zich verantwoordelijk stelde voor de opstelling van een werkgelegenheidsplan. Bij het daarvoor in het leve geroepen project was Ritzen projectleider, een taak waarvoor hij va ziijn univiersitaire werkzaamheden werd vrijgesteld. .</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891429" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18a9fab3-eecb-47cc-9438-22fda2328642</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende Ritzen als voorzitter van de Projectgroep Werkgelegenheidsplan, met correspondentie met het Ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid en aantekeningen van Ritzen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981 september -1982. februari</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891430" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e51833e-6cb6-4100-9e24-e924da4f1ac7</unitid>
            <unittitle>Eerste ontwerp van het Werkgelegenheidsplan.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">Z.j. (najaar 1981)</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891431" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f1eb07e-a707-4926-ab04-ee35e2c9bc8d</unitid>
            <unittitle>Tweede ontwerp van de tekst van het Werkgelegenheidsplan.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">Z.j. (eind 1981)</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891432" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b86689e-50ed-4cde-9273-498a62ea2e3c</unitid>
            <unittitle>Eerste versie van het Werkgelegenheidsplan, gedrukt</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982 maart 2</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891433" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ceb6ce0-203f-4d21-9330-aa8455825986</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken bij Ritzen van of doorgestuurd door het ministerie van Sociale Zaken en Werkgelegenheid naar aanleiding van de eerste versie van het Werkgelegen heidsplan.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">Maart - juli 1982.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891434" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c06048b3-4ff0-4253-9c67-833c160e012f</unitid>
            <unittitle>Werkgelegenheid en werkloosheid in de jaren tachtig, Concept-werkgelegenheidsplan van het Ministerie van Sociale Zaken, tweede verzie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982 najaar.</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891435" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6621874d-12a3-4b81-b19b-2d361cc39f1c</unitid>
            <unittitle>Artikelen en interviews van Ritzen met betrekking tot zijn denkbeelden over verbetering van secundaire arbeidsvoorwaarden in ruil voor salaris met artikelen over het Werkgelegenheidsplan</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Hoogleraar Onderwijsplanning en -economie aan de Katholieke Universiteit van Nijmegen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891436" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45c48067-c0a9-4e51-ab49-f540f3256a24</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming en aantreden als hoogleraar</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1980</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891437" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b65c98d6-3794-4664-9036-9e67a2885616</unitid>
            <unittitle>Bundel Naar een beheersbare collectieve sector, theoretische achtergronden bij de ombuigingsoperaties, uitgegeven door het Fiscaal-economisch instituut van de Erasmus Universiteit Rotterdam, met bijdrage van Ritzen. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980">1981</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891438" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a5e50af-d8ef-4c53-a3e1-c1f91bdda8f5</unitid>
            <unittitle>Openbare uitgaven, houdende een recensie van Ritzen van het proefschrift v an P.N.R. van Dijk over het hogeronderwijsbeleid, met fotokopieën van uitgaande correspondentie naar aanleiding van replieken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981 februari - maart. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891439" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9a04a34-3927-419c-b5eb-d642aa7a1c17</unitid>
            <unittitle>Exemplaar van het boek Onderwijs: bestel en beleid onder redactie van J.A. van Kemenade, met een bijdrage van Ritzen, Groningen 1981, en enkele recensies en programma van een studiebijeenkomst</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891440" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a004fa37-2b93-4d79-bd8c-ab6c297c031e</unitid>
            <unittitle>The human capital theorie nader bekeken, ingekomen paper in het kader van het bijvak onderwijseconomie door Jaap Schaveling en John Berends</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981 oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891441" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29c7b76d-a304-46e7-a9e8-e48ca209bace</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriften over het financieel-economisch beleid van de regering en de voorstellen van de commissie-Wagner</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1982">1981-1982.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891442" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0615f83-5da2-4d6c-9e54-b8b858ad8722</unitid>
            <unittitle>Eerste concept van enkele hoofdstukken van een SER-advies inzake de ontwikkeling van betaald educatief verlof, met daaraan voorafgaand interimadivies uit 1978.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">Z.j. (1981 of later)</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891443" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/333eb5a4-bc53-4fe9-b473-2537c3b08aa5</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen met interviews van Ritzen over onderwijsaangelegenheden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981-1983.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891444" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e11266f-d199-458c-ba2f-e0a98bdf61ed</unitid>
            <unittitle>Researchmemorande, opgesteld door Ritzen en G.J. van 't Eind over De rechtvaardige verdeling van onderwijssubsidie en Hoger opgeleiden in de knel, met aantekeningen van Ritzen en bijlagen. en later ingekomen rapport van het SCP. (dossier LEM 13)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1985">1982-1985.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891445" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9307b2f5-e006-432f-9921-08d7852856e5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn deelname aan een symposium Arbeidstijdverkorting, een koste/batenanalyse, met kranten- en tijdschriftartikelen van Ritzen en over Ritzens opvattingen inzake de voorstellen tot invoer van arbeidstijdverkorting, met aantekeningen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1985">1982-1985.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891446" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/277cabf0-7d03-4432-86f3-473e9e390ed5</unitid>
            <unittitle>Ingekomen exemplaar van de Nieuwsbrief van het Nederlandstalig Gezelschap voor Vergelijkende Studie van Onderwijs en Opvoeding, houdende verslag van het colloquium te Gent over de ontwikkelingen binnen het hoger onderwijs in Nederland en Vlaanderen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 maart.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891447" type="ABS">88</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f8757f3-75d3-478d-9901-2c70ae35c9e5</unitid>
            <unittitle>Derde en vierde voortgangsrapport van het school- e beroepsloopbaanonderzoek betreffende het kort middelbaar beroepsonderwijs en het begeleidend beroepsonderwijs ( KMBO-BBO), met een referaat van Ritzen en E. van Imhoff voor de Onderwijs Research Dagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 januari - mei.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891448" type="ABS">89</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22ff0590-7ae1-428d-b5d1-272a5bcf56f4</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende enkele lezingen over deeltijdarbeid en arbeidsdeling, met krantenartikel over deeltijdarbeid</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981, 1983.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891449" type="ABS">90</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f8838f3-c92f-4913-acf6-3efcaae6bbb2</unitid>
            <unittitle>Ontwerpen van recensies op bijgevoegde artikelen en nota's Voting by veto and majority rule by Dennis C. Mueller en [....T]he role of referenda door W.W. Pommerehne en F. Schneider</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>91-92</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn boek Wat is ons onderwijs ons waard?, een sociaal-economische benadering. Groningen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983.</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Dit boek is opgedragen aan de K.U.N. met dank voor de samenwerking.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891450" type="ABS">91</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e599ae9-a276-414a-837f-9ad81f9962b1</unitid>
              <unittitle>Exemplaar van het boek <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891451" type="ABS">92</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75f9a60f-aae5-4272-aad6-bca1cba0ce75</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende artikelen, lezingen en interviews van Ritzen over zijn boek, met ingekomen kranten- en tijdschriftbesprekingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891452" type="ABS">93</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdd2649c-73f5-4063-910e-c53d04db7824</unitid>
            <unittitle>Ontwerpen van circulaires betreffende het college Onderwijseconomie voor het najaar van 1984, met readers en bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1983">1979-1983.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891453" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec3bff78-af66-48d2-ab5b-bcea0ad21f6c</unitid>
            <unittitle>Public finance and cobwebs in human capital formation, manuscript van een referaat voor de eerste werkgroep voor het 39e congres van het International Institute of Public Finance te Boedapest over openbare financiën en sociaal beleid</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 augustus 24.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891454" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9746b255-e268-4928-87fb-a71d90ade01d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn bijdrage aan de themadag Hoger onderwijs en arbeidsmarkt aan de Katholieke Universiteit Nijmegen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 december.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Hoogleraar economie van de publieke sector aan de Erasmusuniversiteit te Rotterdam</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891455" type="ABS">96</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9155b7a2-a107-4716-adaa-5544618f268e</unitid>
            <unittitle>Stuken betreffende zijn benoeming tot hoogleraar en zijn inaugurele rede aan de Erasmusuniversiteit</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 november</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891456" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de8ab1fb-55bf-42ae-b283-c3e3d6811295</unitid>
            <unittitle>Rapport van het vooronderzoek naar de besluitvormingsprocedure van [het universitaire herstructureringsplan van minister W. Deetman, getiteld] Taakverdeling en concentratie, en Voorstudies informatiebehoefte instroom hoger onderwijs, door A.M.A. van Deemen en Ritzen, met krantenartikelen over de uitwerking van Deetmans beleid en artikelen van de onderzoekers over de gevolgde methodiek in internationale vakbladen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1985">1983-1985.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891457" type="ABS">98</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6318e41-66a7-409c-a00e-0fb200abadff</unitid>
            <unittitle>Cliché van het Economenblad, maandelijks orgaan van de Landelijke Stichtng Economisten, in nieuwe vormgeving, met artikel van Ritzen over de gevolgen van een dalende bevolkingsgroei voor de economie, met afdruk</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985 januari.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891458" type="ABS">99</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7678f48-3a08-4d50-aef4-247f80e43690</unitid>
            <unittitle>Referaat Ruimte voor onderwijsbeleid door Ritzen voor een symposium van het Instituut Onderzoek Overheidsuitgaven, 10 mei 1985, met interview met Ritzen in het tijdschrift Nieuwsbrief Arbeidsmarkt</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985 april, mei.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891459" type="ABS">100</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ea7d0f5-91e9-4b09-b7e6-12328fa1041d</unitid>
            <unittitle>Commentaren van Ritzen op referaten van Manfred Rose en D. Ulph over harmonisatie van belastingen in de EEG voor de ISPE-conferentie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891460" type="ABS">101</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf3d1471-92a3-4dfa-ae71-78e3890e8bc7</unitid>
            <unittitle>Convocaten voor een symposium naar aanleiding van de miljoennenota, georganiseerd door het dispuut Kongsi van het Tilburgs Studentencorps St. Olof, houdende vermelding van Ritzen als spreker, met krantenartikelen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985 september</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891461" type="ABS">102</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0464b902-073c-475f-9ef2-07af23eea692</unitid>
            <unittitle>Menselijk kapitaal en conjunctuur, een voorstudie, geredigeerd door Ritzen, met een artikel in het universiteitsblad over zijn werk</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985 december 11.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891462" type="ABS">103</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c977c99d-d5d1-4671-91fa-af0d7075731d</unitid>
            <unittitle>Fotokopie van een krantenartikel over een colloquium van Europese specialisten op het gebied van onderwijseconomie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891463" type="ABS">104</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/791b5933-9b4c-4c4d-a748-312c9bbcae43</unitid>
            <unittitle>Kranteknipsels en universiteitsbladen, houdende evaluaties over de bezuinigingen in het hoger onderwijs, met manuscripten van artikelen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1987">1986-1987.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891464" type="ABS">105</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/573d1e4d-1d91-43b4-853e-820cff710f1e</unitid>
            <unittitle>Artikelen van Ritzen in Economisch-Statistische Berichten over het bezuinigingsbeleid van de Nederlandse regering. met tijdschriftartikelen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1988">1986-1988.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>106-108</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap van de Tijdelijke Adviescommissie voor de uitbouw van het Technologiebeleid (commissie-Dekker).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1987">1986-1987.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891465" type="ABS">106</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/821c771b-5c1e-4b13-a00e-11bfae2da1f5</unitid>
              <unittitle>Eigenhandige dagboekaantekeningen met gehouden besprekingen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986/1987">1986 oktober - 1987 februari</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891466" type="ABS">107</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa14e7ae-ff7d-4925-8217-c53054e94b28</unitid>
              <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen, met exemplaar van het commissierapport Wissel tussen kennis en markt <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891467" type="ABS">108</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9972027-a6b9-4cd2-893a-9f123b6cc404</unitid>
              <unittitle>Periodiek verschenen Knipselkrant <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987 april-mei.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891468" type="ABS">109</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa72ebde-1846-41b0-9de8-dd70f3ef9c31</unitid>
            <unittitle>Overdruk van een preadvies Vergrijzing en collectief gefinancierde diensten, met kranten- en tijdschriftartikelen over de gevolgen van het verhoudingsgewijs toenemend aantal bejaarden in de samenleving</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1989">1987, 1989.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891469" type="ABS">110</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/446964d2-faea-4f10-8b00-e7b20e85c308</unitid>
            <unittitle>Discussie-papers van het Institute for economic research van de EUR over de verhouding tussen een liberaal migratiebeleid en economische groei, met schema's van lezingen en een referaat Die Ókonomischen Konsequenz selektiver Immigration .vor de jaarvergadering van de Gesellschaft für Wirtschaft- und Sozialwissenschaften</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1989">1987-1989.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891470" type="ABS">111</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18471e8f-a250-4fdd-9a66-3349b381a44a</unitid>
            <unittitle>Tijdschriftartikelen van Ritzen over economische aspecten het onderwijsbeleid, met ingekomen commentaren 1988-1989.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891471" type="ABS">112</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f2eaf2e-fe7b-43b9-b967-87bff40b169f</unitid>
            <unittitle>Ingekomen manuscript van een verslag van een journalist van Elseviers Weekblad van een discussie van de hooglanraren P.B. Boorma, B.M.S. van Praag en Ritzen over de relatie tussen de kosten van de collectieve sector en de economische conjunctuur naar aanleiding van een artikel in Elsevier.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988">Z.j. (ca 1988).</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891472" type="ABS">113</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f767ceb6-f708-4100-8275-a928ba641aef</unitid>
            <unittitle>Schema's van collegedictaten.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891473" type="ABS">114</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90ac98ea-fb46-4127-942c-33ee1a8d9b69</unitid>
            <unittitle>Teksten van speeches, gehouden bij het afscheid van de hoogleraar W.F. van Raaij (?).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Minister van Onderwijs en Wetenschappen/ Onderwijs Cultuur en Wetenschappen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891474" type="ABS">115</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57da4ee4-71ea-4b25-9a5f-4ce6267975f2</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van E. Brinkman, fractieleider van het CDA, z.j.; A.M. Hagen, decaan aan de R.K. Universiteit te Nijmegen over Boswell in Nijmegen, 1997 september 23; M. van Hulten 1995 november 25; D.J. van der Kaa, afgetreden voorzitter van N.W.O., met recensies, 1997 oktober 3; H.A.J. Kemmer, na zijn afscheid als ambtenaar, 1994 januari 25; M. Leerling, fractievoorzitter van de R.P.F., tegen vloeken, 1993 mei 6; P.A.Verheyen, afgetreden voorzitter van de Katholieke Universiteit Brabant, met een artikel over budgetmodellen, 1998 september 9; B. de Vries, aftredend vakbondsbestuurder, 1997 september 19; n.n., 1993 september 3; met kopie van een uitgaande brief aan mevr E. Vogelaar voorzitter van de Algemene Bond voor Onderwijspersoneel, 1993 september 9.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1998">1993-1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891475" type="ABS">116</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e212b76-8315-4bf6-a036-0d740c891ebe</unitid>
            <unittitle>Bibliografie van het werk van Ritzen, opgesteld bij zijn aanstelling door de Centrale Directie Voorlichting, Bibliotheek en Interne Betrekkingen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989">1989.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>117-119</unitid>
            <unittitle>Besluitenlijst van het Bewindsliedenoverleg binnen het ministerie van O en W</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1992">1989-1992. Het bewindsliedenoverleg is het overleg tussen de minister, de secretaris-generaal e de directeuren van de afdelingen onderwijs.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891476" type="ABS">117</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d12aee4-2cf8-4778-823a-603f4999d751</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1990">1989-1990</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891477" type="ABS">118</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/193a195a-1026-405d-9b0e-37ba3f28d261</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1992">1991-1992</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891478" type="ABS">119</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04c8be02-048b-4a49-8bf3-99b4eac63807</unitid>
              <unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993-1994</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891479" type="ABS">120</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fec4191-d95e-4c63-8acd-16340af2a15f</unitid>
            <unittitle>Ingekomen gedicht van Ruud Lubbers bij gelegenheid van het welslagen van de kabinetsformatie, kaartje van het bestuur van de Landelijke Studentenvakbond en enkele karikaturen van n.n</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1988/1995">1988, 1995 en z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891480" type="ABS">121</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93b7991f-29ec-4a37-8dd3-78c50a47c3a9</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen over opvattingen van Ritzen als minister en als "bekende Nederlander" met artikelen van hemzelf</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1997">1989-1997 en z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891481" type="ABS">122</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57e6d1d1-68c6-4c42-b6b7-eee64509eaff</unitid>
            <unittitle>Ministerie op maat, ruimte voor nieuwe verhoudingen. Rapport van de projectgroep departementale organisatie O en W, met het rapport Anders en beter? terugblik op het reorganisatieproject</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990 mei.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891482" type="ABS">123</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67b93d1b-f220-454f-a753-ad6234d40e5d</unitid>
            <unittitle>Ingekomen exemplaar van de Economics of education review, geleid aan beroepsonderwijs en -opleiding in de ontwikkelingslanden. Engels</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891483" type="ABS">124</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82708b2b-c7d8-4a5d-9aa7-a1efa2ed9ce5</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende interne beraadslagingen in het kabinet over enkele moties van de Tweede Kamer naar aanleiding van een raamovereenkomst tussen het ministerie en de vakorganisaties met betrekking tot het onderwijs bij gelegenheid van de debatten over de begroting voor 1993</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891484" type="ABS">125</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dfc6f6b-b2d9-422c-beaf-e9cde63e0320</unitid>
            <unittitle>Bandopname van een reportage van de KRO voor het radio-actualiteitenprogramma Echo over de vergadering van de onderwijscommissie van de Tweede Kamer met Ritzen op 10 maart 2004, met geleidebrief</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994 mei 2.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891485" type="ABS">126</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24050030-db05-484c-84fd-14d7d242b6cd</unitid>
            <unittitle>Kladaantekeningen tijdens onderhandelingen over in te vullen ministersposten tijdens de kabinetsformatie van 1994.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891486" type="ABS">127</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9e6cd27-d793-48e1-ad4a-5aca4c181ac4</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de bezuinigingen op de post onderwijs in de rijksbegroting voor 1995, met aantekeningen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994 juli en z.j. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891487" type="ABS">128</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c00a7b1-2b1d-4e62-9cd6-68370c8f6353</unitid>
            <unittitle>Ingekomen handboek voor de ministerraad ( het zog. "blauwe boek") met geleidebrief van J.H.Kist</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994. december 2.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891488" type="ABS">129</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe8473c2-e80d-4601-8b0f-b71ae61a96e4</unitid>
            <unittitle>Voorlichtingsbrochure van het ministerie over de Wet Educatie en Beroepsonderwijs in hoofdlijnen. Engels</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891489" type="ABS">130</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/134560e8-3851-49dd-ae4b-d41795a0ecdb</unitid>
            <unittitle>Teksten en schema's van toespraken, gehouden door minister Ritzen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996/1998">1996-1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891490" type="ABS">131</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/210848e9-e74d-4352-9c0d-d57044d79dac</unitid>
            <unittitle>Topkwaliteit en relevantie, samenvatting van het Wetenschapsbudget 1997, uitgegeven door het ministerie van OCenW</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891491" type="ABS">132</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2761110-e080-4f9e-b0a5-e3d2bf2ae9da</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Ritzen tijdens het kabinetsberaad over de benoeming van J. Stekenburg tot burgemeester van Tilburg</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891492" type="ABS">133</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc99a514-a6b9-4268-b842-9797c8c2e8de</unitid>
            <unittitle>Reader met stukken, verzameld voor zijn deelneming aan de bijeekomst van het External Advisory Panel on Education van de Wereldbank op 2-3 maart 1998 en een daarbij gevoegd bezoek aan Washington</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997/1998">1997-1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891493" type="ABS">134</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2ae2d14-d58c-4695-b215-64ed1ae62ffd</unitid>
            <unittitle>Intern memorandum van het irectoraatrWetenschappelijk Onderwijs over de voorwaarden voor toepassing van het beta-conventant inzake verlengde studieduur bij studiefinanciering. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">27 mei 1998.</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Achterop enkele notities van Ritzen over termen met betrekking tot het internet.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891494" type="ABS">135</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cdb7ae8-2ef4-4a3e-ac8a-7fc4f2e32aea</unitid>
            <unittitle>Ingekomen nota's inzake het onderwijs tijdens de kabinetsformatie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891495" type="ABS">136</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb052c51-ba25-4e53-acc5-db0f38a3982d</unitid>
            <unittitle>Fotokopie van een ingekomen missive van het Ministerie van Buitenlandse Zaken over de voorgenomen onderwijshervormingen in Polen, met kladaantekeningen naar aanleiding van de Europese ministersvergadering</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998 juni. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891496" type="ABS">137</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dde0f44-152c-4513-9512-ab0fb8b9dc90</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen, houdende instructies voor het te houden interview ten behoeve van de evaluatie van de Informatie Beheergroep IBG. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">11 september 1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891497" type="ABS">138</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8126544-47ce-4f56-9929-33d69f4cc307</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn afscheid als minister van Onderwijs Cultuur en Wetenschapsbeleid en het daarbij gehouden diner, met krantenartikelen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>139-142</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding en uitgave van zijn boek De minister, een handboek.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891498" type="ABS">139</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a24b9e3c-7000-43bc-a6ca-65baf8be674f</unitid>
              <unittitle>Ingekomen kopieën van literatuur, literatuuruittreksels en eigen aantekeningen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1998">1993-1998.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891499" type="ABS">140</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf029dd6-d339-4de9-b1e3-1690c53c0776</unitid>
              <unittitle>Verzamelde politicologische brochures <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1997">1993-1997.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891500" type="ABS">141</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/269c9eee-c74d-4233-b9da-880b4259be80</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de uitgave, met ingekomen brieven en krantenrecensies <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998/1999">1998-1999.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891501" type="ABS">142</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/653d7ca1-8f8f-445c-9969-16f4d9b4b449</unitid>
              <unittitle>Digitale versie van de tekst, 33 inch diskette <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999">1999.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>143-147</unitid>
            <unittitle>Thematisch verzamelde stukken betreffende zijn beleid en optreden als minister, ter verwerking in zijn boek De minister, een handboek, met aantekeningen en conceptfragmenten van het manuscript</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994/1998">1994-1998.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891502" type="ABS">143</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06bdfe99-9423-4c79-b8c8-10ce37c56106</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Ritzen over zijn verrichtingen ten aanzien van het onderwijsbeleid over 1989-1991. Uittreksels uit zijn dagboek <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891503" type="ABS">144</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/283be3a3-531b-4095-85c5-decc3dec2765</unitid>
              <unittitle>Hoofdstuk 2 en 3.1.1. Stukken betreffende discussies over bestuurlijke vernieuwing in het voorjaar van <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891504" type="ABS">145</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54d95d3c-78fc-40d9-b1e9-d61752a5d7c2</unitid>
              <unittitle>Hoofdstuk 3, stukken betreffende de bijstelling van de begroting voor 1994 door het Kabinet Lubbers-Kok, met correspondentie over daarmee in verband staande problemen met de herinrichting van het beroepsonderwijs in <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">januari - mei 1994</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891505" type="ABS">146</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9a9a6d8-152e-40f9-ad1d-9e3a8f347369</unitid>
              <unittitle>Hoofstuk 5: Tweede kamer en departementen. Teksten van lezingen over democratie en correspondentie, en persartikelen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1994">1989-1994.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891506" type="ABS">147</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39b1554f-9a0c-43af-9411-070045623123</unitid>
              <unittitle>Korte samenvatting van het handboek <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Speciaal adviseur bij de Wereldbank.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>De Wereldbank of International Bank for Reconsgtruction and Development (Interbank) heeft een Human Development Network, waarvan Ritzen als vice-voorzitter was aangesteld. Zijn taak was die van speciaal adviseur voor onderwijs, gezondheidszorg en armoedebestrijding.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891507" type="ABS">148</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f273251a-6f53-4dd0-8f57-20f79d5ea679</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn sollicitatie en aanstelling en zijn daarna aan te knopen relaties</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891508" type="ABS">149</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e35eab88-6f14-4625-bccd-316bedc47438</unitid>
            <unittitle>Correspondentie met T.N.O. Internationaal over door TNO te verrichten onderzoekswerkzaamheden voor de Wereldbank</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998 juni-juli.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891509" type="ABS">150</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa0792eb-113c-4c97-b339-9f57284f0725</unitid>
            <unittitle>Ter advisering ontvangen stukken van de Wereldbank over een normenstelsel van sociaal beleid (good practices in social policy) en over prioriteitstellingen in onderwijsaangelegenheden (Human development)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1999/2001">1999, 2001. Het gaat hier om voorwaarden voor het verlenen van credieten en/of steun.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891510" type="ABS">151</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60150448-43ff-4250-8e1f-a9d060ddd7da</unitid>
            <unittitle>Tekst van een redevoering van Ritzen over de bestrijding van analfabetisme bij gelegenheid van de Europese start van de WDR2000 in Amsterdam op 3 en 4 oktober 2000, uitgegeven door de Wereldbank</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000">2000 oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891511" type="ABS">152</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8462d395-778b-4b3e-95d8-d1c0414a18d0</unitid>
            <unittitle>Map met transparante readers en programma's voor een bezoek van Ritzen als vice-president van de afdeling human development van de Wereldbankgroep aan de universiteit Wageningen wegens het 50 jarig bestaan van de afdeling ontwikkelingseconomie. Papieren en plastic dragers</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001.oktober,</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891512" type="ABS">153</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4cd4ec8-5bc2-4da1-b2ef-b52f34a8bb67</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende lezingen van Ritzen tijdens conferenties van het Dutch Expertise Consortium for International Development and Education (DECIDE) aan de Universiteit van Twente</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000/2001">2000, 2001. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891513" type="ABS">154</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5874273d-2f7e-4a28-b77c-b31450f1aaa6</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brief van de Nederlandse ambassade in Havana over zijn afspraak met de Cubaanse minister van Onderwijs, met exemplaar van de Franse versie van Granma International, voorlichtingsblad van de Volksrepubliek Cuba, over enkele openingen van onderwijsinstellingen door Fidel Castro en onderwijsvernieuwingen in Venezuela</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2001">2001 februari.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891514" type="ABS">155</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b585513-588a-46e6-8aff-2121ad95ec11</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een lezingen van Ritzen tijdens het vijftigjarig bestaan van het Institute of Social Studies in Den Haag over de perspectieven voor het hoger onderwijs in ontwikkelingslanden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002 oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891515" type="ABS">156</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02b0b662-05b1-41d7-848b-48aaf6c0ea8b</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn lezing over het ontwikkelingswerk va de Wereldbank voor een groep van de Europese Unie, met daarvoor benodigde docunentatie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2002">2002 september - oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Partij-aangelegenheden van de Partij van de Arbeid</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891516" type="ABS">157</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bf4b3a2-3990-4161-a554-97942a5d8303</unitid>
            <unittitle>Verzameling documenten van de werkgroep 'De rode draad': 1985 en z.j. (vanaf 1980) De werkgroep voerde oppositie tegen de brochure Weerwerk en stelde alternatieven voor; Ritzen behoorde tot de medewerkers.</unittitle>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891517" type="ABS">158</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb51861d-5e58-4757-a8af-2bc0bf650586</unitid>
            <unittitle>Smalle marges, grote gevolgen. nota van J.M. den Uyl over het door de PVDA voorgestane bezuinigingsbeleid</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982">1982 augustus.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891518" type="ABS">159</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a5da7f2-44f2-4bec-896d-afc7a5a1eafc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de werkgroep bedrijfsdemocratisering, met documentatie over ondernemingsraden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1987">1982-1987.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891519" type="ABS">160</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a0e4364-815c-4597-907b-98b2b0990def</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen voor een inleiding bij een congres van de PvdA bij gelegenheid van de honderdjarige herdenking van de oprichting van de Sociaal-Democratische Bond</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983">1983 oktober.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891520" type="ABS">161</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d54f3367-26e4-4877-a9b4-56e1eb48e34e</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen ten behoeve van een redevoering tijdens discussie binnen de partij over de uitwerking van een resolutie van het partijbestuur met betrekking tot arbeid.in het partijcongres, met exemplaar van Voorwaarts met nadere discussiepunten</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1984">1983-1984.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>162-165</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een rapport van de Partij van de Arbeid Om een werkbare toekomst, opgesteld door J.Van Kemenade Ritzen, Th. Wöltgens.en de daarop volgende congresdiscussies</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1985">1984-1985.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891521" type="ABS">162</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc211d75-b1a0-41e9-97af-7a3bc37b8ec8</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van het rapport en nadere nota's <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984">1984</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891522" type="ABS">163</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eca43b3b-7753-47f6-88c7-e4322d79f97f</unitid>
              <unittitle>Ingekomen kranten- en tijdschriftartikelen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1985">1984-1985</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891523" type="ABS">164</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fec59890-d888-4c46-89a5-434b7bd79878</unitid>
              <unittitle>Reader voor de studiebijeenkomst voor de WO</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891524" type="ABS">165</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43037c02-79bc-4408-afa5-16903d8b093e</unitid>
              <unittitle>Ingekomen congresstukken over de nota Sociaal-economische dilemma's voor de Partij van de Arbeid, met krantenartikelen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1985">1984-1985.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891525" type="ABS">166</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7d09157-27e6-4e77-83a0-97ea397e5cf3</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de verkiezingscampagne van de PVDA</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986 april.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891526" type="ABS">167</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd7104aa-44d6-4b02-aa7c-6758c9939244</unitid>
            <unittitle>Onze binding, ledenblad van de afdeling Groningen, gewijd aan het structuurplan, met artikel van Ritzen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986 september 13.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>168-170</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het door Ritzen opgestelde PvdA-rapport Werk Maken</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1988">1987-1988. In het rapport werk maken wordt bevordering van omscholing naar andere vakken aanbevolen als oplossing voor werkloosheid.</unitdate>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891527" type="ABS">168</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18456c86-82d0-41d8-9a3d-ca2d43a57bf3</unitid>
              <unittitle>Verslag van een studiedag Industriepolitiek en sociaal-democratie van de Wiardi Beckman Stichting naar aanleiding van het, opgesteld door Ritzen, met krantenknipsels <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1988">1987-1988</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891528" type="ABS">169</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72becfcc-b73d-40b7-9f53-9a349a0a85fc</unitid>
              <unittitle>Digitale versie van Werk Maken, later vastgelegd op CD-ROM <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987.</unitdate>
              </unittitle>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891529" type="ABS">170</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b2210719-ad99-484f-9491-c0ca16f3ef49</unitid>
              <unittitle>Exemplaren van het rapport Werk Maken, met rede van Ritzen tijdens de presentatie <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987.</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891530" type="ABS">171</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf7e297c-6a89-4a0f-8c04-deea7aac9800</unitid>
            <unittitle>Nota inzake het onderwijsbeleid voor het verkiezingsprogram van de PVDA, met schema's van propagandaredevoeringen voor de PVDA over het onderwijsbeleid van het kabinet Kok</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989/1994">1989 en z.j. (1994).</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891531" type="ABS">172</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/baacd80f-2168-4f3c-91c2-5d0657f05069</unitid>
            <unittitle>Nota van Ritzen voor de vergadering va de Adviescommissie Europese Politiek van de Partij van de Arbeid op 25 juni 1996, met verzamelde aantekeningen over Europese aangelegenheden en ingekomen nota's en brochures</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991/1997">1991-1997.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891532" type="ABS">173</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b602062-2910-4a21-a3fd-1325263a8870</unitid>
            <unittitle>Ingekomen nota's over verschillende beleidsterreinen ter voorbereiding van het verkiezingsprogramma van de PvdA, met exemplaar van het programma</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1993/1994">1993-1994.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891533" type="ABS">174</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51d06716-6adc-4862-8120-7f9df86e1367</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn bijdrage aan het verkiezingsprogramma en de voorbereiding van de campagne van de Partij van de Arbeid</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1997">1997.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891534" type="ABS">175</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f19a7263-51b1-478d-931d-03112b7cd167</unitid>
            <unittitle>Tekst van een artikel 'Knellende grenzen' over Europese integratieproblemen, bedoeld als concept voor een publicatie in Socialisme en democratie, met artikel over nieuwe Europese arbeidsverhoudingen in OR-informatie</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998 september, november.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891535" type="ABS">176</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7245560c-ca28-4378-8aeb-4a269d13bbd5</unitid>
            <unittitle>In memoriam van J. den Uyl door Ritzen in OR-informatie, vakblad voor ondernemingsraden,, met sigarenbandje met de afbeelding van Den Uyl en invitatie voor diens 65e verjaardag</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1984/1986">1984-1986. .</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Nevenactiviteiten</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891536" type="ABS">177</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a82aa0c-02f0-4bdb-8dc8-397295909285</unitid>
            <unittitle>Ontwerp van een artikel of ingezonden stuk over de kloof tussen het wetenschappelijk onderwijs en de arbeidsmaerkt</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">Z.j. (ca. 1976). Dit artikel is geschreven "buiten verantwoordelijkheid van het Sociaal en Cultureel Planbureau.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891537" type="ABS">178</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a9e823e-3244-4f66-a90e-3772e3a3b52f</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende zijn lidmaatschap in een sollicitatiecommissie voor kandidaten voor de post van interim-directeur van het UNESCO Intitute for Statistics (UIS)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1998">1998 mei - september.</unitdate>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="2891538" type="ABS">179</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dab868f8-2aaa-43b1-bc1f-e58439077279</unitid>
            <unittitle>Kranten- en tijdschriftartikelen met intervieuws van "oud-minister" Ritzen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2000/2005">2000-2005.</unitdate>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unittitle>Videobanden</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Videobanden uit zijn ministertijd</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Bij de beschrijving van deze banden is alleen gekeken naar de opschriften op de buitenkant, omdat afspeelapparatuur ontbreekt. De banden zullen nader worden beschreven en gewaardeerd zodra daarvoor accommodatie beschikbaar is.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891540" type="ABS">181</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4beb6e8f-c24a-46c6-81e7-c6b7a1b6cdb1</unitid>
              <unittitle>Presentatietraining J.M.M. Ritzen, geleverd door Tom Planken producties voorlichtingsadviezen videoproducties.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">1990 juni 25.</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>Op een aangehecht blaadje staat "camera-training".</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891541" type="ABS">182</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c852766b-1717-4260-ac33-d21494f0cfa2</unitid>
              <unittitle>Opname van het programma Klasgenoten. Maxell VX 189.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891542" type="ABS">183</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be5737e8-2bd6-4c94-ae41-9dbd87ee15c3</unitid>
              <unittitle>Frontiers of Europe, exploring borders and limits, conferentie voor de Europese week '91</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891543" type="ABS">184</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a367c12-19a8-4e13-84b2-3f5206d0ec01</unitid>
              <unittitle>Interview met Ritzen over de streekschool. Lengte 8 minuten 33 seconden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891544" type="ABS">185</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5222e36a-260a-40a9-9eb9-ec9c3c2ed504</unitid>
              <unittitle>Video-opnamen van televisie-uitzendingen van een bezoek van minster Ritzen op 20 januari 1993 tijdens de Week van het Beroepsonderwijs Band High Grade VHS Videocassette E 80, geleverd door drogisterij Het Kruidvat.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1992">1992 januari 21.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891545" type="ABS">186</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e44254c7-3415-4772-8047-2e9af6998dbe</unitid>
              <unittitle>Video-opnamen van de Middageditie door Aletta Bos. Videocassette TDK, met kenmerk H@ - VR.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891546" type="ABS">187</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a27abb4-496f-4739-a724-bf271c33e4d7</unitid>
              <unittitle>À propos; Paleis voor Schone Kunsten (Brussel), Geleverd door LU-group audiovisele technieken. Afspeelduur 60 minuten. Mogelijk is dit een touristische productie over de architectuur van het paleis</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1995">1995 februari</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891547" type="ABS">188</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d7c9a27-d653-47d4-9f79-abb30f1f71be</unitid>
              <unittitle>Openingsceremonie van het Van Steenis gebouw door koningin Beatrix. Band geproduceerd door het Audiovisueel Centrum van de Rijksuniversiteit Leiden. .</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996 juni 11.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891548" type="ABS">189</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d591788d-7cf7-4513-8b9d-f07cc2ee2760</unitid>
              <unittitle>Bijdrage minister J. Ritzen aan het Nationaal MKB-debat op 24 juni 1996</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996 juni 24. Duur 3 minuten, 32 seconden, Tom Planken producties , master DigiB, kopie VHS, tp no. 96011, norm PAL.</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">2.</unitid>
            <unittitle>Niet nader ingedeeld</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891549" type="ABS">190</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae9bbfcf-86af-4e17-a2f8-4a0af5b9e75c</unitid>
              <unittitle>Videoband Moskou, 55 minuten van 180. JVC videocassette 180 E-180 HR Dynarec. VHS. Z.j.</unittitle>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891550" type="ABS">191</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fab46bb-f21d-4003-8b94-3a63bba996ff</unitid>
              <unittitle>Videoband Chinax. 136 minuten van 180. Philips E 180 Quality grade VHS</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891551" type="ABS">192</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78e267ce-92d9-42b5-97a7-23eaa6a2b5fa</unitid>
              <unittitle>Videoband van een vraaggesprek of discussie van Ritzen in het televisieprogramma Capitool</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987">1987 februari 27.</unitdate>
            </did>
            <odd>
              <p>De band is geborgen in een cassettedoos met het opschrift Oorzaak, gevolg, symptomen en behandelingswijze van etalagebenen, door een leverancier van het medicijn loftyl.</p>
            </odd>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891552" type="ABS">193</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecee91b6-4845-4a53-9229-17fd3ab6b556</unitid>
              <unittitle>Band in een doos met het opschrift Take off for the future, door het Nederlands Luchtvaart College te Hoofddorp</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891553" type="ABS">194</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b1ca900-88a0-4e70-8dfe-867195ee0115</unitid>
              <unittitle>Band XXVII, met het adres van de familie Dommisse te Haarlem. KODAK E-180 VHS</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891554" type="ABS">195</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e25c2e4-9f4d-43f8-90fc-3d9bdd8e2a1c</unitid>
              <unittitle>Band, voorzien van een cijfer 1 in een foudraal met het opschrift met het opschrift Afscheid, Diversen (Niet bewaren), voorzien van een cijfer 2 . Sony Vivax B280028.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j. Het verschil in cijfers doet vermoeden dat de te bewaren band in het verkeerde foudraal is gestopt.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891555" type="ABS">196</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16c05119-87e1-4a9f-9977-2f0322a7bf06</unitid>
              <unittitle>"Tegenbezoek werkbezoeken" (deels afgescheurd). Sony VHG.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891556" type="ABS">197</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ab1b8c0-8fd8-44dd-b81b-a9782c6eb920</unitid>
              <unittitle>"Jo bij Karel + scène + paradiso + Freek", genummerd 9 Z.j HS VHS D161EG. E-180. Mogelijk staat hier een interview met Ritzen door de AVRO-reporter Karel van der Graaf op.</unittitle>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891557" type="ABS">198</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34551e17-dc60-4dec-b619-1de19e94f67e</unitid>
              <unittitle>Drie onbeschreven video's</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.j.</unitdate>
            </did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2891558" type="ABS">199</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70dd657d-9188-4845-91f8-19353edecf95</unitid>
              <unittitle>Computerbeeldscherm.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1990">Z.j. (ca. 1990)</unitdate>
            <physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc></did>
            <phystech type="ABS">
              <p>Niet raadpleegbaar</p>
            </phystech>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>