<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:56:18 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.21.129::Collectie 143 Von Pestel)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/324fbe4f-f00d-42af-bc5c-00237d5089ff" urn="2.21.129.ead.xml">2.21.129</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de familie Von Pestel, 1751-1802</titleproper>
        <author>J. Steur</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1960">1960</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090317">17 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100104"> 4 januari 2008 </date>
        <item> Enkele beschrijvingen aangevuld n.a.v. notities in handschrift in oude inventaris, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121128">28 november 2012</date>
        <item>
          <num>1</num>Afbeelding ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
      </change>       
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie 143 Von Pestel</unittitle>
      <unittitle type="short">Pestel, von</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1751/1802" type="inclusive">1751-1802</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C25102</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.50 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">138 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en enkele stukken in het <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language>..</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <persname>Pestel, Friedrich Wilhelm (von)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Mr. Friedrich Franz Ludwig von (1764-1805)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer Wilhelm Friedrich von (1802-1880)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer Franz Ludwig Ferdinand Carl von ((1831-1859)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von (1834-1930</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer Willem Frederik Anne von (1864-1935)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer Rudolf Willem Frederik von (1915- )</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Jonkheer J.W.F.G. van</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Pestel, Mr. Conrad Ferdinand Friedrich von (1766-1834)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het familiearchief bevat archivalia van de familie Von Pestel. De stamvader van de familie Von Pestel - F.W. Pestel - was hoogleraar staats- en natuurrecht in Leiden. Verder hebben de leden van het geslacht carrière gemaakt als militair, pensionaris, notaris of advocaat. Het betreft privéstukken van de familie als dagboeken, gedichten en portretten en stukken betreffende de genealogie, maar ook een neerslag van de functies die bekleed zijn door de diverse leden van de familie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Familie Von Pestel</head>
          <p>Volgens Nederland's Adelsboek 1916, blz.67 was Thomas Pestel hofprediker van koning Hendrik VIII van Engeland. Een zoon week ter wille van het geloof uit naar de Nederlanden en werd commandant van Doesburg. Diens zoon verbleef te Minden, wiens zoon David Pestel (1605-1634) hoogleraar in de rechtswetenschap te Rinteln (in het graafschap Schaumburg-Lippe) werd en in 1648 deel nam aan de vredesonderhandelingen te Munster. Een zoon die te Minden woonde had een aldaar 24 juni 1691 geboren zoon Friedrich Ulrich Pestel, die hoogleraar in de rechtswetenschap te Rinteln werd en aldaar in november 1764 overleed, nadat hij in 1722 gehuwd was met Helena Elisabeth Lenderking, dochter van de advocaat en burgemeester Lenderking te Rinteln.</p>
          <p>Diens zoon Friedrich Wilhelm Pestel werd hoogleraar in Rinteln en in 1763 aan de Leidse hogeschool. Daardoor is hij de stamvader van het Nederlandse geslacht Von (of Van) Pestel, dat nu hier te lande in de mannelijke lijn is uitgestorven.</p>
          <p><extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_2.21.129_Genealogische-tabel.jpg" linktype="simple" show="embed"/></p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archiefje van het geslacht Von Pestel berustte onder de dochters van de overleden Haagse notaris Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel (1864-1935) te 's-Gravenhage en werd ter inzage gegeven aan haar neef Jonkheer dr.E.A. van Beresteyn aldaar, die een band met stukken van Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel (1764-1837) uit leende aan een der zusters Van Pestel, die met haar man Freiherr Von Wangenheim in Brunswijk woonde. Op 23 december 1940 haalde Jonkheer Van Beresteyn een portefeuille met genealogisch materiaal uit het archief-Pestel; deze map is verloren gegaan bij een brand in zijn buitenhuis. Het overige archief-Von Pestel plaatste hij tijdens de tweede wereldoorlog, zonder voorkennis der familie, bij zijn persoonlijk archief, in het Algemeen Rijksarchief, waaruit de stukken het vorig jaar te voorschijn gekomen zijn. Thans berust de door Freiherr Von Wangenheim geleende band, ondanks de oorlogsgebeurtenissen in Duitsland, ten huize van mevrouw Wilbrenninck, geb. Jonkvrouwe Bertha Johanna van Pestel, Floris Grijpstraat 21 te 's-Gravenhage. De bedoeling is dat deze band in de toekomst bij het familie-archief alhier geplaatst zal worden. Bedoelde band houdt in een levensschets van Mr.Friedrich Franz Ludwig von Pestel (1764-1837), door zijn zoon Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel, kapitein der artillerie te Amersfoort, samengesteld in 1851-1852 en 120 bladzijden beslaand. Daarbij zijn ingebonden een aantal bewijsstukken, o.a. brieven ontvangen door Mr.F.F.L. von Pestel, als pensionaris van Vlissingen en als rechter in het Nassause land, van Prins Willem V en zijn gemalin Prinses Wilhelmina, van de Erfprins van Oranje en latere Koning Willem I, van Prins Frederik en van de Hertogen van Nassau, te zamen 138 bijlagen over de jaren 1788-1833.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.21</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie 143 Von Pestel, 1751-1935, nummer toegang 2.21.129, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Pestel, von, 2.21.129, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>Onderstaande stukken van Karel Willem Frederik Prins van Nassau-Weilburg <note>
            <p>Karel Willem Frederik Prins van Nassau-Weilburg werd geboren in Kirchheim-Bolanden op 1775 mei 1, en overleed op een niet bekende plaats 1807 mei 11. Hij was een zoon van Karel Christiaan, Vorst van Nassau-Weilburg (1735-1788) en Wilhelmina Carolina Prinses van Oranje-Nassau (1743-1787). Hij streed in dienst van het Nederlandse leger.</p>
          </note> werden aangetroffen in het familie-archief Von Pestel, dat tijdens de tweede wereldoorlog in het Algemeen Rijksarchief kwam. Dit is in zoverre verklaarbaar, daar Mr. Friedrich Frans Ludwig von Pestel (1764-1837) in Diez a.d.Lahn in briefwisseling stond met 's Prinsen zuster Amalia, door haar huwelijk Vorstin van Anhalt-Bernburg-Schaumburg-Hoym en residerend op het slot Schaumburg aan de Lahn bij Diez. <note>
            <p>Zie archief-Von Pestel inv. no. 52 en no. 78.</p>
          </note>
        </p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Ingekomen brieven bij Karel Prins van Nassau-Weilburg, kolonel kommandant van het tweede regiment Oranje-Nassau der Staten- Generaal der Verenigde Nederlanden, van zijn zuster Amalia Prinses van Anhalt geb. Prinses van Nassau-Weilburg, 1793-1794, 3 stukken.
<list type="simple">
                <item>Aan de brief van 4 mei 1794 is vastgehecht een ongedateerd schrijven, waarschijnlijk van Prinses Wilhelmina van Pruisen, de latere koningin Wilhelmina.</item>
              </list>
            </item>
            <item>Brieven aan Prins Karel van Nassau-Weilburg van zijn zuster Prinses Henriëtte van Nassau-Weilburg, 1793-1794, 2 stukken.</item>
            <item>Oorlogstestament van Karel Prins van Nassau-Weilburg, kolonel commandant van het tweede regiment Oranje-Nassau, 1794, 1 stuk.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Bovenstaande stukken betreffende Karel Willem Frederik Prins van Nassau-Weilburg zijn overgebracht naar toegang 1.11.01.01: Inventaris van de collectie aanwinsten van de voormalige Eerste Afdeling van het Algemeen Rijksarchief, 11e eeuw-1933, inv.nr. 2078.</p>
      </separatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Friedrich Wilhelm (von) Pestel (1724-1805).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Friedrich Ulrich Pestel (1691-1764) en Helena Elisabeth Lenderking, geb. Rinteln, 1724 januari 7, overl. Leiden 1805 oktober 16, tr. 1752 mei 16 Sophie Wilhelmine von Redeker, geb. Vlotho in Westfalen, 1731 mei 17, overl. Leiden 1783 december 10, dr. v. Franz Conrad von Redeker, domeinraad. Studie in Rintelen en Göttingen, 1747 doctor in beide rechten, docent zedekunde aan de Academie te Rinteln, 1748 hoogleraar rechtswetenschap te Rinteln, 1763 hoogleraar natuur- en staatsrecht te Leiden, zijn Commentarii de Republica Batava (Lugd.Bat, 1782) is de eerste uitvoerige historische beschrijving der staatsinstellingen van de Republiek met zijn ambtsgenoot A. Kluit werd hij in 1795 als hoogleraar afgezet, met behoud van zijn jaarwedde van ƒ 2000.-; vertrokken naar Duitsland; in 1802 onder aandrang van curatoren en senaat teruggeroepen; hervatte 1803 zijn colleges. In 1792 verhief de Keizer deze hoogst bekwame jurist en historicus in de adelstand met de naam Von Pestel. Zie Mr. J. van Kuyk in: Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek, III, kol.968-969.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158326" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01e9666c-25d9-4a2b-8070-c02ae25a8caa</unitid>
            <unittitle>Gedichtje op de Europese mogendheden, geschreven in een kinderhand,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Volgens potloodaantekening geschreven door de latere prof.dr. Friedrich Wilhelm von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158327" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7bdef83-9a37-4c7c-bd05-3c4e34f8f5c4</unitid>
            <unittitle>Lijst van colleges der Hessense academie te Rinteln (gedrukt).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In de juridische faculteit worden o.a. vermeld Fridericus Ulricus Pestel en Fridericus Wilhelmus Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158328" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4bb9d93-ff52-4139-8bd2-cc7ff349fe57</unitid>
            <unittitle>Afscheidsgroet van zijn studenten voor Friedrich Wilhelm Pestel, Hessisch regeringsraad en hoogleraar aan de Ernestinische hogeschool te Rinteln, bij zijn vertrek als hoogleraar in staats- en privaatrecht naar de Leidse universiteit, (gedrukt).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158329" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c213d24b-c344-494c-aa88-d26449d6d8c4</unitid>
            <unittitle>"Synchronisme des evenemens les plus remarquables du genre humain après le déluge arrivé selon le calcul le plus approuvé en 1656 après la création qui a duré un an et dix jours" door Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158330" type="ABS">5</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02a20c92-b456-42d4-a512-e842d1f16413</unitid>
            <unittitle>Tabellen van de staatkundige toestand van Europa sinds het laatste deel van de dertiende eeuw tot aan de regering van Keizer Maximiliaan I in 1493, door Von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158331" type="ABS">6</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd5696c8-bdcb-440f-b390-4a5fe01d7151</unitid>
            <unittitle>"Considérations sur les changemens principaux arrivés dans l'Europe entiere pendant le règne de Maximilien I jusqu'à I'an 1519", door Von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158332" type="ABS">7</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52be0b44-6f15-4f09-b9f0-dacfb34f5684</unitid>
            <unittitle>"Réflexions générales sur les principaux changemens arrivés pendant le tems de Charles V dans le système de l'Europe, et dans l'état intérieur des differens pais de l'Europe à l'égard du gouvernement et dans les aisances plus au moins grandes procurées au peuple", door Von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158333" type="ABS">8</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d42180f6-78b6-49d1-973d-e35762450596</unitid>
            <unittitle>"Suite des evenemens sous le règne des Empereurs Maximilien 2 et Rudolphe 2", door Von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158334" type="ABS">9</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9ed2822-ae0e-4da8-9cc2-a0a53975ff79</unitid>
            <unittitle>"Etat de l'Europe en 1630 lorsque Gustave Adolphe parût sur le theatre de l'Allemagne", door Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158335" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea05d2bb-5cb7-49e7-929b-8111e34fc659</unitid>
            <unittitle>"Remarques sur le militaire" van keizer Maximiliaan I tot koning Frederik de Grote, door Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158336" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee9dd090-2478-4919-a6d1-bb10b9e109a4</unitid>
            <unittitle>"Origine et établissement actuel des ordres religieux (geistliche Ritterorden)" door Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158337" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b91e5eb-688d-4671-9baf-cf38e1f08427</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen over staatsrecht en geschiedenis van geestelijke en wereldlijke vorstendommen van het Heilige Roomse Rijk, door Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158338" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d0539ba-8815-4348-b8f0-80565a505570</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Von Pestel over staatsbestuur en staatsrecht, genummerd I - XVII,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158339" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92828cce-2ad1-4f61-b751-e39697209350</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van en voor professor Von Pestel</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">(c.1800)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158340" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ffcd1ee-1387-4369-b0e0-a3358234e0e9</unitid>
            <unittitle>Eigenhandige afscheidsgroet van prof. F.W. von Pestel bij zijn gedwongen vertrek uit Leiden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796">1796</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158341" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/815d5386-8c39-4867-b05a-e3656ab3a3ac</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het verzoek van de senaat der Leidse universiteit in 1802 aan de hoogleraar F.W. von Pestel om zijn in 1795 verlaten post weder te komen bekleden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1802">(1802) en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158342" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed0b7dca-8bef-472c-97d3-0ac872311e58</unitid>
            <unittitle>Kennisgeving aan "Doctor Pestell in Leiden" door Heinrich von Plotho, luitenant bij het Koninklijk Pruisisch Infanterie-regiment Von Hallman, en Johana Wilhelmina Rappard, in Rastenburg, van hun voorgenomen huwelijk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">1775</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158343" type="ABS">18</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2db4450e-6172-4d92-91dd-6b6c81816551</unitid>
            <unittitle>Gedicht van Muller Massis op prof.Allemand, collega van prof. Von Pestel te Leiden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">(c.1786)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Volgens Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek I, 75-76, werd Jean Nicolas Sébastien Allamand (1713-1787) 1 februari 1749 prof.math. et phil. te Leiden.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158344" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e89fe55-5d33-4098-8d3b-38346fe455ca</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van dr.Jona Willem Te Water voor F.W. Pestel, over geleerden als Ubbo Emmius, Papenbroek e.a.,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158345" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e33bec5e-a138-46d0-85f6-0fbdf5a56876</unitid>
            <unittitle>Acte waarbij de Rooms Keizer Franz II de hoogleraar in het staats- en privaatrecht Friedrich Wilhelm Pestel met zijn wettige nakomelingen verheft in de adelstand van het Heilige Roomse Rijk en de familienaam Pestel verandert in Von Pestel, met het keizerlijk zegel in koperen doos, in blikken trommel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792</unitdate>
            <physdesc>1 band</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158346" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b625f86-2dad-4c1f-a1a8-75112d6133e2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de kosten der adelsverheffing van Friedrich Wilhelm Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1838">1792, 1793, 1838 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158347" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8a6e96e-ed2a-4a2e-ab97-66602089755e</unitid>
            <unittitle>Geschreven en getypt afschrift van het adelsdiploma van Keizer Frans II voor Friedrich Wilhelm Pestel van</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792/1925">1792 (c.1875) en (c.1925)</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158348" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63af79be-25d8-4692-96f7-5cfae5df27e0</unitid>
            <unittitle>Brief aan een Excellentie, geschreven door Von Pestel te Leiden ter aanbeveling van zijn zoon,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">1793</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158349" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef6d54e1-afa6-40dd-851f-73bc757914db</unitid>
            <unittitle>Verjaarsgedichten van F.W.von Pestel voor zijn dochter Charlotte von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798/1802">1798, 1802</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Charlotte Christiane von Pestel werd 22 dec.1759 te Rinteln geboren en overleed 10 september 1843 te Leiden.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158350" type="ABS">25</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca5f1415-cb6d-407a-a3cc-8d7d19c4e6ee</unitid>
            <unittitle>Latijns briefje aan (Von Pestel) van L.Wensinck Rouveroy,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804">1804</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158351" type="ABS">26</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b38f36e7-4b3f-4a79-b9d3-9b9d0956ab26</unitid>
            <unittitle>Schimpdicht op de Jezuiten,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158352" type="ABS">27</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46f89605-7123-4a01-95dc-8fb1c099ae11</unitid>
            <unittitle>Gedichten van Borger en M. Siegenbeek op het overlijden van de achttienjarige Hendrik Albert van der Palm,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158353" type="ABS">28</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8c1eae1-9253-49c0-8629-fd32b37b56a0</unitid>
            <unittitle>Silhouette van Vorst Gallitzin te St.Petersburg</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">(c.1800)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Leerling van prof. Von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158354" type="ABS">29</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e21fd8e-a8dd-4d0b-9c82-a36cddc18a0a</unitid>
            <unittitle>Gelijktijdig gewaarmerkt afschrift der beschikking van F.W. von Pestel ten behoeve zijner dochters die hem verpleegd hebben,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Dit waren Charlotte (zie inv.no.24) en Auguste Louise Wilhelmine von Pestel, geb. 4 dec.1762 te Rinteln, overl. 6 augustus 1829 te Leiden.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158355" type="ABS">30</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fca4f1a-9c8f-43f9-bfbd-dd7f31ddeb78</unitid>
            <unittitle>Gedichtje van L. Wensinck v. Rouveroij op het overlijden van F.W. Pestel op</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">16 oktober 1805</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158356" type="ABS">31</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b97c6c1f-20c5-40a0-997f-0cde4cb39c4f</unitid>
            <unittitle>Levensbericht van Frederik Willem von Pestel, overleden</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">16 oktober 1805. z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In het Latijn; onbekend door wie.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158357" type="ABS">32</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe577302-923e-4ac5-892b-6447b093822e</unitid>
            <unittitle>Aanspraak van Jona Willem te Water in de jaarlijkse algemene vergadering van de Maatschappij der Nederlandse Letterkunde te Leiden (gedrukt) op</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">2 juni 1806</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Betreft o.a. Fredrik Wilhelm von Pestel, lid sedert 1774.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158358" type="ABS">33</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3951198-aa96-4f6b-97e9-22d6ed9c9002</unitid>
            <unittitle>"Pestel." Gedachtenisrede door Mr. Willem Bilderdijk. Gedrukt te Leiden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1809">1809</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158359" type="ABS">34</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2405d67c-d29a-4d4b-8573-d23e85b29878</unitid>
            <unittitle>Gedicht van Abraham de Keyzer voor de kinderen van de hoogleraar Friedrich Wilhelm von Pestel na diens overlijden op afgeschreven door Mr. Conrad Ferdinand Friedrich von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">16 oktober 1805,</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, (1764-1837).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Friedrich Wilhelm von Pestel (1724-1805) en Sophie Wilhelmine von Redeker, geb. Leiden 1764 oktober 15, overl.Wiesbaden 1837 mei 6, 1779-1786 student in de rechten te Leiden, tr. Ohsen 1801 april 9 Charlotte Theodore Justine Freiin von Gerstein-Hohenstein, dr. v. Freiherr Carl Franz von Gerstein-Hohenstein en Rosine Elisabeth von Reiche, geb. Vernewahlshausen 1770 maart 7, overl. Wiesbaden 1833 januari 26, 1787 advocaat te 's-Gravenhage, 1788 pensionaris van Vlissingen, 24 juni 1800 door Prins Willem V benoemd tot raad van Justitie te Dillenburg, 1811 raadsheer in het hof van appèl te Dusseldorp, 1814 lid van het hof van appèl te Diez a.d. Lahn.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158360" type="ABS">35</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce11c331-ca2d-48c6-8152-dd2ae4dd8cf6</unitid>
            <unittitle>Zegel in rode was der provincie Zeeland, losgeraakt van een diploma van het Hof te Middelburg betreffende meerderjarigverklaring van Mr. F.F.L. von Pestel. In blikken doos. Met desbetreffende aantekening door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849">1849</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158361" type="ABS">36</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/506c10c6-105b-4cb3-98ec-77cbb508e92c</unitid>
            <unittitle>Tekst der toespraak van Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel bij zijn installatie als pensionaris van Vlissingen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">(voor of in 1789)</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158362" type="ABS">37</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57ba9e3e-81f9-4a92-b817-9d681e9ee4a7</unitid>
            <unittitle>Brief aan Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, pensionaris van Vlissingen, van Lampsins over Prins Willem V en Zeeuwse aangelegenheden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158363" type="ABS">38</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72f6dfbc-67e9-47ad-9663-998c00398ae5</unitid>
            <unittitle>Brief aan Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, pensionaris van Vlissingen, van J.S. van der Mandere, douairière Van de Perre</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">(1789)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Jaartal met potlood bijgeschreven.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158364" type="ABS">39</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ec349ec-1e0e-4b3e-9f54-c66185fb3a9a</unitid>
            <unittitle>Eigenhandige militaire orders van de Erfprins van Oranje voor zijn secretaris bij zijn hoofdkwartier Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, pensionaris van Vlissingen, betreffende de verdediging van de Republiek tegen de Fransen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1794/1795">1794-1795 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158365" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f040f54b-08a6-4331-bb2f-bcea544b364e</unitid>
            <unittitle>"Carte des routes des Pays-Bas et des frontières de France" door J.B. De Bouge,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Volgens dorsaal opschrift gebruikt door Mr. F.F.L. von Pestel, gedetacheerd bij het hoofdkwartier van de Erfprins van Oranje als secretaris der Staten van Holland bij het leger.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158366" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd9f2162-5c66-4e7b-84ff-6e8a09b43351</unitid>
            <unittitle>Aantekening van Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel over zijn besprekingen met aanhangers van het Huis van Oranje in de Republiek in</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1795">juli 1795</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158367" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cda8b95b-8107-4bd4-9ec9-2c03d7bf275d</unitid>
            <unittitle>Ingekomen stukken bij en minuten van uitgaande stukken van Mr. F.F.L. von Pestel betreffende de oorlogsgebeurtenissen in het Nassause land,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1796/1806">1796, 1805-1806 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158368" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e3c9b9d-570a-4ab3-8a8a-0261dd9b372c</unitid>
            <unittitle>Familie-aantekening door Charlotte von Oheimb, geb. Von Gerstein, tante van Charlotte von Pestel, geb. Gerstein-Hohenstein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800">(c.1800)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158369" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a9c4de0-04bd-4b59-9455-abf971120bba</unitid>
            <unittitle>Brieven ingekomen bij Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel te Dillenburg van Prins Willem V, de Erfprins van Oranje en Prinses Louise,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1800/1803">1800-1803</unitdate>
            <physdesc>4 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De brief van de Prins van Oranje van 13 mei 1800 is een afschrift.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158370" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70752962-7f92-425c-ab5f-7ab56bf30036</unitid>
            <unittitle>Reispas naar Dillenburg, uitgereikt door de magistraat van Duisburg, voor de burgers en kooplieden Von Gronemeyer en Von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801">1801</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158371" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/787165e6-9c7f-4b08-bbc5-34d84eb419f0</unitid>
            <unittitle>Reispas voor de Fürstlich Oranien-Nassauische Regierungs Rath Von Pestel te Dillenburg van de Fürstlich Oranien-Nassauische Landes-Regierung te Dillenburg,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1804">1804</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158372" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e33b9a47-a344-4007-9d60-d80e60e42c52</unitid>
            <unittitle>Stukken van Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel betreffende de belediging hem aangedaan door de Geh. Commerz Rath Von Canstein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158373" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd3ec8f0-9d0c-4b4c-ade5-05d63cc4e4c9</unitid>
            <unittitle>Brief aan Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, Ober Appellations Rath te Dusseldorp, van Von Canstein te Dillenburg aangaande een benoeming van Eversman,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812">1812</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158374" type="ABS">49</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/add3f95d-9b97-467b-952b-8d31044e2514</unitid>
            <unittitle>Uitnodigingen voor Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1812/1832">1812-1832</unitdate>
            <physdesc>4 stukken en 1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158375" type="ABS">50</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d6e2722-90b7-4306-a22d-f76e36730290</unitid>
            <unittitle>Buitenlands paspoort van het hertogdom Nassau voor Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, Oberappellations Rath te Diez,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">1816</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158376" type="ABS">51</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bc0e63f-9d70-42da-b8ca-db2babc5975d</unitid>
            <unittitle>Brief aan Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel, ter ere van zijn verjaardag geschreven door zijn zoon Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">1816</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158377" type="ABS">52</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6e51b8d-c6d0-443d-a24c-05c212f2956f</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven bij Von Pestel van Amalia Vorstin-weduwe van Anhalt-Bernburg-Schaumburg-Hoym, geb. Prinses van Nassau-Weilburg en van haar hofdame freule C. von Stein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820/1826">1820-1826 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>23 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158378" type="ABS">53</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/247a753f-78c5-4bd3-a837-0b93de56174c</unitid>
            <unittitle>Brief van de directeur-generaal van Oorlog De Eerens aan Von Pestel, hem namens de Koning dankend voor de van de Hertog van Nassau bekomen toestemming om in het hertogdom voor de Koning troepen te werven (afschrift).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie Algemene Staatssecretarie, 30 nov.1830 La K 47 geheim.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158379" type="ABS">54</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9853e1a-29ad-40cc-98ef-8a7952b738a3</unitid>
            <unittitle>Minuut-brief door Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel geschreven aan de Kon. Nederlandse gezant Von Eck in Stuttgart over het hertogdom Nassau,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158380" type="ABS">55</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cece29bd-6f9f-4cf5-a465-622421d045ea</unitid>
            <unittitle>Veiligheidskaart, uitgereikt door de directeur van politie te Leiden voor Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel te Wiesbaden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158381" type="ABS">56</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93ba7598-5a98-4b02-8870-7c7830e33227</unitid>
            <unittitle>Reispas uitgegeven door de Landes regierung van het hertogdom Nassau aan de gewezen Koninklijk Nederlandse Oberapellations gerichtsrath Von Pestel met familie te Wiesbaden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158382" type="ABS">57</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f5fff34-af61-4dd5-8f15-5572ff1851c6</unitid>
            <unittitle>Nederlandse, Duitse en Franse gedichten, waarschijnlijk verzameld door Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel of zijn zoon Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820/1825">1820, 1825 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158383" type="ABS">58</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e25da091-4516-49d9-823f-fb06ad12d222</unitid>
            <unittitle>Lijsten van titels van boeken betreffende staatsrecht en geschiedenis van Europese landen, opgemaakt</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837">25 mei 1837</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>waarschijnlijk toebehoord hebbend aan Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158384" type="ABS">59</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68c5e961-22e4-4b43-8bc5-d021302bc896</unitid>
            <unittitle>Portret van Philipp von Pestel (1768-1835), Koninklijk Pruisisch opperpresident der Rijnprovincie, gelitografeerd door P.W. Kreeft,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel (1802-1880.)</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Mr. Friedrich Franz Ludwig von Pestel (1764-1837) en Justine Freiin von Gerstein-Hohenstein (1770-1833), geb. Dillenburg, 1802 februari 9 overl. Utrecht 1880 januari 30, tr. Antwerpen 1826 januari 26 Philippina Christina Scherer, dr. v. Georg Friedrich Scherer en Margarethe Luise Muth, geb. Weinheim (Baden) 1804 juli 12, overl. Utrecht 1899 februari 7, luitenant-generaal der artillerie, adjudant des Konings.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158385" type="ABS">60</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d65cd4f2-96d5-4cb8-a0a8-5aea79290ce9</unitid>
            <unittitle>Gelegaliseerd uittreksel uit het geboorteregister der Evangelische Kirche te Dillenburg betreffende de geboorte op 9 februari 1802 van Wilhelm Friedrich von Pestel, zoon van Justizrath Friedrich Franz Ludwig von Pestel en Charlotte Theodore Justine von Gerstein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851">1851</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gedoopt 22 februari 1802. Doopgetuigen waren o.a. "der Erbprinz von Oranien Friedrich Wilhelm" en de Hessische Regierungsrath Wilhelm Friedrich von Pestel</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158386" type="ABS">61</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36e24296-36ea-4e5e-8a38-d0cb34586e21</unitid>
            <unittitle>Copie-plattegrond van het landgoed Bruche bij Melle in Hannover in 1803, verworven door Conrad Ferdinand Friedrich von Pestel, auf Bruche und Krietenstein (1766-1834), gebruikt bij een gedeeltelijke opmeting in mei en juni 1836 door waarschijnlijk zijn neef Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">[z.j.]</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158387" type="ABS">62</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30d2130a-5a29-4507-92ca-36bee8415e1c</unitid>
            <unittitle>Diploma waarbij Willem I Koning der Nederlanden Jonkheer Willem Frederik von Pestel, zoon van Frederik Frans Lodewijk von Pestel en Charlotte Theodore Justine von Gerstein, met zijn wettige nakomelingen inlijft in de adelstand der Nederlanden met het praedicaat van Jonkheer en HoogWelGeboren,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838">1838</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Charter met uithangend koninklijk zegel, geborgen in blikken trommel</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Geborgen in blikken trommel</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158388" type="ABS">63</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52c46e27-b050-4be2-946a-92355f592f7d</unitid>
            <unittitle>Koninklijk besluit van 29 juni 1851, tot uitreiking van brieven van naturalisatie aan Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel, kapitein bij het regiment rijdende artillerie te Amersfoort,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1851">1851</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158389" type="ABS">64</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2c1f105-0d5c-4bd3-b3a1-d080793d3295</unitid>
            <unittitle>Dagboek van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel, luitenant-generaal der artillerie, adjudant des Konings, over 1863, bijgeschreven in de gedrukte "agenda voor 1863 onder redactie van J.D. Doorman".</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">[1863]</unitdate>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158390" type="ABS">65</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f04bd7e-09fd-487f-bf29-1bdcc7f2185f</unitid>
            <unittitle>Lijkrede bij de begrafenis van Louisa Sophie Wilhelmine von Pestel (geb. 24 juni 1850, overl. 15 dec.1868) op het landgoed Bruche, door ds. Thiemann te Melle,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868">1868</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Afgeschreven door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158391" type="ABS">66</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5de3588d-c3b1-4537-90df-d88573f0a332</unitid>
            <unittitle>Verslag van een lezing van ds. Zaalberg, predikant te 's-Gravenhage, gehouden te Utrecht over het liberalisme,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1869">1869</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Uit het Utrechtsch Dagblad overgeschreven door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158392" type="ABS">67</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2c2adbe-2aff-48d4-8e4e-200a0e15adac</unitid>
            <unittitle>Sinterklaasgedicht geschreven door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel voor "Jeannette",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1869">1869</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158393" type="ABS">68</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86eb2ee7-a1e4-4457-8f8e-9587db757e42</unitid>
            <unittitle>Minuut-verzoekschrift van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel aan de Koning om zijn familienaam Von Pestel te veranderen in Van Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1873">1873</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158394" type="ABS">69</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a81ae603-36ed-44d3-9efc-435b64e5b7e7</unitid>
            <unittitle>Verslag der reis die Jonkheer W.F. von Pestel, majoor van het regiment veld-artillerie, in opdracht van de Koning, tezamen met kolonel J. Scheltus van het regiment grenadiers en jagers en luitenant-kolonel J.G. Wilbrenninck van het 4e regiment dragonders, in augustus 1855 naar Berlijn maakte, om getuige te zijn van de grote manoeuvres van het Pruisische leger,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1855">1855</unitdate>
            <physdesc>3 bandjes</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Niet voltooid.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158395" type="ABS">70</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc9324bd-281d-4d87-bdaa-ab9be733ce8c</unitid>
            <unittitle>Eigenhandig geschreven testament van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1878">1878</unitdate>
            <unittitle>met naschrift van</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1880">1880</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158396" type="ABS">71</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05f40182-ed51-4343-9207-9d17d48d09e9</unitid>
            <unittitle>Stamboom der familie Von Pestel, beginnend met Thomas Pestel, hofprediker van Koning Hendrik VIII van Engeland, opgesteld voor Molly von Pestel door haar broeder Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel in 1839
						en bijgewerkt in</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1871/1873">1871 en 1873</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met "Molly von Pestel"" is bedoeld Marie Sophie Charlotte von Pestel, dochter van mr. Frriedrich Franz Ludwig von Pestel (1764-1837) en Charlotte Theodora Justine Freiin von Gerstein-Hohenstein (1770-18833), geboren Dillenburg 2 april 1804.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158397" type="ABS">72</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc391c3e-b849-4471-8b4a-9dd2bc6a7711</unitid>
            <unittitle>Kroniek der familie Von Pestel, opgesteld door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel, beginnend met Thomas Pestel, hofprediker van koning Hendrik VIII van Engeland tot</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1850">c.1850</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Genummerd 1-32.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158398" type="ABS">73</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f96a3abf-05eb-41dc-b738-2c6293eac65d</unitid>
            <unittitle>Genealogische aantekeningen betreffende het geslacht Von Pestel, opgemaakt door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel, ten behoeve der uit te geven Annuaire de la noblesse et des familles patriciennes des Pays-Bas door A.A. Vorsterman van Oyen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1870">1870</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158399" type="ABS">74</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3674a383-8b5f-4bee-938e-c6da42c78d11</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel over het geslacht van zijn moeder Charlotte Theodore Justine von Gerstein-Hohenstein,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840/1874">1840-c.1874 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158400" type="ABS">75</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2840e63-0e7a-4361-a57b-9592145a39d6</unitid>
            <unittitle>Uittreksels uit het Journal politique de Leide betreffende een rectorale rede van professor Hageman in over professor Dr. Friedrich Wilhelm von Pestel, gedeeltelijk geschreven door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1811">1811</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158401" type="ABS">76</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9bbab6b-9982-427c-97dc-18d1b68a39c6</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit de geschiedenis der Leidsche Hoogeschool door Matthijs Siegenbeek aangaande prof.dr. Friedrich Wilhelm von Pestel, met aantekeningen hierop en een levensbericht van Mr. Frederik Frans Lodewijk von Pestel door zijn zoon Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158402" type="ABS">77</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34ecd435-fcb9-4673-adf2-00826df3c475</unitid>
            <unittitle>Lijst der documenten die achter in de biografie van Mr. Friedrich Frans Ludwig von Pestel zijn ingebonden, opgemaakt door zijn zoon Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>De betreffende levensschets met de ingekomen stukken als bijlagen er bij ingebonden berust alsnog ten huize van Mevrouw B.J. Wilbrenninck-geb. Jonkvrouwe Van Pestel, Floris Grijpstraat 21, te 's-Gravenhage.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158403" type="ABS">78</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3178296-74ec-49f3-a48b-cc5dee5eeda9</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel over de briefwisseling van zijn vader met Amalia Vorstin van Anhalt-Bernburg-Schaumburg-Hoym, geb. Prinses van Nassau-Weilburg en betreffende brieven gericht aan Karel Prins van Nassau-Weilburg</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">(c.1860)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie achter deze inventaris.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158404" type="ABS">79</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8858c25-755a-462c-958a-6b0b1627d0b6</unitid>
            <unittitle>Aanhalingen door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel uit het werk van J.Michelet "Légendes démocratiques du Nord" (Parijs 1854) over de Russische terroristen Pestel en Rylcieff</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">(c.1875)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158405" type="ABS">80</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4ead397-ee54-4084-b14a-fc30accaf66b</unitid>
            <unittitle>Aanhalingen door Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel uit het boek "Le fils de la Polonaise" door vicomte De Beaumont de Vassy (Parijs 1873), waarin de samenzwering tegen Tsaar Alexander I van Rusland door de Rus Paul Pestel, adjudant van de graaf van Wittgenstein, beschreven wordt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158406" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f7247b9-ec23-4b8d-aaa0-7c483183a029</unitid>
            <unittitle>Potloodtekening van gezadelde paarden, door Caroline van Rijckevorsel gemaakt voor de geboortedag van haar vader Jacobus Josephus baron van Rijckevorsel.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838">7 februari 1838</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <bioghist>
            <p>Jacobus Josephus baron van Rijckevorsel, geb. 1785 februari 8 te 's-Hertogenbosch, lid van de Provinciale Staten van Zuid-Holland en lid der Tweede Kamer, had uit zijn tweede huwelijk een dochter; jvr. Carolina Margaertha Elisabeth van Rijkevorsel (1821-1883). Zie Nederlands Adelsboek 1906 blz. 375.</p>
          </bioghist>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158407" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12cde5f1-e3be-4711-8f8b-95752ee8c16b</unitid>
            <unittitle>Tekening van een rivierlandschap door F.C.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">(in of na 1831)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Wellicht een gezicht op de Rijn. Wellicht gemaakt door Jonkheer Jan François Leonard Coenen heer van 's-Gravesloot (1817-1885), schoonzoon van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer Franz Ludwig Ferdinand Carl von Pestel (1831-1859).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel (1802-1880) en Philippine Christine Scherer (1804-1899), geb. Amersfoort 1831 december 14, overl. bij Banjermasin 1859 december 27, 1846 page van Koning Willem II, 1846 adelborst, 1853 luitenant ter zee, ridder militaire Willems Orde.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158408" type="ABS">83</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4b0182c-b961-4876-b2c6-76a1e38d757f</unitid>
            <unittitle>Brief van Jonkheer Frans Lodewijk Ferdinand Karel von Pestel, luitenant ter zee aan boord van Zr.Ms. stoomschip "Onrust", aan Mevrouw Tobias,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Met opschrift: "beantwoord 6 januari 1860". Von Pestel was 27 dec. 1859 gesneuveld bij Bandjermasin.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158409" type="ABS">84</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/611fc744-1f89-4ed7-86fe-242fa0e38ece</unitid>
            <unittitle>Beschrijving van het overrompelen van Zr. Ms. stoomschip "de Onrust" door de Dajakkers van Borneo op 29 december 1859.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">(1860)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierbij sneuvelde de luitenant ter zee eerste officier Jonkheer Frans Lodewijk Ferdinand Karel von Pestel (1831-1859).</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">V.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel (1834-1930).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel (1802-1880) en Philippine Christine Scherer (1804-1899), geb. Amersfoort 1834 augustus 4, overl. 's-Gravenhage 1930 maart 9, tr. Vught 1863 oktober 10, Jonkvrouwe Anna Paulina van Beresteyn dr. van Jonkheer Gijsbert van Beresteyn heer van Maurick en Catharina Christine Jacoba de Jong van Rodenburgh, geb. Vught 1840 november 27, overl. 's-Gravenhage 1930 augustus 12, generaal-majoor der artillerie.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158410" type="ABS">85</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5707511c-2f87-42d4-b1dd-cb89f20ae254</unitid>
            <unittitle>Gewaarmerkt extract uit het huwelijksregister der gemeente Vught betreffende het huwelijk op 10 oktober 1863 van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel met Jonkvrouwe Anne Paulina van Beresteyn,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158411" type="ABS">86</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30d6184f-6aa8-437d-afc6-144bb3d998a7</unitid>
            <unittitle>Kennisgeving door Jonkheer G. van Beresteyn van Maurick van het huwelijk van zijn dochter Jonkvrouwe Anna met Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel, officier der artillerie (gedrukt),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158412" type="ABS">87</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c30970f-a110-4155-b754-e383b209db71</unitid>
            <unittitle>Gewaarmerkt extract uit het geboorteregister der gemeente Amersfoort betreffende de geboorte aldaar op 22 september 1865 van Gijsberta Anna von Pestel, dochter van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolph von Pestel en Anna Pauline van Beresteyn,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890">1890</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158413" type="ABS">88</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8347cf4-d09d-4c75-a82e-ae1d0d43031d</unitid>
            <unittitle>Attestatie van de kerkeraad der Nederlandsch Hervormde Kerk te Amersfoort voor Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882">1882</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158414" type="ABS">89</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89974361-d683-465a-b4eb-5ea7d3261240</unitid>
            <unittitle>Staat van militaire dienst van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel, generaal-majoor der artillerie, geschreven door zijn vader Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel in 1879 en door een ander aangevuld tot</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881">1881</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158415" type="ABS">90</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/811d0492-4897-4153-985e-d09b5af53a1e</unitid>
            <unittitle>Brieven van de minister van oorlog aan Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel houdend benoeming en bevordering enz. in militaire dienst,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1855/1903">1855-1903</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158416" type="ABS">91</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9399aa03-7da7-4042-8ed8-b649922dec3c</unitid>
            <unittitle>Nota van Jonkheer Wilhelm Friedrich von Pestel voor zijn zoon Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel wegens een aan diens zoon Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel door zijn grootvader geschonken Zweedse medaille van koning Frederik (1720-1751) uit</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731/1865">1731, 1865</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158417" type="ABS">92</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bda5f7a5-c36f-4737-98ef-8be110f86550</unitid>
            <unittitle>Gelukwens met de veertigste verjaardag van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel, door de familie Von Pestel te Bruche,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1874">1874</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158418" type="ABS">93</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef94ff10-a00a-4091-b171-47a06c4f30cf</unitid>
            <unittitle>Stukken van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel als toegevoegd aan Groothertog Adolf van Luxemburg bij de begrafenis van Koning Willem III en betreffende zijn benoeming tot commandeur in de Orde van de Eikenkroon,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890/1891">1890-1891</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158419" type="ABS">94</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0606bbc-a88c-4dc2-be5b-41be217fcc3a</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende grafplaatsen van de familie Von Pestel te Leiden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1902">1829-1902</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Geadresseerd aan verschillende leden der familie.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158420" type="ABS">95</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdb4c68d-5403-4a03-b86f-bdca0c379231</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende grafplaatsen van de familie Von Pestel te Wiesbaden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1908">1832-1908 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Gericht aan diverse leden der familie.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158421" type="ABS">96</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65670f71-6627-4aca-8e99-521815ebc7c3</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende grafplaatsen van de familie Von Pestel te Utrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868/1906">1868-1906 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158422" type="ABS">97</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1faba892-f720-4d64-af90-343b36994f59</unitid>
            <unittitle>Stukken van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel betreffende het overschrijven van een zandgraf op de algemene begraafplaats te 's-Gravenhage op zijn naam, met een retroactum van 1882.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914/1923">1914-1923,</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158423" type="ABS">98</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2f55c9f-5dd1-4cf6-b764-1f74d477eaa2</unitid>
            <unittitle>Levensloop geschreven door Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel van zijn zoon Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel, notaris, bijgehouden tot</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1901">1901</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158424" type="ABS">99</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12ac4e46-6a46-41a5-95df-fa1683b28fae</unitid>
            <unittitle>Aantekening (van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel) over het leven van Mr. Conrad Ferdinand Friedrich von Pestel (1766-1834), jongste zoon van prof. Friedrich Wilhelm von Pestel</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">(c.1900)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158425" type="ABS">100</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f99f95c-6a04-4630-bed7-e5b63547d076</unitid>
            <unittitle>Aantekening over de kinderen van Thomas Christiaanz van Beresteyn (1647-1708), heer van Maurik en Muijsrik, raad en schepen te 's-Hertogenbosch</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1875">(c.1875)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158426" type="ABS">101</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/916b3239-1350-4af0-8059-9d4dc9133d35</unitid>
            <unittitle>"Acht kwartieren van Jhr. Hugo van Beresteyn", "medegedeeld door Jhr. E. van Beresteyn" (gedrukt).</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Jonkheer Hugo van Beresteyn leefde van 1790-1857.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158427" type="ABS">102</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d976ffa-22f1-46f7-b640-42fa27b67f31</unitid>
            <unittitle>Woorden uitgesproken bij het graf van Jonkheer Gijsbert van Beresteyn heer van Maurick (1804-1884) op 29 januari 1884 door de predikant M.J. Oudegeest Jr.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884">1884</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158428" type="ABS">103</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d78543d-4a6b-409c-bf1a-788eaa2faea9</unitid>
            <unittitle>Ingekomen brieven van zijn ooms Jonkheer Cornelius van Beresteyn, burgemeester van Capelle aan de IJssel en Jonkheer Mr. Jacob van Beresteyn, over een nalatenschap,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1892">1892</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158429" type="ABS">104</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d25c1c8-326f-4475-9671-71a9184fd68e</unitid>
            <unittitle>Brieven, waarschijnlijk gericht aan Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel van Armand Pestel betreffende het geslacht Pestel in Auvergne,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VI.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel (1864-1935).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Jonkheer Willem Frederik Gustaaf Adolf von Pestel (1834-1930) en Jonkvrouwe Anna Paulina van Beresteyn (1840-1930), geb. Amersfoort 1864 juli 14, overl. 's-Gravenhage 1935 maart 3, tr.'s-Gravenhage 1896 augustus 27, Cornelia Paulina van der Kaa Willemszen, dr. van Paulus Arnold van der Kaa Willemszen en Elisabeth Maria Johanna Paulus, geb. 's-Gravenhage 1870 december 7, overl. 's-Gravenhage, 1929 augustus 14, notaris te 's-Gravenhage.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158430" type="ABS">105</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bdc7c14-a988-4724-8929-76c3179613c5</unitid>
            <unittitle>"Ter herinnering" aan de geloofsbelijdenis afgelegd door Jonkheer Willem Frederik Anne von Pestel (gedrukt gedicht van J.J.L. ten Kate),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882">1882</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158431" type="ABS">106</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1af05093-5553-460d-b9cd-12b3421b9cdd</unitid>
            <unittitle>Getuigschrift van geslaagd eindexamen voor de hogere burgerschool met vijfjarige cursus voor Jonkheer Willem Frederik Anne von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1882">1882</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158432" type="ABS">107</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d0d258d-d147-49d9-962c-eee84e528b42</unitid>
            <unittitle>Getuigschrift voor het eerste en tweede gedeelte van het examen bedoeld bij art. 12 der wet op het notaris-ambt van 6 mei 1878, afgelegd door Jonkheer Willem Frederik Anne von Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1884">1884</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158433" type="ABS">108</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33531b16-d90e-44ea-a0f2-afce29d35ee4</unitid>
            <unittitle>Verslag van een vakantiereis door Beieren en Oostenrijk, gemaakt door Cornelia Paulina van Pestel-van der Kaa Willemszen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">(c.1900)</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158434" type="ABS">109</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad968e41-b070-4871-8dbd-3723d388af68</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende de aan Jonkheer Willem Frederik Anne von Pestel bij K.B. van 22 oktober 1891 no. 50 verleende toestemming om zijn geslachtsnaam in die van Van Pestel te veranderen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890/1891">1890-1891</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158435" type="ABS">110</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd5141c1-c43f-4538-95ff-bdc7d44516ad</unitid>
            <unittitle>Acht kwartieren van Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel (1864-1935),</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">c.1900</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158436" type="ABS">111</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0eb7a05-edbf-4613-a1c9-fe91fc373ad2</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het opnemen van Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel als ereridder en ridder der "Balley Brandenburg des ritterlichen Ordens St.Johannis vom Spital zu Jerusalem",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1913/1922">1913-1922</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158437" type="ABS">112</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a779e590-dd3c-4a2e-853b-d4b7c9182cff</unitid>
            <unittitle>Afschriften van brieven van Armand Pestel te Clermont Ferrand aan kolonel Eugen von Pestel te Berlijn betreffende de Franse tak van het geslacht Pestel in Auvergne, afgeschreven door Jonkheer Willem Frederik Anne van Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1914">1914</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158438" type="ABS">113</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e3ec1e2-2231-4095-9676-071ae9d7444e</unitid>
            <unittitle>Ingekomen kennisgeving van het overlijden van zijn tante Jonkvrouwe Charlotta Ludovica Theodora van Pestel, douairière Jonkheer Jan François Leonard Coenen van 's Gravesloot,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158439" type="ABS">114</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/421c5779-7305-4210-8bf4-3c1d162e4cd5</unitid>
            <unittitle>Brief van de Thesaurier der Koningin aan Jonkheer W.F.A. von Pestel, dat H.M. hem heeft aangewezen om eventueel als haar notaris te fungeren,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917">1917</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158440" type="ABS">115</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1733af79-897d-4484-a5f3-43dc9627c1ba</unitid>
            <unittitle>Kennisgeving van de Belgische minister van buitenlandse zaken aan Jonkheer W.F.A. van Pestel, notaris te 's-Gravenhage, dat de Koning hem de medaille van Koning Albert heeft toegekend,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1924">1924</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158441" type="ABS">116</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ecd3733-3b1f-4cf9-8801-2b2d43e2111a</unitid>
            <unittitle>Lijst der schenkers van een Perzisch kleed, op 29 september 1927 aangeboden aan Jonkheer W.F.A. van Pestel, bij zijn vijf en twintig-jarig jubileum als president der 's-Gravenhaagsche Vakschool voor meisjes,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1927">1927</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158442" type="ABS">117</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d52d1731-4a64-4362-a592-082e41371e33</unitid>
            <unittitle>Brief van de Kanselier der Nederlandsche Orden betreffende de benoeming van Jonkheer W.F.A. van Pestel tot officier in de Orde van Oranje-Nassau,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1928">1928</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158443" type="ABS">118</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb39f62-4aa3-4b05-a476-6c0fea223214</unitid>
            <unittitle>Brief van het hoofdbestuur van het Nederlandsche Roode Kruis, aan Jonkheer W.F.A. van Pestel toezendend een afschrift van het K.B. van 23 november 1934 nr.63, waarbij hem eervol ontslag werd verleend als afgevaardigde der Commenderij Nederland der Johanniter Orde in het dagelijks bestuur van het Nederlandsche Roode Kruis,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158444" type="ABS">119</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4ca9084-a972-41c3-a711-d2dbef22b332</unitid>
            <unittitle>Kennisgeving aan Jonkheer W.F.A. van Pestel dat het hoofdbestuur der Vereeniging Het Nederlandsche Roode Kruis hem het Kruis van Verdienste heeft toegekend,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934">1934</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158445" type="ABS">120</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4def82ee-ec1d-4431-bee7-0e4f707a96df</unitid>
            <unittitle>Brief van het Staatsarchiv Kiel aan professor Mr.J.E.Heeres te 's-Gravenhage betreffende de "Standeserhöhung" in 1776 van de Hannoveraanse Ober Appellations Rath Just Ferdinand Friedrich Pestel en zijn broeder de Kon. Pruisische Krieges und Domainen Rath Christoph Heinrich Pestel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1926">1926</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Vermoedelijk ter hand gesteld door prof. Heeres.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158446" type="ABS">121</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ecf9be3-f386-4e07-88c4-751eb66f29c8</unitid>
            <unittitle>Gewaarmerkt afschrift der acte van scheiding der nalatenschap van François de Roo, heer van Westmaas en Group, overleden 27 januari 1826 te Dordrecht, tussen zijn weduwe Johanna Antonetta van der Kaa en hun kinderen, gepasseerd voor notaris Huibert Struijck te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827">1827</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158447" type="ABS">122</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bba9929-0d26-426e-8106-5eb6d13f77e8</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit het geboorteregister van Dordrecht, inhoudend dat aldaar 23 december 1838 geboren is Paulus Arnold van de Kaa Willemszen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1868">1868</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158448" type="ABS">123</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/012001aa-46a7-4c12-87e2-860e7a668105</unitid>
            <unittitle>Expeditie der acte van verdeling der nalatenschap van Johanna Antonetta van der Kaa, overleden te Dubbeldam 27 juni 1832, weduwe van François de Roo van Westmaas (overleden 27 januari 1826 te Dordrecht), gepasseerd voor notaris Huibert Struijck te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158449" type="ABS">124</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c4c4ca6-1001-4759-b5c4-78457e228073</unitid>
            <unittitle>Rekening en verantwoording door Johannis van de Kaa Willemszen, koopman te Dordrecht, in 1839 benoemd tot voogd over de vier minderjarige kinderen van Johanna Antonetta van der Kaa, overleden 27 juni 1832 te Dubbeldam, uit haar huwelijk met François de Roo van Westmaas, goedgekeurd door de rechthebbenden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">1844</unitdate>
            <physdesc>1 band</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158450" type="ABS">125</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb3f21d4-c3e7-487e-9ea9-33e3024c67b6</unitid>
            <unittitle>Inventaris van de boedel en nalatenschap van Geertruij Willemszen, weduwe Aart van der Kaa, overleden 6 juni 1846 te Dordrecht, opgemaakt door Johannis van der Kaa Willemszen en Johannes Anthony den Bandt, executeuren-testamentair,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846">1846</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158451" type="ABS">126</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/728a38e9-dcb5-47e1-986e-9898c336b6a5</unitid>
            <unittitle>Acte van verdeling der nalatenschap van Geertruij Willemszen, weduwe van Aart van der Kaa, overleden 6 juni 1846 te Dordrecht, gepasseerd voor notaris Huibert Schuyter te Dordrecht. (Gelijktijdig gewaarmerkt afschrift.)</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846">1846</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158452" type="ABS">127</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6dc0a362-83af-42d6-97f6-1cb0e9034916</unitid>
            <unittitle>Staat van deling der nalatenschap van Geertruij Willemszen, weduwe van Aart van der Kaa, overleden 6 juni 1846 te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1846">1846</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158453" type="ABS">128</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5161aec2-68aa-4d1a-a545-1232e64126c6</unitid>
            <unittitle>Rekening en verantwoording gedaan door Johannes van der Kaa Willemszen en Johannes Anthonij den Bandt te Dordrecht als uitvoerders van de uiterste wil van Geertruy Willemszen, weduwe van Aart van der Kaa, overleden 6 juni 1846 te Dordrecht, goedgekeurd door de renderenden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158454" type="ABS">129</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a991e7c-4261-4a56-a2c7-74f7a0a6bdba</unitid>
            <unittitle>Gelijktijdig gewaarmerkt afschrift der acte van boedelbeschrijving der nalatenschap van Johannes van der Kaa Willemszen, overleden 27 juni 1852 te Dordrecht, echtgenoot van Cornelia Paulina Repelaer, gepasseerd voor notaris Huibert Schuyten te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158455" type="ABS">130</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad9cccb-6a51-4bb1-9fa5-a95e6cd07d9f</unitid>
            <unittitle>Acte van scheiding der nalatenschap van Johannes van der Kaa Willemszen, overleden 27 juni 1852, te verdelen onder zijn weduwe Cornelia Paulina Repelaer en hun zoon Paulus Arnold van der Kaa Willemszen, gepasseerd voor notaris Huibert Schuyten te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158456" type="ABS">131</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb700a8e-8e6b-4c56-be38-e5ef7bc02712</unitid>
            <unittitle>Uittreksel uit de acte van scheiding der nalatenschap van Johannes van der Kaa Willemszen, overleden 27 juni 1852, verdeeld onder zijn weduwe Cornelia Paulina Repelaer en hun zoon Paulus Arnold van der Kaa Willemszen, gepasseerd voor notaris Huibert Schuyten te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158457" type="ABS">132</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c357d43-29fe-47fb-a6d0-214a6ec78375</unitid>
            <unittitle>Gelijktijdig gewaarmerkt uittreksel der acte van scheiding der nalatenschap van Johannes van der Kaa Willemszen, overleden 27 juni 1852, en van zijn echtgenote Cornelia Paulina Repelaer, ten behoeve van hun zoon Paulus Arnold van der Kaa Willemszen, gepasseerd voor notaris Huibert Schuyten te Dordrecht,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1852">1852</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158458" type="ABS">133</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03708644-9b67-4064-af8a-703387180e51</unitid>
            <unittitle>Genealogische en heraldische aantekeningen betreffende de geslachten Van der Kaa en verwante families,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900">(c.1900)</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VII.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer Rudolf Willem Frederik von Pestel (1915- ).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Jonkheer Mr. Rudolf August Alexander Eduard von Pestel (1838-1923) en Jonkvrouwe Charlotte Françoise Coenen van 's-Gravesloot (1884-1948), geb. Bussum 1 juli 1915, tr. Calcutta 23 maart 1946 Greta Thelma Hazel Dukes geb. Worthing (Sussex) 4 juli 1917, dr. v. George Clement Dukes en Lucy Mabel Kirkpatrick, weduwe van Cyril Ely Howard.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158459" type="ABS">134</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2984f0b-1311-4d5f-aebd-aed997204850</unitid>
            <unittitle>Gelijktijdig gewaarmerkt uittreksel der acte van geboorte van Jonkheer Rudolph Willem Frederik von Pestel, geboren te Bussum,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1915">1915</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VIII.</unitid>
          <unittitle>Jonkheer J.W.F.G. van Pestel.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Onbekend.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158460" type="ABS">135</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd419430-831d-4729-8612-3c038ebe2a32</unitid>
            <unittitle>Brief aan Jonkheer J.W.F.G. van Pestel te Arnhem van de minister van koloniën, dank betuigend voor de schenking van krijgsvoorwerpen aan het Koloniaal Militair Invalidenhuis op Bronbeek,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1881">1881</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IX.</unitid>
          <unittitle>Mr. Conrad Ferdinand Friedrich von Pestel (1766-1834).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zoon van Friedrich Wilhelm von Pestel (1724-1805) en Sophie Wilhelmine von Redeker (1731-1783), geb. Leiden 1766 september 7, overl. Osnabrugge 1834 december 17, tr. slot Gesmold 1815 november 1, Meloesine Wilhelmine Sophie Baronesse von Hammerstein Gesmold, geb. 1788 oktober 22, overl. 1856 juni 3, dr. v. Friedrich Werner Ludwig Baron von Hammerstein Gesmold en Frederique Christine Sophie von Lovitzow, Advocaat bij het Hooggerechtshof te 's-Gravenhage, 1791 pensionaris te Schiedam, week 1795 uit met zijn vader naar Celle, als raadsheer in dienst van de koning van Engeland, tevens keurvorst van Hannover, bestuurde hij het graafschap Bentheim, dat aan Hannover was verpand, gevangen genomen bij de inval der Fransen onder Bernadotte, later in vrijheid en in rang hersteld, door zijn goederen Bruche en Krietenstein was hij Osnabrugs lid der Ridderschap in de Eerste Kamer van Hannover. Zie deze inventaris no. 99.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158461" type="ABS">136</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb0cb03-6e82-45e2-b7d6-82b5ccc4c0d1</unitid>
            <unittitle>Humoristische e.a. gedichten in het frans, afgeschreven door (Conrad Ferdinand Friedrich) von Pestel sinds</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779">1779</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Aan het slot een lang gedicht "Lettre de Barnevelt dans la prison à Truman son ami".</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">X.</unitid>
          <unittitle>Von Pestel</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Onbekend.</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158462" type="ABS">137</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52d66615-73d4-4287-867e-aa13dc675f32</unitid>
            <unittitle>Brief van Von Pestel, Kammer Referendarius te Minden, aan zijn neef Ober Appellations Rath, kennisgevend van het overlijden van zijn vader Carl Philip von Pestel, koninklijk Krieges Domainen und Steuerrath,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791">1791</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1158463" type="ABS">138</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd485218-a855-4abd-a415-b79450dcbd22</unitid>
            <unittitle>Akte van benoeming van jhr. Rudolph August Alexander Eduard von Pestel (1838-1923) tot erelid van het Gezelschap Lugdunum Batavorum te Leiden.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">1860</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>