<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e9a7ead-d35c-4f51-add0-e0e00b0f87f5"
  rdf:about="record/3.11.13">
    <rico:identifier>3.11.13</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1991</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36203" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.11.13/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.11.13" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131202</rico:hasModificationDate>
        <html:p>2 december 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van Plaatselijke Commissies van de
        Landinrichtingsdienst (voorheen Cultuurtechnische Dienst), Provincie
        Zuid-Holland, 1962-1988</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e9a7ead-d35c-4f51-add0-e0e00b0f87f5" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften. Het archief bevat een aantal kaarten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36203">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.11.13" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36203</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Plaatselijke Commissies van de Landinrichtingsdienst (voorheen
      Cultuurtechnische Dienst), Provincie Zuid-Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Plaatselijke Cies. Landinrichtingsdienst ZH</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1962</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1988</rico:endDate>
    <rico:date>1962-1988</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Landbouw, Natuurbeheer en Visserij/Dienst
            Landelijk Gebied (DLG) (voorheen Landinrichtingsdienst)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Al aan het einde van de 19de eeuw werd het belang van ruilverkaveling
          ingezien; het bezit van landbouwgrond was dermate versnipperd dat dit een goede
          bedrijfsvoering in de weg stond. Het Koninklijk Landbouw Comité vestigde in
          verschillende rapporten aan de regering de aandacht op het belang van een
          herverdeling van het landbouwgrondbezit. Naast de versnippering van het
          grondbezit had de landbouw ook te maken met problemen die veroorzaakt werden
          door de slechte landbouwkundige waterhuishouding en de slechte toestand van de
          landbouwwegen.</html:p>
          <html:p>Reeds voor het totstandkomen van een Ruilverkavelingswet werden op
          vrijwillige basis enkele ruilverkavelingen uitgevoerd, zoals op Ameland
          (1913-1915), de Dalfser Hooislagen (1918-1919) en eveneens in 1918 de
          Westerlanden onder Gieten met een totale oppervl akte van ca. 540 ha. Deze
          ruilverkavelingen werden uitgevoerd door de Nederlandse Heide Maatschappij.
          Vooral na de Eerste Wereldoorlog werd het belang van ruilverkavelingen zeer
          duidelijk aangetoond in verband met de noodzaak van een zo hoog mogelijke
          landbouwproduktie in Nederland. Om de ruilverkavelingsgedachte ingang te doen
          vinden werd in 1920 door de Nederlandse Heide Maatschappij een hoofdafdeling
          Ruilverkaveling opgericht, die met subsidie van de overheid propaganda maakt
          voor ruilverkavelingen. De regering diende in 1923 een wetsontwerp inzake
          ruilverkaveling in bij de Staten-Generaal. Dit wetsontwerp werd reeds in 1924
          aangenomen (Stbl. 481), en trad op 1 december van dat jaar in werking. Het doel
          van deze wet, zoals die in de toelichting was omschreven, luidde als volgt:
          "waar landelijke eigendommen zeer verspreid liggen, een voor het
          landbouwbedrijf ongunstige vorm hebben of gebrekkige uitwegen of waterafvoer
          bezitten, een betere economische indeling te verkrijgen, waardoor de
          produktiviteit van de bodem wordt verhoogd". Over het al of niet uitvoeren van
          een ruilverkaveling moest door stemming worden beslist. Voor uitvoering was een
          zogenaamde dubbele meerderheid vereist, d.w.z. een meerderheid van eigenaren én
          een meerderheid van hectares. In de Ruilverkavelingswet was de bepaling
          opgenomen, dat de algemene leiding in ruilverkavelingszaken was opgedragen aan
          een Centrale Commissie voor Ruilverkaveling. Het secretariaat van deze
          Commissie werd ondergebracht bij de Nederlandse Heide Maatschappij. De
          jaarlijkse aan deze Maatschappij door de overheid te verlenen subsidie om
          propaganda te voeren werd vanaf 1924 aan de Centrale Commissie uitgekeerd.
          Hoewel aanvankelijk succesvol, nam de animo voor ruilverkaveling in de jaren
          dertig af in verband met de landbouwcrisis.</html:p>
          <html:p>Op een voorstel van de directeur-generaal van de landbouw Roebroek
          werden in 1935 de Rijkscomrnissie voor de Ontwatering, de Commissie van Advies
          inzake de Ontginning van Woeste Gronden en de Centrale Commissie voor
          Ruilverkaveling samengevoegd in de Centrale Cultuurtechnische Adviescommissie
          (CCC), die werd ingesteld bij KB van 26 juli nr. 6. Deze commissie bestond uit
          zeven leden, één secretaris en één adjunct-secretaris. Het instellen van de CCC
          was in feite een bezuinigingsmaatregel; het totale aantal commissieleden nam
          door deze samenvoeging sterk af.</html:p>
          <html:p>Tegelijkertijd werd bij KB het Rijksbureau voor de OntwateringKetting
          Olivier, B.F. Inventaris van de archieven van de Rijkscommissie voor de
          Ontwatering (1918-1934) en het Rijksbureau voor de Ontwatering (1920-1935)
          Utrecht: ministerie van Landbouw en Visserij, Centrale Afdeling Algemene
          Secretarie, 1982 opgeheven en bij Besluit van de minister van Economische Zaken
          (waaronder landbouw op dat moment ressorteerde) een bureau ingesteld dat de
          nieuwe commissie zou bijstaan en het secretariaat zou voeren: de
          Cultuurtechnische Dienst (CD), die per 1 augustus 1935 operationeel werd. Tot
          directeur van de nieuwe dienst en secretaris van de CCC werd benoemd de heer
          Mesu; Roebroek werd voorzitter van de CCC. De taak van de CD omvatte in eerste
          instantie de verbetering van de waterhuishouding van het landelijke gebied, de
          ontginning en verbetering van de grond en het bevorderen van
          ruilverkaveling.</html:p>
          <html:p>Op grond van de Ruilverkavelingswet 1924 was aan de Centrale
          Cultuurtechnische Adviescommissie (CCC; reeds in 1938 werd de naam van de
          commissie gewijzigd in Centrale Cultuurtechnische Commissie) een
          toezichthoudende taak opgedragen over zowel de Culuurtechnische Dienst als over
          de uitvoering der ruilverkavelingen. De Cultuurtechnische Dienst voerde zelf
          geen cultuurtechnische werken uit. De uitvoering geschiedde door de Nederlandse
          Heidemaatschap­ pij, Grontmij, aannemers of door de aanvragers zelf. De
          uitvoering van een ruilverkaveling werd begeleid door een plaatselijke
          commissie. Door de instelling van de Dienst en de Commissie werd beoogd de
          cultuurtechnische belangen, ressorterende onder de directie van de Landbouw van
          het ministerie van Economische Zaken, onder één leiding te brengen.</html:p>
          <html:p>Tot cultuurtechnische werken werden gerekend: bevordering van
          ruilverkavelingverbetering van de waterbeheersing (waterafvoer en
          -toevoer)aanleg of verbetering van eenvoudige ontsluitingswegenontginning van
          woeste grondenbevordering van landaanwinning langs de kusteninpoldering en
          droogmaking van plassenverbetering (herontginning) van reeds in cultuur zijnde
          gronden door egalisering, verwijdering van giftige of ondoorlatende gronden,
          drainage enz.reiniging van afvalwater door landbehandeling</html:p>
          <html:p>Na de instelling van de Cultuurtechnische Dienst en de
          Cultuurtechnische Adviescommissie nam het aantal aanvragen om ruilverkaveling
          snel toe. Hierbij bleek dat aan de Ruilverkavelingswet 1924 een aantal bezwaren
          kleefde, waarop in 1938 een nieuwe wet werd aangenomen . De voornaamste
          verschillen met de wet van 1924 waren: Het indienen van een aanvraag door
          belanghebbenden om tot ruilverkaveling te komen werd vergemakkelijkt. Behalve
          door ten minste een vijfde deel der eigenaren konden vanaf 1938 ook
          publiekrechtelijke lichamen zoals Rijk, provincie, gemeente of waterschap en
          rechtspersoonlijkheid bezittende verenigingen op landbouwgebied een aanvraag
          indienen.Er werd in plaats van een dubbele meerderheid vanaf 1938 slechts een
          enkele meerderheid vereist voor het nemen van een besluit tot ruilverkaveling.
          Vanaf 1938 kon dus tot ruilverkaveling worden overgegaan wanneer òf een
          meerderheid der eigenaren òf en aantal eigenaren, die tezamen meer dan de helft
          van de grond in eigendom hadden zich voor ruilverkaveling uitspraken.
          Ingevallen, dat het algemeen belang de totstandkoming der ruilverkaveling
          vorderde, was zelfs niet eens meer een meerderheid vereist.De regeling ten
          aanzien van de kosten van een ruilverkaveling werd veel gunstiger, doordat een
          groter deel der ruilverkavelingskosten dan voorheen, te weten de volledige
          administratieve kosten, ten laste van het Rijk kwamen.</html:p>
          <html:p>Bovendien werd het voor de eigenaren aantrekkelijker gemaakt
          ruilverkaveling op hun gronden toe te passen, omdat vanwege het departement van
          Sociale Zaken in de kosten van de uitvoering der grondwerken grote subsidies
          werden verleend, aangezien de overheid ruilverkavelingen zeer geschikt achtte
          om in werkverschaffing te doen uitvoeren ter bestrijding va n de
          werkloosheid.</html:p>
          <html:p>In het Ruilverkavelingsbesluit teruitvoering van de Ruilverkavelingswet
          1938werd tevens bepaald dat de CCC de minister desgevraagd of uit eigen
          beweging van advies diende omtrent ruilverkavelingszaken en andere
          landbouwaangelegenheden van cultuurtechnische aard.</html:p>
          <html:p>Reeds voor de wet va n 1938 tot stand kwam, was begonnen met de opbouw
          van een ambtelijk apparaat dat bij de voorbereiding en de uitvoering der
          ruilverkaveling ingeschakeld moest worden. Het gevolg van één en ander was, dat
          na het tot stand komen van de wet van 1938 het tempo van ruilverkaveling snel
          werd opgevoerd.</html:p>
          <html:p>Omdat in de oorlog de ruilverkaveling erg belangrijk werd om een hogere
          voedselproduktie mogelijk te maken, werd in 1941 de Ruilverkavelingswet zodanig
          veranderd dat het werk vlotter van start kon gaan. Als tot ruilverkaveling werd
          besloten, kon direct worden begonnen met de verbetering en aanleg van wegen en
          watergangen en hoefde niet meer te worden gewacht totdat Gedeputeerde Staten
          deze vooraf hadden aangewezen.</html:p>
          <html:p>Alhoewel deze wetswijziging de voortgang der werkzaamheden
          vergemakkelijkte, is tijdens de Tweede Wereldoorlog in de uitvoering van de
          ruilverkaveling door gebrek aan arbeidskrachten en materialen ernstige
          stagnatie ontstaan.</html:p>
          <html:p>Toen in de oorlog de Cultuurtechnische Dienst de subsidiëring van
          ruilverkavelingen overnam, werd ook voor onder andere particuliere
          grondverbeteringen, kleine ontginningen, erfverharding en drainage een
          subsidieregeling in het leven geroepen. Deze 'boerenwerken' werden in 1942
          ingevoerd om de voedselvoorziening te verbeteren, maar een belangrijk
          neveneffect was dat hiermee de uitzending van arbeidskrachten naar Duitsland
          werd voorkomen.</html:p>
          <html:p>In 1947 bestond de Cultuurtechnische Dienst uit de Directie, met
          verschillende Consulenten en Ingenieurs in Algemene Dienst, een Centrale
          Tekenkamer; een afdeling Uitwerking, resp. Beoordeling van Plannen; een
          Comptabele afdeling; een afdeling Subsidies, de Centrale Administratie en een
          Wetenschappelijke- of Onderzoeksafdeling. Deze laatst afdeling is belast met
          het onderzoek van verschillende cultuurtechnische vraagstukken, zoals kwel,
          optimale grondwaterstand, waterbezwaar en waterbehoefte, verzilting en vooral
          met bodemkarteringen ten behoeve van ruilverkavelingen.</html:p>
          <html:p>In vrijwel elke provincie was een dependance van de Cultuurtechnische
          Dienst gevestigd met aan het hoofd een Rijkscultuurconsulent. Deze had vooral
          tot taak het voeren van propaganda voor de verbetering van de cultuurtoestand
          van de bodem en het geven van onderwijs in cultuurtechnische vakken.</html:p>
          <html:p>De Cultuurtechnische Dienst werkte bij de totstandkoming van
          ruilverkavelingen intensief samen met de Ruilverkavelingsdienst van het
          Kadaster, het Staatsbosbeheer en de Rijksland- en Tuinbouwvoorlichtingsdienst
          van het ministerie van Landbouw en Visserij; ten aanzien van een aantal
          aanverwante en met het cultuurtechnische werk verweven belangen met een
          zevental andere ministeries en tenslotte met de provinciale besturen, lagere
          publiekrechtelijke lichamen, het agra risch bedrijfsleven en de
          landbouwers.</html:p>
          <html:p>De doeleinden van de cultuurtechniek veranderden in de loop der tijd
          geleidelijk van ontginning van woeste gronden naar verbetering van structuur en
          grond van het oude land. In het bijzonder de ruilverkaveling ontwikkelde zich
          hierdoor na de Tweede Wereldoorlog stormachtig; dit deed na 1950 de behoefte
          aan een nieuwe wettelijke regeling inzake ruilverkavelingen ontstaan. In 1954
          zag de Ruilverkavelingswet 1954 het licht, waardoor de verdere ontwikkeling van
          de ruilverkaveling in de richting van een algehele plattelandsreconstructie
          zijn wettelijke basis verkreeg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label />
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Al aan het einde van de 19de eeuw werd het belang van ruilverkaveling
          ingezien; het bezit van landbouwgrond was dermate versnipperd dat dit een goede
          bedrijfsvoering in de weg stond. Het Koninklijk Landbouw Comité vestigde in
          verschillende rapporten aan de regering de aandacht op het belang van een
          herverdeling van het landbouwgrondbezit. Naast de versnippering van het
          grondbezit had de landbouw ook te maken met problemen die veroorzaakt werden
          door de slechte landbouwkundige waterhuishouding en de slechte toestand van de
          landbouwwegen.</html:p>
          <html:p>Reeds voor het totstandkomen van een Ruilverkavelingswet werden op
          vrijwillige basis enkele ruilverkavelingen uitgevoerd, zoals op Ameland
          (1913-1915), de Dalfser Hooislagen (1918-1919) en eveneens in 1918 de
          Westerlanden onder Gieten met een totale oppervl akte van ca. 540 ha. Deze
          ruilverkavelingen werden uitgevoerd door de Nederlandse Heide Maatschappij.
          Vooral na de Eerste Wereldoorlog werd het belang van ruilverkavelingen zeer
          duidelijk aangetoond in verband met de noodzaak van een zo hoog mogelijke
          landbouwproduktie in Nederland. Om de ruilverkavelingsgedachte ingang te doen
          vinden werd in 1920 door de Nederlandse Heide Maatschappij een hoofdafdeling
          Ruilverkaveling opgericht, die met subsidie van de overheid propaganda maakt
          voor ruilverkavelingen. De regering diende in 1923 een wetsontwerp inzake
          ruilverkaveling in bij de Staten-Generaal. Dit wetsontwerp werd reeds in 1924
          aangenomen (Stbl. 481), en trad op 1 december van dat jaar in werking. Het doel
          van deze wet, zoals die in de toelichting was omschreven, luidde als volgt:
          "waar landelijke eigendommen zeer verspreid liggen, een voor het
          landbouwbedrijf ongunstige vorm hebben of gebrekkige uitwegen of waterafvoer
          bezitten, een betere economische indeling te verkrijgen, waardoor de
          produktiviteit van de bodem wordt verhoogd". Over het al of niet uitvoeren van
          een ruilverkaveling moest door stemming worden beslist. Voor uitvoering was een
          zogenaamde dubbele meerderheid vereist, d.w.z. een meerderheid van eigenaren én
          een meerderheid van hectares. In de Ruilverkavelingswet was de bepaling
          opgenomen, dat de algemene leiding in ruilverkavelingszaken was opgedragen aan
          een Centrale Commissie voor Ruilverkaveling. Het secretariaat van deze
          Commissie werd ondergebracht bij de Nederlandse Heide Maatschappij. De
          jaarlijkse aan deze Maatschappij door de overheid te verlenen subsidie om
          propaganda te voeren werd vanaf 1924 aan de Centrale Commissie uitgekeerd.
          Hoewel aanvankelijk succesvol, nam de animo voor ruilverkaveling in de jaren
          dertig af in verband met de landbouwcrisis.</html:p>
          <html:p>Op een voorstel van de directeur-generaal van de landbouw Roebroek
          werden in 1935 de Rijkscomrnissie voor de Ontwatering, de Commissie van Advies
          inzake de Ontginning van Woeste Gronden en de Centrale Commissie voor
          Ruilverkaveling samengevoegd in de Centrale Cultuurtechnische Adviescommissie
          (CCC), die werd ingesteld bij KB van 26 juli nr. 6. Deze commissie bestond uit
          zeven leden, één secretaris en één adjunct-secretaris. Het instellen van de CCC
          was in feite een bezuinigingsmaatregel; het totale aantal commissieleden nam
          door deze samenvoeging sterk af.</html:p>
          <html:p>Tegelijkertijd werd bij KB het Rijksbureau voor de OntwateringKetting
          Olivier, B.F. Inventaris van de archieven van de Rijkscommissie voor de
          Ontwatering (1918-1934) en het Rijksbureau voor de Ontwatering (1920-1935)
          Utrecht: ministerie van Landbouw en Visserij, Centrale Afdeling Algemene
          Secretarie, 1982 opgeheven en bij Besluit van de minister van Economische Zaken
          (waaronder landbouw op dat moment ressorteerde) een bureau ingesteld dat de
          nieuwe commissie zou bijstaan en het secretariaat zou voeren: de
          Cultuurtechnische Dienst (CD), die per 1 augustus 1935 operationeel werd. Tot
          directeur van de nieuwe dienst en secretaris van de CCC werd benoemd de heer
          Mesu; Roebroek werd voorzitter van de CCC. De taak van de CD omvatte in eerste
          instantie de verbetering van de waterhuishouding van het landelijke gebied, de
          ontginning en verbetering van de grond en het bevorderen van
          ruilverkaveling.</html:p>
          <html:p>Op grond van de Ruilverkavelingswet 1924 was aan de Centrale
          Cultuurtechnische Adviescommissie (CCC; reeds in 1938 werd de naam van de
          commissie gewijzigd in Centrale Cultuurtechnische Commissie) een
          toezichthoudende taak opgedragen over zowel de Culuurtechnische Dienst als over
          de uitvoering der ruilverkavelingen. De Cultuurtechnische Dienst voerde zelf
          geen cultuurtechnische werken uit. De uitvoering geschiedde door de Nederlandse
          Heidemaatschap­ pij, Grontmij, aannemers of door de aanvragers zelf. De
          uitvoering van een ruilverkaveling werd begeleid door een plaatselijke
          commissie. Door de instelling van de Dienst en de Commissie werd beoogd de
          cultuurtechnische belangen, ressorterende onder de directie van de Landbouw van
          het ministerie van Economische Zaken, onder één leiding te brengen.</html:p>
          <html:p>Tot cultuurtechnische werken werden gerekend: bevordering van
          ruilverkavelingverbetering van de waterbeheersing (waterafvoer en
          -toevoer)aanleg of verbetering van eenvoudige ontsluitingswegenontginning van
          woeste grondenbevordering van landaanwinning langs de kusteninpoldering en
          droogmaking van plassenverbetering (herontginning) van reeds in cultuur zijnde
          gronden door egalisering, verwijdering van giftige of ondoorlatende gronden,
          drainage enz.reiniging van afvalwater door landbehandeling</html:p>
          <html:p>Na de instelling van de Cultuurtechnische Dienst en de
          Cultuurtechnische Adviescommissie nam het aantal aanvragen om ruilverkaveling
          snel toe. Hierbij bleek dat aan de Ruilverkavelingswet 1924 een aantal bezwaren
          kleefde, waarop in 1938 een nieuwe wet werd aangenomen . De voornaamste
          verschillen met de wet van 1924 waren: Het indienen van een aanvraag door
          belanghebbenden om tot ruilverkaveling te komen werd vergemakkelijkt. Behalve
          door ten minste een vijfde deel der eigenaren konden vanaf 1938 ook
          publiekrechtelijke lichamen zoals Rijk, provincie, gemeente of waterschap en
          rechtspersoonlijkheid bezittende verenigingen op landbouwgebied een aanvraag
          indienen.Er werd in plaats van een dubbele meerderheid vanaf 1938 slechts een
          enkele meerderheid vereist voor het nemen van een besluit tot ruilverkaveling.
          Vanaf 1938 kon dus tot ruilverkaveling worden overgegaan wanneer òf een
          meerderheid der eigenaren òf en aantal eigenaren, die tezamen meer dan de helft
          van de grond in eigendom hadden zich voor ruilverkaveling uitspraken.
          Ingevallen, dat het algemeen belang de totstandkoming der ruilverkaveling
          vorderde, was zelfs niet eens meer een meerderheid vereist.De regeling ten
          aanzien van de kosten van een ruilverkaveling werd veel gunstiger, doordat een
          groter deel der ruilverkavelingskosten dan voorheen, te weten de volledige
          administratieve kosten, ten laste van het Rijk kwamen.</html:p>
          <html:p>Bovendien werd het voor de eigenaren aantrekkelijker gemaakt
          ruilverkaveling op hun gronden toe te passen, omdat vanwege het departement van
          Sociale Zaken in de kosten van de uitvoering der grondwerken grote subsidies
          werden verleend, aangezien de overheid ruilverkavelingen zeer geschikt achtte
          om in werkverschaffing te doen uitvoeren ter bestrijding va n de
          werkloosheid.</html:p>
          <html:p>In het Ruilverkavelingsbesluit teruitvoering van de Ruilverkavelingswet
          1938werd tevens bepaald dat de CCC de minister desgevraagd of uit eigen
          beweging van advies diende omtrent ruilverkavelingszaken en andere
          landbouwaangelegenheden van cultuurtechnische aard.</html:p>
          <html:p>Reeds voor de wet va n 1938 tot stand kwam, was begonnen met de opbouw
          van een ambtelijk apparaat dat bij de voorbereiding en de uitvoering der
          ruilverkaveling ingeschakeld moest worden. Het gevolg van één en ander was, dat
          na het tot stand komen van de wet van 1938 het tempo van ruilverkaveling snel
          werd opgevoerd.</html:p>
          <html:p>Omdat in de oorlog de ruilverkaveling erg belangrijk werd om een hogere
          voedselproduktie mogelijk te maken, werd in 1941 de Ruilverkavelingswet zodanig
          veranderd dat het werk vlotter van start kon gaan. Als tot ruilverkaveling werd
          besloten, kon direct worden begonnen met de verbetering en aanleg van wegen en
          watergangen en hoefde niet meer te worden gewacht totdat Gedeputeerde Staten
          deze vooraf hadden aangewezen.</html:p>
          <html:p>Alhoewel deze wetswijziging de voortgang der werkzaamheden
          vergemakkelijkte, is tijdens de Tweede Wereldoorlog in de uitvoering van de
          ruilverkaveling door gebrek aan arbeidskrachten en materialen ernstige
          stagnatie ontstaan.</html:p>
          <html:p>Toen in de oorlog de Cultuurtechnische Dienst de subsidiëring van
          ruilverkavelingen overnam, werd ook voor onder andere particuliere
          grondverbeteringen, kleine ontginningen, erfverharding en drainage een
          subsidieregeling in het leven geroepen. Deze 'boerenwerken' werden in 1942
          ingevoerd om de voedselvoorziening te verbeteren, maar een belangrijk
          neveneffect was dat hiermee de uitzending van arbeidskrachten naar Duitsland
          werd voorkomen.</html:p>
          <html:p>In 1947 bestond de Cultuurtechnische Dienst uit de Directie, met
          verschillende Consulenten en Ingenieurs in Algemene Dienst, een Centrale
          Tekenkamer; een afdeling Uitwerking, resp. Beoordeling van Plannen; een
          Comptabele afdeling; een afdeling Subsidies, de Centrale Administratie en een
          Wetenschappelijke- of Onderzoeksafdeling. Deze laatst afdeling is belast met
          het onderzoek van verschillende cultuurtechnische vraagstukken, zoals kwel,
          optimale grondwaterstand, waterbezwaar en waterbehoefte, verzilting en vooral
          met bodemkarteringen ten behoeve van ruilverkavelingen.</html:p>
          <html:p>In vrijwel elke provincie was een dependance van de Cultuurtechnische
          Dienst gevestigd met aan het hoofd een Rijkscultuurconsulent. Deze had vooral
          tot taak het voeren van propaganda voor de verbetering van de cultuurtoestand
          van de bodem en het geven van onderwijs in cultuurtechnische vakken.</html:p>
          <html:p>De Cultuurtechnische Dienst werkte bij de totstandkoming van
          ruilverkavelingen intensief samen met de Ruilverkavelingsdienst van het
          Kadaster, het Staatsbosbeheer en de Rijksland- en Tuinbouwvoorlichtingsdienst
          van het ministerie van Landbouw en Visserij; ten aanzien van een aantal
          aanverwante en met het cultuurtechnische werk verweven belangen met een
          zevental andere ministeries en tenslotte met de provinciale besturen, lagere
          publiekrechtelijke lichamen, het agra risch bedrijfsleven en de
          landbouwers.</html:p>
          <html:p>De doeleinden van de cultuurtechniek veranderden in de loop der tijd
          geleidelijk van ontginning van woeste gronden naar verbetering van structuur en
          grond van het oude land. In het bijzonder de ruilverkaveling ontwikkelde zich
          hierdoor na de Tweede Wereldoorlog stormachtig; dit deed na 1950 de behoefte
          aan een nieuwe wettelijke regeling inzake ruilverkavelingen ontstaan. In 1954
          zag de Ruilverkavelingswet 1954 het licht, waardoor de verdere ontwikkeling van
          de ruilverkaveling in de richting van een algehele plattelandsreconstructie
          zijn wettelijke basis verkreeg.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Plaatselijke Commissie van de Landinrichtingsdienst van
      de Provincie Zuid-Holland bevat stukken betreffende de ruilverkaveling in de
      gebieden Korendijk/Stienemonde, Noordeloos/Alblasserwaard, Zuid-Beijerland/Hoeksche
      Waard Noord en Zwammerdam zoals definitie plannen van waterlopen, wegen, toewijzing
      van kavels en landschaps- en beplantingsplannen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>9.40 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>140 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
