<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120221 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.336::Nederlands Consulaat te Santo Domingo (Dominicaanse Republiek))//NL" urn="2.05.336.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/6c61ead0-503c-47cf-8f19-efb28752db30">2.05.336</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat te Santo Domingo (Dominicaanse Republiek), 1932-1959</titleproper>
				<author>PWAA</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120402">2 april 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Consulaat te Santo Domingo (Dominicaanse Republiek)</unittitle>
			<unittitle type="short">Consulaat Santo Domingo</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1932/1959" type="inclusive">1932-1959</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z257</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.90 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">137 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands </language>, <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>, <language langcode="spa" scriptcode="Latn">Spaans</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlands Consulaat te Santo Domingo (Dominicaanse Republiek)</corpname>, 1932-1959</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in de Dominicaanse Republiek op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, cultuur, onderwijs en wetenschap. Te vinden zijn brieven en rapporten over onderwerpen als de monopolisering van de tabakshandel door de Dominicaanse regering, de opvang van Nederlandse (joodse) vluchtelingen tijdens de Tweede Wereldoorlog, hulpacties voor de slachtoffers van de Watersnoodramp 1953, Nederlands-Dominicaanse handelsbetrekkingen en onderhandelingen met de Nederlandse Antillen over de toelating van Dominicaanse prostituees.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De consulaire betrekkingen tussen Nederland en de Dominicaanse Republiek gaan terug tot 1877. In dat jaar werd J.M. Leyba benoemd tot consul van Nederland in Santo Domingo. Hij werd achtereenvolgens opgevolgd door J. Senior (1907-1914), H.J.H. Hohlt (1914-1917) en F. Escovar Hurtado de Mendoza (1922-1932). In 1932 werd L.H. Faber bij KB. nr. 39 benoemd tot consul honorair van Nederland in Santo Domingo.</p>
				<p>In 1936 werd de naam van Santo Domingo veranderd in Ciudad Trujillo, naar de naam van de president, R.L. Trujillo Molina. Gedurende de Tweede Wereldoorlog, in 1943, werd het consulaat veranderd in een consulaat-generaal.</p>
				<p>In 1949 werd L.H. Faber bij KB. nr. 39 opgevolgd door A.H.W. Westerveld. Deze zou consul blijven tot zijn dood in 1960. In de periode 1932-1944 ressorteerde het consulaat onder het Gezantschap te Washington. Vanaf 1945 ressorteerde het onder het Gezantschap te Havana (Cuba). In de Dominicaanse Republiek waren drie Nederlandse vice-consulaten gevestigd, namelijk in San Pedro de Macoris, Puerto Plata en in Sanchez. Door de afnemende economische betekenis van Sanchez, werd in 1949 besloten om het vice-consulaat in die plaats op te heffen.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van het consulaat te Santo Domingo omvat de jaren 1932-1959. De correspondentie uit die jaren was bijeengevoegd in 23 archiefdozen. Op het consulaat is een hoofdindeling gemaakt van het archief. Het archief bestond namelijk uit vijf delen:
<list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>Consulaire correspondentie, 1932-1959;</item>
						<item>Correspondentie met het gezantschap te Havana, 1945-1959;</item>
						<item>Correspondentie met het gezantschap te Washington, 1932-1944;</item>
						<item>Correspondentie met de regering van Curaçao, 1932-1952;</item>
						<item>Diverse correspondentie, 1932-1959.</item>
					</list>In het vijfde deel bevond zich o.a. de correspondentie van het consulaat met de regering van de Dominicaanse Republiek, met het ministerie van Buitenlandse Zaken in Den Haag, met Nederlandse gezantschappen in Midden- en Zuid-Amerika en met de Nederlandse vice-consulaten in de Dominicaanse Republiek. Iedere doos bevatte de correspondentie uit één of meerdere jaren. Het archief was noch chronologisch noch thematisch geordend en bevatte ook geen inventaris of inhoudsopgave.</p>
				<p>Het archief van het consulaat te Santo Domingo is in 1982 bewerkt door drs. P.R. Post van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Na de bewerking, waarbij de oorspronkelijke hoofdindeling werd gehandhaafd, bleven 12 archiefdozen over. Het archief van het Nederlandse consulaat te Santo Domingo over de periode 1932-1959 omvat thans drie dozen met de consulaire correspondentie; drie dozen met de correspondentie tussen Santo Domingo en het gezantschap te Havana, 1945-1959; twee dozen met de correspondentie van het consulaat te Santo Domingo met het gezantschap te Washington, 1932-1944; twee dozen met de correspondentie tussen het consulaat en de regering van Curaçao  (en de Nederlandse Antillen) en twee dozen met diverse correspondentie uit de periode 1932-1959. Deze twee dozen zijn verder uitgesplitst in Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken van de Dominicaanse Republiek, 1932-1955 en Diverse Correspondentie, 1932-1959.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2010 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in de Dominicaanse Republiek op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, cultuur, onderwijs en wetenschap. Te vinden zijn brieven en rapporten over onderwerpen als de monopolisering van de tabakshandel door de Dominicaanse regering, de opvang van Nederlandse (joodse) vluchtelingen tijdens de Tweede Wereldoorlog, hulpacties voor de slachtoffers van de Watersnoodramp 1953, Nederlands-Dominicaanse handelsbetrekkingen en onderhandelingen met de Nederlandse Antillen over de toelating van Dominicaanse prostituees.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>De archieven van het Consulaat in de Dominicaanse Republiek (Santo Domingo) over de periode 1932-1959 zijn al eerder door het ministerie van Buitenlandse Zaken geselecteerd. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er tijdens de herbewerking van het archief in 2010 geen aanvullende selectie zal plaats vinden. Het archiefbestand zal in zijn geheel worden overgebracht naar het NA. Met het NA is afgesproken geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde manier gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken. De inventaris van de eerdere bewerking is opgenomen in het archief en te vinden onder de Rubriek Oude toegang, inv.nr. 137</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief is geordend op basis van de oorspronkelijke hoofdindeling in vijf delen. Het vijfde deel Diverse Correspondentie is gesplitst in twee delen: Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken van de Dominicaanse Republiek, 1932-1955 en Diverse Correspondentie, 1932-1959.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p> </p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlands Consulaat te Santo Domingo (Dominicaanse Republiek), nummer toegang 2.05.336, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Consulaat Santo Domingo, 2.05.336, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p> </p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Het archief sluit aan bij een al bestaande toegang: 2.05.172 Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat-generaal in de Dominicaanse Republiek, 1958-1974.</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Consulaat correspondentie 1932 - 1959</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808725" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41a43087-c43f-4205-b9be-408a92973dd2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het consulaat in Santo Domingo inzake eervol ontslag van F. Escovar Hurtado de Mendoza als consul, ambtsaanvaarding L.H. Faber als consul en tijdelijke waarnemingen door A.H.W. Westerveld, W.F. Selman, J. Dopper en H.F.J. Besançon</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1944" type="inclusive">1932 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808726" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b31b6f8-f4a0-4cef-84a9-109c6b1e4784</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de verheffing van het consulaat te Ciudad Trujillo tot consulaat generaal en gelukwensen aan L.H. Faber</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943" type="inclusive">1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808727" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/847f886a-e017-46d1-a5d2-a463025604d1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat te San Pedro de Macoris over de ontslagname van J.W. Tatem jr. als vice-consul en de benoeming van T. Vasquez Torres tot vice-consul</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957" type="inclusive">1956 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808728" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28a1301c-1f56-4226-b8d2-2785414904fc</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van X. Krugers, gezaghebber van Bonaire, aan de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945" type="inclusive">1944 - 1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808729" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/004679e6-b72b-4769-9dfa-1192d6cb908d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van A.A.M. Struyken, Gouverneur der Nederlandse Antillen, aan de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc/>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808730" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32d65b5d-d775-43dd-8ea3-9dfbbfec4788</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake een Dominicaanse decoratie voor J.E. Meyer Ranneft en Nederlandse onderscheidingen voor L.H. Faber en A.W.H. Westerveld</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1959" type="inclusive">1946 - 1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808731" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89a4ab14-18d9-40e3-871a-d08f5836361f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Burgerlijke Stand. Voorbeelden van bewijzen van Nederlanderschap voor: W.R. Salomons, P. Peterson, A.E. Brunings, J.J. Bergland, J.E. Benjamin, M.A.R. de la Barrera-Calzado;
verlenging van paspoorten van J.H. Groennou;
geboortecertificaten voor C. IJsden, H. Polak-Zwanenburg, S. Polak, H.S. Konijn, S. Konijn, A.  Konijn, J. Polak-Konijn;
huwelijkscertificaten voor: J. Dopper-M.M. Gerritsen, D.A. de Castillo (schijnhuweijk), S. Polak-H. Zwanenburg, G. Koolman-R. Rodriguez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1943" type="inclusive">1933 - 1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808732" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cc5dbdf-22ce-447e-a017-c9283cab361a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende consulaire werkzaamheden inzake: bewijzen van goed gedrag voor R. Valverde, N.N. Andreu, R. Baars, J. Camper Titsingh, J.M. Trullals Calvis, H.L. Demmers, A.J. Hoogland; certificaten van echtheid; acte van de vaststelling van schade; acte van medische voorschriften en medische verklaring; legalisatie gezondheidsverklaring voor vee; verklaringen dat genoemden opvarenden zijn van de ms "Clio":  L.Farguharson, A. Basen, N. Hamilton en D. Philip;   uitreiking deurwaardersexploiten aan E. Cohen, A.J. Cohen, C.A. Cohen, A. Porcella, E. Porcella, J. Porcella, M. Porcella en L.E. Porcella</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1951" type="inclusive">1936 - 1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808733" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecf79943-031f-4415-925a-6ac3b327826d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepvaart inzake: de naamverandering van de "Mayan" in de "San Rafael"; problemen met A. Vissers op de "Alcor"; aanvaring van de "Alcor" met de "Palma del Ozama"; vergaan van de "Resolute"; monsterrol van de "El Dorado"; het overlijden van D. Castro, tweede kapitein van de "El Dorado"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1946" type="inclusive">1939 - 1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808734" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fe3b48e-bdad-48b5-b5a9-3521f461e397</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepsverklaringen van de "Titus", de "El Dorado", de "Aida", de "Plato", de "Pygmalion", de "Helder", de "Insco Mariner", de "Caribou", de "Trajanus", de "Larenberg", de "Haarlem", de "Hermes", de "Bennekom" en de "Joma"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1959" type="inclusive">1940 - 1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808735" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34af675a-488d-4669-bffc-dc29491923ba</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende instructies van de "Netherlands Shipping and Trading Committee" inzake: de zogenaamde "war bonus"; betalingen voor bescherming ter zee; de requitering van Nederlandse schepen door de Nederlandse regering</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942" type="inclusive">1940 - 1942</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808736" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0486934d-bdc4-4cb3-ac12-95948e387a03</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vlootbezoek van de H.Ms. "Johan Maurits van Nassau", 4-7 april</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808737" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ec72b63-9a1b-46d1-9eb1-0703e2bc03d2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het militaire vliegveld "Miraflores" in de Dominicaanse Republiek </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940" type="inclusive">1940</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808738" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb1d7ed7-4e66-4662-ad3f-c3b1796f2617</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met de "Haagsche Ballon Club" inzake een bijzondere vlucht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959" type="inclusive">1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808739" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a76756f-2752-40e0-993d-1cd1aab49a9c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handelsinformatie. Voorbeelden: informatie ten behoeve van G. Duuring en Zoon, koffie-exporteurs; Bond van Nederlandsch-Indische Suikerondernemingen inzake de suikerexport van de Dominicaanse republiek; De Beaumont's springstoffen en ammunitiehandel; E.P. Krombert Export NV; Stichting Planbureau Suriname, inzake houtproducten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1939" type="inclusive">1932 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808740" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0a8fc49-e550-409c-a144-9e7bd80f55de</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vorderingen: G. Loeber - de Dominicaanse Republiek; A.F. Fortanier - Busch Heinricht en Co inzake de ss "Leda";  NV Trading Co v/h G. Polak - Albert Oquet y Cia; NV Gips Houthandel - Coiscou, Lamm en Compania</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1939" type="inclusive">1932 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808741" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5132c52a-e879-4346-b93d-fa7a8d524f45</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de monopolisering van de tabakhandel door de regering van de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934" type="inclusive">1934</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808742" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3beeceda-a4c2-4080-935e-0f11f20a92a0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de aankoop van koffie door de Nederlandse regering in de Dominicaanse republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944" type="inclusive">1943 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808743" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cf6dea5-a429-4b53-927c-f5292a5d8fb0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de vlees- en voedselvoorziening voor Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934" type="inclusive">1934</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808744" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a7fa15a-89ba-4fb5-85af-fe52cfaa1bd0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie betreffende de Inter-Amerikaanse Gespecialiseerde Conferentie inzake 'de bescherming van de natuurlijke rijkdommen: de continental shelf en de wateren der zee'</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956" type="inclusive">1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808745" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbcacea8-557f-4c60-8b6b-00c3fbed3d17</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse deelname aan de boekententoonstelling  "Feria del Libro Iberamericano 'Maria Martinez de Trujillo'" te Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957" type="inclusive">1956 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808746" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1348e3ae-f94c-42ea-b05b-e23e37695eae</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over de Nederlandse deelname aan de Internationale tentoonstelling "Feria de la Paz y Confraternidad del Mundo Libre" te Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1957" type="inclusive">1955 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808747" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5b37fa6-2918-42c2-80b0-1907871fd705</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake toelating van buitenlanders en naturalisatie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957" type="inclusive">1956 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808748" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a59861f2-a438-40bd-a10b-30a1436ef656</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse landbouwkolonie in de Dominicaanse Republiek over de Nederlandse landbouwkolonie in Pedro Sanchez; repatriatie van o.a. T.H. Gerrits, H.D. Luppens Propping, H. Luppens Propping, J.J.A.R. Helsper, Th. Carl Hoogenraad, J.B.M. Tholenaar, C.J.P.M. Tholenaar; lijsten van Nederlanders in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1952" type="inclusive">1937 - 1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808749" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cddc102-8d31-47e9-8aef-6321f745bdc4</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de aankomst van Nederlandse vluchtelingen met de ss "Cuba" en tussen de Consul en Nederlandse vluchtelingen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942" type="inclusive">1940 - 1942</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808750" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25375946-a021-46e3-972b-544c8927904f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende desertie: verklaring van desertie van F. Capello door de gezagvoerder van de ss "Midas", instructies van de Koninklijke Nederlandse Stoomboot-Maatschappij inzake desertie, lijsten van deserteurs </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1942" type="inclusive">1933 - 1942</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808751" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35dce54b-a138-48fa-9e17-ca4b27f25e38</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende militaire aangelegenheden: vrijwillige aanmeldingen van Nederlanders om in dienst te gaan; demobilisatie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946" type="inclusive">1940 - 1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808752" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25da7011-2b39-4861-9113-eb828a2a92e9</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Tweede Wereldoorlog: sympathiebetuiging met het Nederlandse volk van S.F. Quartel; satire op de Duitsers van C. Cosman; verzoek om informatie omtrent familieleden in Nederland; kennisgeving inzake overleden Nederlanders in Japanse kampen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945" type="inclusive">1940 - 1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808753" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f6abc37-5878-43bb-8b78-52d6a1b2d241</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de watersnoodramp in februari 1953: sympathiebetuigingen; hulpacties van de consul-generaal; donaties;  informatieverschaffing van de consul-generaal aan de nieuwsmedia in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808754" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647633c7-2334-4221-a1ab-d5fea1ef33aa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het 100-jarig onafhankelijkheidsfeest van de Dominicaanse Republiek: bezoek Prinses Juliana in 1944; correspondentie inzake de kritiek van de Dominicaanse regering over de brochure "KLM Caribbean Decade 1934-1944" waarin vrijwel geen melding was gemaakt van de ontvangst van Prinses Juliana</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1945" type="inclusive">1934 - 1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808755" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6aac59d-c4dd-4828-8f98-e13d29fbaae5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende persartikelen over de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808756" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a75d0d3d-0048-4be0-b181-ff5073f24da7</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse emigranten en werkzoekenden voor de Dominicaanse Republiek: de consul met  P.H. Tromp, A. Stuut, H.O. Sigling, A. Boem, J.W. Waarmik, J. Beretvas, A.F. Monsanto, B. Teunisse, J.A. Masclee, J.D. Duijnhouwer, A.P.J. Boom, C.P. Kool, J. Boris Chis, G. Hattink, B. Nobbe, R.C.W. van der Loo, B. Maris, J.G. Gruter, E.Th. Voermans, D.L.J. Dijkstra en J.W. Meurs</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1958" type="inclusive">1937 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808757" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df0d9b5b-8dd1-41ec-ba17-3d8d38af0f8f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende diverse instructies van het consulaat met betrekking tot legitimatiebewijzen, toelatingsbewijzen, gezondheidspassen, visa en reispapieren etc. voor o.a. J. Brugal y Perez, J. Montezinos, N. Reyes, J. Reyes, F.L. Arrindel, J.D.J. Richardson, D. Lockhart en H. Hause </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1947" type="inclusive">1934 - 1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808758" type="ABS">34</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d97c7a54-c93f-4f68-af66-97bc699e7f31</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over personen: C. Bouma, B.E. Theinert, Jac. Weinberg, R. Pinedo, P.P.R. Kulkens, J. Wenon, F. Kok, M.A.B. Nespoli-M.A.B. Kuijlaars, J.M. Caceres Holguin, P.W. Wits</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1957" type="inclusive">1935 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met het gezantschap Havana 1945 - 1959</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808759" type="ABS">35</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b882d585-4600-4a14-bc37-69d20c2d9505</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake: ambtsaanvaarding J.I. Noest en zijn geloofsbrievenoverhandiging aan de president van de Dominicaanse Republiek en zijn overplaatsing in 1948; ambtsaanvaarding J.C. Brons en zijn overplaatsing 1948-1949; ambtsaanvaarding H. Daniels in 1949 en zijn overplaatsing naar Nederland in 1951; ambtsaanvaarding Jhr. W.E. van Panhuys in 1952 en zijn overplaatsing in 1955; ambtsaanvaarding Jhr. G.R.G. van Swinderen in 1956 en diens overlijden in mei 1956; benoeming G.W. Boissevain in 1957; de verheffing van het gezantschao tot ambassade in april 1958; verheffing van de diplomatieke missies van en in Nederland en de Dominicaanse Republiek </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1958" type="inclusive">1945 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808760" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07a829b1-7ae9-4eb0-a98e-d85798264fe1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het consulaat-generaal te Ciudad Trujillo inzake: tijdelijke waarneming door A.H.W. Westerveld; ontslagname van consul-generaal L.H. Faber en zijn aanbeveling van A.H.W. Westerveld; sollicitatie van H.R.M. Heitkonig voor de functie van consul-generaal; benoeming van A.H.W. Westerveld tot consul-generaal; tijdelijke waarneming door A.B. Rensing; M.I. Sambo; H.F.J. Besançon en H. Salemink</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957" type="inclusive">1945 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808761" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad385321-adf4-4417-88ae-ba41940c1abb</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met de Nederlandse vice-consulaten in de Dominicaanse Republiek inzake: dienststaten alsmede de directe correspondentie tussen Havana en de vice-consulaten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949 - 1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808762" type="ABS">38</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34dfb322-babe-49a6-89b5-0e557880fd42</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te San Pedro de Macoris inzake: ontslagname waarnemend vice-consul W.C. Lange; sollicitatie en benoeming tot vice-consul J.W. Tatem Jr. in 1949; sollicitatie en benoeming tot vice-consul van T. Vasquez Torres in 1957</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1957" type="inclusive">1949 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808763" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bdfa1dc2-4ff8-4a50-9efc-09b4d22d8e4d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te Puerto Plata inzake: overlijden van vice-consul M. Salas Baiz; tijdelijke waarneming door R.C.C. Goede; sollicitatie en benoeming van E.T. Heinsen Pickwood tot vice-consul; en overleg tussen R.C.C. Goede en het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake de benoeming van E.T. Heinsen Pickwood</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1959" type="inclusive">1948 - 1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808764" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e0fcaf4-5721-4fc2-a0c1-0e029ec9af2f</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te Sanchez inzake: ontslagname van vice-consul M.E. de Moya; waarneming door J.V. Bodden en opheffing van het vice-consulaat te Sanchez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948 - 1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808765" type="ABS">41</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb4a0301-ae4b-4512-82de-5ac413ba96dd</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de nummering van de brieven</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949 - 1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808766" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89f8182d-b719-4b3b-87f7-968e6a7a5a82</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake consulaire immuniteiten en vrijdommen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947 - 1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808767" type="ABS">43</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8180d8c-08c5-4db2-a35a-365c9132eb78</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake kanselarijrechten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953" type="inclusive">1947 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808768" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b55a6171-b88b-422e-bd39-1ea300c72022</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het Koninklijk Huis: afstand van het koninklijk gezag door Koningin Wilhelmina; inhuldiging Koningin Juliana; titel van Prins Bernhard; mogelijke reis van Prins Bernhard naar de Dominicaanse Republiek; artikel in het Duitse blad "Der Spiegel" </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1953" type="inclusive">1945 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808769" type="ABS">45</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7285af84-1182-4a0d-b52c-89aa52f9d88b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de president van de Dominicaanse Republiek: inauguratie R.L. Trujillo Molina in 1947 en H.B. Trujillo Molina in 1957; feestelijkheden ter ere van R.L. Trujillo Molina 'Benefactor de la Patria'; Nederlandse onderscheiding voor H. Baez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1958" type="inclusive">1947 - 1958 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808770" type="ABS">46</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26599e00-119b-4b16-a99f-f1f5c2e87513</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Nederlandse decoraties voor L.H. Faber, president R.L. Trujillo Molina, J. van Koldijk Jongsma en P. Torres Tejeda</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952" type="inclusive">1946 - 1952</unitdate>
						<physdesc/>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808771" type="ABS">47</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ab3a3e2-2255-4d41-a25d-1febd916d05e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende een Dominicaanse onderscheiding voor L.H. Faber en correspondentie inzake in gebruik zijnde Dominicaanse onderscheidingen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1957" type="inclusive">1945 - 1957</unitdate>
						<physdesc/>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808772" type="ABS">48</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12e0f138-95f7-49dc-9efa-74b7209420fa</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van Gouverneur der Antillen L.A.H. Peters aan de Dominicaanse Republiek op 11 - 14 mei 1950: voorbereidingen voor het bezoek; programma; Nederlandse onderscheidingen voor H.B. Trujillo Molina, V. Diaz Ordonez, F. Fiallo, J. Garcia Trujillo, C. de Windt Lavandier; Dominicaanse onderscheidingen voor D.U. Stikker, H. Daniels, L.A.H. Peters, M.M. Merens, E. Dankmeyer; Nederlandse onderscheiding voor R.A. Arvelo Gonzales; correspondentie inzake de te lage onderscheiding voor M.M. Merens</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949 - 1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808773" type="ABS">49</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce6d7916-420f-4239-873d-92eded7f45ce</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vlootbezoeken: H.Ms. "Johan Maurits van Nassau", 4 - 7 april 1947; van H.Ms. "Van Kinsbergen", "Zeehond", "024", 19 - 1949; van H. Ms. "Van Speyk", 2 - 5 juli 1954</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1955" type="inclusive">1947 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808774" type="ABS">50</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18f73b6a-19a5-463e-8077-24fbadbd7d44</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het toelatingsbeleid van de Dominicaanse Republiek: visumproblemen; visumafschaffing door de Dominicaanse Republiek; visumafschaffing Nederland-Dominicaanse Republiek; visumafschaffing Midden- en Zuid-Amerikaanse staten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808775" type="ABS">51</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e72528c3-b49f-4189-9ca9-cc1f1005f80b</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake immigratie naar de Dominicaanse Republiek: Nederlandse emigratie; "Stichting Landverhuizing Nederland"; Nederlandse sollicitaties naar functies bij suikerfabrieken; emigratie van in het buitenland woonachtige Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946 - 1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808776" type="ABS">52</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd37287e-79f1-45fc-91f1-59f8116518b4</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over en lijsten van Nederlanders in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808777" type="ABS">53</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/825c003b-dacf-4b72-992b-a95d96377390</unitid>
						<unittitle>Correspondentie betreffende de nationaliteitswetgeving en paragrafen van de Grondwet van de Dominicaanse Republiek inzake de nationaliteit</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1958" type="inclusive">1950 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808778" type="ABS">54</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6efb646-2518-478f-ad35-2c5de00a2b6a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Dominicaanse wetgeving op het gebied van huwelijk, echtscheiding en afstamming</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1958" type="inclusive">1949 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808779" type="ABS">55</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ae6c0dd-350e-45ac-82f3-5a4bbba12744</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende politieke berichtgeving: informatie over de vakbeweging in de Dominicaanse Republiek, nl. de "Confederacion Dominicana de Trabajadores"; onderzoekcommissie van de Organisatie van Amerikaanse Mogendheden inzake het conflict tussen Haïti en de Dominicaanse Republiek. Leden van de commissie waren: E. Corominas, L. Quintanilla en P.C. Daniëls; opstand tegen president Trujillo Molina; informatie betreffende de presidentiële bevoegdheid om de oorlog te verklaren; VN commissie inzake de moeilijkheden tussen Haïti, Cuba, Guatemala en de Dominicaanse Republiek. Leden van de commissie waren: J.A. Mora, P.C. Daniëls, E. Zuleta Angel, G. Gutierrez en A. Moscoso; algemeen politiek overzicht van de Dominicaanse Republiek; ontmoeting tussen de staatshoofden van Haïti en de Dominicaanse republiek in 1951; overdracht presidentiële bevoegdheden van R.L. Trujillo Molina aan H.B. Trujillo Molina; mogelijke sluiting van het gezantschap van de Dominicaanse Republiek in Den Haag; mogelijke opvolging van de Dominicaanse gezant in Nederland, S.E. Paradas door T. Messina, dan wel door L.F. Thomen; ministerswisselingen in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1958" type="inclusive">1948 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808780" type="ABS">56</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7de21163-c3c2-4d7f-99e9-33c33f8cd823</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake transportmogelijkheden in de Dominicaanse Republiek; bevat tevens een kaart van de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808781" type="ABS">57</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7909b121-419a-4052-9c67-d01af81603be</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepvaart: het einde van de "Netherlands Compulsary Maritime Service Decree" van 1942, op 2 maart 1946; ss "Joaquin Godoy"; scheepsverklaring van de ms "Prins Bernhard"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1954" type="inclusive">1946 - 1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808782" type="ABS">58</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc6585ac-e838-40a7-9623-e40ebe9c55ed</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake luchtvaart: luchthavens in de Dominicaanse Republiek; het gebruik van de Nederlandse Regeeringsluchttransportdienst; oprichting van de "NV NACO"(Nederlands Ontwerpbureau voor Luchthavens); 'non-scheduled' luchtverkeer en de 'Conventie van Chicago'</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946 - 1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808783" type="ABS">59</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5344a5a-c074-4b4a-88f7-2b8342f00013</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake economie: verbruikersbelasting in de Dominicaanse Republiek; inkomen per hoofd van de bevolking; Dominicaanse aansluiting bij "GATT"; afbetaling van de binnenlandse schuld van de staat; arbeidswet; begroting van 1954 en de uitvoering van openbare werken; belastingwetgeving; petroleumvondst in Higuerito</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1958" type="inclusive">1946 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808784" type="ABS">60</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05980da1-0529-420f-bdbc-de410b0b0bb1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Dominicaanse douanetarieven</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1956" type="inclusive">1946 - 1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808785" type="ABS">61</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0c39e36-f246-4a7f-9328-64d5049bcc80</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake in- en uitvoer: handelsverkeer met Nederland; exportkredietgaranties; eventuele aanstelling 'trade commissioner' oor Nederland voor het Caraïbisch gebied; Dominicaanse uitvoerbepalingen; handelsbalans Dominicaanse Republiek-Nederland en de Nederlandse Antillen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1958" type="inclusive">1946 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808786" type="ABS">62</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12980f0a-5c52-47e2-8d72-c694d8bed546</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake handel Nederland-Dominicaanse Republiek: sisalproductie in de Dominicaanse Republiek; klachten over de kwaliteit van de Nederlandse exportproducten; export van margarine, oliën en vetten van Nederland; handel in koffie en tabak; moeilijkheden in Zuid-Amerikaanse havens bij het vervoer van levend vee uit Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1955" type="inclusive">1946 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808787" type="ABS">63</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02ea1ec5-00ce-4cb6-8877-7290f5e2c1b2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake handel Dominicaanse republiek met andere staten dan Nederland: algemene informatie; Dominicaanse Republiek-Bondsrepubliek Duitsland; Belgische commerciële missie onder leiding van Braseu; Engelse Trade Mission onder leiding van W.H. Crosland
</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953" type="inclusive">1947 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808788" type="ABS">64</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/504ab815-06a1-4f6e-8c70-d4dadfd71c6d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de vordering van G. Loeber op de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948" type="inclusive">1945 - 1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808789" type="ABS">65</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bba7e898-57dc-4ca0-8ab1-daeaabc0d386</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse deelname aan de Internationale tentoonstelling  "Feria de la Paz y Confraternidad del Mundo Libre", 20 december 1955 - 27 februari 1956  te Ciudad Trujillo </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955" type="inclusive">1954 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808790" type="ABS">66</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09e23793-6da0-4712-b0aa-a124c9e87553</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende conferenties: de Buitengewone Wereld-Radioconferentie september 1950;  de Panamerikaanse Gezondheidsbijeenkomst 20 september - 10 oktober 1950; het Symposium for the Evaluation and Defence for the Natural Resources of the Dominican Republic
</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1958" type="inclusive">1950 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808791" type="ABS">67</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9bb3232a-68ae-4d1c-8b2d-2cbaec21e8c1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake een op te richten monument 'Faro a Colon" te Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808792" type="ABS">68</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a748c09-5a8e-4e69-8615-93dae4412dc4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over de Dominicaanse Republiek: algemene informatie; informatie over de vloot, het leger en de luchtmacht van de Dominicaanse Republiek; het aantal inwoners van de Dominicaanse Republiek; studiemogelijkheden in de Dominicaanse Republiek </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1957" type="inclusive">1949 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808793" type="ABS">69</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70042370-d9c8-470d-999b-92762bd1036a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse voorlichtingsfilms: "Nederlandse Beeldhouwkunst",  "Moderne Architectuur in Nederland" en "The Dutch Way"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957" type="inclusive">1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808794" type="ABS">70</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/038aec89-fce8-4162-92c5-2cd1e783d4d3</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Nederlands Fellowshipprogramma en studiebeurzen voor studie in Nederland uit buitenlandse bronnen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958" type="inclusive">1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808795" type="ABS">71</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10e02907-fb16-4478-a421-d91e995b2699</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de stichting "Nederlands Instituut voor werkzaamheden in het buitenland" en de sollicitatie van J.S. Holster</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1957" type="inclusive">1947 - 1957</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808796" type="ABS">72</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c0934f1-c986-4ee7-a6d8-94cf4aa3b920</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de watersnoodramp van februari 1953 </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808797" type="ABS">73</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/777b1165-6935-461c-9acf-2c96106cf3b1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Tweede Wereldoorlog: verzoekschrift van Nederlanders uit Zuid-Afrika met betrekking tot hun internering in Suriname; donatie van 'Supreme Consejo del Gr. 33 Confederado para la Republica Dominicana' aan de 'Opperraad van den drie en dertigsten en laatsten Grand van den Ouden en Aangenomen Schotschen Ritus voor Nederland, zijn Kolonien en andere Landen'; publicatie 'De Duitsche Uitbuiting van Nederland in cijfers en feiten'; 'Nederlandsche lijst' van 'Vijandelijke Onderdanen'; militaire desertie gedurende de Tweede Wereldoorlog; voorschotten van het Nederlandse Rode Kruis in de Tweede Wereldoorlog; oorkonden voor familieleden van gevallen Nederlanders in de Tweede Wereldoorlog </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1954" type="inclusive">1942 - 1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808798" type="ABS">74</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6241d761-5392-4021-bd14-598bc13a1bc5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over personen: R.S. Urbina, L.F. van der Kraats, R.A. Barrera Vega, F.W.M.A. Schoonheyt, J.B.M. Tholenaar, A.B. Rensing, J.E. Hernandez, W.M. Paulina, G.B. Thode, J. Kortleven</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1958" type="inclusive">1946 - 1958</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3.</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met het gezantschap Washington 1932 - 1944</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808799" type="ABS">75</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8113a30-a0b9-43fe-8e87-7ed972d22787</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het gezantschap te Washington: het overlijden van de gezant J.H. van Royen; benoeming en overplaatsing van Jhr. H.M. van Haersma de With; benoeming H. Loudon; benoeming J.I. Noest tot Buitengewoon gezant en Gevolmachtigd minister van Havana, hierdoor ressorteerde het consulaat te Ciudad Trujillo niet langer onder Washington, maar ressorteerde het onder Havana</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1944" type="inclusive">1933 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808800" type="ABS">76</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d8b638c-f34e-498f-8be5-e456c099398d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het consulaat te Santo Domingo (Ciudad Trujillo): eervol ontslag voor de consul F. Hurtado de Mendoza en benoeming van L.H. Faber tot diens opvolger; dienststaat L.H. Faber; tijdelijke waarneming door A.H.W. Westerveld, J. Dopper en W.F. Selman</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1944" type="inclusive">1933- 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808801" type="ABS">77</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b307797-f36b-4b4a-a7ec-c5d4a641a593</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat te San Pedro de Macoris: benodigdheden voor de vice-consul H.H. Lange; de kwestie van paspoortafgifte door een vice-consul; tijdelijke waarneming  door V. Aguiar; overlijden van H.H. Lange; sollicitaties naar de functie van vice-consul  door A. Salas, A. Armenteros Seisdedes, H. Uffre R., I.P. Curiel; waarneming van het vice-consulaat door W.C. Lange</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939" type="inclusive">1933 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808802" type="ABS">78</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81aa235e-abe5-4950-8ce9-7575042c0f26</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de ontslagname van R.C.C. Goede als vice-consul van Haïti te Puerto Plata</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938" type="inclusive">1938</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808803" type="ABS">79</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08db875d-8179-4a9b-9d80-fd58c806602d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat te Sanchez: tijdelijke waarneming door M.E. de Moya; ontslagname van de vice-consul M.E. de Moya; benoeming en ontslagname van M.E. de Moya als vice-consul te Sanchez; waarneming van het vice-consulaat door J. Bodden</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1944" type="inclusive">1934 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808804" type="ABS">80</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61c2c5c3-f8da-4012-9482-85c1692b2a99</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Dominicaanse vertegenwoordiging in Nederland: achtergronden van de te benoemen functionaris M.H. Urena; benoeming en terugroeping van M.H. Urena als Buitengewoon gezant en Gevolmachtigd minister te Den Haag</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1944" type="inclusive">1939 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808805" type="ABS">81</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a57923ff-bcfb-4a87-a7a5-c90743573a4d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Koninklijk Huis: het overlijden van Prinses Emma;  het overlijden van Prins Hendrik; de verloving van  Prinses Juliana en Bernard von Lippe Biesterfeld; kennisgeving van de titel van Prins Bernhard; kennisgeving van de geboorte van Prinses Beatrix en Prinses Irene</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1939" type="inclusive">1934 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808806" type="ABS">82</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcd56d77-0c0c-404c-b46a-e518b7279ada</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende decoratie: Nederlandse  decoraties voor M. Salas Baiz, L.M.A. Pena Batlle, H.W. Loynaz, F.F. Miranda, A.J. Espinal, P. Purcel Pena; inlevering van de Nederlandse onderscheiding door J.M. Leyba; Dominicaanse onderscheiding voor Koningin Wilhelmina en L.H. Faber</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1944" type="inclusive">1938 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Nota bene: zie ook inv.nr 30 met o.a. het bezoek van Prinses Juliana aan de Dominicaanse Republiek</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808807" type="ABS">83</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b456d6a1-8011-4be7-ba5f-89b6a090bc8b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het Internationaal Technisch en Chemisch Congres van Landbouwindustrieën van 12 - 27 juli 1937</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937" type="inclusive">1936 - 1937</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808808" type="ABS">84</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c959430d-2f0c-4358-bdf0-2b2691a230c3</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Dominicaanse marine</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934" type="inclusive">1934</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808809" type="ABS">85</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25827d16-4949-4156-8af9-c2722b2fc597</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende economische informatie over de Dominicaanse Republiek: douanetarieven; invoerrechten op zuivelproducten; algemene economische informatie over de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939" type="inclusive">1933 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808810" type="ABS">86</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6614a9d-8b03-419e-b1b8-ca4e34c41cf1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de import- en exporthandel tussen Nederland en de Dominicaanse Republiek: Nederlandse export van zuivelproducten; Nederlandse export van aardappelen; opheffing van het importverbod van de Dominicaanse regering op Europese aardappelen; suikercultuur in de Dominicaanse Republiek; export Dominicaans slachtvee aan Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1945" type="inclusive">1933 - 1945</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808811" type="ABS">87</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/259f27fd-5c38-45f5-b48d-085cbc418619</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de handelsovereenkomst tussen de Dominicaanse Republiek en Frankrijk en de daaruit voortvloeiende problemen voor de Koninklijke Nederlandse Stoomboot-Maatschappij (KNSM) inzake het koffietransport van de Dominicaanse Republiek naar Frankrijk</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938" type="inclusive">1936 - 1938</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808812" type="ABS">88</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a1b64da-3efb-48cc-827a-33cfd0e80b24</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepvaartzaken: vlagbevoorrechting in de Dominicaanse Republiek; loodsen in de havens; protectiemaatregelen van de Dominicaanse regering inzake scheepvaartzaken</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939" type="inclusive">1933 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808813" type="ABS">89</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2491363a-c8bc-4cda-a0f0-075c79e2469a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de vordering van G. Loeber op de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939" type="inclusive">1936 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808814" type="ABS">90</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/503d1b2a-c7a9-4b05-ab5c-3e90f7a0d8d8</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de visumverplichting voor Dominicanen die naar Nederland willen reizen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939" type="inclusive">1936 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808815" type="ABS">91</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e89a832f-041b-4d69-8fe6-b142a19569ad</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende immigratie en de Nederlandse kolonie in de Dominicaanse Republiek: immigratie in de Dominicaanse Republiek; de Nederlandse kolonie te Pedro Sanchez; repatriatie Th. Carl Hoogenraad, J.J.A.P. Helsper, T.H. Gerrits, H.D. Luppens Propping, H. Luppens Propping, J.B.M. Tholenaar, C.J.P.M. Tholenaar</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1939" type="inclusive">1933 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808816" type="ABS">92</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75b2aed5-e519-4a9a-9dee-45630d2b06a2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende instructies inzake de repatriatie van noodlijdende Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1935/1993" type="inclusive">1935 - 19937</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808817" type="ABS">93</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf24b21f-e61d-4c38-a4f2-a0e67e145327</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Tweede Wereldoorlog:de Duitse inval in Nederland; bijdragen aan het 'Koningin Wilhelmina Fonds'; verzoeken tot informatie over familieleden in Nederland; de viering van de verjaardag van de koningin; distributie van de brochure 'The Five days of Holand', van Jhr. F. Beelaerts van Blokland; instructie inzake wijzigingen burgerlijke stand van tijdelijk buiten Nederland verblijf houdende Nederlanders; dienstweigering J. Melchers; in staat van oorlog zijn tussen Nederland en Japan; vrijwillige indiensttreding door B. Tent; nota van het ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen inzake een historisch overzicht van de Nederlandse regering tijdens de tijdelijke vestiging in Londen; rondschrijven van het Nederlandse ministerie van Buitenlandse Zaken, Bureau Na-Oorlogsche Vraagstukken, inzake Nederlandse bezittingen en belangen; circulaire: Medical assistance for families of Netherlands soldiers; keuringsresultaten van J.H. Groennou, C. Bouma, J.M. Kelner, K.P. Kelner, P.P.R. Kulkens, A.H.W. Westerveld, H.F.J. Besançon, L.H. Faber, B.M. van Balen, J.W. Frouin, J.B.M. Tholenaar en F.M. Tholenaar; het verzenden van berichten aan krijgsgevangenen en geïnterneerden in het Verre Oosten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1944" type="inclusive">1940 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808818" type="ABS">94</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/739bdead-9c47-4081-a088-4a64f7757089</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vluchtelingen: Europese vluchtelingen; aankomst Nederlandse vluchtelingen met de ss "Cuba"; Amerikaanse immigratiequota; financiële perikelen H. Perlman</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941" type="inclusive">1940 - 1941</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808819" type="ABS">95</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48c96404-2fe8-4306-a5d5-6a99d019cfee</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Rafaël Leonidas Trujillo Molina: verandering van de naam van de stad Santo Domingo in Ciudad Trujillo; artikel in de "Haagsche Post"en "De Telegraaf"over R.L. Trujillo Molina: "Trujillo en de Zwarte Dictator"; artikel over R.L. Trujillo Molina in het het "Algemeen Handelsblad"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1939" type="inclusive">1936 - 1939</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808820" type="ABS">96</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45a38e0a-7831-4b55-a300-d9abb99424ae</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie personen: J. Daalder Jr, B.E. Theinert, H. Lamm, A. Maat en J. Homberger</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1940" type="inclusive">1933 - 1940</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">4.</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met de regering van Curaçao en de Nederlandse Antillen 1932 - 1952</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808821" type="ABS">97</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58d76412-b188-4071-9cd9-df2187112dd4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de inauguratie van president H.B. Trujllo Molina en het bezoek van de Gouverneur van de Nederlandse Antillen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808822" type="ABS">98</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c50522cb-7490-4644-9942-125e34932756</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende decoraties: Dominicaanse onderscheiding voor de Gouverneur van Curaçao; Nederlandse onderscheiding voor J.V. Casado</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1952" type="inclusive">1944 - 1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808823" type="ABS">99</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc4ab525-4d58-4699-9423-ade2f062bd67</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende  het bezoek van L.A.H. Peters, Gouverneur van de Nederlandse Antillen aan de Dominicaanse Republiek, 11 - 14 mei 1950</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808824" type="ABS">100</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a761fa7b-ff38-40bf-a90c-4d331a7b92fc</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het bezoek van P. Kasteel, Gouveneur van Curacao aan de Dominicaanse Republiek ter gelegenheid van de eedaflegging van de president van de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808825" type="ABS">101</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/407b7b3f-115e-4794-b427-2733ed569279</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende politieke informatie: informatie over R.S. Urbina; de gespannen politieke situatie in de Dominicaanse Republiek en het Caraïbische gebied; de mogelijke aanval van de Venezoleaanse communisten op Curaçao en de Guyanas</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1948" type="inclusive">1933 - 1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808826" type="ABS">102</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce9ea2c5-9167-46fb-b911-f20d89062ae4</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepvaartzaken: dienstweigering C.J. Barewijk van de ss "Titus"; vismogelijkheden van de "Arabella" in de zee rond Aruba; verkoop van de "Misoa"aan de "Navierra Dominicana"; informatie over de ss "Baralt"; monsterrol van de "Manon"; informatie over de "Sally"; ongeval van het zeilschip "Susana"; scheepsverklaring van de ss "Manto"; rapport van de havenpolitie van Willemstad over het zeilschip "Carmen"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1953" type="inclusive">1940 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808827" type="ABS">103</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06700e28-edb4-41ba-97de-0f37937fd664</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake instructies en verordeningen betreffende de toelatingsvoorschriften van Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1951" type="inclusive">1932 - 1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808828" type="ABS">104</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c2bcd45-1f37-4097-b908-1d823fe4810e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende moeilijkheden inzake het toelatingsbeleid van Curaçao en de Nederlandse Antillen: 
toelating van prostituees: mogelijke invoering van een visum, medische onderzoeken, landingsvergunningen, voorbeeld van een lijst van aanvragen tot reserveringen in "Campo Alegro";
schijnhuwelijken: B. Palm-H.J. Acosta, S.V.F. Cornelis-M.E.G. Pena, I. Martinez Antoinet-B. Gomez, C.M. Betrian-M. Gutierrez, R. Horacio Julia-A.F. Espinoza, F. Morales-E. Tavera, H. Castillo-D. Aragones, G. Koolman-R. Rodrigues;
schijnerkenningen: E.Ph. Naar, Ph. Marlin, M.T. van Eiken;
kwesties inzake reispapieren en depositostortingen: passagiers van de 'Grecia P.", vertrek van V. Aguiar, ex-vice-consul te San Pedro de Macoris;
aanspraken op Nederlandse nationaliteit</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1955" type="inclusive">1938 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808829" type="ABS">105</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff34da16-f2a5-45a1-94ae-9d41943cfedf</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende steun aan Nederlandse emigranten in de Dominicaanse Republiek: reispapieren aan J. Phiper; steun aan J. Rozema bij diens vertrek naar Curaçao; steun aan A.S.P. van Mosselveld; steun aan B. E. Theinert bij diens vertrek aan Curaçao; steun aan H. Luppens Propping; geen steun  aan J.B.M. Tholenaar; steun aan B. Tent; steun aan M.A.B. Luppens Propping</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1946" type="inclusive">1937 - 1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808830" type="ABS">106</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d71ae1d2-1b10-4371-9ce2-d9cdefa3dd24</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende steun en repatriatie van Nederlandse onderdanen in de Dominicaanse Republiek: J.A. Martins, M. Santos-Sanchez, A. Fransisca; A. Pietersz, A.D. Kelie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1944" type="inclusive">1938 - 1944</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808831" type="ABS">107</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1286f6fe-7228-4022-8bbc-3c8c64331695</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Tweede Wereldoorlog: instructie tot verslaggeving van de militaire en politieke activiteiten in de Dominicaanse Republiek; politierapport over M. Perez Mendez; opgave van politiek gevaarlijke en verdachte personen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943" type="inclusive">1941 - 1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808832" type="ABS">108</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdf064c6-d299-4520-beaf-6aa472a8f91e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Nederlandse vluchtelingen: aankomst van de vluchtelingen per ss "Cuba"; vertrek E.F. Norden, familie Anholt, familie Mendels en familie Perlman naar Curaçao; concertmogelijkheden op Curaçao voor A. Don</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940" type="inclusive">1940</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808833" type="ABS">109</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1b0aa2b-e92e-469e-b14a-4f594701a292</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Spaanse vluchtelingen: correspondentie inzake A. en A. Vasquez Sanchez; voorschriften voor transitoverblijf op Curaçao voor Spaanse vluchtelingen; B.C. Arveras Fernandez; T.B. Gabriel; F. Comas</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1943" type="inclusive">1940 - 1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808834" type="ABS">110</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f677cbfe-b3c1-490c-bfc1-ce6670bc7cc3</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende Duitse uitgewekenen: Duits-Israëlische uitgewekenen: C. Heigl de Menyscharny</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940" type="inclusive">1939 - 1940</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808835" type="ABS">111</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be5918cc-1521-4e09-86f9-fb6096180e2d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handelsbemiddeling. Voorbeelden van exportoverschot Dominicaanse Republiek inzake levensmiddelen; invoerrechten op Curaçao; informatie over importrestricties van Curaçao; prijsniveau zoete aardappelen in de Dominicaanse Republiek; de komst van 30 arbeiders uit de Dominicaanse Republiek naar Curaçao voor "Lago Oil"; exportverbod van de Dominicaanse regering op tomaten, ocuma en yans; suikerexport van de Dominicaanse Republiek naar Curaçao; prijsniveau levensmiddelenhandel in de Dominicaanse Republiek; exportverbod van de Dominicaanse regering van mais naar Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1948" type="inclusive">1939 - 1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808836" type="ABS">112</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54145883-e88a-4f2b-b2aa-9cc396488608</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende handelsinformatie. Voorbeelden van informatie voor vruchtenexporteurs in de Dominicaanse Republiek; informatie over de import van guajakhout van Curaçao; dividiexport van de Dominicaanse Republiek; informatie over tarwemeelfabrieken, katoenzaad en maismolens in de Dominicaanse Republiek, informatie aan de "Industrializacion de Frutos Dominicanos"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1949" type="inclusive">1938 - 1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808837" type="ABS">113</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9858ec65-4ba2-4abd-b59c-038b604e5963</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vlees en voedselvoorzieningen van Curaçao: uitvoer slachtvee van de Dominicaanse republiek naar Curaçao; uitvoervergunningen voor vee naar Aruba; voedselvoorziening voor Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1955" type="inclusive">1939 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808838" type="ABS">114</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7670caaf-2f43-460d-9281-8bb478f6a82b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de aanschaf van gasoline door de Dominicaanse regering uit Curaçao</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942" type="inclusive">1942</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808839" type="ABS">115</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e78bfabc-50bf-4aa3-82e5-941d54ccf2d2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over personen: R. Hodge Carter, W.A. Hazel, R.E. Hazel en A. Clark, J.C. Ramon, R. Barrera Vegas, F.W.M.A. Schoonheyt, J.A. Selin</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1947" type="inclusive">1933 - 1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">5.</unitid>
					<unittitle>Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken van de Dominicaanse Republiek, 1932-1955</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808840" type="ABS">116</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de729b59-7db8-46bd-bd1e-293cc275dbb2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake consulaire aangelegenheden: benoemingen van L.H. Faber, A.H.W. Westerveld, R.C.C. Goede, E.T. Heinsen Pickwood, J.W. Tatem Jr., M.E. de Moya; de opheffing van het vice-consulaat te Sanchez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933/1950" type="inclusive">1933 - 1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808841" type="ABS">117</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fa98593-2fef-43a2-8b69-e13070d7b22f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende  het artikel in de "Haagsche Post" en "De Telegraaf"over president R.L. Trujillo Molina</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" type="inclusive">zd</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808842" type="ABS">118</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b398b4ce-397d-4ee3-97a5-66b6b3cfa12e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het bezoek van L.A.H. Peters, Gouverneur van de Nederlandse Antillen aan de Dominicaanse Republiek , 11- 14 mei 1950 en de daarbij uitgewisselde onderscheidingen </unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808843" type="ABS">119</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0e476cc-d841-4051-9e74-60d3e1a550c0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende decoraties voor P. Purcel Pena, M.A. Pena Battle, P. Torres Tejëda, J.V. Casado en J. Menge</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1953" type="inclusive">1945 -1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808844" type="ABS">120</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2650777-63d6-4723-adc7-02a5071aa403</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vlootbezoeken: H.Ms. "Johan Maurits van Nassau", 4-7 april 1947; H.Ms. "Van Kinsbergen", "Zeehond", en "024", 19-22 januari 1949; H.Ms. "Van Speyk", 2-5 juli 1954</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1954" type="inclusive">1947 - 1954</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808845" type="ABS">121</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aa8f5a6-e2c6-4877-b77a-aad5a2791bf2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het mogelijk tot stand komen van een KLM dienst tussen Curaçao en Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936" type="inclusive">1936</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808846" type="ABS">122</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/868cbfef-82db-4397-a5f0-cbb34d2c7f65</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het importverbod van de Dominicaanse regering voor Europese aardappelen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1935" type="inclusive">1934 -1935</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808847" type="ABS">123</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce5627fc-c135-463c-8ec6-889565155e61</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de handelsovereenkomst tussen de Dominicaanse Republiek en Frankrijk en de daaruit voortvloeiende problemen voor de Koninklijke Nederlandse Stoomboot-Maatschappij (KNSM) inzake het koffietransport tussen de Dominicaanse Republiek en Frankrijk</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1937" type="inclusive">1936 - 1937</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808848" type="ABS">124</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3aeb7967-9257-436c-aaac-15e853ce47d1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende vordering van G. Loeber aan de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1936/1938" type="inclusive">1936 - 1938</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808849" type="ABS">125</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc506afb-8033-473b-afe7-2bf7864d9f47</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende manifestaties: Internationale tentoonstelling te Ciudad Trujillo van 20 december 1955 tot 27 februari 1956, "Feria de la Paz y Confraternidat del Mundo Libre"; de "Faro a Colon"</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955" type="inclusive">1953 - 1955</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808850" type="ABS">126</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fcc2550-85b0-49e2-86a1-86e4954ac200</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende immigratie en de Nederlandse kolonie in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937" type="inclusive">1937</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808851" type="ABS">127</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c6400c5-353e-46ab-9e8c-cb6390360a6c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende informatie over personen: R.A. Barrera Vega, J. Montezinos, F.W.M.A. Schoonheyt, P.P.R. Kulkens, H.M. van der Mark, J.E. Hernandez, W.M. Paulina, G.B. Thode</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="inclusive">1947 - 1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">6.</unitid>
					<unittitle>Diverse Correspondentie, 1932-1959</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808852" type="ABS">128</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6b06e1e-02d7-4557-8875-1d9f03a1c456</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de internationale tentoonstelling van 20 december 1955 - 27 februari 1956  te Ciudad Trujillo: omvang van de Nederlandse stand op de "Feria de la Paz y Confraternidad del Mundo Libre"; deelname van Nederlandse bedrijven; deelname van de Nederlandse Antillen; opbouw van de Nederlandse stand door H.J. Steineman; het aantrekken van twee Spaanstalige hulpkrachten; de Nederlandse Dag op de tentoonstelling in verband met de verjaardag van Prinses Beatrix, 31 januari 1956; persartikelen over de Nederlandse stand; retourzendingen van de tentoongestelde producten; financiële afwikkeling van de Nederlandse bijdrage aan de tentoonstelling</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955 - 1956</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808853" type="ABS">129</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab590796-7082-4aee-bc65-1db661c6ca31</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken: mogelijke sluiting van een handelsaccoord tussen Nederland en de Dominicaanse Republiek; naamsverandering van Santo Domingo in Ciudad Trujillo; immigratie en de Nederlandse kolonie in de Dominicaanse Republiek; consulaire immuniteiten en vrijdommen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1938" type="inclusive">1934- 1938</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808854" type="ABS">130</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c185995-e002-40c8-af45-a7922a436db2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het Gezantschap te Havana inzake: decoraties; visumbepalingen tussen Nederland en de Dominicaanse Republiek; economische aangelegenheden; postverkeer tussen Havana en Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959" type="inclusive">1959</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808855" type="ABS">131</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27a7ca6d-e33d-41b3-9501-a8d12e9ab8f2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met Nederlandse gezantschappen: met Havana - ontslag van F. Escovar Hurtado de Mendoza als consul te Santo Domingo, - ontslagname van S. van der Linde, vice-consul te San Pedro de Macoris, en benoeming van H.H. Lange tot diens opvolger, - overplaatsing van C.H.J. Schuller tot Peursum van Havana naar Cairo; met Santiago de Chile inzake F.W.M.A. Schoonheyt; met Caracas inzake A. Don</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1941" type="inclusive">1932 - 1941</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808856" type="ABS">132</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36d94530-1f34-4a23-bcea-8269100372e0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te San Pedro de Macoris inzake: ambtsaanvaarding L.H. Faber; benoeming H.H. Lange tot vice-consul te San Pedro de Macoris, diens overlijden en de benoeming van W.C. Lange tot vice-consul; benoeming J.W. Tatem Jr. tot vice-consul te San Pedro de Macoris; correspondentie betreffende E.R. Hodge Carter; vorderingen met betrekking de ss "Leda"; moeilijkheden inzake het toelatingsbeleid van Curaçao (en de Nederlandse Antillen), o.a. met A. Clark, E. de Palm, D. de Palm, A.B. Violenius en met betrekking tot de toelating van prostituées; watersnoodramp van februari 1953</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1953" type="inclusive">1932 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808857" type="ABS">133</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b26147e-5776-4361-830c-1dd9b867673b</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te Puerto Plaza inzake: ambtsaanvaarding L.H. Faber; benoeming van E.T. Heinsen Pickwood tot vice-consul te Puerto Plata; Nederlandse onderscheiding voor M. Salas Baiz; A. Don; watersnoodramp in februari 1953</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1953" type="inclusive">1932 - 1953</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808858" type="ABS">134</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f80d4638-fd9c-4ba4-acc5-6700d2f79ddd</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met het vice-consulaat te Sanchez inzake: ambtsaanvaarding L.H. Faber; ontslag van M.M. de Moya als vice-consul te Sanchez en benoeming van E.M. de Moya als diens opvolger</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1932/1936" type="inclusive">1932 - 1936</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808859" type="ABS">135</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4750d7ba-c53e-45ab-b5af-19b97199cdde</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het oproepen van de Nederlandse dienstplichtigen in de Dominicaanse Republiek: L.H. Faber, A.H.W. Westerveld, H.F.J. Besançon, B.M. van Balen, C. Bouma, J.W. Frouin, J.H. Groennou, J.M. Kelner, K.P. Kelner, P.P.R. Kulkens, F.J.M. Tholenaar, J.B.M. Tholenaar</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943" type="inclusive">1942 - 1943</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808860" type="ABS">136</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/457e175f-ec25-44f8-8c5c-121f3be35bf9</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse deelname aan de "Feria de lLlibro Iberamericano "Maria Martinez de Trujillo", 20 december 1955 - 27 februari 1956 te Ciudad Trujillo</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955 - 1956</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">7.</unitid>
					<unittitle>Oude toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3808861" type="ABS">137</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74f1bb19-e034-4fcf-b299-b3a2cbb66ba5</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat in de Dominicaanse Republiek (Santo Domingo), 1932-1959</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982" type="inclusive">1982</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>