<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:26:57 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.32.23::Commissie Grensscheidingen Nederland-Pruisen-Hannover)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/92f0104c-a84c-42ed-8c59-8f1bc402e490" urn="2.05.32.23.ead.xml">2.05.32.23</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van de Commissies tot Regeling van Grensscheidingen tussen Nederland en Pruisen en Hannover</titleproper>
        <author>J.C. Beth</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1918">1918</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090219">19 februari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20161017">17 okt 2016</date>
        <item><num>2</num> 'verwante archieven' toegevoegd door <persname>Gijs Boink</persname></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20161013">13 okt 2016</date>
        <item><num>1</num> verwijzingen naar 4.BUZA (voorheen nummers 13, 14 en 31) juist in EAD gezet door <persname>Gijs Boink</persname></item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Grensscheidingen Nederland-Pruisen-Hannover</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Grensscheidingen Nederland-Pruisen-Hannover</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1816/1828" type="inclusive">1816-1828</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z21098</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.80 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">29 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">De stukken zijn gesteld in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language> en in het </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissies tot Regeling van Grensscheidingen tussen Nederland en Pruisen en Hannover</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de commissies bestaat uit stukken betreffende grensgeschillen tussen Nederland en Luxemburg, en Nederland en Pruissen: met onder meer protocollen van de vergaderingen, ingekomen brieven van de Minister van Buitenlandse Zaken, schetsen en correspondentie over de te plaatsen grenspalen, en overeenkomsten in verband met gemeenschappelijk gebruik van wegen en waterleidingen in de grensgebieden. Het archief bevat tevens enkele kaarten van de grensscheidingen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Art. 66 van de Acte van het Weener Congres van 9 Juni 1815 (waarin het door Nederland met Pruisen gesloten tractaat van 31 Mei 1815 is opgenomen) bepaalt in het algemeen de grenzen tusschen het in art. 65 gevormde Koninkrijk der Nederlanden en Frankrijk en Pruisen. Ten aanzien van de oostgrens van Limburg wordt daarin bepaald dat het Pruisische grondgebied op geen punt de Maas mocht aanraken, noch ook die rivier op een afstand van 800 Rijnlandsche roeden mocht naderen; tevens moesten de voormalige Kleefsche enclaves, de Lymers, Malburg, Huizen, Zevenaar en de heerlijkheid Weel door Pruisen aan Nederland worden afgestaan. Die afstand heeft plaats gehad bij de conventie van 25 Mei 1816.</p>
        <p>Eene nauwkeuriger omschrijving van de grenzen tusschen de beide Staten zou nader plaats vinden en daarvoor zou onverwijld door de regeeringen van Pruisen en Nederland commissiën worden benoemd, welke gemeenschappelijk (ook voor het Groothertogdom Luxemburg en voor de grensscheidingen in de districten van Kijfwaard, Lobith en het geheele grondgebied tot aan Kekendom) moesten werkzaam zijn.</p>
        <p>De leden der Nederlandsche commissie werden bij Koninklijk besluit van 28 Juni 1815 n°. 32 benoemd. Deze waren de kolonel M. J. de Man, eerste commissaris, H. J. Michiels van Kessenich, J. L. Nicolaï en M. Fock, commissarissen. De leden der Pruisische commissie waren F. W. von Bernuth, eerste commissaris, Bernard, Neyebauer en Paul, commissarissen, welke laatste drie genoemden op 15 Mei 1816 worden ontslagen en vervangen door den commissaris J. A. Eytelwein.</p>
        <p>De instructie voor de Nederlandsche commissie werd door den Secretaris van Staat voor de Buitenlandsche Zaken op 4 Juli 1815 vastgesteld.</p>
        <p>Als resultaat van de opdrachten, aan die commissien gegeven, kwam op 26 Juni 1816 te Aken een tractaat van grensscheiding tusschen Nederland en Pruisen tot stand, waarbij de grens tusschen beide landen van de Moezel tot aan Mook nauwkeurig worden vastgesteld in de artikelen 18-26.</p>
        <p>De werkzaamheden voor de vaststelling van het overige gedeelte van de Pruisisch-Nederlandsche grenzen, namelijk van Mook tot Drieland, werden verricht en beëindigd door. de commissarissen, die bij Koninklijk besluit van 15 Juli 1816 n°. 89 waren benoemd (de kolonel M. J. de Man en de inspecteur-generaal van den waterstaat J. Blanken) in vereeniging met de Pruissische commissarissen F. W. von Bernuth en J. A. Eytelwein: De instructie van den kolonel de Man, als eersten commissaris, werd vastgesteld door den Minister van Buitenlandsche Zaken op 15 Juli 1816. Het resultaat van de werkzaamheden dier commissiën is nedergelegd in het tractaat van 7 October 1816, tusschen Nederland en Pruisen te Kleef gesloten.</p>
        <p>De nauwkeurige omschrijving der grenslijnen, bij die tractaten vastgesteld, heeft plaats gehad in het "Proces-verbal de la ligne de démarcation entre les Royaumes des Pays-Bas et de Prusse, conclu et signé à Emmerich le 23 Septembre 1818". <note>
            <p> Dit proces-verbaal, dat door den eersten commissaris de Man bij brief van 30 September 1818 n°. 70 aan den Minister van Buitenlandsche Zaken was gezonden, en bij het Departement van Buitenlandsche Zaken werd gedeponeerd (Exh. 30 September 1818, I. S. n°. 3807), is niet aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen. </p>
          </note> Ten aanzien van het gemeenschappelijk gebruik van den Heelweg, tusschen de gemeenten Dinxperlo en Züderwick is op 7 November 1822 eene conventie gesloten.</p>
        <p>In de genoemde Acte van het Weener Congres werden in artikel 27 de landen genoemd, welke te zamen het Koninkrijk Hannover zouden vormen, zonder dat over eene grensregeling iets was bepaald. Toch kwam ook bij tractaat op 2 Juli 1824, te Meppen gesloten, eene grensregeling tusschen Nederland en Hannover tot stand, als resultaat van de werkzaamheden der bij Koninklijk besluit van 12 Juni 1819 la. V2., benoemde commissie, bestaande uit den generaal-majoor M. J. de Man, eerste commissaris, en de heeren Mrs. A. Sandberg, H. Guichart en J. L. Homan, commissarissen, in vereeniging met de Hannoversche commissarissen C. F. F. von Pestel, O. D. C. F. Reinhold en C. E. G. Freiherr von dem Bussche. De luitenant-ingenieur J. Mock werd ter assistentie aan de Nederlandsche commissarissen toegevoegd.</p>
        <p>De instructie voor die commissarissen werd, tegelijk met eene afzonderlijke geheime instructie voor den eersten commissaris betrekkelijk Reiderland in verband met de rivier de Eems, vastgesteld bij Koninklijk besluit van 27 Juni 1819. De nauwkeurige omschrijving der grenslijnen, bepaald bij het Traktaat van Meppen, heeft plaats gehad in het "Generaal Proces-verbaal van Abornement der grensscheiding tusschen de Koningrijken der Nederlanden en Hannover", onderteekend te Meppen op 12 September 1825, dat bij brief van 18 Juli 1826 n°. 63 door den eersten commissaris aan den Minister van Buitenlandsche Zaken is gezonden. Een exemplaar van dit proces-verbaal is bij dien brief (Exh. 22 Juli 1826 n°. 26) aanwezig.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Bij het opnieuw redigeren van de door vele supplementen en aantekeningen onwerkbaar geworden inventaris 2.05.01 bleek het wenselijk enige daarin beschreven bestanden in een aparte inventaris onder te brengen. De inventaris van de de grensscheidingcommissies Nederland-Pruisen-Hannover is in 1918 door J.C. Beth vervaardigd en gepubliceerd in Verslagen omtrent 's Rijks Oude Archieven (VROA) 1918, pagina's 228(330) - 234(336).</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Grensscheidingen Nederland-Pruisen-Hannover, 1816-1828, nummer toegang 2.05.32.23, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Grensscheidingen Nederland-Pruisen-Hannover, 2.05.32.23, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<list mark="hyphen" type="marked">
					<item>Ministerie van Buitenlandse Zaken: Ratificaties, 1813-1940, toegang 2.05.02</item>					
					<item>Commissie Grensscheidingen Nederland-België, 1839-1846, toegang 2.05.32.24</item>
					<item>Ministerie van Buitenlandse Zaken - Kaarten Grensregelingen, toegang 4.BUZA</item>
				</list>
			</relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050166" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38adc277-94fb-4adc-8019-c4d02a8c7118</unitid>
          <unittitle>Protocollen van de vergaderingen der Nederlandsche en Pruissische commissiën tot regeling der grensscheiding tusschen Nederland en Pruisen van de Fransche grens af tot aan Mook, en van de Conferenties der commissarissen de Man en von Bernuth, genummerd 1-70 en 72-124, met eenige bijlagen en een repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1818">1816 Januari 9-Juni 26, 1817 Februari 16-1818 September 23,</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Het protocol van de 71e vergadering is aan den Minister van Buitenlandsche Zaken gezonden bij brief van 18 September 1816 en niet terug ontvangen.</p>
          <p>Zie A I 705, 706, 707.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050167" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f47f86e2-d8c4-46ae-874a-3d4f0ff9290f</unitid>
          <unittitle>Afschriften van de bovengenoemde protocollen der vergaderingen 1-70, gewaarmerkt door von Bernuth.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">1816 Januari 9-Juni 26</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050168" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/365e7f0c-ab1a-4f72-aa0a-25503963fb27</unitid>
          <unittitle>Protocollen van de vergaderingen der Nederlandsche en Pruisische commissarissen tot regeling der grensscheiding tusschen Nederland en Pruissen aan den Beneden Rijn (van Mook tot Drieland), genummerd 1-22, met bijlagen en een repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1817">1816 Juli 30-1817 Februari 1</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050169" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf508060-35c5-49e8-96c7-a1859ab8f511</unitid>
          <unittitle>Afschriften van het Koninklijk besluit van 1815 Juni 28, no. 32, houdende benoeming der Nederlandsche commissarissen tot regeling der Oostelijke grenzen (van Frankrijk tot Mook), en van dat van 1815 December 8, no. 1, houdende wijziging van het eerstgenoemde, benevens de instructie voor die commissarissen, vastgesteld bij beschikking van den Secretaris van Staat voor de Buitenlandsche Zaken van 1815 Juli 4, met bijlagen en geleidebrieven van</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 Juli 6 en December 8</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050170" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40bfa7bf-676a-415e-9434-379c53d008ae</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van den Minister van Buitenlandsche Zaken aan den eersten commissaris de Man, met bijlagen en een repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1816">1815 December 26-1816 November 2</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050171" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caa70da8-0c38-4ace-8cb4-f067417b7b55</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de geschillen over de grensscheiding tusschen Nederland en Luxemburg, eenerzijds, en Pruisen, anderzijds, met eene lijst dier stukken.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815">1815 Mei 19-December 3</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Het meerendeel dezer stukken is afkomstig uit het archief van den gewezen Commissaris-generaal der departementen over de Maas; zij zijn ingevolge art. 2 van het Koninklijk besluit van 28 Juni 1815 no. 32 aan de Nederlandsche commissie, tot regeling der oostelijke grenzen van Frankrijk tot Mook, ter hand gesteld.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050172" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f95f18b7-17eb-423a-abb0-b2737c935bb4</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van den Minister van Buitenlandsche Zaken aan de Nederlandsche commissarissen tot regeling der grenzen aan den Beneden-Rijn (van Mook tot Drieland), met bijlagen en een repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816/1818">1816 Juli 16-1818 October 22</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050173" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1189586-f6dd-4064-be27-783663355ec9</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van leden der bovengenoemde commissiën en van onderscheidene besturen, ambtenaren en particulieren, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1817">1815 December 21-1817 October 22</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050174" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/772a0e36-75d5-43ac-8ed4-c843186fa33a</unitid>
          <unittitle>Minuten van de brieven door den Nederlandschen eersten commissaris aan den Minister van Buitenlandsche Zaken verzonden, met twee repertoires.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1818">1815 December 18-1818 October 28</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050175" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7372691-6f5b-4aa8-b918-b1b55a147fbe</unitid>
          <unittitle>Minuten van de brieven door den Nederlandschen eersten commissaris aan de andere commissarissen en aan ambtenaren verzonden, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1815/1818">1815 December 21-1818 Juli 14</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050176" type="ABS">11</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a12954d-8437-4e0b-a3a0-e506061a8436</unitid>
          <unittitle>Correspondentie over de te plaatsen grenspalen, benevens de certificaten van geplaatste palen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1817/1818">1817 Juli 15-1818 September 5</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050177" type="ABS">12</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34a895fc-c89e-42bd-afcf-cd6bfd3f6aff</unitid>
          <unittitle>Kaarten der grensscheidingen tusschen Nederland en Luxemburg, eenerzijds, en Pruisen, anderzijds, met aanwijzing der grenspalen.</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Voorheen beschreven als 4.BUZA AII12</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid type="blank">---</unitid><unitid type="obsolete">13</unitid>
          <unittitle>Kaarten van de grenzen van af de Moezel tot Mook, aangeduid in het traktaat, op 1816 Juni 26 te Aken gesloten.</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
           <p>Voorheen beschreven als inv.nr. 13</p>
           <p>Aan te vragen als 4.BUZA AII13</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid type="blank">---</unitid><unitid type="obsolete">14</unitid>
          <unittitle>Kaarten van de grenzen van Mook tot Drieland, aangeduid in het traktaat, op 1816 October 7 te Kleef gesloten.</unittitle>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
        <odd>
           <p>Voorheen beschreven als inv.nr. 14</p>
          <p>Aan te vragen als 4.BUZA AII14</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050180" type="ABS">15</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65b923f1-2bed-472d-a15f-e88c36aa2df7</unitid>
          <unittitle>Correspondentie over de geplaatste grenspalen tusschen de gemeenten Dinxperlo en Gendringen, eenerzijds, en de gemeente Anholt, anderzijds, met de daarop betrekking hebbende grensschetsen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1818/1822">1818 Juli 18 en Augustus 5; 1821 April 11-1822 Juni 13</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050181" type="ABS">16</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96a38a23-4cd0-4095-85a8-5d8ecd7013a9</unitid>
          <unittitle>Correspontentie over de goedkeuring der overeenkomst van 1821 Augustus 11, betrekkelijk de grensscheiding tusschen de gemeenten Jalhey (provincie Luik) en Weismes (Pruissen).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1822">1822 Juli 27 en 31</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050182" type="ABS">17</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0d99206-b442-4f2c-8deb-586d70679b6c</unitid>
          <unittitle>Correspondentie over het gebruik van den Heelweg tusschen Dinxperlo (provincie Gelderland) en Züderwick (Pruissen).</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1821">1821 Juli 14-November 17</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Zie de conventie, tusschen Nederland en Pruissen op 7 November 1822 gesloten, betrekkelijk het gemeenschappelijk gebruik van den Heelweg.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050183" type="ABS">18</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e52ddaea-f96a-4395-b0ca-4f587bd79685</unitid>
          <unittitle>Processen-verbaal der bijeenkomsten der commissarissen tot regeling der grensscheiding tusschen Nederland en Hannover, met eenige bijlagen en een repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1826">1819 September 9-1826 Juni 29</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050184" type="ABS">19</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3b88ce4-dbfc-488e-aa6e-a7728f9594bc</unitid>
          <unittitle>Klad-processen-verbaal als voren.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1826">1819 September 9-1826 Mei 5</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050185" type="ABS">20</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b46eacf-c909-4b9e-89e6-312794c63230</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van den Minister van Buitenlandsche Zaken, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1828">1819 Juni 17-1828 Mei 3</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050186" type="ABS">21</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2fd8832-2d64-4c95-81a5-ff03c8ebc64b</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van de leden der Nederlandsche en Hannoversche commissiën en der daarbij werkzaam zijnde ambtenaren, benevens van andere ambtenaren en particulieren, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1827">1819 Juli 5-1827 April 17</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050187" type="ABS">22</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/48b40045-eaf4-45f0-8cd3-fe07104425c1</unitid>
          <unittitle>Minuten van de brieven, aan den Minister van Buitenlandsche Zaken gezonden, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1827">1819 Juni 19-1827 December 28</unitdate>
          <physdesc>1 pak</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050188" type="ABS">23</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/737cd7ce-dc1c-4c75-bd10-b6b53b2d5030</unitid>
          <unittitle>Minuten van de brieven, verzonden aan de leden der Nederlandsche en Hannoversche commissiën en aan de daarbij werkzaam zijnde ambtenaren, benevens aan andere ambtenaren en particulieren, met repertoire.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1827">1819 Juli 2-1827 April 24</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050189" type="ABS">24</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f2d65ae-8b8a-4d16-a440-19f91c84e9b8</unitid>
          <unittitle>Correspondentie met den luitenant-ingenieur J. Mock en den Hannoverschen eersten commissaris over de opmeting der grenzen tusschen Nederland en Hannover.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1821">1819 September 21-1821 April 14</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050190" type="ABS">25</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af21f895-eb7d-445e-81bd-7134abd8c8be</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de miswijzingen van het kompas in de jaren 1723 en 1738.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1819/1821">1819 September 19-1821 Maart 31</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050191" type="ABS">26</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3b28738-09d8-45cb-b2df-b9e156610f23</unitid>
          <unittitle>Stukken over de verdeeling van het compascuum in den Twist, met twee schetsen van 1820 en eene kaart van</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 Augustus</unitdate>
          <physdesc>4 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050192" type="ABS">27</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5961044-6e81-4bae-aed7-72df1e133f6c</unitid>
          <unittitle>Stukken over de regeling der waterleidingen op de grenzen van Nederland en Hannover.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820/1824">1820 Juni 24-1824 Mei 16</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050193" type="ABS">28</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5623104a-0959-4cc1-b5b9-e1525b53d08b</unitid>
          <unittitle>Stukken betrekkelijk de aanbesteding van het leveren der grenspalen.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1825">1825 Januari 5</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050194" type="ABS">29</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93955697-1783-474a-a07e-e2c39150d997</unitid>
          <unittitle>Proces-verbaal, houdende voorloopige vaststelling der plaats tot oprichting van een watermolen nabij de Langakkerschans.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1826">1826 Maart 17 en 30</unitdate>
          <physdesc>2 stukken</physdesc>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050195" type="ABS">30</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f01e515c-32cd-4802-aff5-6694039fbd6c</unitid>
          <unittitle>Nota's van de Nederlandsche commissarissen, benevens klad-memories.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820/1824">1820 Juni 10-1824 Juni 1</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze nota's zijn niet verzonden maar ingetrokken.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1050165" type="ABS">30A</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99aee234-f8dd-4632-b26f-4adefae8a46a</unitid>
          <unittitle>Klad. Memories betreffende de afstand van Schenkenschans en naburige plaatsen in ruil voor de verwerving van gebied rondom Lobith.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1816">1816</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>(Aanwinst 1954)</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid type="blank">---</unitid><unitid type="obsolete">31</unitid>
            <unittitle>Kaart van de grensscheiding tussen Nederland en Hannover in 15 bladen met bladwijzer.</unittitle>
            <physdesc>1 portefeuille</physdesc>
        </did>
        <odd>
           <p>Voorheen beschreven als inv.nr. 31</p>
          <p>Aan te vragen als 4.BUZA AII31</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>