<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:04 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.89::Nederlands Consulaat te Swatow (Shantou, China))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c34573fc-14b6-4479-9138-7cc64dc45724" urn="2.05.89.ead.xml">2.05.89</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat te Swatov (China), 1947-1949</titleproper><author>A.L.M. van Zeeland</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060810">20060810</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081010">10 oktober 2008</date>
        <item>
          <num>1</num> Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Consulaat te Swatow (Shantou, China)</unittitle>
      <unittitle type="short">Consulaat Swatow</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
      
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z19</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.25 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">28 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in het <language langcode="chi" scriptcode="Latn">Chinees</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Consulaat te Swatov (China)</corpname> 1925-1949</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het Consulaat te Swatov bevat voor de periode 1946-1949 naast enige correspondentie vooral stukken m.b.t. repatriëring naar Indonesië van Chinese Nederlanders.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De Nederlandse belangen te Swatow werden tot 1925 waargenomen door vertegenwoordigers van buitenlandse mogendheden. Vanaf 1862 tot 1897 door de Duitse gezant. Van 1897 tot 1925 door de Britse consul. Na 1925 werd er in Swatow een Nederlandse consul benoemd. In de periode waarover dit archief loopt waren de twee consuls P.V.C.E. Liebenschutz en E.P. Dumas, agenten van de "Koninklijke Java China Pakketvaart Lijnen". Het consulaat was gevestigd in de kantoren van deze onderneming.</p>
        <p>Naast de gebruikelijke werkzaamheden van een consulaat, hield de consul te Swatow zich in de periode 1947-1949 vooral bezig met de kwestie van Chinese Nederlanders. Deze groep was onder te verdelen in enerzijds Chinezen die vóór de Japanse bezetting naar China waren getogen en anderzijds Chinezen die na de oorlog vertrokken waren voor een bezoek of uit redenen van persoonlijke veiligheid.</p>
        <p>De situatie in Nederlands-Indië, waar deze Chinezen vandaan kwamen, was kort na de oorlog voor deze Chinese Nederlanders niet altijd even leefbaar. Ook waren er problemen met betrekking tot de voedselvoorziening en huisvesting. Aanvragen voor toelating tot Nederlands-Indië/Indonesië werden in behandeling genomen door het Hoofd van de immigratiedienst te Batavia. De hieruit voortvloeiende correspondentie is in het archief aanwezig.</p>
        <p>Naast de werkzaamheden rond de repatriëring naar Indonesië van Chinese Nederlanders, was een belangrijke werkzaamheid van de consul de politiek/militaire rapportage in verband met de situatie in Oost-Kwantung. Tot 19 oktober 1949 rapporteert de consul min of meer uitvoerig over de situatie in en rond Swatow. Op 19 oktober 's avonds werd Swatow geëvacueerd, de nationalistische troepen trokken voor het grootste gedeelte weg. Op 24 oktober 1949 zou Swatow aan het communistische leger overgegeven zijn. Het kantoor van de Java China Pakketvaart Lijnen, en zo ook het Nederlandse consulaat, werden op 20 oktober door de nationalistische troepen geplunderd.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van het consulaat te Swatow bestond vóór de inventarisatie uit één doos. Van het archief van vóór 1947 is ten gevolge van de Japanse bezetting niets meer over. Begin september 1949 werd het archief dat vanaf 1947 was gevormd naar het Consulaat-Generaal in Hong Kong verzonden. Wat nog restte zou de consul bij zijn vertrek uit Swatow meenemen.</p>
        <p>Het archief bestond uit zeven bundels correspondentie. De correspondentie was gesplitst in uitgaande en inkomende stukken. geordend op afzender / geadresseerde. Ondanks de geringe hoeveelheid is, omdat het grootste gedeelte van de bescheiden uit doorslagen bestaat, nog redelijk wat informatie overgeleverd. <note>
            <p>Met dank aan drs. J. Huber voor het vertalen van een veertigtal in de Chinese taal gestelde brieven.</p>
          </note>
        </p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Van de in het archief aangetroffen bescheiden is een gering deel vernietigd. De nodige terughoudendheid is betracht bij de vernietiging van de stukken betreffende de repatriëring. Hiervan zijn slechts de dubbele exemplaren vernietigd.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De bundels correspondentie zijn verbroken en de correspondentie is geordend op onderwerp. De oude orde is in die zin gehandhaafd dat de splitsing die gemaakt werd voor wat afzender / geadresseerde betreft is gevolgd. De hoofdindeling van het archief bestaat dan ook uit een indeling op correspondent. Bij de ordening op onderwerp is de code ten behoeve van archieven zoals die nu in gebruik is bij het ministerie van Buitenlandse Zaken als leidraad genomen.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Consulaat te Swatow (China), 1946-1949, nummer toegang 2.05.89, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Consulaat Swatow, 2.05.89, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <bibliography>
        <head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
        <bibliography>
          <head>Publicaties</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Staatsalmanak 1863</title>
          </bibref>
        </bibliography>
        <bibliography>
          <head>Archieven</head>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Archief van het departement van Buitenlandse Zaken</unittitle>: 725.43 China, repatriëring Overzeese Chinezen naar Nederlands-Indië, 1947-1948; 911.30 Situatie in Kwantung en Swatow, 1947-1953.</archref>
          </p>
          <p>
            <archref linktype="simple">
              <unittitle>Archief van de Nederlandse vertegenwoordiging te Peking met tijdelijke standplaats te Chungking en Nanking,</unittitle> toegangsnr. 2.05.90: VIII F 16, consulaat Swatow, 1941-1951.</archref>
          </p>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET HET CONSULAAT-GENERAAL TE HONG KONG</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ORGANISME</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601868" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4fd48bc-98b7-4e4a-bfb4-4dfa0a98411d</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de aanstelling, vervanging en het functioneren van de consuls P.V.C.E. Liebenschutz en E.P. Dumas.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601869" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3645e517-c8ee-4b48-a4e6-d6c9d0a285b9</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende onregelmatigheden bij de verzending van post en overdracht en de verzending van het archief van het consulaat.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601870" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b5caf6-7d73-41c2-9eea-b95d4e766281</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de door het consulaat geïnde gelden zoals kanselarijrechten en telegramkosten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601871" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b132e3ec-e69b-4017-a442-b65e19fe8303</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de herdenking van de gevallenen en de troonsafstand van koningin Wilhelmina en de inhuldiging van koningin Juliana.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>JURIDISCHE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601872" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dadbbdc6-3082-4904-b31c-c11c7effc0da</unitid>
              <unittitle>Mededeling van de consul dat er in zijn ressort geen personen woonachtig zijn die voor ontvijanding van vermogen binnen de Nederlandse rechtssfeer in aanmerking komen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601873" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ab98c7e-86cb-4a4e-88d1-7c08e56878be</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de registratie van Nederlandse onderdanen in China alsmede betreffende de Burgerlijke Stand.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>PASPOORTEN EN VISA</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601874" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e80671d8-714d-4663-8ed2-eace5c45e141</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende paspoortaanvragen en de aanvragen voor visa voor de reis naar Nederland.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>VERKEER EN VERVOER</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601875" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a55fe71-5569-4728-b17f-36f28d98fd9a</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken betreffende quarantainemaatregelen genomen door de "Shanghai Quarantaine Servicë.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ECONOMIE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601876" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b135296b-9b8e-41f4-b691-7a974afc6f54</unitid>
              <unittitle>Rapporten en brieven betreffende de economische situatie in en rond Swatow, op het eiland Hainan, de Gold Yuan en de toezending van een brochure.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie ook bij politieke rapportage inv. nr. 13</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>SOCIALE ZAKEN EN REPATRIËRING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601877" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee6259ff-b2db-4f79-b514-ddafdff57476</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende donatie aan het armhuis te Swatow, de uitbetaling van pensioenen en de ondersteuning van Indonesische vrouwen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601878" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/902ccede-945b-47a2-9dad-a5f49a798224</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de repatriëring van Chinese Nederlanders naar Indonesië, re-entry permits, visa, paspoorten, noodvisa.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hier de 'algemene stukken' zoals circulaires, instructies, aanwijzingen en mededelingen</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601879" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16d309e7-6ef9-44eb-8c8b-31c49db6264f</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de repatriëring naar Indonesië.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hier de 'individuele gevallen', lijsten toestemmingen visum, kennisgevingen van afgegeven noodvisa</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>POLITIEKE EN MILITAIRE ZAKEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601880" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ea7610a-c2b8-413a-961d-52c09e860461</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende de politieke en militaire situatie in China in het algemeen en in en rond Swatow in het bijzonder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hierin ook berichten van economische aard</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601881" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e823018-ee04-4e1e-b674-f71340ddf3ab</unitid>
              <unittitle>Ingekomen stukken betreffende de politieke en militaire situatie in Indonesië.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hierin ook een verzoek om opsporing</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET HET CONSULAAT TE AMOY</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>REPATRIËRING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601882" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9640973-7c61-41e0-93e0-35aed892a71e</unitid>
              <unittitle>Doorslagen en geleidebrieven bij (verzoeken tot) toezending van emigratie- en/of repatriëringsbescheiden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET HET HOOFDKANTOOR VAN DE EMIGRATIEDIENST TE BATAVIA</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>REPATRIËRING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601883" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8f34f2d-542b-44d1-9a3a-4eba921d887c</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende verzoeken om toestemming tot het afgeven van visa, afgegeven visa op grond van re-entry permits en mededelingen van afgegeven nood-visa.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>VERZOEK OM TOELATING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601884" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/049a695e-8940-4352-985a-419dfb26fd75</unitid>
              <unittitle>Uitgaande stukken betreffende het verzoek van de Oostenrijker dr. Egon Ettinger om samen met zijn gezin toegelaten te worden tot Indonesië om daar een functie als medicus te kunnen vervullen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET HET CONSULAAT-GENERAAL TE CANTON</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>REPATRIËRING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601885" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36bcc06c-4c7a-4dce-b6c0-89b7991b14a8</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en doorslagen van uitgaande stukken betreffende (verzoeken tot) toezending van emigratie- en/of repatriëringsbescheiden.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag,</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">V</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET DE AMBASSADE TE NANKING</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ORGANISME</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601886" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a64f7a0-6c9e-415a-b763-6bedfd4df12c</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende het functioneren van consulaat en consul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601887" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d5897867-5d2d-424f-925d-96b1e9466735</unitid>
              <unittitle>Mededeling dat er in het ressort Swatow geen Nederlanders zijn die zich schuldig hebben gemaakt aan het niet opvolgen van de Londense Koninklijke Besluiten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ECONOMISCHE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601888" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f80be631-252a-4c64-b888-2f998c8b23aa</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende de Chinese munt, handelsinlichtingen, berichten aan zeevarenden, en het nut van de eventuele vestiging van een Nederlandse en/of Belgische Kamer van Koophandel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>SOCIALE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601889" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b165434a-e0a5-4478-9465-ebc39eb1f8c0</unitid>
              <unittitle>Mededeling dat er in de Tweede Wereldoorlog geen uitkeringen wegens Nederlandse pensioenen of voorschotten op sociale renten werden toegezegd of uitbetaald.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">VI</unitid>
          <unittitle>CORRESPONDENTIE MET ANDERE PERSONEN CQ INSTANTIES DAN DE HIERBOVEN GENOEMDE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ORGANISME</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601890" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f38c91e6-6853-409a-965f-11e939c90f4b</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende de aanstelling van de consul.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>JURIDISCHE AANGELEGENHEDEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601891" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea327c0b-409a-4b18-bfc3-60a330c110c7</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende de registratie van Nederlanders en de Burgerlijke Stand.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>ECONOMIE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601892" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0f09e5c-e5eb-4bd8-8565-5160ecb6b702</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende handelsbemiddeling, inlichtingen inzake de economie en importquota.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>SOCIALE ZAKEN EN REPATRIËRING</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601893" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/897dce53-c4d2-4c70-8ff0-6c19589947bf</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende het armhuis te Swatow en de uitbetaling van weduwepensioenen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601894" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/583b6d64-893c-4ff9-a873-fd8b9b5e5405</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verstrekking van visa voor Indonesië.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hier ook kennisgevingen dat het visum gereed ligt op het consulaat</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unittitle>POLITIEKE SITUATIE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2601895" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb8a7136-b9d6-4a53-b829-061cecfc0f44</unitid>
              <unittitle>Doorslagen van uitgaande stukken betreffende een getuigenverklaring inzake arrestatie in Indonesië en reacties te Swatow op de politionele acties naar aanleiding van te tonen foto's.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>