<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:27:28 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.48.03::Collectie Dr. H.M. Hirschfeld als Lid van de Raad van Gedelegeerden van de &quot;Trustmaatschappij (...)&quot;)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/07f5ffaa-4eae-4288-9a75-82a9756d6173" urn="2.05.48.03.ead.xml">2.05.48.03</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van dr. H.M. Hirschfeld als lid van de Raad van Gedelegeerden van de Trustmaatschappij voor de Handel van Nederland met het Buitenland NV (''Erfenis Hirschfeld'')</titleproper>
				<author>R.T.G. Bos</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1993">1993</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070119">20070119.</date>
			</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>
			</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131023">23 oktober 2013</date>
				<item>
					<num>1</num>Dossiers van de nagelaten papieren toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Collectie Dr. H.M. Hirschfeld als Lid van de Raad van Gedelegeerden van de "Trustmaatschappij (...)"</unittitle>
			<unittitle type="short">Hirschfeld</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z26049</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">5 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Trustmaatschappij voor de Handel van Nederland met het Buitenland N.V.</corpname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">In deze inventaris staan de reststukken beschreven die Hirschfeld heeft verzameld in zijn functie als lid van de Raad van Gedelegeerden van de "Trustmaatschappij voor de handel van Nederland met het buitenland N.V.". Het doel van deze op 21 januari 1947 te Amsterdam opgerichte maatschappij was het bevorderen van de handel van Nederland met het buitenland, in het bijzonder Duitsland. Tijdens een buitengewone algemene vergadering van aandeelhouders werd op 18 februari 1949 tot liquidatie van de maatschappij besloten.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>De Trustmaatschappij voor de Handel van Nederland met het Buitenland N.V.</head>
					<p>Het doel van deze op 21 januari 1947 te Amsterdam opgerichte maatschappij was het bevorderen van de handel van Nederland met het buitenland, in het bijzonder Duitsland. Tijdens een buitengewone algemene vergadering van aandeelhouders werd op 18 februari 1949 tot liquidatie van de maatschappij besloten.</p>
					<p>Gedurende deze periode bekleedde Hans Max Hirschfeld een functie als lid van de Raad van Gedelegeerden van de Trustmaatschappij.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Dr. H.M. Hirschfeld</head>
					<p>Hans Max Hirschfeld werd op 29 mei 1899 geboren als zoon van een joodse vader en half-joods moeder.</p>
					<p>Als gevolg van het feit dat zijn vader een scheepvaartkantoor in Rotterdam zou openen, groeide de jonge Hans in die stad op, alwaar hij, na de HBS doorlopen te hebben, economie ging studeren aan de Economische Hogeschool. Na reeds in 1922 gepromoveerd te zijn vertrok Hirschfeld nog in de twintiger jaren naar Indië, waar hij te Batavia een carrière zou opbouwen als chef van de economisch-statistische afdeling van de Javasche Bank.</p>
					<p>In het begin van de dertiger jaren echter keerde Hirschfeld naar Nederland terug in de functie van Directeur-Generaal Handel en Nijverheid van het departement van Arbeid, Handel en Nijverheid. Gedurende de rest van de jaren dertig bleek Hirschfeld zich steeds meer te bekwamen tot een geducht onderhandelaar betreffende economische problemen met Duitsland.</p>
					<p>Tijdens de bezetting vertolkte Hirschfeld als Secretaris-Generaal van het departement van Handel, Nijverheid en Scheepvaart een, zo mogelijk, nog belangrijker rol, alhoewel het wellicht enigszins vreemd lijkt dat de Duitse autoriteiten geen al te ernstige bezwaren koesterden tegen het feit dat een man als Hirschfeld (hij was immers volgens de nationaal-socialistische rassenleer jood) een dergelijke hoge positie bleef bekleden.</p>
					<p>Op 1 januari 1947 werd Hirschfeld, op eigen verzoek, eervol ontslag verleend, waarop hij werd benoemd als Regeringscommissaris in Algemene Dienst. Als zodanig was hij gedelegeerde bij de Economische Commissie voor Europa en voorzitter van de Raad voor de Economische Unie in 1948.</p>
					<p>Vooral bij de onderhandelingen speelde Hirschfeld een grote rol, hetgeen niet verwonderlijk genoemd kan worden gezien zijn zeer grote ervaring op dat terrein.</p>
					<p>In 1949 werd Hirschfeld benoemd tot Hoge Commissaris van het Koninkrijk der Nederlanden in Indonesië. Deze functie zou hij bekleden tot 15 september 1950, toen hij weer terugkeerde naar Nederland en benoemd werd tot groot-officier in de Orde van Oranje-Nassau.</p>
					<p>Tenslotte beëindigde Hirschfeld zijn functie als Regeringscommissaris op 15 oktober 1952. Tegelijkertijd werd deze functie afgeschaft, terwijl de werkzaamheden overgingen naar een nieuw Directoraat-Generaal van het departement van Buitenlandse Zaken, namelijk dat van Economische en Militaire aangelegenheden (DGEM) onder leiding van drs. E.H. van der Beugel. Hierop aansluitend werd Hirschfeld onderscheiden met het grootkruis in de Orde van Oranje-Nassau.</p>
					<p>Gedurende de laatste periode van zijn leven was Hirschfeld nauwelijks meer in het nieuws. In 1953 werd hij benoemd tot lid van de arbitragecommissie betreffende Benelux-aangelegenheden. Vanaf 6 juli 1955 was Hirschfeld nog actief als, door de Kroon benoemde, voorzitter van de bestuurscolleges van het Reactor Centrum Nederland, welke functie hij zou bekleden tot 1 januari 1959.</p>
					<p>Aan het eind van zijn leven zou Hirschfeld nogmaals onderscheiden worden voor zijn werk tijdens de bezetting toen de vereniging van meelfabrikanten hem op 6 april 1961 een zilveren broodschaal aanbood.</p>
					<p>Op 4 november 1961 overleed Hans Max Hirschfeld te Den Haag, tweeënzestig jaar oud.</p>
					<p>Het doel van deze op 21 januari 1947 te Amsterdam opgerichte maatschappij was het bevorderen van de handel van Nederland met het buitenland, in het bijzonder Duitsland. Tijdens een buitengewone algemene vergadering van aandeelhouders werd op 18 februari 1949 tot liquidatie van de maatschappij besloten.</p>
					<p>Enkele publicaties van dr. H.M. Hirschfeld: </p>
					<list mark="bullet" type="marked">
						<item>Het ontstaan van het moderne bankwezen in Nederland, 1922.</item>
						<item>Nieuwe stromingen in het Nederlandse bankwezen, 1925.</item>
						<item>Actieve economische politiek in Nederland in de jaren 1929-1934, 1946.</item>
						<item>Herinneringen uit de jaren 1933-1939, 1959.</item>
						<item>Herinneringen uit de bezettingstijd, 1960.</item>
					</list>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De door Hirschfeld op het departement van Buitenlandse Zaken achtergelaten verzameling papieren bestond op 20 juli 1979 uit 18 archiefdozen ongeordend materiaal.</p>
				<p>Een aantal stukken werd overgedragen aan de Hoofdafdeling Onderzoek en Documentatie en het Geheim Archief van het Departement, terwijl een aanzienlijk deel van de verzameling vernietigd kon worden. De resterende stukken werden geborgen in het departementaal archief (zie Afgescheiden archiefmateriaal).</p>
				<acqinfo>
					<p>Het restant-archief in kwestie is in 1993 overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief. Er rusten geen openbaarheidsbeperkingen op. De omvang is 0,15 m'.</p>
					<p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
			</controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>In deze inventaris staan de reststukken beschreven die Hirschfeld heeft verzameld in zijn functie als lid van de Raad van Gedelegeerden van de "Trustmaatschappij voor de handel van Nederland met het buitenland N.V.". Het doel van deze op 21 januari 1947 te Amsterdam opgerichte maatschappij was het bevorderen van de handel van Nederland met het buitenland, in het bijzonder Duitsland. Tijdens een buitengewone algemene vergadering van aandeelhouders werd op 18 februari 1949 tot liquidatie van de maatschappij besloten.</p>
			</scopecontent>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De stukken zijn chronologisch geborgen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Collectie Dr. H.M. Hirschfeld als Lid van de Raad van Gedelegeerden van de 'Trustmaatschappij (...)', 1947-1949, nummer toegang 2.05.48.03, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Hirschfeld, 2.05.48.03, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<separatedmaterial>
				<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
				<table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
					<head>Dossiers van de nagelaten papieren van dr. H.M. Hirschfeld die in het departementaal archief van het ministerie van Buitenlandse Zaken zijn gevoegd</head>
					<tgroup cols="3">
						<tbody>
							<row>
								<entry>BD 131 PD</entry>
								<entry/>
								<entry>Mr.C.Th.C.Heyning</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>600</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Economische reconstructie van Duitsland;contacten van Dr.W.Huender met Propst Grüber cs. betreffende de inschakeling van "resistance"-Duitsers 1947. (geklapperde namen:KOEHLER,Friedrich en WOHLTAT,H).</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.31</entry>
								<entry>Nederland/Marshallplan</entry>
								<entry>Technical assistance bij de uitvoering van het hotelplan juni-augustus 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.7</entry>
								<entry>Duitsland (West)</entry>
								<entry>Bezoek Dr.Hirschfeld aan McCloy en eventueel bezoek McCloy aan Nederland 1949. (verwijzingen op afsluitblad:611.7 geallieerde kapitaalbelangen deel II 1949 en deel III 1949-1950).</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.7</entry>
								<entry>Duitsland (West)</entry>
								<entry>Rapportage van de Commissie voor Nederlandse Industriele belangen in Duitsland 1948-1950. (verwijzingen op afsluitblad:313.20;611.52 sanering; 611.7 overige dossiers;612.21 lastenausgleich; 613.020 nationalisatie;613.03 geallieerd beheer; 614.032 decartellisatie en 614.51 ontmanteling).</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Correspondentie Dr.Hirschfeld over de belangen van Hoogovens en SHV in de Ruhr-industrie 1947-1950. (verwijzingen op afsluitblad:6l1.7 geallieerde kapitaalbelangen;614.032 decartellisatie;614.51 ontmanteling en 614.52 overige dossiers).</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
				<table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
					<head>Dossiers van het departementaal archief van het ministerie van Buitenlandse Zaken waarin bescheiden nagelaten door dr. H.M. Hirschfeld zijn ingevoegd</head>
					<tgroup cols="3">
						<tbody>
							<row>
								<entry>111</entry>
								<entry/>
								<entry>Plannen tot ingebruikneming van het Paleis Noordeinde.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>111</entry>
								<entry/>
								<entry>Smidswater deel I.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>152.01</entry>
								<entry/>
								<entry>Postverbindingen en vertragingen.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.0</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Beeindiging staat van oorlog deel I 1949-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel II 1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie geroofde diamanten 1947-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie Nederlands spoorwegmateriaal 1945-1946.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Rapport betreffende Nederlandse haveninrichtingen in Duitsland.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie motorvoertuigen 1946.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie effecten deel I 1946-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie schepen algemeen deel I 1945-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>313.23</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Restitutie schepen ss "Schönfels" deel I 1954.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>413.1</entry>
								<entry>Duitsland/Nederland</entry>
								<entry>Afschaffing visa deel I 1951-1953.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>521.1</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Kanalen deel I o.a.Hansakanaal,Aken-Rijnkanaal.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>552.5</entry>
								<entry>Nederland</entry>
								<entry>Transportorganisaties;NIWO/Nederlandse Internationale Wegvervoer Organisatie:oprichting en eerste vergaderingen 1945-1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>552.5</entry>
								<entry>Nederland</entry>
								<entry>Transportorganisaties;NIWO/Nederlandse Internationale Wegvervoer Organisatie:overzichten,werkzaamheden,jaarverslagen 1948-1954.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.11</entry>
								<entry>Nederland</entry>
								<entry>Commissaris-Generaal der Nederlandse Economische Belangen in Duitsland;rapporten afdeling beheer 1946-1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.20</entry>
								<entry>Algemeen</entry>
								<entry>Conseil Tripartite/Plan Monnet 1945-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.20</entry>
								<entry>Benelux</entry>
								<entry>Benoemingen van leden van de raden en commissies en van wederzijdse ambtenaren deel I 1945,1947-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.20</entry>
								<entry>Benelux</entry>
								<entry>Interministerieel overleg in 1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.300</entry>
								<entry>VS/Marshallplan</entry>
								<entry>Plannen en maatregelen in de VS ter uitvoering van het EHP 1947-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.31</entry>
								<entry>Nederland/Marshallplan</entry>
								<entry>Vertegenwoordigers van de Economic Cooperation Administration in Nederland A.Valentine en Cl.E. Hunter 1948-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.31</entry>
								<entry>Nederland/Marshallplan</entry>
								<entry>Nederlandse organisatie ter uitvoering van het Europese herstelprogramma 1948,1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.33</entry>
								<entry>Duitland (W)</entry>
								<entry>Uitvoering van het Marshallplan in Duitsland 1948-1951.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.33</entry>
								<entry>Indonesie</entry>
								<entry>Besprekingen en reis van de heren de Kat Angelino en Weyer te Londen en Washington inzake de economische rehabilitatie van Nederlands-Indie 1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>610.33</entry>
								<entry>Indonesie</entry>
								<entry>Uitvoering van het Marshallplan in Indonesie 1948-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.442</entry>
								<entry>Indonesie</entry>
								<entry>Deviezenregelingen deel I 1950-1952.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Duitse geldsanering en geallieerde belangen deel II 1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.7</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Belangen van Nederlandse scheepshypotheekbanken 1946-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>611.7</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Geallieerde kapitaalbelangen deel I 1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel II 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel III 1949-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>612.21</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>"Lastenausgleich"-heffing en vrijstelling Nederlandse belangen deel I 1948-juni 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>613.021</entry>
								<entry>Duitsland (O)</entry>
								<entry>Nederlandse Bedrijfs Unie NV.Belangen in de Russische zone 1949-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>613.211.411</entry>
								<entry>Sovjet-Rusland</entry>
								<entry>Verdragspositie;overeenkomst betreffende goederen en betalingsverkeer;Moskou 2- 7-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>613.211.450/EWT</entry>
								<entry/>
								<entry>Meningen over de uitbreiding van handel met Oostblok deel I 1952-1954.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.031</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Nederlandse Bedrijfs Unie NV.(Brenninkmeyer); Reorganisatie van het Duitse C &amp; A concern.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.032</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Decartellisatie:Vereinigte Glanzstofffabriken A.G. (dochteronderneming AKU).</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.032</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Decartellisatie-wetgeving in Duitsland en Nederlandse belangen (I.G.Farben). deel I 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.032</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Reorganisatie van de zware industrie en mijnbouw (decartellisatie) deel I 1946-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel II 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel III 1949-1950.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.06</entry>
								<entry>Algemeen</entry>
								<entry>Oprichting en liquidatie van de European Coal Organisation 1946-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.1</entry>
								<entry>Indonesie</entry>
								<entry>Nederlandse agrarische problemen in Indonesie deel I.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.51</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Plan voor herstelbetalingen en vaststelling van het peil van de Duitse industrie deel I 1945-1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel II 1947-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel III 1948-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.51</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Ontmanteling Duitse industrie algemeen deel I 1945-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Internationaal Orgaan van de Ruhr deel I 1945-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel Ia 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel III 1950-1951.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Ruhr Statuut;besprekingen en conferenties deel I 1947-1948 deel II 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Economische en territoriale eisen t.a.v.Duitsland/Afspraak met Luxemburg inzake Duitse mijnen (concessie Nordstern en Eschweiler Bergwerksverein) deel I 1948-1951.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Nederlandse belangen bij de Duitse steenkoolmijnbow; Onderbeheerstelling i.h.b.Sophia Jacoba deel I 1946-1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>614.52</entry>
								<entry>Nederland</entry>
								<entry>Schade door de Domaniale mijn in Duitsland aangericht 1946-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>822.22</entry>
								<entry/>
								<entry>Stichting Voorlichting Buitenland.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>911.31</entry>
								<entry>Indonesie</entry>
								<entry>Communisme in Indonesie deel I 1947-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.103.2</entry>
								<entry>RTC</entry>
								<entry>Commissie voor financiele en economische aangelegenheden;tussentijdse rapportage en verslagen van subcommissies.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Bezoek Dr.Hirschfeld aan de Britse zone van Duitsland maart 1947.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Rapport Dr.Hirschfeld 7 december 1946;de economische vraagstukken van Duitsland en de vredesonderhandelingen.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)</entry>
								<entry>Brits-Nederlandse inspectietocht april-mei 1947 rapport.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)/grenscorr.</entry>
								<entry>Uitvoering, Nederlandse Interdepartementale Commissie 1948-1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)/grenscorr.</entry>
								<entry>Duitse reacties;bezoek Dr.Arnold april 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)/grenscorr.</entry>
								<entry>Werkgroep inzake grenscorrecties;Parijs juli-augustus 1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)/grenscorr.</entry>
								<entry>Duitse reacties op grenscorrecties deel I 1946-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.13</entry>
								<entry>Duitsland (W)/grenscorr.</entry>
								<entry>Nederlands standpunt deel III 1- 1-1947-31- 5-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.231</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Missies geaccrediteerd bij de ACC;subdossier Nederlandse Militaire Missie 1945-1946.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.233</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Herstelbesprekingen Londen;deelname Beneluxlanden 1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>912.233</entry>
								<entry>Duitsland</entry>
								<entry>Besprekingen grote drie Washington september 1951.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>913.50</entry>
								<entry/>
								<entry>Parijs;conferentie grote vier deel III 1949.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>996.4</entry>
								<entry>OEEC</entry>
								<entry>Verdrag inzake intra-Europese betalingen.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry>999.232.212</entry>
								<entry>VN/ECE</entry>
								<entry>Commissie voor steenkool deel I 1947-1948.</entry>
							</row>
							<row>
								<entry/>
								<entry/>
								<entry>deel II 1948-1950.</entry>
							</row>
						</tbody>
					</tgroup>
				</table>
			</separatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>1-5</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van dr. H.M. Hirschfeld als lid van de Raad van Gedelegeerden van de "Trustmaatschappij voor de handel van Nederland met het buitenland N.V."</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949">1947-1949</unitdate>
					<physdesc>5 omslagen</physdesc>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1535837" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b254c17-5fd7-4739-a91e-daf414614eb4</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947-02/1947-03">1947 feb - 1947 mrt</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1535838" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66fa8609-358d-485f-a4c2-d22028f6f9d9</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947-04/1947-09">1947 apr - 1947 sep</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1535839" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72e0c6f7-f34a-4a31-bb9c-1d7db7d1b0e9</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947-10/1948-04">1947 okt - 1948 apr</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1535840" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc545525-b387-4d21-98eb-8b9e3263a1e6</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948-05/1948-12">1948 mei - 1948 dec</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1535841" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c4e5bab-c55a-403f-95a8-1694ab3aab2d</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949-01/1949-09">1949 jan - 1949 sep</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>