<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:27:01 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.320::Ministerie van Buitenlandse Zaken: Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen (CICB))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d44874c5-124b-4cb7-aeaa-aa2a3638f317" urn="2.05.320.ead.xml">2.05.320</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, (1967), 1968-1987 (1988)</titleproper>
				<author>CAS 1263</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090603">03 Juni 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20131217">17 december 2013 </date>
				<item>
					<num>1</num> Specificaties bij inv.nr. 4 t/m 6 ingevoegd en ontbrekende alinea aan Verantwoording van de bewerking toegevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken: Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen (CICB)</unittitle>
			<unittitle type="short">BuZa / CICB</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1967/1988" type="inclusive">1967-1988</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1987" type="bulk">merendeel 1968-1987</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z239</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.20 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">24 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>, enkele stukken in het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>, <language langcode="fre" scriptcode="Latn">Frans</language> en <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Ministerie van Buitenlandse Zaken, Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen (CICB)</corpname>, 1967-1988</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat de archiefbescheiden gevormd door het secretariaat van de Coördinatiecommissie Internationale Culturele Betrekkingen van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, bestaande uit de uitgaande en inkomende correspondentie, agenda's en notulen van vergaderingen, benoemingen en samenstelling van de commissie en een serie documenten betreffende verschillende onderwerpen gerelateerd aan het werk van de commissie.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<bioghist>
					<head>Organisatie</head>
					<p>De Coördinatiecommissie Internationale Culturele Betrekkingen (CICB) werd ingesteld bij besluit van 8 december 1967 door de ministers van Buitenlandse Zaken (BuiZa), Onderwijs en Wetenschappen (OW) en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (CRM). <note>
							<p> De taken van CRM binnen deze commissie werden per 4 november 1982 overgenomen door haar opvolger het Ministerie van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur. </p>
						</note> Bij de oprichting hadden naast voornoemde ministeries ook de ministeries van Algemene Zaken en Financiën als waarnemer zitting in de commissie. In 1984 werden ook de ministeries van Economische Zaken, van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer en voor Ontwikkelingssamenwerking lid en werd het waarnemende lidmaatschap van de ministeries van Algemene Zaken en Financiën omgezet naar een volledig lidmaatschap (beschikking 27 april 1984 in dossier vrl. nummer 14/inventaris nummer 29).</p>
					<p>BuiZa wees de voorzitter en secretaris aan. De chef directie culturele samenwerking en voorlichting buitenland (DCV) was automatisch ook de voorzitter van de CICB. <note>
							<p> Jos van Beurden, 'Cultuurbankier in overheidsdienst, 25 Jaar Ambassadeur voor Internationale Culturele Betrekkingen' april 2005, uitgave van het Ministerie van Buitenlandse Zaken. </p>
						</note> In 1979 werd de DCV gesplitst, hierna werd de ambassadeur voor internationale culturele betrekkingen voorzitter van de CICB.</p>
				</bioghist>
				<bioghist>
					<head>Taakbeschrijving</head>
					<p>'Het adviseren van de regering over het internationale culturele beleid en het coördineren en toetsen van de vaststelling en uitvoering van dit beleid aan de door haar ontworpen beleidslijnen.</p>
					<p>Ten aanzien van de internationale culturele betrekkingen wordt beoogd de cultureel / wetenschappelijke presentatie van Nederland in andere landen en die van andere landen in Nederland zoveel mogelijk te bevorderen. Daartoe is nauw overleg nodig met de twee meest betrokken departementen CRM en OW, hetgeen zich concentreert in de CICB.' <note>
							<p> Selectielijst voor de neerslag van de handelingen van de Minister van Buitenlandse Zaken en de onder hem ressorterende actoren op het beleidsterrein Buitenland over de periode 1945- 1990 (9 september 2002/nr. C/S/2002/2848), gepubliceerd in de Staatscourant van 14 november 2002, nr.220. </p>
						</note>
					</p>
					<p>In 1987 bracht de Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid (WRR) het rapport Cultuur zonder Grenzen uit. <note>
							<p> 'Cultuur zonder grenzen, Den Haag 1987', Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid </p>
						</note> Daarin werd een strikte scheiding bepleit tussen cultuurpolitieke en buitenlandspolitieke doelstellingen. Het internationale cultuurbeleid moest in de toekomst in de eerste plaats dienen ter versterking van de internationale positie van de cultuurbeoefening in Nederland als onderdeel van het algemeen cultuurbeleid. Daarom stelde de WRR voor om de CICB voortaan onder te brengen bij de ministeries van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur (WVC) en OW. De rol van de CICB zou hierdoor ook kleiner moeten worden. De regering nam de aanbevelingen slechts ten dele over. Weliswaar onderschreef zij het onderscheid tussen buitenlandspolitieke en buitenlandsculturele doeleinden over, maar verbond daar geen verdergaande consequenties aan dan het verleggen van accenten. <note>
							<p> 'Cultuurbeleid in Nederland', oktober 2002, uitgave van het Ministerie van Onderwijs, Cultuur en Wetenschappen. </p>
						</note> De CICB bleef onder BuiZa ressorteren, maar wel met drastisch minder uitvoerende taken.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>De archieven zijn door het secretariaat van de CICB overgedragen aan BuiZa. Sedert begin 2008 stonden de archieven in opslag bij de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten.</p>
				<acqinfo>
					<p>De archieven zijn in 2008 krachtens wettelijk voorschrift door het Ministerie van Buitenlandse Zaken aan het Nationaal Archief overgedragen.</p>
					<p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek">01.01.01</subject>
				<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
			</controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Tijdens de bewerking door de Centrale Archief Selectiedienst zijn geen archiefbescheiden verwijderd ter vernietiging.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De archieven van de Coördinatiecommissie Internationale Culturele Betrekkingen maken deel uit van de door de Centrale Archief Selectiedienst bewerkte archieven van het Ministerie van Buitenlandse Zaken in het kader van het Project Wegwerken Achterstand Archieven (PWAA). Ten behoeve van de bewerking werd een plan van aanpak samengesteld, welke de basis vormt voor de bewerking.</p>
				<p>In het plan, welke werd goedgekeurd door het Nationaal Archief, zijn de afspraken met betrekking tot de selectie, ontsluiting, materiële verzorging en de overbrenging geregeld. Voor specifieke informatie wordt verwezen naar de afzonderlijke hoofdstukken in deze inventaris.</p>
				<p>De archieven kunnen als afgesloten worden beschouwd, daar het een secretariaatsarchief betreft met een afgebakende, afgesloten periode en taak. De cesuur is in 1987 gelegd, daar er na dat jaar een grote verschuiving in de taken van de commissie plaatsvond.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archiefbestand bestaat uit de volgende series:
			<list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>Uitgaande en inkomende correspondentie, 1968 - 1988</item>
						<item>Agenda's en notulen van vergaderingen, 1968 - 1987</item>
						<item>Documenten, 1968 - 1977</item>
						<item>Benoemingen en samenstelling van de gemengde commissies,1967 - 1978</item>
					</list>
				</p>
				<p>De uitgaande en inkomende correspondentie is numeriek geordend (nummers. 1 - 597). Een agenda vormt de toegang op deze serie. Enkele nummers ontbreken.</p>
				<p>De documenten zijn eveneens op nummer geordend (nummers 1 - 137). Deze documenten zijn toegankelijk door middel van een afzonderlijke lijst. Deze lijst is als bijlage bij de inventaris gevoegd.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken, Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen (CICB), nummer toegang 2.05.320, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, BuZa / CICB, 2.05.320, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Inventaris van de archieven van de Ministeries voor Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk (ADK) en van Algemene Zaken (AZ): Kabinet van de Minister-President (KMP), (1924) 1942-1979 (1989), toegangnummer 2.03.01.</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>1-3</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende de benoemingen van leden en samenstelling van de Gemengde Commissies en Commissies van Advies.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1978">1967 - 1978</unitdate>
					<physdesc>3 pakken</physdesc>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333320" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea4fa267-efc0-4421-961f-d6b7276f12eb</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1970">1967-1970</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333321" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/447e38fb-cc13-4e55-b834-429ee683def9</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1973">1971-1973</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333322" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a640d5c-7828-47da-bd8c-0f783d52db75</unitid>
						<unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1978">1974-1978</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>4-6</unitid>
					<unittitle>Stukken betreffende diverse onderwerpen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1978">1968 - 1978</unitdate>
					<physdesc>3 pakken</physdesc>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333323" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec05dc86-1574-4e7f-bf17-ffba5e957215</unitid>
						<unittitle>1 - 40, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1968</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<list type="marked">
							<item>1-5. Werkwijze Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen; instelling der Coördinatiecommissie voor Internationale Culturele Betrekkingen (F13658/67)</item>
							<item>6. Vijfjarenplan voor Nederlandse voorlichting en culturele activiteiten in Indonesië, opgesteld door de heer J.E. Schaap (zie ook document 12b)</item>
							<item>7. Jeugduitwisseling in het kader van culturele verdragen</item>
							<item>8. Ter behandeling in de ministerraad, culturele betrekkingen met West-Europa, Oost-Europa en Indonesië (concept) (voltooid in document 13)</item>
							<item>9-9b. Culturele Verdragen Memo ten behoeve van de CICB (verbeterd in document 51c)</item>
							<item>10. Uit de brief d.d. 9 januari 1968 van de Nederlandse Afdeling van de Gemengde Technische Commissie ter uitvoering van het Nederlands-Belgisch Cultureel Verdrag aan de minister van Buitenlandse Zaken</item>
							<item>11. Oprichting Nederlands Wetenschappelijk Instituut te Djakarta</item>
							<item>12. Ontwikkelingsplan van het Koninklijk Instituut voor Taal-, Land- en Volkenkunde (KITLV)</item>
							<item>12a. Verslag Reis Indonesia 10 februari – 8 maart 1968 door professor A. Teeuw</item>
							<item>12b. Plan Schaap en bijlagen document 6</item>
							<item>13-13b. (voltooid) Aanbieding Nota Internationale Culturele Betrekkingen en bijlagen Plan Schaap</item>
							<item>14-14a. Conclusies en suggesties van de Werkgroep voor de Gemengde Commissies en Kort verslag van werkgroepbijeenkomst 26 februari 1968</item>
							<item>16. Notitie van drs. B.J.E.M. de Hoog; Raad voor Culturele Samenwerking van de Raad van Europa</item>
							<item>17. Programma voor Culturele Samenwerking met Indonesië (F9199/68)</item>
							<item>18. Franse culturele activiteiten in de Bondsrepubliek Duitsland</item>
							<item>19. Nadere overeenkomst tussen de minister en de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken en de ministers van Onderwijs en Wetenschappen, en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk (CRM) ten aanzien van het functioneren van bilaterale culturele verdragen</item>
							<item>20. Schema overzicht correspondentie (zie document 34a)</item>
							<item>21. Aantekeningen gesprek professor A. Teeuw (F5416/68)</item>
							<item>22. Bespreking 15 mei 1968 en conclusie Werkgroep voor de Gemengde Commissies 24 mei 1968; Samenstelling Nederlandse secties van Gemengde Commissies met Oost-Europese landen; Adviescommissie(s); Adviescommissie van Indonesië</item>
							<item>23. Memorandum inzake secretariaten der Bilaterale Culturele Verdragen. </item>
							<item>24. Bijeenkomst Working Group on East-West Cultural Contacts op 27, 28 en 29 mei in Brussel</item>
							<item>25. Ontwerpnota voor de ministerraad (Meerjarenplan voor het Buitenlands Cultureel Beleid)</item>
							<item>26. Nederlands tegenvoorstel tekst Benelux-samenwerking op cultureel gebied</item>
							<item>27. Culturele activiteiten van de Bondsrepubliek Duitsland in Frankrijk</item>
							<item>28. Nota Ministerraad betreffende de Interdepartementale Commissie voor de Culturele Betrekkingen met de landen van Oost-Europa</item>
							<item>29. Korte samenvatting bespreking werkgroep 24 juni 1968</item>
							<item>30. Culturele betrekkingen met Indonesië 9051/68</item>
							<item>31a. Culturele overeenkomst met Oost-Europa en Nederlands ontwerp Russisch Protocol</item>
							<item>32. Vacatures bij een instelling van Nederlandse Afdelingen van Gemengde Commissies en Nederlandse Commissies van Advies</item>
							<item>33. Ontwerpnota Ministerraad (Meerjarenplan voor het buitenlands cultureel beleid) 9035/68</item>
							<item>34-34a Handleiding correspondentie laatste versie</item>
							<item>35. Vacatures Gemengde Commissies</item>
							<item>36. Werkgroep voor de Gemengde Commissies 11 september 1968 (9e vergadering)</item>
							<item>37. Korte samenvatting Werkgroep voor de Gemengde Commissies 8 oktober 1968</item>
							<item>38. Verslag Werkgroep Indonesië 19 september 1968</item>
							<item>39. Verslag Werkgroep Indonesië 10 oktober 1968</item>
							<item>40. Memorandum inzake de CICB en nieuwe regelingen Nederlandse afdelingen van Gemengde Commissies</item>
						</list>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333324" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00aea1fb-3b25-4108-92eb-d85e322469c7</unitid>
						<unittitle>41 - 70, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1968 - 1971</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<list type="marked">
							<item>41. Brief van de Faculteit der Letteren, Rijksuniversiteit te Leiden betreffende de oprichting van een Nederlands Oriëntalistisch Instituut</item>
							<item>42. Commentaar werkgroep Roemeens Programma</item>
							<item>43. Culturele betrekkingen met Indonesië 12880/68</item>
							<item>44. Samenvatting werkgroep Indonesië 26 november 1968</item>
							<item>45. Nederlands commentaar op het van Roemeense zijde aangeboden ontwerpprogramma</item>
							<item>46. Brief van Philips Gloeilampen fabriek</item>
							<item>47. Doelstellingen der culturele overeenkomsten</item>
							<item>48. Nota over de behartiging van Nederlandse culturele belangen in Indonesië voor de minister van Buitenlandse Zaken</item>
							<item>49. Het buitenlands cultureel beleid van de Nederlandse regering, discussienota</item>
							<item>50. Algemene regelingen van organisatorische aard</item>
							<item>51a-51h. Samenstelling van Nederlandse afdelingen van Gemengde Commissies en van Adviescommissies (a en b ontbreken)</item>
							<item>52. Verbatim verslag van de behandeling van pagina 6 van de agenda van de 15e vergadering (meerjarenplan)</item>
							<item>53-53d. Nota betreffende de internationale culturele betrekkingen voor de ministerraad </item>
							<item>54. Conceptnota betreffende de internationale culturele betrekkingen aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk</item>
							<item>55. Nederlandse instituten in het buitenland</item>
							<item>56. CICB 112 aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk 695/70</item>
							<item>57. Bevordering Neerlandistiek aan buitenlandse universiteiten</item>
							<item>58. Nota betreffende de internationale culturele betrekkingen 3 april 1970 en foelie </item>
							<item>59. 25e CICB vergadering (CICB 132)</item>
							<item>60. Nota betreffende de internationale culturele betrekkingen (laatste versie)</item>
							<item>61. De eventuele oprichting van een instituut voor internationale culturele betrekkingen</item>
							<item>62. British Council (F11231/69)</item>
							<item>63. De Assepoester van Bonn door Hansgert Peisaart</item>
							<item>64. Begroting van de uitgaven voor bilaterale betrekkingen over 1971</item>
							<item>65. Mededelingen voor 31e vergadering CICB</item>
							<item>66 Lidmaatschap van de staatssecretaris van Sociale Zaken in de CICB (31e vergadering)</item>
							<item>67. Interventie voor 31e vergadering CICB</item>
							<item>68. Nederlands Instituut te Brussel (brief uit Brussel 26 januari 1971)</item>
							<item>69. Enkele punten uit de rede van H.G. Steltzer</item>
							<item>70. Mededelingen bij 32e vergadering CICB</item>
						</list>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333325" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d466da89-adee-4081-bd2d-b90e13f11047</unitid>
						<unittitle>71 - 137, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1971 - 1978</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<list type="marked">
							<item>71. Brief van Algemeen Nederlands Verbond (ANV) over Belgisch Instituut</item>
							<item>72. Brief IB 118.098: Directeur Erasmushuis (CICB 166)</item>
							<item>73. Mededelingen bij 33e vergadering CICB</item>
							<item>74. Mededelingen bij 34e vergadering CICB</item>
							<item>75. Conceptbrief aan voorzitters van Nederlandse afdelingen van gemengde commissies en Nederlandse commissies van advies voor tenuitvoerlegging van culturele overeenkomsten betreffende hearings</item>
							<item>76. Vergadering Oost-West culturele contacten (Bonn 26 - 28 april)</item>
							<item>77. Mededelingen bij agenda 35e vergadering CICB</item>
							<item>78. Conclusies betreffende suggesties rapport Katholieke Volkspartij (KVP) 10 november 1971</item>
							<item>79. Mededelingen bij agenda 38e vergadering CICB</item>
							<item>80. Conceptbrief aan voorzitters van Nederlandse afdelingen van gemengde commissies en Nederlandse commissies van advies voor tenuitvoerlegging van culturele overeenkomsten betreffende hearings</item>
							<item>80a. Mededelingen bij agenda 39e vergadering CICB</item>
							<item>81. Memorandum inzake de voorlichting omtrent Nederland in het buitenland van de Vereniging Nederland in den Vreemde</item>
							<item>82. Unescoactie 1972 Internationaal Jaar van het Boek</item>
							<item>83. Nabeschouwing over de bespreking op 8 maart met de voorzitters van Nederlandse afdelingen van gemengde commissies en Nederlandse commissies van advies voor tenuitvoerlegging van culturele overeenkomsten</item>
							<item>84. Lijst van de voorzitters van Nederlandse afdelingen van gemengde commissies en Nederlandse commissies van advies voor tenuitvoerlegging van culturele overeenkomsten</item>
							<item>85. Mededelingen bij agenda 40e vergadering CICB</item>
							<item>86. Concept van betreffende Buitenlandse Zaken passages voor de Memorie van Toelichting 1973</item>
							<item>87. Canadees voorstel voor jeugduitwisselingen 1972</item>
							<item>88. Mededelingen bij agenda 42e vergadering CICB</item>
							<item>89. Concept voor de Memorie van Toelichting op de Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk begroting 1973, voorzover betrekking hebbende op de sector internationale betrekkingen</item>
							<item>90. Concept voor de Memorie van Toelichting op de Onderwijs en Wetenschappen begroting 1973, voorzover betrekking hebbende op het hoofdstuk Samenwerking tussen de landen van het Koninkrijk en internationale samenwerking</item>
							<item>91. Conceptculturele Overeenkomst met Bulgarije</item>
							<item>92. Notitie van C.G. Eckhart voor de CICB inzake samenwerking met organisaties van het particulier initiatief</item>
							<item>93. Notitie van C.G. Eckhart voor de CICB inzake het voorontwerp tweede nota betreffende internationale betrekkingen</item>
							<item>94. Mededelingen 43e vergadering CICB (agenda) (ontbreekt)</item>
							<item>95. Mededelingen 44e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>96. Voorontwerp tweede regeringsnota betreffende internationale betrekkingen (concept Eckhart)</item>
							<item>97. Overzicht desiderata en andere opmerkingen door de leden van de Vaste Commissies voor Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk van de Tweede Kamer op 4 mei 1972 over de beleidsnota en overeenkomstige gegevens van de vergadering van de Eerste Kamer op 23 mei 1972</item>
							<item>98. Mededelingen 45e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>99-99a. Ontwerp voor een beleidsnota</item>
							<item>100. Mededelingen 47e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>101. Mededelingen 48e vergadering CICB (agenda) (ontbreekt)</item>
							<item>102. Concept voor Buitenlandse Zaken Memorie van Toelichting 1974</item>
							<item>103. Mededelingen 49e en 50e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>104. Conceptnota aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en aan de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken betreffende financiële verplichtingen</item>
							<item>105. Conceptnota aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en aan de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken betreffende ontoereikendheid der financiële middelen</item>
							<item>106. Memorandum van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk voor CICB betreffende vriendschapsverenigingen met Oostbloklanden, augustus 1973</item>
							<item>107. Tweede concept voor een tweede nota betreffende internationale betrekkingen (Centrale Afdeling Internationale Betrekkingen van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, augustus 1973)</item>
							<item>108. Nota aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en aan de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken betreffende ontoereikendheid der financiële middelen</item>
							<item>109. Mededelingen 51e vergadering CICB (agenda) (ontbreekt)</item>
							<item>110. Budgettaire documentatie</item>
							<item>Verslag van de 56e vergadering CICB 330 (geen documentnummer)</item>
							<item>111. Tweede concept voor een tweede nota betreffende internationale culturele betrekkingen (Centrale Afdeling Internationale Betrekkingen van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, augustus 1973)</item>
							<item>112. Brief aan de voorzitters van Nederlandse afdelingen van gemengde commissies en Nederlandse commissies van advies voor tenuitvoerlegging van culturele overeenkomsten</item>
							<item>113. Mededelingen 54e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>114. Tweede beleidsnota – Toekomstige Begrotingsopzet (1976) (bijdrage van CRM)</item>
							<item>115. Mededelingen 60e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>116. Conceptbrief aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk betreffende het Cultureel Verdrag met Suriname en de Antillen</item>
							<item>117. Mededelingen 61e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>118. Mededelingen 62e vergadering CICB (agenda)</item>
							<item>119. Brief van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk d.d. 30 juli 1975 betreffende de zogenaamde functionele commissies</item>
							<item>120. Bijlage bij de brief van het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk d.d. 21 mei 1975 betreffende internationale (bilaterale) betrekkingen op het terrein van de maatschappelijke ontwikkeling</item>
							<item>121. Mededelingen 63e vergadering CICB</item>
							<item>122. Mededelingen 65e vergadering CICB</item>
							<item>123. Mededelingen 66e vergadering CICB</item>
							<item>124. Conceptbrief aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en aan de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken betreffende Nederlands Huis te Brussel</item>
							<item>125. Mededelingen 67e vergadering CICB</item>
							<item>126. Artikelen betreffende de oprichting van het Nederlands Huis te Brussel (67e vergadering)</item>
							<item>127. Nota aan de ministers van Buitenlandse Zaken, Onderwijs en Wetenschappen en Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk, en aan de staatssecretaris van Buitenlandse Zaken betreffende de tenuitvoerlegging Cultureel Verdrag met de Sovjet-Unie</item>
							<item>128. Mededelingen 68e vergadering CICB</item>
							<item>129. Tweede nota betreffende internationale culturele betrekkingen (ontbreekt)</item>
							<item>130. Conceptbrief van de voorzitter CICB betreffende de tenuitvoerlegging van het Cultureel Verdrag met Israël (ontbreekt)</item>
							<item>131. Stuk over buitenlands cultureel beleid (budgettering)</item>
							<item>132. Leeftijdsgrens van leden van de Gemengde Commissies</item>
							<item>133. Brief van de ambassadeur in Dublin over de culturele betrekkingen Nederland – Ierland</item>
							<item>134. Brief aan het Ministerie van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk over de stichting WIKOR</item>
							<item>135. Voorstellen van de Deutsche Demokratische Republik</item>
							<item>136. Culturele betrekkingen tussen West-Europese landen - Deutsche Demokratische Republik</item>
							<item>137 Culturele betrekkingen tussen Nederland - Zuid-Afrika uit een nota aan de ministerraad</item>
						</list>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>7-13</unitid>
					<unittitle>Agenda's en notulen van vergaderingen.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1987">1968 - 1987</unitdate>
					<physdesc>7 pakken</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Geordend op nummer, enkele nummers ontbreken.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333326" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98327d4d-754d-4e9e-b809-3523438b59e7</unitid>
						<unittitle>1 - 30, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1968 - 1970</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333327" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae57e4b3-23f8-4c2f-9914-8e6b3baa6d92</unitid>
						<unittitle>31 - 51, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1971 - 1973</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333328" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/271c41c9-3186-457d-944e-ca7ff4af2421</unitid>
						<unittitle>52 - 76, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1974 - 1977</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333329" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6df3dc2a-8088-4da0-8b73-81053acd647a</unitid>
						<unittitle>77 - 101, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1978 - 1981</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333330" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06d0d9b7-8cf5-468d-a8e1-2c58129ad143</unitid>
						<unittitle>102 - 113, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1982 - 1983</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333331" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3daf93db-2892-4652-abdb-395ecfa558c4</unitid>
						<unittitle>114 - 122, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1984 - 1985</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333332" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e774be7c-4517-4ab4-a03e-075731585152</unitid>
						<unittitle>123 - 130, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1986 - 1987</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
				<did>
					<unitid>14-24</unitid>
					<unittitle>Uitgaande en inkomende correspondentie.</unittitle>
					<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1988">1968 - 1988</unitdate>
					<physdesc>11 pakken</physdesc>
				</did>
				<odd>
					<p> Geordend op nummer, enkele nummers ontbreken. De correspondentie is toegankelijk middels een agenda waarin de uitgaande en inkomende brieven zijn geregistreerd. Zie hiervoor inv.nr. 14.</p>
				</odd>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333333" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ffe4206c-b8fe-4343-8561-07babfc09dda</unitid>
						<unittitle>Agenda, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1987">1968 - 1987</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333334" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c7a7c7f-2813-401a-9662-9d45ba3c4a8f</unitid>
						<unittitle>1 - 75, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1969">1968 - 1969</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333335" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7295b106-7c3f-4290-8e1b-152fa4934bb5</unitid>
						<unittitle>76 - 130, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1970">1969 - 1970</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333336" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75b6d1a2-81bf-4295-bf0e-ae1aa93713dd</unitid>
						<unittitle>131 - 200, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1972">1970 - 1972</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333337" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/406da55e-5101-46c2-a636-c372082625aa</unitid>
						<unittitle>201 - 250, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972/1973">1972 - 1973</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333338" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34b7bc09-91d8-4d1a-8c23-c1e7f6ce3d6c</unitid>
						<unittitle>251 - 310, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973 - 1974</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333339" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81105493-b6b2-46be-8298-351dd198c641</unitid>
						<unittitle>311 - 410, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974/1976">1974 - 1976</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333340" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb94d5ae-c363-4242-87a8-f22f6adc5c30</unitid>
						<unittitle>411 - 475, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976/1979">1976 - 1979</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333341" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4551f96d-ee21-4739-afa4-942aa378bc57</unitid>
						<unittitle>476 - 500, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979/1980">1979 - 1980</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333342" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7024d5f1-b854-4c4d-b5ac-99721c0635ba</unitid>
						<unittitle>502 - 545, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1981/1983">1981 - 1983</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3333343" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81b398c4-156c-4bc3-b333-c27c7f1b3892</unitid>
						<unittitle>546 - 597, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1988">1983 - 1988</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>