<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:26:56 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.32.21::Ministerie van Buitenlandse Zaken: Nederlandse Delegatie Herziening Oorlogsrecht)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/27afcd69-1786-4e7a-afaf-9d6435d4ad67" urn="2.05.32.21.ead.xml">2.05.32.21</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Nederlandse Delegatie bij de Commissie tot Herziening van het Oorlogsrecht, 1922-1923</titleproper>
        <author>M.L.C. Verbeek</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona , 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20071010">20071010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken: Nederlandse Delegatie Herziening Oorlogsrecht</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Herziening Oorlogsrecht</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1922/1923" type="inclusive">1922-1923</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z21096</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">5 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een gedeelte is gesteld in het <language langcode="fra" scriptcode="Latn">Frans</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname> Nederlandse Delegatie bij de Commissie tot Herziening van het Oorlogsrecht (1922-1923)</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Eysinga, W.J.M. van</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Nederlandse Delegatie bij de Commissie tot Herziening van het Oorlogsrecht is afkomstig uit de nalatenschap van jhr. prof. mr. W.J.M. van Eysinga. Het documenten in het archief hebben betrekking op de werkzaamheden van de Nederlandse Delegatie en bestaan uit voorstellen, rapporten en verslagen m.b.t. tot  de herziening van het oorlogsrecht, waarbij de nadruk wordt gelegd op volkenrechtelijke aspecten van de luchtoorlog.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Jhr.prof.mr. W.J.M. van Eysinga was professor te Leiden en lid van de Commission Consultative et Technique des Communications et du Transit van de Volkenbond. Tevens behoorde bij tot de Nederlandse delegatie bij de commissie van rechtsgeleerden, belast met de studie van en uitbrengen van bericht over de herziening van het oorlogsrecht.</p>
        <p>Deze commissie is ingesteld ingevolge een besluit van de Conferentie van Washington (oct. 1921-febr. 1922) en heeft in Den Haag in het Vredespaleis vergaderd van 11 dec. 1922 - 19 febr. 1923. Oorspronkelijke leden waren de Verenigde Staten, Engeland, Frankrijk, Italië en Japan. Op deze bijeenkomsten zouden zij overwegen de vragen of: - de bestaande regels van internationaal recht voldoende de nieuwe methoden van aanval en verdediging overeenkomen, die het gevolg zijn van de uitvoering of ontwikkeling van nieuwe middelen van oorlogsvoering. - in verband daarmee veranderingen en zo ja, welke, in de bestaande regelen als een deel van het volkenrecht moeten worden aangenomen.</p>
        <p>In een brief van 29 november 1922 nodigde de Amerikaanse zaakgelastigde - ook in naam van de overige participanten aan het overleg - Nederland uit tot deelneming.</p>
        <p>Het secretariaat van de commissie werd waargenomen door Prof. mr. Dr. J.P.A. François, chef afdeling Volkenbondszaken van het Departement van Buitenlandse Zaken. Als gedelegeerden van Nederland traden op: Prof. mr. A.A.H. Struycken en jhr. prof. mr. W.J.M. van Eysinga. Als technisch adviseur stonden hen terzijde: H.L. van Oordt (militair expert, lid van de Commissie voor Volkenrechtelijke Vraagstukken), kapitein-vlieger A.J. van Heyst (toegevoegd militair expert), Luitenant ter Zee H.J. Beuninck (toegevoegd marine-expert), Kapitein C. Aronstein (expert radiotelegrafie) en mr. E.N. van Kleffens (sous-chef van de afdeling Juridische Zaken aan het ministerie van Buitenlandse Zaken).</p>
        <p>Daar was aan te nemen dat de Nederlandse regering haar standpunt ten aanzien van de materie, die op de juristenconferentie aan de orde gesteld zou worden, zou moeten bepalen, moest de Commissie deze kwestie bestuderen teneinde de Nederlandse regering van advies dienen.</p>
        <p>Als onderwerpen ter behandeling werden o.a. genoemd: de oorlog in de lucht, de bescherming van de koopvaardijvloot in oorlogstijd, het gebruik van vliegtuigen voor aanhouding van koopvaardijschepen.</p>
        <p>In het archief van de Commissie van Advies voor Volkenrechtelijke Vraagstukken -XIII Luchtoorlog (Juristenrapport 1923 ) zijn tevens stukken betreffende de juristenconferentie te vinden.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De nalatenschap van Prof. Jhr. Mr. W.J.M. Eysinga bestond uit twee dozen waarvan een stukken bevatte over de herziening van het oorlogsrecht 1922-1923 en de ander stukken betreffende de kalenderherziening.</p>
        <p>Het inventariseren van de collectie met stukken over de herziening van het oorlogsrecht geschiedde door de documenten als volgt in te delen:</p>
        <p>Werkzaamheden van het sub-comité Luchtvaart</p>
        <p>Voorstellen en rapporten van de delegaties.</p>
        <p>Voorlopig rapport en eindrapport</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Nederlandse Delegatie Herziening Oorlogsrecht, 1922-1923, nummer toegang 2.05.32.21, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Herziening Oorlogsrecht, 2.05.32.21, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="734302" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fca8a0bf-d5c9-45c1-a38e-a2a3593bc118</unitid>
          <unittitle>Stukken met betrekking tot de voorbereidende werkzaamheden van het subcomité:</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Rapport van het subcomité aangenomen op de 5de plenaire vergadering op 14 dec. 1922.</p>
          <p>Rapport van het subcomité aangenomen op 18 dec. tijdens de 8 8ste plenaire vergadering.</p>
          <p>Voorstellen van de Franse, Engelse, Amerikaanse, Italiaanse en Japanse delegaties.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="734303" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f62c3a0-d6ee-42c6-9707-444df3245beb</unitid>
          <unittitle>Bijeenkomsten van de Nederlandse delegatie bij de commissie tot herziening van het oorlogsrecht.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Verslagen van de bijeenkomsten memorandum betreffende de mogelijkheid tot het uitstrekken van de werking van de te ontwerpen luchtoorlogsregeling tot mandaatlanden, ingeval de staat die het mandaat uitoefent in oorlog is gewikkeld.</p>
          <p>Voorstel van de Nederlandse delegatie.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="734304" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb974a3-6c9d-43ef-917c-88737efbfe16</unitid>
          <unittitle>Commissie van juristen belast met de herziening van het oorlogsrecht (subcomité luchtvaart).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Schema van de vergaderingen.</p>
          <p>Verslagen van de vergaderingen.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="734305" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f863e05-aabc-46c2-bec6-32f6c6d63254</unitid>
          <unittitle>Commissie van juristen belast met de herziening van het oorlogsrecht (subcomité luchtvaart).</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>stukken met betrekking tot:</p>
          <p>De diverse voorstellen van de kant van de aan de vergaderingen deelnemende landen.</p>
          <p>Lijst van aangenomen artikelen.</p>
          <p>Rapport van het subcomité van experts over een zee- en luchtblokkade door middel van vliegtuigen.</p>
          <p>Tabel m.b.t. de radiotelegrafie.</p>
          <p>Tekst betreffende de artikelen 6 en 7 van de radiotelegrafie.</p>
          <p>Rapport van het subcomité radiografie.</p>
          <p>Rapport van het subcomité luchtvaart.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="734306" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f50e9e4-6e03-41ac-b4d9-982359f53c81</unitid>
          <unittitle>Rapporten.</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Voorlopig rapport van de commissie van juristen belast met de herziening van het oorlogsrecht.</p>
          <p>Eindrapport van deze commissie.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>