<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120221 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.335::Nederlands Gezantschap in Cuba (Havana))//NL" urn="2.05.335.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/2b5cf308-488d-46a1-be92-9c999ac20ed6">2.05.335</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap in Cuba (Havana), (1894) 1931-1954</titleproper>
				<author>PWAA</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120402">2 april 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Gezantschap in Cuba (Havana)</unittitle>
			<unittitle type="short">Gezantschap Cuba</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1894/1954" type="inclusive">1894-1954</unitdate>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1954" type="bulk">merendeel 1931-1954</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z256</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">3.80 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">335 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands </language>, <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language>, <language langcode="spa" scriptcode="Latn">Spaans</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlands Gezantschap Cuba (Havana)</corpname>, 1931-1954</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in Cuba op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, cultuur, onderwijs en wetenschap. Te vinden zijn brieven en rapporten over onderwerpen als de suikerhandel met Nederland, het rookgenot van Prins Bernhard, het plan uit 1947 voor immigratie van boeren uit Europa naar Cuba, de vestiging van Europese joden in de Dominicaanse Republiek, rapportages over de politieke onrust in het Caraïbisch gebied rond 1950 en de betrokkenheid van Fidel Castro bij de mislukte staatsgreep van 1952. Daarnaast zijn er ook stukken aangetroffen van de onder NGC ressorterende consulaten in Haïti en de Dominicaanse Republiek.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Tot 1931 werden de Nederlandse diplomatieke belangen in Cuba vertegenwoordigd door het gezantschap te Washington. Op aandringen van handels- en scheepvaartkringen, teneinde een handelsverdrag tot stand te kunnen brengen en omdat Cuba al sinds 1926 door een gezant in Nederland was vertegenwoordigd, werden in 1931 stappen ondernomen om de diplomatieke betrekkingen met Cuba wat nauwer aan te halen.</p>
				<p>Mr. C.H.J. Schuller tot Peursum werd verbonden aan het gezantschap te Washington, maar had zijn standplaats in Havana in de kwaliteit van zaakgelastigde. De post Havana, met jurisdictie over Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek, was slechts een kort leven beschoren. In december 1932 werd de post weer opgeheven. Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek gingen weer tot het ressort van Washington behoren.</p>
				<p>In 1944 werd te Havana een gezantschap opgericht. Eerste gezant was J.I. Noest (1944-1948). Hij had jurisdictie over de landen Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek. Noest werd in 1948 opgevolgd door J.C. Brons, welke al spoedig werd teruggeroepen naar aanleiding van diplomatieke moeilijkheden rond zijn geloofsbrieven. H. Daniels was gezant van 1949-1952. In 1952 werd het ressort van de post Havana aanzienlijk uitgebreid omdat de post Guatemala werd opgeheven. Het ressort van die post, Guatemala, Costa Rica, Panama, El Salvador, Honduras en Nicaragua, werd aan dat van Havana toegevoegd. Derhalve was de nieuwe gezant, W.E. van Panhuys (1952-1955), bij liefst negen landen geaccrediteerd.</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van het gezantschap Havana over de periode 1945-1954 bestond eigenlijk uit drie afzonderlijke archieven: het archief over de jaren 1945-1948, het archief over de jaren 1946-1951 en het archief over de jaren 1952-1954. Het archief 1945-1948 werd in 1958 naar het ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht. Het archief besloeg 20 archiefdozen en was voorzien van een inhoudsopgave. Het archief bleek ook stukken te bevatten over de periode 1931-1932, de tijd dat mr. Schuller tot Peursum tijdelijk als zaakgelastigde in Havana was gevestigd. Ook werden stukken aangetroffen van de consulaten Aux Cayes (Haïti) 1940-1944, Cap Haïtien 1934-1944 en Sanchez (Dominicaanse Republiek) 1934-1936. Het archief 1946-1951 was bij aankomst in Nederland reeds geschoond en besloeg vier archiefdozen. De stukken hebben betrekking op de landen Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek. Het archief 1952-1954 omvatte, na een eerste schoning op de post, negen archiefdozen. In het archief bevonden zich stukken met betrekking tot de negen landen die sinds 1952 ressorteerden onder het gezantschap Havana: Cuba, Haïti, Dominicaanse Republiek, Costa Rica, Nicaragua, Panama, Honduras, Guatemala en El Salvador. Samen met deze drie archieven werden de agendaboeken over de jaren 1931-1932 en 1945-1954 naar Nederland gezonden.
</p>
				<p>Bij de inventarisatie van 1979 is besloten om de verschillende delen van het archief in hun eigen opzet te handhaven. Ook de bestaande dossierindeling is gehandhaafd. De agendaboeken zijn bij het archief gevoegd.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2010 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken, en dossiers over de ontwikkelingen in Cuba op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, cultuur, onderwijs en wetenschap. Te vinden zijn brieven en rapporten over onderwerpen als de suikerhandel met Nederland, het rookgenot van Prins Bernhard, het plan uit 1947 voor immigratie van boeren uit Europa naar Cuba, de vestiging van Europese joden in de Dominicaanse Republiek, rapportages over de politieke onrust in het Caraïbisch gebied rond 1950 en de betrokkenheid van Fidel Castro bij de mislukte staatsgreep van 1952. Daarnaast zijn er ook stukken aangetroffen van de onder Gezantschap Cuba ressorterende consulaten in Haïti en de Dominicaanse Republiek.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van het Nederlandse Gezantschap in Cuba (Havana) is in 1979 aan de hand van de vernietigingslijst van het ministerie van Buitenlandse Zaken uit 1960 geselecteerd door J. Poulisse van het ministerie. De omvang is teruggebracht tot 3 meter. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er tijdens de herbewerking van het archief in 2010 geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Alle bescheiden die tot dit archief behoren, zijn aangemerkt als te bewaren. Met het NA is afgesproken geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde manier gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken. De inventaris van de eerdere bewerking is opgenomen in het archief en te vinden onder de Rubriek Oude Toegang inv.nr. 335. De bestaande ordening is aan gehouden. In de bijlage is de namen- en onderwerpenklapper opgenomen.</p>
			
					<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Tot 1952 maakte men gebruik van een lettercode. Aan elke letter werd een rubriek toegekend. In 1952 is men overgegaan tot het gebruik van de decimale code van het ministerie van Buitenlandse Zaken. De indeling van het archief is gebaseerd op de archiefcode van het ministerie van Buitenlandse Zaken zoals deze in 1978 is vastgesteld. Deze archiefcode bestaat uit 9 hoofdrubrieken met een nadere onderverdeling. De hoofdindeling beslaat de volgende onderwerpen:
<list type="deflist">
						<defitem>
							<label>code 0</label>
							<item>Algemeen</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 1</label>
							<item>Organisatie</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 2</label>
							<item>Protocol</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 3</label>
							<item>Juridische aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 4</label>
							<item>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 5</label>
							<item>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en elektronica</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 6</label>
							<item>Economie, migratie, arbeid</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 7</label>
							<item>Sociale aangelegenheden</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 8</label>
							<item>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting</item>
						</defitem>
						<defitem>
							<label>code 9</label>
							<item>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties</item>
						</defitem>
					</list>
				</p>
				<p>De benamingen van deze rubrieken met bijbehorende nummers zijn voor zover daar stukken van werden aangetroffen, overgenomen in deze nieuwe toegang. Dit impliceert dat de nummering van de rubrieken niet numeriek oplopend hoeft te zijn, maar kan verspringen. Wel is gekeken bij rubrieken of de daaraan gekoppelde archiefstukken ook alle genoemde onderwerpen uit de rubrieksnaam besloegen. Waar dit niet het geval was, is de rubrieksnaam aangepast. </p>
				<p>Het codenummer is feitelijk een onderwerpsnummer. Dit betekent dat onder één onderwerp meerdere dossiers kunnen vallen die hetzelfde codenummer hebben. Voor het bepalen van de plaats van een archiefstuk binnen de inventaris is gekeken naar de code welke oorspronkelijk aan het archiefstuk is gegeven. Op basis van die code is het archiefstuk onder een rubriek geplaatst. Alleen in die gevallen waarin de gegeven code niet overeenkwam met de inhoud van het dossier, is deze code losgelaten en zijn de stukken geplaatst in de rubriek waar ze inhoudelijk thuis horen.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p> </p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlands Gezantschap in Cuba (Havana), nummer toegang 2.05.335, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Gezantschap Cuba, 2.05.335, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p> </p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Dit archief is aan aanvulling op de bij het Nationaal Archief aanwezige archief: 2.05.169 Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap, later de Ambassade in Cuba, 1955-1964
</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.1.</unitid>
						<unittitle>Agendaboeken<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1954">1931-1954</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>1-3</unitid>
							<unittitle>Correspondentie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1931/1932">1931-1932</unitdate>
							<physdesc>3 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807233" type="ABS">1</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6340df1a-e4db-4a37-a869-75020d3cb270</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven 1931 dec. - 1932 aug. </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807234" type="ABS">2</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2dfd9b50-4bed-467f-9257-f72b2971a08c</unitid>
								<unittitle>Ingekomen brieven 1932 aug. - 1932 dec. </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807235" type="ABS">3</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e73362c-806a-48b8-8a02-a37c4458ac90</unitid>
								<unittitle>Uitgaande brieven 1931 dec.- 1932 dec. </unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>4-20</unitid>
							<unittitle>Agendaboeken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1954">1945-1954</unitdate>
							<physdesc>17 delen</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Betreft in- en uitgaande correspondentie</p>
						</odd>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807236" type="ABS">4</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00aa2ea9-fdfa-49f6-a2cc-4a4a0055d7d0</unitid>
								<unittitle>1945 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807237" type="ABS">5</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5acbe1d7-657b-4593-8b1c-9331cd25c2d5</unitid>
								<unittitle>1946 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807238" type="ABS">6</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4daf7c6f-b11e-4cf1-aa43-d59d75da4ee6</unitid>
								<unittitle>1947 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807239" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a812621-45a9-4438-818a-f79f139ab01c</unitid>
								<unittitle>1948 jan. 1 - 1948 apr. 17 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807240" type="ABS">8</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab65b012-ee34-4ed9-8af5-c955e3528355</unitid>
								<unittitle>1948 apr. 17 - 1948 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807241" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cb7876d-d13d-4c41-bf39-ce04ecd6f349</unitid>
								<unittitle>1949 jan. 1 - 1949 sep. 24 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807242" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8970f59e-6d16-4fb4-87f1-0e81cf2274dd</unitid>
								<unittitle>1949 sep. 24 - 1949 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807243" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34f67e4e-de97-4886-8dcd-6c03bf073f0f</unitid>
								<unittitle>1950 jan. 1 - 1950 juni 30 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807244" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7869cd1-22f7-4d3c-b8f7-66b7b7361bf0</unitid>
								<unittitle>1950 juli 1 - 1950 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807245" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7928489f-8eac-49ca-9b2e-e5e18d0178b7</unitid>
								<unittitle>1951 jan. 1 - 1951 juni 30 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807246" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90fbc31c-2608-4166-9bd4-643c7226ffc2</unitid>
								<unittitle>1951 juli 1 - 1951 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807247" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e65bfc9-a160-473c-89da-0553e63d0d9c</unitid>
								<unittitle>1952 jan. 1 - 1952 mei 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807248" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f625da52-45aa-4b5e-870f-3114a1d6c818</unitid>
								<unittitle>1952 juni 1 - 1952 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807249" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea1401de-9d4f-4385-8b83-3c1369367f45</unitid>
								<unittitle>1953 jan. 1 - 1953 okt. 2 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807250" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8c34b2f-afb1-42ee-8998-a5fb883382dd</unitid>
								<unittitle>1953 okt. 2 - 1953 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807251" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/206a9abe-2c5e-4127-9f78-e5518e99e516</unitid>
								<unittitle>1954 jan. 1 - 1954 okt. 14 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807252" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4c755ff-571e-4cd1-96bc-5a8b746ae4a9</unitid>
								<unittitle>1954 okt. 15 - 1954 dec. 31 </unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.2.</unitid>
						<unittitle>Registerboeken</unittitle>
					</did>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>21-22</unitid>
							<unittitle>Registerboeken Kanselarijrechten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1894/1954">1894-1954</unitdate>
							<physdesc>2 omslagen</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Twee registerboeken van kanselarijrechten, zoals die voor de invoering van de kanselarijbonnen op de posten in gebruik waren. Bewaard als voorbeeld één boek betreffende de periode 1894 -1943 en één boek betreffende de periode juni 1949 - mei 1950 en 1953-1954</p>
						</odd>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807253" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8946e7e6-33e6-4750-8481-dc9660659111</unitid>
								<unittitle>1894-1954 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807254" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69fd240e-3403-4fa5-b6c0-8db09bc2dc5a</unitid>
								<unittitle>1949 juni - 1950 mei; 1953-1954 </unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.3.</unitid>
						<unittitle>Copieboeken<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1947">1909-1947</unitdate>
						</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Uitgaande correspondentie: de copieboeken zijn voor het merendeel voorzien van een alfabetische index van de namen van de geadresseerden.</p>
					</odd>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>23-50</unitid>
							<unittitle>Copieboeken Consulaat Havana, Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1909/1947">1909-1947</unitdate>
							<physdesc>28 delen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807255" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45046693-2cf9-4600-957c-138ddde70f85</unitid>
								<unittitle>1909-1911 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807256" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f8859931-a19f-45c8-8355-bdf21a2b5aa7</unitid>
								<unittitle>1910-1911 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807257" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29d22226-07b6-4510-a56c-189d57196f33</unitid>
								<unittitle>1911-1913 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807258" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/046792c0-a809-4e29-ac6a-5499fccdb970</unitid>
								<unittitle>1913-1916 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807259" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647e66df-d739-41cf-b5df-023d4b8adf0b</unitid>
								<unittitle>1916-1918 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807260" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b3edf68-f0a6-4566-b98e-c7e190098e6e</unitid>
								<unittitle>1920-1921 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807261" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/161425a2-4223-419e-8ecc-a0421f3a81f1</unitid>
								<unittitle>1921-1922 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807262" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a3b4182-e1e7-4143-b9a0-152e2a09f957</unitid>
								<unittitle>1922-1923 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807263" type="ABS">31</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e46c24b-63e1-46f4-b412-5d974a92c0f1</unitid>
								<unittitle>1923-1924 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807264" type="ABS">32</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59466b4d-0edb-4ab5-8e54-a9884c4b8a83</unitid>
								<unittitle>1924-1925 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807265" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a66ae17f-c6b0-4914-9f6f-40d9de698c2f</unitid>
								<unittitle>1925-1926 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807266" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a4f06a6-260f-4c27-bcd3-54d0eae5be53</unitid>
								<unittitle>1926-1927 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807267" type="ABS">35</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ffdc7b2-82b5-48de-b208-00ea85f8b798</unitid>
								<unittitle>1927-1928 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807268" type="ABS">36</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c55a8673-58d2-41be-acdd-e74ad49c92aa</unitid>
								<unittitle>1929-1930 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807269" type="ABS">37</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76deb180-bf8e-4c24-8d96-83a89122d9b4</unitid>
								<unittitle>1930-1931 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807270" type="ABS">38</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/202597ba-e97b-4901-b657-d1ece1a3cfb3</unitid>
								<unittitle>1931-1932 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807271" type="ABS">39</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cc505c7-4c2b-4d59-8a6e-9dcd769efa74</unitid>
								<unittitle>1932-1933 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807272" type="ABS">40</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0297d0a7-1af2-4031-a396-f096f34a6a29</unitid>
								<unittitle>1934-1935 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807273" type="ABS">41</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed70b977-c717-405f-9894-3742dbf79389</unitid>
								<unittitle>1935-1936 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807274" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b5c60cc-861d-468c-b3d4-c92532a51162</unitid>
								<unittitle>1937-1938 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807275" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc78b50e-490b-4faa-a456-950ec6460b42</unitid>
								<unittitle>1938-1939 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807276" type="ABS">44</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c7b32ec-86ac-4a76-adc6-fd94c521860e</unitid>
								<unittitle>1940-1941 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807277" type="ABS">45</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89eee2c4-8d11-4fa5-b3ab-4ced7ab20924</unitid>
								<unittitle>1941-1942 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807278" type="ABS">46</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fae3909b-fb48-46ac-9a31-25f26116f605</unitid>
								<unittitle>1942 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807279" type="ABS">47</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db9edc80-b2f4-415e-844a-8823893474f6</unitid>
								<unittitle>1942-1943 </unittitle>
							</did><odd>
								<p>Boekwerk in slechte conditie</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807280" type="ABS">48</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c29de40b-f8fe-4bd4-af27-1928bf299742</unitid>
								<unittitle>1943-1944 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807281" type="ABS">49</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14b2f370-02b9-4069-bf44-c449a04b6674</unitid>
								<unittitle>1944-1945 </unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807282" type="ABS">50</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26e39e57-5f47-462f-8295-0e5eaaaaabc1</unitid>
								<unittitle>1945-1947 </unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1.</unitid>
						<unittitle>Archief gezantschap Havana 1931-1932</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807283" type="ABS">51</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6400903-5df7-4e3e-895c-eb796de5f94a</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het gezantschap Havana gerangschikt volgens agendanummer; reorganisatie diplomatieke vertegenwoordiging van Nederland in het Caraïbisch gebied; benoeming en exequatur C.H.J. Schuller tot Peursum; klacht over de vice-consul van Santiago de Cuba, P. Abascal; inlichtingen over F. Maillard; reorganisatie van de consulaire vertegenwoordiging in Haïti en de Dominicaanse Republiek: de daarmee in verband staande dienstreis; klachten over de consul van Santo Domingo F. Escovar, zijn ontslag; benoeming L.H. Faber tot consul van Santo  Domingo, in kennis stelling daarvan; overdracht van de inventaris van het consulaat van Santo Domingo; vice- consulaat San Pedro de Macoris (Dominicaanse Republiek): ontslag S.V. van der Linde, benoeming H.H. Lange; vice- consulaat Puerto Plata (Dominicaanse Republiek): verzoek van eertijds afgezette vice-consul R.C.C. Goede weer kandidaat gesteld te worden; consulaat-generaal Port-au-Prince: ontslag J. Daalder, benoeming R. Stark, zijn exequatur; rapportage over de Nederlandse consulaire vertegenwoordiging in Haïti; bezetting van de vice-consulaten Jacmel en Aux Cayes; mogelijke oprichting van een vice-consulaat te Gonaives; voorstel tot benoeming L. Labastille ((Aux Cayes) en A.C. Mc Guffie (Gonaives); correspondentie inzake het archief van de consulaten te Haïti en de Dominicaanse Republiek uit de jaren 1921-1930; mevrouw Alegria, hulpkracht gezantschap Havana; suikercultuur op Cuba; studiereis van de geoloog prof. dr. L. Rutten; medische statistieken gemeente Havana; mogelijke decoratie voor C. Marion-Landuis (Dominicaanse Republiek); cijfers van import vanuit Nederland naar Cuba (1929); in- en uitvoertarief Haïti; Venezuelaanse onderscheiding voor Schuller tot Peursum; consulaat-generaal Havana; de opvolging van consul-generaal C. Arnoldson; correspondentie met kandidaat R. Dussay</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1933" type="inclusive">1930-1933</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Vice-consul R.C.C. Goede zie ook inv.nr. 162 (omslag 112)</p>
						</odd></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.</unitid>
						<unittitle>Archief Gezantschap Havana 1945-1948</unittitle>
					</did>
					<odd>
						<p>Bevat correspondentie van meestal verschillende onderwerpen per dossier / omslag</p>
					</odd>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807284" type="ABS">52</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7f7a2d1-9c83-464a-b681-55aae6496050</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake giften en hulppakketten vanuit Cuba naar Nederland</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>53-55</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende luchtvaart</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948">1946-1948</unitdate>
							<physdesc>1 deel en 2 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807285" type="ABS">53</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17092db4-30b1-457f-a1b3-66aaa0b40704</unitid>
								<unittitle>Informatie ten behoeve van de KLM over luchtvaart, vliegvelden, diverse luchtvaartmaatschappijen  in Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek; rapportage over civiele luchtvaartpolitiek van Cuba, aangevuld met krantenknipsels; informatie over luchtvaartmaatschappijen "Cuinair", "Aerovias Transcaribe de Cuba", "Compania Cubana de Aviación" en "Expreso Aéreo" <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc>1 deel</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807286" type="ABS">54</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a91ea7cb-d3ca-4aa1-a917-2ea6f1ba40d8</unitid>
								<unittitle>Informatie over civiele luchtvaart in Cuba; Cubaanse toestemming aan de KLM tot het instellen van een lijndienst; goedkeuring van Haïti aan een internationale burgerluchtvaartovereenkomst <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807287" type="ABS">55</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c03eb5ff-c558-4ee6-ae56-5bef702a3f76</unitid>
								<unittitle>Luchtvaartverdrag Cuba - Verenigd Koninkrijk <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>56-58</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Corps Consulaire</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1947">1945-1947</unitdate>
							<physdesc>3 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807288" type="ABS">56</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9506f282-19e6-4ab5-9673-5f8159381c93</unitid>
								<unittitle>Biografische schets van S.L. Maduro, zijn benoeming tot consul te Havana, zijn exequatur; in kennisstelling aan de consulaire posten van de ambtsaanvaarding van gezant J.I. Noest; reorganisatie van de consulaire districten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Maduro zie ook inv.nr. 91 (omslag 41)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807289" type="ABS">57</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1ac7430-56b8-42d5-8720-640c246276c1</unitid>
								<unittitle>Complicaties rond de decoratie van S.L. Maduro, consul te Havana; werkzaamheden op de consulaire posten te Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek naar aanleiding van de voorbereiding van een nieuwe consulaire handleiding <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook  inv.nrs. 71,72,158 (omslagen 21,22,108)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807290" type="ABS">58</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6478a4bd-4b4c-4415-98c2-770f5c8a6832</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de benoeming van H. Burgers tot vice-consul te Port-au-Prince <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 81(omslag 31)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>59-62</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Corps Diplomatique</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>4 delen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807291" type="ABS">59</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd9291d7-4cf9-4747-80f8-fed30b509961</unitid>
								<unittitle>Bedankbriefjes aan diplomatieke vertegenwoordigers van Haïti en de Dominicaanse Republiek te Cuba naar aanleiding van de overhandiging van de geloofsbrieven van J.I. Noest; overlijden van president F.D. Roosevelt; felicitatie van Tsjecho-Slowakije ter gelegenheid van de verjaardag van koningin Wilhelmina (voorbeeld correspondentie); nieuwjaarstoespraak van de deken van het Corps Diplomatique te Havana <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 61, 81, 91, 114 (omslagen 11, 31, 41, 114)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807292" type="ABS">60</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3f81430-9d19-4a07-b024-8af5724e7682</unitid>
								<unittitle>Nieuwjaarstoespraak van de deken van het Corps Diplomatique te Havana <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807293" type="ABS">61</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30b65d55-012d-4d73-a34b-c2fdcbcf0819</unitid>
								<unittitle>Data van de overhandiging van de geloofsbrieven door J.I. Noest te Havana, Ciudad Trujillo en Port-au-Prince <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 59, 81, 91, 114 (omslagen 9, 31, 41, 64)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807294" type="ABS">62</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56d2e7d0-28c7-468e-9abc-eeb217a90d2a</unitid>
								<unittitle>J.C. Brons, gezant; agrément Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek; bedankbriefje van J.I. Noest aan het Corps Diplomatique bij zijn vertrek; benoeming J.C. Brons; voorbeeld van kennisgeving aan het Corps Diplomatique van ambtsaanvaarding; overhandiging van de geloofsbrieven van J.C. Brons te Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 103, 132 (omslagen 53, 82)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>63-66</unitid>
							<unittitle>Personeel</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>4 delen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807295" type="ABS">63</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2278ac83-2f05-4c2a-964b-ce6938aad864</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake salaris en vergoedingen voor J.I. Noest <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie inv.nrs. 64, 65, 66, 133 (omslagen 14/15/16/83)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807296" type="ABS">64</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47960e14-c4c7-42ed-8b71-9c66995f97ee</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake salaris en vergoedingen voor J.I. Noest; lokaal personeel: E. Grabau-Gelfius, F. Moré, E.M. Hernandez <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 63, 65, 66, 92, 93, 94, 133  (omslagen 13, 15, 16, 42, 43,44, 83)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807297" type="ABS">65</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7064f0db-338e-4637-8578-ed83292ccf39</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake salaris en vergoedingen voor J.I. Noest; lokaal personeel; A.Diest, E. Grabau-Gelfius; commentaar op voorontwerp van nieuwe wet op kanselarijrechten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs.  63, 64, 66, 115, 133 (omslagen 13, 14, 16, 65, 83)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807298" type="ABS">66</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df95992f-0a5f-406d-af63-e2452439d8ba</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake salaris en vergoedingen voor J.I. Noest; salarisverhoging voor het personeel van de kanselarij: F. Moré, A. Diest, A. Pernas, P. Mendoza, R. Fack <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 63, 64, 65, 92, 93, 94, 135 (omslagen 13, 14, 15, 42, 43, 44, 85)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>67-70</unitid>
							<unittitle>Handelsaangelegenheden</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>4 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807299" type="ABS">67</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03db1aff-f0b7-4ee6-8e8d-dda1c9692cbd</unitid>
								<unittitle>In- en exportcijfers Cuba over april 1945; verzoeken om inlichtingen en bemiddeling van particulieren vernietigd, voorbeeld bewaard: brief van muziektijdschrift "Symphonie en Swing"; correspondentie inzake de vraag of handelsbetrekkingen met Duitse firma's geoorloofd zijn <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 86 (omslag 18)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807300" type="ABS">68</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6aad2207-e1ba-40a8-8114-4be0f992a94d</unitid>
								<unittitle>In- en exportcijfers Cuba-Nederland vanaf 1931; correspondentie inzake de vraag of handelsbetrekkingen met Duitse firma's geoorloofd zijn; juwelenexport en naoorlogse deviezenproblematiek; verkoopbelasting in Cuba; voorbeeld van verzoek om inlichtingen en bemiddeling: orkest "De Boekaniers" <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 67, 69 (omslagen 17, 19) </p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807301" type="ABS">69</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c211d94-6787-4dc6-b2c3-49202beeea27</unitid>
								<unittitle>Lijst van diplomatieke vertegenwoordigers in Havana; correspondentie inzake problemen rond de pro-Duitse firma Antonio Pinks <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 68, 69 (omslagen 18/19)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807302" type="ABS">70</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ab40e50-a5f7-4ede-b546-439388e06c3a</unitid>
								<unittitle>Tabak: activiteiten Cubaanse Tabakscommissie; uitvoerverbod tabak Cuba-Nederland <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>71-72</unitid>
							<unittitle>Koninklijke onderscheidingen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>2 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807303" type="ABS">71</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bc497758-a244-4321-a505-fe0d706d2e6f</unitid>
								<unittitle>Decoraties voor L.H. Faber, C. Pascual y Pinard, J.E. Meyer Ranneft; afschaffing van decoraties te Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek; N. Nunez voorgedragen voor decoratie; problemen rond de decoratie van S.L. Mady <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 57, 71, 158 (omslagen 7, 22, 108)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807304" type="ABS">72</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c1ce98b-4f0b-4973-9a4f-b5383dc55243</unitid>
								<unittitle>Problemen rond de decoratie van S.L. Maduro; L.H. Faber, D.M. Maduro en E. Miot voorgedragen voor decoraties; correspondentie inzake decoraties voor consuls in de Verenigde Staten; G. Venema, A.P. van der Burch, J. Rypperda Wiersma jr., J.W. van den Bosch; correspondentie inzake de decoratie van: dhr. Cosme de la Torreinte, C. Gonzales y Canisars, dhr. Miesegaes; regels in Haiti, Cuba en de Dominicaanse Republiek ten aanzien van het aanvaarden van buitenlandse onderscheidingen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr.  57, 71, 158 (omslagen 7, 21, 108)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>73-76</unitid>
							<unittitle>Economie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>4 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807305" type="ABS">73</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59961616-ef0c-4142-805c-c09a73dfff30</unitid>
								<unittitle>Cubaans standpunt inzake de tarieven in de internationale handel; twee weekuitgaven van de Cubaanse kamer van koophandel met algemene economische berichten; rapport over de economische situatie in Haiti; memorandum over de financiële situatie en het bankwezen in Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 61, 81 (omslagen 11, 31)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807306" type="ABS">74</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6da33a40-f047-4a70-bac3-b97a5d9a3ebb</unitid>
								<unittitle>Berichtgeving over de Cubaanse importtarieven; handelsmogelijkheden voor Nederland met Cuba en de Dominicaanse Republiek; berichtgeving over de suikercultuur in Cuba; conferentie over de naoorlogse handel en werkgelegenheid te Havana; naoorlogse blokkering van Nederlandse activa in Cuba; handelsmogelijkheden in ambachts- en kunstnijverheidsprodukten; berichtgeving over sisalproduktie in Cuba, Haiti, Dominicaanse Republiek; kwaliteit van de Nederlandse exportprodukten; brochure met algemene economische informatie over Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 75 (omslag 25)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807307" type="ABS">75</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bcedbb4-ba58-4073-969d-071c0808c1c6</unitid>
								<unittitle>Diverse in- en uitvoercijfers Cuba 1935-1944 (aardappelen, kaas); diverse productiecijfers Cuba 1938-1945 (mais, hooi, suiker, leer); redevoering van de Cubaanse minister van handel, C.M. Casas; berichtgeving over de verbouw van rameh in Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek; bezoek van Belgische handelsmissie aan Cuba; berichtgeving over koffie en diepvriesproducten in Cuba; berichtgeving over de suikercultuur op Cuba; Caraibische konferentie ter bevordering van het toerisme; moeilijkheden ten aanzien van de handel in suiker; rapportage over de zuivelindustrie in Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek; houding van Haiti, Cuba en de Dominicaanse Republiek ten opzichte van Rubber Studie Groep; mededeling inzake het van kracht zijn van het handelsverdrag Nederland - Haiti (1926); rapportage over de economische situatie en de mogelijkheden tot handel in Cuba; nationaal inkomen, bevolking, inkomen per hoofd van de bevolking in Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs.  74, 84, 117, 119 (omslagen 24, 34, 67, 69)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807308" type="ABS">76</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41335ce8-5da7-4146-b210-a46a56c31f0a</unitid>
								<unittitle>Handelsverdrag Cuba - Verenigde Staten; arbeidsdecreet in Cuba; berichtgeving over de suikerpolitiek van Cuba; volmacht voor J.I. Noest en A.B. Spelkenbrink tot ondertekening van het ITO handvest; conferentie van Bogota; Cubaanse delegatieleider G. Belt, Cubaanse-standpunten ten aanzien van de conferentie; handelsbetrekkingen Cuba-Argentinië; handelsbetrekkingen van Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek met Duitsland; problemen rond de toepassing door Cuba van de Algemene Tarieven en Handelsovereenkomst; handelsbetrekkingen van Nederland met Cuba, de Dominicaanse Republiek en Haiti; demografische gegevens over Cuba 1939 -1945; algemene economische informatie over Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 102 (omslag 52)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807309" type="ABS">77</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b06a81f7-6f66-4fc0-b10b-6864ff603646</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over moeilijkheden van de N.V. Maatschappij Joh. A.H. Dillen bij de incassering van coupons van obligaties ( in verband met oorlogsomstandigheden)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>78-80</unitid>
							<unittitle>Algemene zaken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945, 1947-1948</unitdate>
							<physdesc>3 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807310" type="ABS">78</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cd3025a-fb64-4817-bdb1-067d4edf7442</unitid>
								<unittitle>Selectie uit correspondentie inzake het rookgenot van Prins Bernhard; naoorlogse moeilijkheden bij de inwisseling van waardepapieren; biografische gegevens over J.A. Barnet y Vinageras; ex-president van Cuba; kennisgeving inzake teruggave van geroofde kunstschatten; verschil van mening over het salaris van G. Harris, lokaal personeelslid; verzoek tot herkrijging van het Nederlanderschap door H. Munch-Jones <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807311" type="ABS">79</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1776ebd-16f1-41bc-ae5c-5f1f4ea2f63f</unitid>
								<unittitle>Speciale nieuwjaarswens van de Cubaanse president; plan voor immigratie van 10.000 Europese boeren naar Cuba; regeling in Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek ten aanzien van door de oorlog gedepossedeerden; public relations voor Amsterdam als kandidaat voor de organisatie van de Olympische Spelen in 1952; geschriften van G. Baguero en A.E. Kielly inzake de Indonesische kwestie; uitnodiging van het Cubaanse pro-Palestina comité om adhesie  te betuigen; arrestatie en veroordeling van H. Bakker op het ss "Abbedijk" <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 85, 129 (omslagen 35, 79)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807312" type="ABS">80</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2cc101c-7f76-4a07-98ac-5bde7d41085f</unitid>
								<unittitle>Internationaal lepra-congres te Havana; personeel; F. Rego; verklaring tegen imperialisme en kolonialisme van Cubaanse vereniging voor historische en internationale studies; plan voor dierentuin in Havana; speciale missie ter gelegenheid van de inhuldiging van Koningin Juliana <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 179 (omslag 129)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>81-89</unitid>
							<unittitle>Gezantschap Haiti</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1947">1934-1947</unitdate>
							<physdesc>9 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807313" type="ABS">81</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/361f9069-471f-445f-af23-e25e72509d59</unitid>
								<unittitle>H. Burgers, benoeming tot vice-consul te Port-au-Prince, zijn exequatur; kabinet; benoeming van J.I. Noest tot gezant in Haïti, in kennisstelling aan de consuls, geloofsbrieven; overzending van het archief van het vice-consulaat Cap Haïtien en Aux Cayes naar Havana; lijst van het Corps Diplomatique en de consulaten te Port-au-Prince; overlijden van vice-consul A. Vital, vice-consul te Jacmel en zijn opvolging; algemene rapportage over de toestand in Haiti <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945" type="inclusive">1944-1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 58, 59, 61, 73,82, 911, 179 (omslagen 8, 9, 11, 23, 32, 41, 129)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807314" type="ABS">82</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85a05016-8f85-4a07-9db5-c18ab7e9962d</unitid>
								<unittitle>M. Vital, kandidaatstelling, benoeming, exequatur als vice-consul te Jacmel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 81, 165 (omslagen 31, 115)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807315" type="ABS">83</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d0b5b8d-2f76-417d-80aa-07c1f175e82a</unitid>
								<unittitle>Handelsmogelijkheden Nederland - Haïti; brochure met algemene economische informatie over Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807316" type="ABS">84</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16cd3c11-8472-4c9c-a52f-a369fdca2897</unitid>
								<unittitle>informatie over verkeerswezen; correspondentie over deelname van Haïti aan de Caraïbische conferentie over bevordering van het toerisme; mededeling inzake het van kracht zijn van het Handelsverdrag Nederland-Haïti (1926); nationaal inkomen, bevolking, inkomen per hoofd van de bevolking en productiecijfers <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 75, 117  (omslag 25, 67)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807317" type="ABS">85</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/149368b5-5a17-46ae-9b93-b6ac53e7f47f</unitid>
								<unittitle>aanbeveling om M. Miot, Nederlands consulair agent te St. Marc te decoreren; public relations voor Amsterdam als kandidaat voor de Olympische Spelen van 1952; aanvraag van een Fransman tot dienstneming bij de Nederlandse strijdmacht voor Indonesië <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 79, 138 (omslagen 29, 88)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807318" type="ABS">86</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aad8ad63-ed62-4474-8be5-189a694e6ad8</unitid>
								<unittitle>rapportage over: politieke onrust, staatsgreep, verkiezingen, rassenvraagstuk, communistische invloed, invloed van de Verenigde Staten, kabinet, parlement, grondwet, verhouding met de Dominicaanse Republiek; erkenning van nieuwe regering door Nederland; verwarring rond Haitïaanse diplomatieke vertegenwoordiger in Nederland; tevens economische en financiële berichtgeving; o.a. kwestie rond zeepinvoer <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 87, 125 (omslagen 37/75)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807319" type="ABS">87</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/540f6df4-0069-4db9-a171-f1610c4581d5</unitid>
								<unittitle>politieke rapportage; de algemene situatie, in het bijzonder de rassenverhoudingen; wijzigingen in het kabinet; verhouding Haïti-Dominicaanse Republiek; verhouding Haïti-Verenigde Staten; correspondentie inzake de geloofsbrieven voor nieuwe regering van Haïti <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 86, 125 (omslagen 36/75)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807320" type="ABS">88</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ce5968e-467e-4024-ad79-1b539a93fff9</unitid>
								<unittitle>vice-consulaat Aux Cayes (oud codenr. B-2/40): ontslag vice-consul K. Seidel, vanwege Duitse nationaliteit, kandidaat L. Labastille, de uiteindelijke benoeming en exequatur van L. Bermingham <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941" type="inclusive">1940-1941</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807321" type="ABS">89</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5135bb0-2bf7-4581-bef4-f8eb14b896d2</unitid>
								<unittitle>vice-consulaat Cap Haitïen; D.E. de la Fuente, vice-consul; correspondentie inzake het illegaal transporteren van zijn zieke zoon; financiële moeilijkheden van de la Fuente, zijn ontslagaanvrage; kandidaat L. de Catalogue, zijn benoeming en exequatur; overlijden van L. de Catalogue; kandidaat J.St. Felix; benoeming en exequatur F. Angelucci <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1944" type="inclusive">1934-1944</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 166 (omslag 116)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807322" type="ABS">90</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f701c97-b352-412b-a7fd-57985361c43a</unitid>
							<unittitle>Vragenlijst van Stichting 'Landverhuizing Nederland' over emigratie naar Cuba en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>91-94</unitid>
							<unittitle>Gezantschap Haïti organisatie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1947">1944-1947</unitdate>
							<physdesc>4 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807323" type="ABS">91</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49b255a9-fc4c-419f-a042-c5a21be4b552</unitid>
								<unittitle>in kennis stelling van de consulaire posten van de benoeming van J.I. Noest tot gezant; reorganisatie van de diplomatieke vertegenwoordiging in Haïti en de Dominicaanse Republiek; J.I. Noest; benoeming, persoonlijke gegevens, geloofsbrieven voor Cuba; correspondentie inzake het archief van de post Havana (1932) en van de consulaten Ciudad Trujillo en Port-au-Prince; correspondentie inzake het salaris van A.R. Torres, ex-hulpkracht <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945" type="inclusive">1944-1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 56, 59, 61, 81 (omslag 6, 9, 11, 31)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807324" type="ABS">92</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4234c3e5-af1a-4721-b27e-a1a2a98d71a4</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake het functioneren van het gezantschap; sporadische rapportage, gebrek aan goed personeel, mogelijke aanstelling van een beroeps consulaire of diplomatieke kracht; personeel; F. Moré; L.A.H. Peters, landbouwraad bij de ambassade te Washington, uitbreiding van zijn ambtsgebied; curieuze brief omtrent de genezing van nierstenen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 64, 66, 93, 94 ( omslagen 14, 16, 43, 44)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807325" type="ABS">93</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e99a1009-ba8f-4fc8-8c3d-8f4d5ef3ce00</unitid>
								<unittitle>personeel; F. Moré; ontslag van secretaresse; L.A.H. Peters, landbouwraad bij de ambassade te Washington, uitbreiding van zijn ambtsgebied <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 64, 66, 92, 94 (omslagen 14/16/42/44)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807326" type="ABS">94</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/854d43d2-8536-4b7d-8c04-49c36fca4600</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de inkrimping van het personeel op de post, tevens correspondentie inzake het salaris van F. Moré <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 64, 66 (omslagen 14, 16)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>95-99</unitid>
							<unittitle>Militaire zaken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>5 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807327" type="ABS">95</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8a15421-1a79-4b4e-bd84-b1b6f10e8235</unitid>
								<unittitle>terugkeer van Nederlandse dienstplichtigen naar Cuba; instructies inzake bijstand aan gezinnen van Nederlandse militairen (speciale gevallen: families A.A. van Praag, R. Rubin, K. Sips); dienstweigering, nationaliteitsverandering van W.J.F. van der Mije <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 96, 97, 99 (omslagen 46, 47, 49)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807328" type="ABS">96</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c154f8f1-37c6-4838-acb4-0f03fd2e0d69</unitid>
								<unittitle>Instructies inzake bijstand aan gezinnen van Nederlandse militairen (speciale gevallen: families A.A. van Praag, R. Rubin, K. Sips) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 95, 97, 99 (omslagen 45, 47, 49)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807329" type="ABS">97</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ffcab58-f23f-4c89-8064-8c8386dbc912</unitid>
								<unittitle>verzoek van de familie R. Rubin om financiële bijstand; financiële claim op de Nederlandse regering van sergeant-majoor A.B. Rensing <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 95, 96, 187 (omslagen 45, 46, 137)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807330" type="ABS">98</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cd4604e-7361-4faa-bd47-c86f6435e716</unitid>
								<unittitle>correspondentie inzake diplomatieke en consulaire bijstand aan Nederlandse dienstweigeraars; kostwinnersvergoedingen aan verwanten van Koninklijk Nederlandsch-Indisch leger (KNIL) militairen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs.  95, 99 (omslagen 45, 49)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807331" type="ABS">99</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea0c7d03-6c6b-432d-b22d-96e7bff507e3</unitid>
								<unittitle>correspondentie inzake Nederlandse dienstplichtigen in Cuba; correspondentie inzake nationaliteitsverandering van M. Rosen, I. en E. Schenkein, S.J. Roeper <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945" type="inclusive">1941-1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 95, 98, 107  (omslagen 45, 48, 57)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>100-103</unitid>
							<unittitle>Politieke zaken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>4 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807332" type="ABS">100</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfb94cff-0307-4a6d-acc4-8852953babe0</unitid>
								<unittitle>rapport over 'Belangrijke gebeurtenissen in de geschiedenis van Cuba sinds 1925', behandeld o.a.: algemene politieke en economische situatie, presidenten, verkiezingen, parlement, rol van de Verenigde Staten, communisme; politieke rapportage: kabinet, verkiezingen, communisme, parlement, invloed van de Verenigde Staten, economische situatie; standpunt van Cuba ten aanzien van de Indonesische kwestie en ten aanzien van Franco regime in Spanje, tevens standpunt inzake de Palestijns-Joodse kwestie; Cubaanse protesten tegen het Nederlands optreden in Indonesië <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807333" type="ABS">101</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9d6eda8-20f6-4ac1-a798-b11ea555e5de</unitid>
								<unittitle>activiteiten van de opstandige Venezolaanse generaal R.S. Urbina in Cuba en in andere Centraal-Amerikaanse landen; rapportage over Cuba: verkiezingen, politieke verhoudingen, communisme, economische situatie, sociale aangelegenheden, arbeidsverhoudingen, rassenprobleem; communistische invloeden in Cuba, voornamelijk krantenknipsels; protest tegen Franco regime, krantenknipsel <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 100 (omslag 50)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807334" type="ABS">102</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b4cd85e-9315-432f-bea2-1b87854f3b5c</unitid>
								<unittitle>krantenknipsels en rapportage over de onthullingen van G. Rincón Galcano de Pepper over de plannen van de Venezolaanse regering om agitatie te stichten, o.a. Curaçao; rapportage over de politieke situatie in Cuba; verkiezingen, parlement, communisme, kabinet, rol van de Verenigde Staten; benoeming van F. Diaz Parrado tot Cubaanse zaakgelastigde te Den Haag; correspondentie inzake de benoeming van de Cubaanse gezant R. González de Mendoza; Cubaans standpunt inzake het recht om deel te nemen aan de voorbereiding van de vredesverdragen met de As-mogendheden; nota aan Cuba inzake het akkoord van Linggadjati; bezoek van dr. Gani (Indonesië) aan Havana naar aanleiding van de conferentie van de International Trade Organization ( ITO); eventuele diplomatieke betrekkingen Indonesië - Cuba <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 76, 125, 167, 192 (omslagen 26, 75, 117, 142)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807335" type="ABS">103</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e7b87c7-58e9-4df0-8f35-c7be050c32df</unitid>
								<unittitle>communisme in Cuba naar aanleiding van een artikel in het weekblad "Look"; bezoek van koning Boudewijn van België; rapportage over de algemene politieke situatie, verkiezingen, parlement, invloed van het communisme, standpunt van Cuba inzake de erkenning van de staat Israel; verkiezing van president C. Prio Socarras, zijn ambtsaanvaarding, bijzondere missie, bezoek aan Nederland van prominente Cubanen, bezoek van Prio Socarras aan Mexico; moord op de oud-chef van de geheime politie R. Hernandez Vega te Mexico; accoord inzake de gemeentelijke zelfstandigheid; Cubaanse delegatie voor de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties; pamfletten inzake algemene amnestie; aanbieding geloofsbrieven <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 62 (omslag 12)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>104-105</unitid>
							<unittitle>Voorlichting</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
							<physdesc>2 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807336" type="ABS">104</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eae917a2-6d79-4024-b6b8-26dae834e9fc</unitid>
								<unittitle>Correspondentie over de activiteiten, de organisatie en de opheffing van de vertegenwoordiging te Cuba van de Nederlandse Voorlichtingsdienst voor Latijns-Amerika <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807337" type="ABS">105</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcf9135c-4f48-43cb-b37d-ce413ba7fdab</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de toezending van voorlichtingsmateriaal over Nederland en de verspreiding daarvan <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. ? (omslag 55)</p>
							</odd></c04>
					</c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807338" type="ABS">106</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88bcfe07-13df-4407-afcf-e226f1820453</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake protocol en privileges Cuba: brochure over diplomatiek ceremonieel; lijst van kabinet en andere hoge functionarissen; correspondentie inzake diplomatieke en consulaire voorrechten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1945" type="inclusive">1939-1945</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 116 (omslag 66)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807339" type="ABS">107</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3eb123fb-e3a8-4ebe-9cee-d61dda1da8da</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende paspoorten en visa: correspondentie inzake de toelating van Oost-Europese Joden in de Dominicaanse Republiek; paspoortaanvraag van E.A.I. Rosen-Runge</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 99 (omslag 49)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807340" type="ABS">108</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/058ee07a-0315-4447-a24b-576d67d1a3c5</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake een visaregeling tussen Curaçao en Cuba in verband met een nieuwe luchtlijn van de KLM</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807341" type="ABS">109</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/727717bf-8c5b-4302-9166-7df10e717358</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende vluchtelingen: correspondentie inzake de moeilijkheden om vrijgave te krijgen van geblokkeerde fondsen en gelden van het Nederlandse vluchtelingen echtpaar Frank-Van Dalen; correspondentie inzake financiële bijstand aan de oorlogsweduwe B. Maas-Snijders; financiële bijstand aan Nederlanders, gedupeerd door oorlogsomstandigheden</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945" type="inclusive">1945</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 95, 96, 97, 98 (omslagen 45, 46, 47, 48)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807342" type="ABS">110</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4be458a-ba3e-4aaa-9409-540b2ab4186b</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake repatriëring van door oorlogsomstandigheden in moeilijkheden geraakte Nederlanders; familie Van Praag</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie inv.nrs. 95, 96 (omslagen 45/46)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807343" type="ABS">111</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/770d7a14-0b7b-4f3b-8fed-bcaff99abdf3</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en instructies inzake de naoorlogse registratie van effecten; van de registratieformulieren is een exemplaar als voorbeeld bewaard</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie inv.nrs. 112, 264 (omslagen 62/208)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807344" type="ABS">112</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7ac04e2-e15f-4e88-bcab-3048e0b6c0bf</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende financieel verkeer: correspondentie inzake moeilijkheden - wel of geen vrijstelling van belasting - bij de uitvoer van de effecten van B. van Leer; moeilijkheden bij de inwisseling van coupons van een Cubaanse obligatielening</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 111 (omslag 61)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807345" type="ABS">113</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6039fa8-c9ea-40c5-bad1-90a184bfd742</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake moeilijkheden bij de inwisseling van, wegens de oorlog geblokkeerde, bankbiljetten van J. Bonnewit</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1948" type="inclusive">1945-1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>114-127</unitid>
							<unittitle>Santo Domingo</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1948">1934-1948</unitdate>
							<physdesc>14 omslagen</physdesc>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807346" type="ABS">114</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69d2d3d2-44be-4aaf-acd4-38d059474040</unitid>
								<unittitle>correspondentie divers: L.H. Faber; zijn bevordering tot consul-generaal, zijn exequatur; klachten over L.H. Faber naar aanleiding van zijn visum aanvragen; verheffing van het consulaat te Ciudad Trujillo tot consulaat-generaal; buitenlandse schuld van 1922 en 1926 van de Dominicaanse Republiek;  Dominicaanse decoratie voor L.H. Faber; krantenknipsel inzake Nederlandse decoratie voor president Trujillo Molina; J.I. Noest, in kennis stelling van benoeming tot gezant; ontslag M.E. de Moya vice-consul van Sanchez, J.V. Bodden vice-consul a.i.; overhandiging geloofsbrieven aan president van de Dominicaanse Republiek door J.I.Noest; lijst kabinet van de Dominicaanse Republiek; gift van de Vrijmetselarij in de Dominicaanse Republiek voor de vrijmetselaars in Nederland; ontstemming in de Dominicaanse Republiek vanwege de karige rapportage van de KLM over het bezoek, van prinses Juliana aan dat land, verzoek om bijstand van Duitse joden; klacht over het functioneren van het consulaat-generaal te Ciudad Trujillo <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945" type="inclusive">1942-1945</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs.59, 61, 147, 163, 169 (omslagen 9, 11, 97, 113, 119)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807347" type="ABS">115</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/073a9ea9-ae50-4d8f-94f6-e9c515d126e2</unitid>
								<unittitle>Corps Consulaire Santo Domingo: commentaar op het voorontwerp van de Wet op de Kanselarijrechten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 65  (omslag 15)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807348" type="ABS">116</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b60e8bb-48e8-430e-bf67-cc75937bcd19</unitid>
								<unittitle>Corps Diplomatique Santo Domingo: benoeming van J.B. Peynado tot Dominicaans zaakgelastigde te Den Haag; telegram wisseling inzake diplomatieke en consulaire voorrechten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 106 (omslag 56)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807349" type="ABS">117</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed7eaeae-ef5a-4a9c-ae6e-022f6eb31ea7</unitid>
								<unittitle>correspondentie inzake de deelname van de Dominicaanse Republiek aan de Caraïbische conferentie ter bevordering van het toerisme alsmede de aanstelling van een agent voor het Nederlands Informatiebureau voor Toerisme <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 75, 84 ( omslagen 25, 34)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807350" type="ABS">118</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64ddd958-8588-4196-a99d-36c9b82f9bef</unitid>
								<unittitle>brochure en artikel met algemene economische informatie: inkomstenbronnen voor de staat <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946" type="inclusive">1944-1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807351" type="ABS">119</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a15e2b42-95f9-401f-8f5a-daeee75d3eb0</unitid>
								<unittitle>stukken betreffende economie: standpunt inzake deelname aan de Rubber Studie Groep; mogelijkheden voor de invoer van zuivelproducten; correspondentie inzake deelname aan de Caraibische conferentie ter bevordering van het toerisme; nationaal inkomen, bevolking, inkomen per hoofd van de bevolking en productiecijfers; in- en uitvoerbepalingen ten aanzien van koffie; handelsverdragen van de Dominicaanse Republiek met andere landen; de invloed van de Verenigde Staten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 75, 117  (omslagen 25, 67)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807352" type="ABS">120</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efae7b41-53fa-41d2-9208-f89593bcdeeb</unitid>
								<unittitle>verblijfplaats van de opstandige Venezolaanse generaal Urbina in de Dominicaanse Republiek; Nederlandse dank voor gift van H.H. López Penha "Sovereign Grand Commander of the Supreme Council of Grade 33"; toetreding van de Dominicaanse Republiek tot het Internationaal Sanitair Verdrag voor de Luchtvaart (1933); Nederlands blijk van medeleven en hulpverlening bij aardbevingsramp; aanvraag tot naturalisatie van T.B. Bell <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 101, 121 (omslagen 51/71)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807353" type="ABS">121</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f148f2c8-4460-46b9-8c85-7c4b860a1504</unitid>
								<unittitle>aanvraag tot naturalisatie van T.B. Bell; bezoek van "HMS Johan Maurits van Nassau", lof over het optreden van consul-generaal L.H. Faber bij deze gelegenheid; correspondentie inzake de weigering om R. Barrera Vegas op Curaçao toe te laten; verkeerswezen in de Dominicaanse Republiek; nationaliteitswetgeving; aanvraag tot naturalisatie van G.A. Arindell; inlichtingen over immigratiemogelijkheden <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 120 (omslag 70)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807354" type="ABS">122</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbfd38e8-0555-472e-920a-21dc63f4d579</unitid>
								<unittitle>uitvoering van instructies inzake obligaties van de Nederlandse Staatslening 1938 <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807355" type="ABS">123</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74ad9acc-9a9f-4c43-8dd6-4e77c472b364</unitid>
								<unittitle>correspondentie inzake collaboratie van H.W.C. Tietje, ex-consul van de Dominicaanse Republiek te Amsterdam; uitnodiging voor het congres van de Internationale Associatie voor de bescherming van Industrieel Bezit <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807356" type="ABS">124</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3ae23bf-6154-4d3f-b35e-0dac4df5900b</unitid>
								<unittitle>nota aan de regering van de Dominicaanse Republiek inzake het akkoord van Linggadjati; ambtsaanvaarding van president R.L.Trujillo Molina, bijzondere missie: J.I. Noest, gezant en P. Kasteel, gouverneur van Curacao; correspondentie inzake het recht van asylverlening van het Consulaat-generaal <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807357" type="ABS">125</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/208ac629-5357-424d-bcc6-03ac73bdc5ae</unitid>
								<unittitle>stukken betreffende buitenlandse politieke betrekkingen: wapenzending naar de Dominicaanse Republiek, een conflict met Venezuela; correspondentie inzake de plannen van Venezolaanse communisten voor een mogelijke aanval op Curaçao en de Guyana's <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nrs. 86, 87, 102, 167 (omslagen 36, 37, 52, 117)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807358" type="ABS">126</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adc02adb-b6c5-407a-80f5-25fd84a95472</unitid>
								<unittitle>aanvraag tot herkrijging van de Nederlandse nationaliteit door F.W.M.A. Schoonheyt <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807359" type="ABS">127</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f660319-87b5-4fd7-974a-e53c57dc1c3b</unitid>
								<unittitle>stukken betreffen het vice-consulaat Sanchez: ontslag van M. de Moya, vice-consul te Sanchez, benoeming en exequatur M.E. de Moya; toezending en inhoudsopgave van het archief <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1934/1936" type="inclusive">1934-1936</unitdate>
								</unittitle>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807360" type="ABS">128</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a91dd0cd-b881-45a5-b60d-b3157dcd79a7</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake scheepvaart: documenten inzake het overlijden (1942) van B.C. Kraal aan boord van ss "Meda"; het overlijden (1946) van L. van Elswijk aan boord van ss "Florida"; belastingvrijdom van de lading van ss "Berlage", in dienst van het Nederlandse ministerie van Scheepvaart; vorming van een handelsvloot in Cuba; scheepsverklaringan van ss "Plato" en ss "Averdijk"</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">3.</unitid>
						<unittitle>Archief Gezantschap Havana 1946-1951</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807361" type="ABS">129</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a99141e-c8ed-4256-bd1e-85894f6df689</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake een Cubaanse regeling voor door de oorlog gedupeerden; informatie over het onderwijs in Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 79 (omslag 29)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807362" type="ABS">130</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4382ebe-5c55-419a-af9e-84fd082f488f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende scheepvaart: verdwijning van H.C. Bos vanaf ss "'Esparta"; informatie over de organisatie van het havenbedrijf in Cuba; scheepsverklaring inzake de schoener "Resolute"</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807363" type="ABS">131</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a608c3f4-604d-43e0-9576-29e460d24b03</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende paspoort- en visumzaken: kennisgevingen aan de Cubaanse en Dominicaanse regering inzake de naoorlogse afgifte van paspoorten; verzoek tot herkrijging van de Nederlandse nationaliteit door mevrouw J. Leuke-Simmons</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807364" type="ABS">132</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe730a13-7ab0-4303-86f9-2dd9c2e5094d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de benoeming van dr. J.C. Brons, gezant te Cuba, diplomatiek incident bij het aanbieden van de geloofsbrieven in Cuba, ontslagaanvrage en vertrek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 62 (omslag 12)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807365" type="ABS">133</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49704f42-279a-4363-ad1a-c2ccf0cc2ecb</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Mr. J.I. Noest: correspondentie inzake salaris, Belgische onderscheiding, overplaatsing naar Sydney, Cubaanse onderscheiding van J.I. Noest en J.C. Brons</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 63, 64, 65, 66 (omslagen 13, 14, 15, 16)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807366" type="ABS">134</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/713b0f74-d85f-4232-8bb4-1f930de68d09</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Corps Diplomatique: rapportage inzake het Corps Diplomatique in Havana en rapportage inzake buitenlandse politieke betrekkingen; agréments-aanvrage Cuba voor H. Daniels, in kennisstelling van het vertrek van J.C. Brons; correspondentie met de gezant van Haiti te Havana over de aanbieding van de geloofsbrieven van H. Daniels te Haiti; in kennisstelling van het vertrek van H. Daniels en zijn opvolging door W.E. van Panhuys</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 145 (omslag 95)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807367" type="ABS">135</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3873971-d97b-4a26-be5f-fc0668a91fac</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake het aantal ambassades te Ciudad Trujillo</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807368" type="ABS">136</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/642d2ca4-d97b-4acf-be61-345422af7360</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende protocol Havana: schrijven van Koningin Juliana aan president C. Prio Socarras van Cuba ter gelegenheid van zijn herverkiezing; erkenning van de Venezolaanse regering door Cuba; rapportage over een audiëntie bij de echtgenote van president C. Prio Socarras</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807369" type="ABS">137</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e4f14d4-5c22-4164-9e21-d78dac501ebe</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de afschaffing van de visumplicht Nederland-Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807370" type="ABS">138</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/446fbd06-9f67-42d3-a699-ccf6c4e56f60</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het consulair agentschap St. Marc: ontslag en decoratie van consulair agent E. Miot te St. Marc; opheffing van het consulair agentschap St. Marc te Haïti</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807371" type="ABS">139</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/79cf856a-2b67-42fb-8894-b7d455af150d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake huisvesting en beveiliging van de kanselarij</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807372" type="ABS">140</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2db3aa6b-d4c3-432c-acc4-0d6400056e09</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de Wet op de Kanselarijrechten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807373" type="ABS">141</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bce33bc-5e71-45e8-b799-a248695f0801</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Koninklijke Luchtvaart Maatschappij (KLM): correspondentie inzake de poging van de KLM om met Cuba tot een akkoord over een nieuwe luchtlijn te komen; mededelingen over de positie van Cuba, Haiti en de Dominicaanse Republiek ten opzichte van de Conventie van Chicago; moeilijkheden inzake het luchtreizigersverkeer vanuit Nederland naar Cuba; asielaanvrage van een onbekende, mogelijk door Justitie gezochte, dame</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807374" type="ABS">142</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b875158-df13-461a-8bb2-7ed41bae4882</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het consulaat-generaal Ciudad Trujillo: ontslag van L. Faber, consul-generaal te Ciudad Trujillo en diens sollicitatie voor het consulaat-generaal te Bogota; A.H.W. Westerveld consul-generaal, zijn benoeming en exequatur; rapportage over het functioneren van het consulaat-generaal; afscheidsbrief van gezant H. Daniels</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807375" type="ABS">143</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f81e2658-55ac-473b-bada-e91eebe5f6e0</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de tweede zitting van de Economische Commissie voor Latijns-Amerika (ECLA) te Havana, met o.a. de samenstelling van de Nederlandse delegatie, instructies, rapportage</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807376" type="ABS">144</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a6ab5d0d-3440-4bc1-8948-e7ad929f2cbd</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende comptabiliteit: correspondentie inzake hulpkrachten P. Reigada y Viana, M. Diederik, A. Pernas</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807377" type="ABS">145</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7533bb2-7261-4996-870d-a5eba706b80c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende dienstreizen Haiti en de Dominicaanse Republiek: H. Daniels, benoeming tot gezant te Haiti en Dominicaanse Republiek, overhandiging van de geloofsbrieven; diplomatieke betrekkingen van Nederland met Haiti en de Dominicaanse Republiek; protocolaire aangelegenheden; eventueel bezoek van prins Bernhard aan de Dominicaanse Republiek en Haiti; verhoudingen tussen Haiti, Cuba en de Dominicaanse Republiek; gevolgen van het bezoek van prinses Juliana aan de Dominicaanse Republiek, 1944; bijzondere missie ter gelegenheid van de installatie van de nieuwe president van Haiti, P.E. Magloire; dienstreis naar de Dominicaanse Republiek, berichtgeving over buitenlandse politieke situatie, de Nederlandse gemeenschap in dat land; Nederlandse onderscheiding voor M. Auguste; dienstreis naar Santiago de Cuba en Nicaro; functioneren van het vice-consulaat te Santiago de Cuba onder leiding van R. Martinez, rapportage inzake de marinebasis van de Verenigde Staten te Guantanamo en de nikkelmijnen te Nicaro; dienstreis naar de Dominicaanse Republiek en Haiti, rapportage inzake de buitenlandse politiek, de Nederlandse gemeenschap, afscheidsbezoeken</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs.  114, 134, 178, 189 (omslagen 64, 84, 128, 139)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807378" type="ABS">146</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f695b056-708e-4857-85e0-f3bc5384a7de</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende J. van der Gaag: berichtgeving over de bijeenkomst te Havana van de commissie ter bestudering van het vraagstuk der afhankelijke gebieden; vertrek gezant J.C. Brons, J. van der Gaag, zaakgelastigde ad interim, aanvaarding van zijn werkzaamheden, correspondentie inzake zijn vertrek </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 151 (omslag 101)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807379" type="ABS">147</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23aba42f-ad93-44c3-a613-faa9f7b472fa</unitid>
							<unittitle>Rapportage over de suikerproductie in Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807380" type="ABS">148</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46e0faa7-fb01-4b98-a175-97944f4c3c8c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Haiti - Nederland: correspondentie inzake de diplomatieke vertegenwoordiging van Haïti en Cuba in Nederland; inzake de consulaire vertegenwoordiging van Haiti in Nederland, consulaat te Rotterdam, J.Ph. Kruseman kandidaat, G.R. Castendijk benoemd tot consul; inzake Cubaans consulaat te Rotterdam</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807381" type="ABS">149</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7249210-3cf1-4a64-a06c-26ed851536e3</unitid>
							<unittitle>Correspondentie algemeen: erfeniskwestie M.M.Y. Clement; aanvraag tot definitieve toelating van J. Fraenkel in Cuba; herdenking in Cuba in verband met het overlijden van L.M.R. Rutten; verzoek om inlichtingen omtrent erfenis van A. Klaasse; eis tot schadevergoeding vanwege contractbreuk, J.A.G. Scherf contra het Cubaans Filharmonisch orkest; overlijden van A. Sánchez de Bustamente</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807382" type="ABS">150</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5db5bec3-d580-4936-8721-0b1ea47c9afd</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende handelspolitiek: correspondentie inzake de onderhandelingen over in- en uitvoertarieven van de Benelux met Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek; berichtgeving over de handel van de Verenigde Staten met Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807383" type="ABS">151</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c38e1d0f-5ecf-40a4-8789-dd7197e87f8d</unitid>
							<unittitle>Berichtgeving en correspondentie inzake de conferentie te Havana van de commissie van de Pan-Amerikaanse Unie inzake afhankelijke gebieden</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 146 (omslag 96)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807384" type="ABS">152</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2224f0b2-80b9-476b-92a7-e50a72e63987</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het personeel van het gezantschap: correspondentie over uitbreiding van het personeel op de post; functioneren van het consulaat-generaal te Havana, D.M.L. Maduro, S.L. Maduro; correspondentie over het aanwezige personeel: A. Diest, C.J. Grootenboer, K. Deys, R. Reigadas y Viana, M. Diederik, I. Lameiras, A. Pernas, P. Mendoza, R. Archer; functioneren van het gezantschap, met name de toestand van het archief; opheffing van de post te Guatemala, overplaatsing van C. Bijpost naar Havana, de opvolging van H. Daniels door W.E. van Panhuys</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807385" type="ABS">153</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b3b1fa1-4b94-40a2-8cf2-6927a36c9f67</unitid>
							<unittitle>Berichtgeving en correspondentie over de slechte toestand van de havens in Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807386" type="ABS">154</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11957cba-accd-48ed-8c0a-16dd1cc3a61d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de aanbeveling om E. Dihigo op te nemen in de Nederlands-Zweedse verzoeningscommissie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807387" type="ABS">155</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26683a7f-373d-49e8-b6eb-fe64dd242e35</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de internationale tentoonstelling Haiti: internationale tentoonstelling te  Port-au-Prince ter gelegenheid van het tweehonderdjarig bestaan van die stad; correspondentie over de deelname van Nederland, rapportages</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807388" type="ABS">156</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60af1861-849d-4087-8204-683e1961c98f</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over diverse internationale luchtvaartverdragen, Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807389" type="ABS">157</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eff7c91e-3f1d-4500-8f1a-42538ab3a59f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende emigratiemogelijkheden naar de Dominicaanse Republiek voor zuivelboeren</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807390" type="ABS">158</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efa62fd0-48ce-4b16-827b-3617e57af7b7</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het consulaat-generaal Havana: Nederlandse decoratie voor consul S.L. Maduro en consul-generaal D.M. Maduro; jubileum van consul-generaal Maduro; functioneren van het consulaat-generaal, V. Brandao benoemd tot vice-consul, zijn exequatur; Cubaanse onderscheiding voor D.M.L. Maduro en S.L. Maduro</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951" type="inclusive">1947-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 57, 71, 72 (omslagen 7, 21, 22)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807391" type="ABS">159</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e191aa93-1371-4773-89d5-bb749cd8b77e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het consulaat-generaal Port-au-Prince: R. Stark consul-generaal, correspondentie over mogelijke ontslagname; dienststaten van R. Stark en vice-consul H. Burgers; functioneren van het consulaat-generaal, ontslag en decoratie R. Stark, benoeming H. Burgers tot consul-generaal, zijn exequatur; overdracht van de inventaris en het archief; afscheidsbrief gezant H. Daniels</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 168 (omslag 118)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807392" type="ABS">160</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42055361-5d7c-4edc-b382-aa54bfad658c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Cienfuego, Cuba: L.E. Hernandez, vice-consul, correspondentie over zijn ontslag en decoratie; voordracht J.P. Hernandez tot vice-consul; Nederlands scheepvaartverkeer in Cienfuegos</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807393" type="ABS">161</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5293bec9-36bf-45da-80b2-380aa85ca76b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende  het vice-consulaat San Pedro de Macoris: ontslag W.C. Lange, waarnemend vice-consul; benoeming J.W. Tatem jr. tot vice-consul, zijn exequatur; overdracht van de inventaris en het archief</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807394" type="ABS">162</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1642bc1-b05f-4ede-a00b-cfb453847373</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Puerto Plata, Dominicaanse Republiek: overlijden van vice-consul M. Salas Baiz; afwijzing van kandidaat R.C.C. Goede; benoeming E.Th. Heinsen Pickwood tot vice-consul, zijn exequatur</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807395" type="ABS">163</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bae493a-195b-4b4f-8b0d-263d53651e92</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Sanchez, Dominicaanse Republiek: waarneming van het vice-consulaat door J.V. Bodden; opheffing van het vice-consulaat, overbrenging van het archief naar Ciudad Trujillo</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807396" type="ABS">164</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/788495b9-b391-474e-99a1-2b56a4825e90</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Aux Cayes, Haiti: L. Bermingham, vice-consul; functioneren van het vice-consulaat, ontslag van L. Bermingham, benoeming van E. Hall bijna onmiddellijk gevolgd door zijn ontslag; benoeming C. Blanchet, de verlening van het exequatur</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807397" type="ABS">165</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1bbc3ec-b8c5-4480-956c-384c9f882165</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Jacmel: M. Vital, vice-consul; eventuele decoratie voor L. Vital</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1  omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807398" type="ABS">166</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/386a4133-f571-47a7-8a75-f32c1c03c83f</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het vice-consulaat Cap Haitien: dienststaat vice-consul E.F. Angelucci </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807399" type="ABS">167</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33268cbc-2f42-4438-90d3-22cdac0de2c4</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de politieke en economische toestand van Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek: o.a. correspondentie,, rapportages, aantekeningen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1951" type="inclusive">1945-1951</unitdate>
							<physdesc>1 pak</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 125 (omslag 75)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807400" type="ABS">168</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67ed687b-7916-44c2-b0ff-a888c849820e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende decoraties: Nederlandse onderscheiding voor M.R.L.M. Suetens en P.A. Forthomme; regels in Haiti met betrekking tot het aanvaarden van buitenlandse onderscheidingen; correspondentie inzake naoorlogse zuivering van personen in het bezit van Nederlandse onderscheidingen: J.L.G. Garriga, M. Harrington y Salcedo, M.M. Castro, 0. Bieber, F.E. Hemke, E. Vital, K. Seidel, M. Salas Baiz, B.J. del Valle, H.W. Faulkner, L.G. Smith, C. Arnoldson, P.A. Brito Silva, J.A. Barnet; voordracht onderscheiding G.H. Miesegaes; voordracht onderscheiding H.T. Estévez; informatie over onderscheidingen in de Dominicaanse Republiek en Haiti; voordracht onderscheiding voor R.T. Sterk; onderscheidingen voor F. Diaz Parrado, S.E. Paradas, J. van Koldijk Jongsma, M. Dussacq y Pineiro; correspondentie inzake onderscheiding voor J.J. de Boer</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 72, 159, 210 (omslagen 22, 154, 109)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807401" type="ABS">169</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11a23d1e-a8e7-4d80-bf1f-6fe570c73c6d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende decoraties: correspondentie inzake de decoratie van de president van de Dominicaanse Republiek, R.L. Trujillo Molina; Dominicaanse onderscheiding voor Koningin Juliana, Prins Bernhard en Prinses Beatrix</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 114 (omslag 64)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807402" type="ABS">170</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c756b1e-4924-432e-8003-87266ca5fb4b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende politieke zaken Latijns-Amerika: brief van de Inter-Amerikaanse Democratische Unie inzake de betrekkingen met de Sovjet-Unie; verbreking van de betrekkingen tussen Cuba en Peru; Cubaanse nota aan de commissie van de Organization of American States (OAS);  lijst van Venezuelaanse ballingen, hun toelating op Curaçao; informatie over ex-president van Venezuela R. Betancourt; inlichtingen inzake de Italiaanse spionne Este Aliventi; rapportage inzake onrust in Latijns-Amerika en het Caraibisch gebied, beschuldigingen aan het adres van de Cubaanse regering; arrestatie van Cubaanse vakbondsleiders op weg naar het Wereldvredescongres te Sheffield; Deense vertegenwoordiging in Latijns-Amerika; Cubaanse reacties op Argentijnse atoomgeheimen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807403" type="ABS">171</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd79340c-1fd4-4b65-9c18-6844e0cf85fc</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende asielrecht: het Nederlandse standpunt inzake in het Caraïbisch gebied; Cubaanse nota inzake asielverlening aan Peruvianen; Cubaanse bekrachtiging van het verdrag over politiek asielrecht, Montevideo 1933</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807404" type="ABS">172</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/532a05c7-c099-407e-8e8d-c06b985c0f84</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse nationaliteit: onderzoek naar de nationaliteit van H. Weisinger en fam. B.E. Theinert; kennisgevingen inzake behoud of herkrijging Nederlanderschap R. Reuland; nationaliteit van Haïtiaanse en Dominicaanse meisjes die met Nederlandse zeelieden zijn getrouwd</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807405" type="ABS">173</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18d3d0ed-4e63-4bf6-bf87-81a151d77568</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende burgerlijke stand: correspondentie inzake aanvulling en correctie van de registers van de Burgerlijke Stand van het consulaat-generaal te Port-au-Prince; fa. Lijsen, fam. Burgers</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807406" type="ABS">174</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba125c66-e870-40b9-84fd-03c962fefc01</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende voorschriften en reglementen van het ministerie van Buitenlande Zaken: correspondentie inzake beveiliging; eedsaflegging van H. Daniels en C.A. Deys</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807407" type="ABS">175</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a11cee9b-e9ef-4778-ad3b-0ef91b1e0a36</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Koninklijke Nederlandse marine: rapport van het bezoek door HMS "Van Kinsbergen", "Zeehond", "024"; rapport bezoek HMS "Jacob van Heemskerk" en decoratie voor M.F. Alvarez Llaneras; rapport bezoek HMS "Van Speyk"</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807408" type="ABS">176</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83cfa7d3-ba5d-4ece-90be-cb95079e9015</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende ziekte en overlijden van zeelieden: correspondentie in verband met het overlijden van zeelieden: J.J. de Silva aan boord van ss "Stad Alkmaar", A.J. van Dalen aan boord van ss "Frey", H. Rosinsky aan boord van ss "Nieuw Amsterdam"; correspondentie inzake het buitengewoon pensioen voor zeelieden-oorlogsslachtoffers ten behoeve van J. Gomez-Boom</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807409" type="ABS">177</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e83ff33-718d-46e9-bb60-00efb68cc5a9</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de consulaire bevoegdheden van de consulaten in Haïti, Cuba en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807410" type="ABS">178</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c43b885a-0a48-4b63-8081-195d79f1703c</unitid>
							<unittitle>Correspondentie over een eventueel bezoek van Prins Bernhard aan Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807411" type="ABS">179</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71b98baa-9a01-4d30-a3cf-d10c864b158e</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Koninklijk Huis: correspondentie inzake de troonbestijging van Koningin Juliana; verjaardagen van Koningin Juliana</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807412" type="ABS">180</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf98d111-e0eb-44ab-81e2-8cff2bee8bf2</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de vijftigste sterfdag van zr. C.L. Maass (Rode Kruis)</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807413" type="ABS">181</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab082a90-4d31-4ea8-95f4-69d3d75cdd3d</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen over de opsporing van de Nederlanders E.F. van der Ven, G.S. Stamm en F. van der Kraats</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951" type="inclusive">1948-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807414" type="ABS">182</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e186477-51f1-4996-b1fe-720d6897c97d</unitid>
							<unittitle>Correspondentie en rapportage betreffende de handelsbetrekkingen tussen Cuba en Nederland</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807415" type="ABS">183</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82ef3c85-eb6c-40ed-a355-ab8a4138db9b</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende wetgeving van Cuba inzake toelating en uitzetting van vreemdelingen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807416" type="ABS">184</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73ba526c-744b-4a96-8366-a303f64d743b</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake regelingen ten behoeve voor bijstand aan oorlogsgedupeerden; hiermee in verband geval mevrouw Fleurima</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807417" type="ABS">185</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/512a50a3-ae15-45fb-af9a-7fe8f6ec77f6</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het ministerie van Landbouw in Cuba; oprichting in Cuba van een bank voor Landbouw en Industrie; oprichting van een suikerproefstation en de mogelijke uitzending van Nederlandse deskundigen; correspondentie over het bezoek van een Cubaanse pythopatholoog aan Nederland in verband met aardappelexport</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807418" type="ABS">186</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a53da53-0c9e-4a54-8306-65f8ea7c9edd</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de opvolging van J.C. Kielstra door J.C. Brons als voorzitter van de vergadering van de Caraïbische Commissie te Guadeloupe; tevens correspondentie inzake de West-Indische Conferentie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs. 75, 84 (omslagen 25, 34)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807419" type="ABS">187</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89d15ab1-2c2c-48dc-8778-f6df9ad500fc</unitid>
							<unittitle>Correspondentie betreffende bijstand aan de gedemobiliseerde Nederlandse militairen J.B.M. Tholenaar, S. Rubin en A.B. Rensing</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1951" type="inclusive">1945-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nrs.  95, 96, 97 (omslagen 45, 46, 47)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807420" type="ABS">188</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c062bde-b883-455e-8f95-9e89ff26710e</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de nalatenschap van S. Rudelsheim</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook  inv.nr. 236 (omslag 180)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807421" type="ABS">189</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5070e01-51b2-485d-8a9c-b397f89bcf81</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende handelsinlichtingen: correspondentie over bevordering van de handel van Nederland met Cuba; voorgenomen exploitatie van nikkelmijnen op Cuba door de Billiton Maatschappij; schets van situatie in Cuba, vooral economische toestand en handelsmogelijkheden; sluiting van een Brits-Cubaans handelsverdrag en de gevolgen voor de Nederlandse exportpositie</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 145 (omslag 95)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807422" type="ABS">190</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e15824a-16b5-43c3-9239-22a55b4a6831</unitid>
							<unittitle>Rectificatie van onjuiste berichten in het Cubaanse dagblad 'El Mundo' over de Slag om Arnhem</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807423" type="ABS">191</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba00acd-beb0-4d38-ae52-76827cb529a9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende Sociale Zaken: informatie over de vakbonden in Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek; gegevens over Nederlandse verenigingen of fondsen op het gebied van maatschappelijke zorg in Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807424" type="ABS">192</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab4a95c2-1e3e-407f-8be5-d6f2ff0e514c</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het Cubaans gezantschap in 's-Gravenhage: diplomatieke vertegenwoordiging van Cuba in Nederland: F. Diaz Parrada, zaakgelastigde, E. Núnez Portuondo, gezant, moeilijkheden rond zijn agrément, M. Brull, gezant, zijn agrément, geloofsbrieven. Mogelijk afzonderlijk Cubaans gezantschap te Den Haag, gezant P. Pando y Cintra; diplomatiek betrekkingen Cuba, algemeen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr. 102 (omslag 52)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807425" type="ABS">193</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e1871b3-7457-4fd7-8427-44a2991d3126</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende bezoekers: bezoek van de burgemeester van Amsterdam, D'Ailly aan Havana; bezoek van J.L. van Heck van het Centraal Instituut ter bevordering van de Buitenlandse Handel  (CIHAN) en daarmee in verband staande briefwisseling over de hulp van consulaten aan particuliere ondernemingen</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807426" type="ABS">194</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3743d505-a512-47be-9b85-2752fc334e75</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende het ministerie van Buitenlandse Zaken in Cuba (Ministerie de Estada): ministers van buitenlandse zaken; functionarissen en diplomaten</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807427" type="ABS">195</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9383d07f-f317-42a5-9937-4cd6ebf6eb34</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende de Nederlandse Antillen en de Dominicaanse Republiek: voorbereidingen voor het bezoek van de gouverneur van de Nederlandse Antillen L. Peters, aan Haïti en aan de Dominicaanse Republiek, met name onderhandelingen over decoratieuitwisseling; rapportage van het bezoek aan de Dominicaanse Republiek; decoratieverlening ter gelegenheid van het bezoek en de moeilijkheden daaromtrent. Nederlandse decoraties voor V. Diaz Ordonez, J.G. Trujillo, C. de Windt Lavandier, H. Trujillo Molina, R.A. Aruela Gonzalez, F. Fiallo. Dominicaanse decoraties voor D.U. Stikker, E. Dankmeyer, M.M. Merens, H. Daniels, mr. Kwartsz</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did><odd>
							<p>Zie ook inv.nr.  213 (omslag 157)</p>
						</odd></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807428" type="ABS">196</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0cdb527-c96d-452a-be00-7901656e0829</unitid>
							<unittitle>Correspondentie inzake de wenselijkheid van een handelsverdrag van Nederland met Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807429" type="ABS">197</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bee6686e-0633-488d-b4f7-62605c75d762</unitid>
							<unittitle>Berichtgeving over nationaliteitswetgeving in het ambtsgebied</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3807430" type="ABS">198</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/554b4d28-20b8-4452-bc40-10a48e66cffe</unitid>
							<unittitle>Mededelingen van het Ministerio de Comercio inzake de lonen en het prijspeil in Cuba</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">4.</unitid>
						<unittitle>Archief Gezantschap Havana 1952-1954</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.01.</unitid>
							<unittitle>Algemeen (code 0)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807431" type="ABS">199</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59e70239-2ff3-4495-9517-a00a46dc38fb</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse deelname aan het eerste Internationale Congres van Rekenkamers te Havana; tevens rapporten en krantenknipsels</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807432" type="ABS">200</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec37ba3a-7e05-47fd-9129-eac71e19a666</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische en arbeidscongressen: rapportage, correspondentie en krantenknipsels over: het Wereldcongres van suiker- en plantagearbeiders, vergadering van de plantagecommissie van de ILO; seminar over Adult Educatio te Ciudad Trujillo; FEDECAME conferentie over koffieproductie en export te Havana; visserijcongres te Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955" type="inclusive">1953-1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.02.</unitid>
							<unittitle>Organisatie (code 1)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807433" type="ABS">201</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9d5083a-6750-42f2-9c11-a2d383d5876e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de organisatie van posten: postreport</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807434" type="ABS">202</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53b6c708-66f3-4e93-859d-4843e3b02d43</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake een eventuele Nederlandse diplomatieke vestiging in de Dominicaanse Republiek</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807435" type="ABS">203</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00db4a1f-8530-4bac-b12f-1c98fbba3918</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende ressortindeling: correspondentie en rapportage over Nederlandse consulaten in het ambtsgebied: vice-consulaat Cienfuegos, Cuba: ontslag L.E. Hernandez Mauri, benoeming J.P. Hernandez Mauri; consulaat San José, Costa Rica: vervanging van J. Salomons door A.C. Vroon, aanvang van zijn werkzaamheden, reorganisatie van het consulaat, E. Janin en G.M. Kruissink, kandidaat honoraire consuls, eventuele aanstelling van een beroepsambtenaar, ontslag secretaresse M. Baldares, benoeming M.A. Pasteuning, opvolging A.C. Vroon door H.W.R. de Waal </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807436" type="ABS">204</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8cbd230-73fd-4282-9d1c-bc9ec886de7a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake huisvesting van het gezantschap te Havana en het consulaat te San José</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807437" type="ABS">205</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cfdc2e09-51cb-4f46-899e-ce5975ea65d5</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de werkzaamheden van het personeel op de posten te Havana en San José; personeel: C. Bijpost, M.B. Diederik, R. Reigadas y Viana, W.E. van Panhuys, C.A. Deys, P.M. van den Broek-Bijl, R.H. Fein, B.J.P.M. van Haaften, J.L. van der Kun, A.M. Hooyer, P.P. Mendoza, H.W.R. de Waal, J. Hallebeek-Fuegli, M.L. Pasteuning, C.R. van Bijlevelt, R.L. Beukenkamp, A.C. Vroon </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1955" type="inclusive">1952-1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807438" type="ABS">206</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/712b431c-eba4-4b1e-9856-a06d0934f05a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de pensioenregeling van E. Miot, ex-consulair agent te St. Marc, Haïti</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807439" type="ABS">207</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b359b42c-e84c-4f86-bb97-360ce3da1a90</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de invoering van de archiefcode per 1 januari 1952</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.03.</unitid>
							<unittitle>Protocol (code 2)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807440" type="ABS">208</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d94e9e0e-511c-4f96-a259-2d66b0b94fb2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende feestdagen, recepties, bezoeken: mededelingen over feestdagen binnen het ambtsgebied; persoonlijke gegevens over honoraire consulaire ambtenaren in verband met een mogelijk bezoek aan Nederland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807441" type="ABS">209</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd3b2870-3f78-44f9-bac8-16a06c2a5cb8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de aanbieding van geloofsbrieven: terugroepingsbrieven H. Daniels; correspondentie inzake de overhandiging van de geloofsbrieven van W.E. van Panhuys in Haïti en de Dominicaanse Republiek, mede in verband met de schorsing van consul A. Westerveld</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 217  (omslag 161)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807442" type="ABS">210</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01aa60ad-7911-4231-8e9f-7119abc73d13</unitid>
								<unittitle>Correspondentie betreffende de naoorlogse zuivering van de Nederlandse ridderorden; C.L. Fleischman, E.C. Stowell</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 168 (omslag 118)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807443" type="ABS">211</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0af8be2c-f98a-4dc6-902e-751de55e8925</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake toezending van de onderscheiding aan R.L. Amelunxen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807444" type="ABS">212</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/34e15f3b-e22e-4eb5-be73-b4049d3cf7b0</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake onderscheidingen voor L. Vital (Haiti), E. Sasso (Panama), V. de Sola, H. de Sola (El Salvador), J.A. Valley (Nicaragua), E. de Marchena (Dominicaanse Republiek)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807445" type="ABS">213</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3277a2ad-63ce-4f34-b4a5-353f193507a8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende buitenlandse onderscheidingen aan Nederlanders: correspondentie over de onderscheiding voor M.M. Merens en H. Daniels, N.H. Swellengrebel; reglement van de Cubaanse orde van verdienste "Carlos J Finlay"</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954" type="inclusive">1951-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807446" type="ABS">214</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bcd31b2-7dea-4aba-bc75-c6c33ea09ed7</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake het aanvragen van een vergunning tot het aannemen van vreemde decoraties door D.M.L. Maduro (Cuba) en H. de Sola (El Salvador); reglement Salvadoraanse onderscheiding "Jose Mathias Delgado"</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807447" type="ABS">215</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/03e5e360-b1b5-4ea1-ba6d-a13f47a62d7a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake het verzoekschrift van de vereniging "Bene Berith" aan Koningin Juliana en premier Drees om een voorwoord te schrijven in een boek over de Cubaan José Martí</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807448" type="ABS">216</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b852064d-ee85-4298-90cc-ee322c9cfd08</unitid>
								<unittitle>Berichtgeving omtrent het overlijden van D.M.L. Maduro, consul-generaal te Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807449" type="ABS">217</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fdb9f9b-96a2-45c9-bae1-025d35edb0d1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende troonsbestijging en ambtsaanvaarding: overhandiging geloofsbrieven W.E. Panhuys aan de Dominicaanse Republiek; speciale missie ter gelegenheid van de ambtsaanvaarding van president H. Trujillo Molina van de Dominicaanse Republiek; speciale missie ter gelegenheid van de ambtsaanvaarding van president J.A. Remón Cantera van Panama; lijst van Nederlanders in Panama; Kabinet Dominicaanse Republiek; Trujillo Molina minister van Buitenlandse Zaken in plaats van V. Diaz Ordonez; speciale missie ter gelegenheid van de ambtsaanvaarding van president J. Figueras Ferrer van Cosata Rica; speciale missie ter gelegenheid van de ambtsaanvaarding van president F. Batista van Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807450" type="ABS">218</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/583c1458-d7d6-4393-bfcd-45dfe173c793</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende regeringsjubilea: bijzondere missie ter gelegenheid van het vijftigjarig bestaan van de republiek Panama; bijzondere missie ter gelegenheid van de ambtsaanvaarding van president J. Figueras Ferrer van Costa Rica; honderdvijftig jarig bestaan van de republiek Haiti</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807451" type="ABS">219</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15ece3c5-b946-43fa-a4ac-b04bab1cfa69</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende reizen: correspondentie inzake het bezoek van de gouverneur van de Nederlandse Antillen, A.A.M. Struyken, aan Haïti, mede in verband met bouwactiviteiten van de firma Jansen en de Jong; correspondentie inzake eventueel bezoek van prins Bernhard aan de Dominicaanse Republiek; correspondentie over de Zuid-Amerika reis van president Somoza van Nicaragua en zijn wens een KLM-toestel te charteren; bezoek van de Surinaamse missie aan Haiti ter bespreking van sociale zaken, zoals over Haitiaanse arbeidskrachten voor Suriname </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807452" type="ABS">220</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e923c885-466b-4cc5-bea2-d6ae5b6c8e9e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de diplomatieke vertegenwoordiging in Havana: mededelingen over het Corps Diplomatique en de diplomatieke betrekkingen van Cuba; instructies betreffende het diplomatieke protocol in Havana; lijst van diplomatieke vertegenwoordigingen van Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.04.</unitid>
							<unittitle>Juridische aangelegenheden (code 3)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807453" type="ABS">221</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78b02728-7b3f-435e-947a-0360b1a17fb8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende verdragen en conferenties: mededelingen betreffende het standpunt van de Centraal-Amerikaanse landen inzake de toepassing door de Bondsrepubliek Duitsland van de Haagse verdragen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807454" type="ABS">222</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8e74f6d-0c68-4d98-8229-bb2dc084f1f0</unitid>
								<unittitle>Correspondentie over de claim van J. Lobo op de Nederlandse regering vanwege in de Tweede Wereldoorlog geleden schade</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807455" type="ABS">223</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f7ae8fd-eb17-4367-a0e0-48d01252a6cd</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake rehabilitatie van Indische oorlogsslachtoffers W.V. Davidson (Honduras) en K. Meerkamp van Embden (Cuba)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807456" type="ABS">224</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6b00b2b-ef7f-40f5-bc19-dc708a36543f</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake ontvijanding vijandelijk vermogen van C. Kitzing, E. Kicherer-Llado; Duits vermogen in Costa Rica en El Salvador; H.W. Hamacher </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 263 (omslag 207)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807457" type="ABS">225</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74c8fba8-3802-4944-9b01-8c55f3c88cc1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen over overeenkomsten van Centraal-Amerikaanse republieken inzake consulaire voorrechten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807458" type="ABS">226</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5d0fd03-4ee9-4dff-9ff8-4484d2480683</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende consulaire werkzaamheden algemeen: bijzondere volmacht verleend door L. Belinfante y Belinfante en M.A. Antuna y Braga; echtscheidingsakte van K. Meerkamp van Embden en C.A. van Daalen; testament van K. Meerkamp van Embden; correspondentie inzake consulaire bevoegdheden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807459" type="ABS">227</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dec2b87-6c8b-4c22-aa91-86b38ec70677</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de bevoegdheid van het consulaat te San José tot het zelfstandig aanhouden van een register van de Burgerlijke Stand</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807460" type="ABS">228</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59ff0c6f-478d-4651-9a14-11588d5b128d</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de interpretatie van de Wet op zeebrieven</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807461" type="ABS">229</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be5c5351-36c7-4aa3-9c1c-d04048648900</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende registratie van Nederlanders in het buitenland: gegevens over de Nederlandse gemeenschap in het ambtsgebied; lijst van Nederlanders opgenomen in het Cubaanse vreemdelingenregister</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807462" type="ABS">230</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c8af2a2-9f3e-4f5b-9695-6971c9d89502</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende nationaliteitskwesties: nationaliteit van G. Westhiner en gezin, W.A. Wever en W.R. Wever in verband met dienstweigering, P.J. van der Kley</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807463" type="ABS">231</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6de10155-a5bf-4ef9-aada-85bd37523ddc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen omtrent nationaliteitswetgeving in het ambtsgebied</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807464" type="ABS">232</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/729bfacd-a2ea-4fcd-b0cd-99aab180bc7c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende verkrijging en terugverkrijging nationaliteit: kennisgevinginzake behoud en herkrijging van de Nederlandse nationaliteit: K.S. Boër-Johannesen, O.W.C. Stönner, F. van Buren-Levy, fam. P. Bregstein-Vorst; verzoek herkrijging Nederlanderschap van de ex-SSer J. Zuidhof; aannemen van de Costaricijnse nationaliteit B. Hovenga-Visser</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807465" type="ABS">233</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96ff7eb0-9044-473b-b23b-3aca48c87912</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen omtrent personen op de signaleringslijst; J.B. de Jong, M.B. Jacobs, P.J. Vosman</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807466" type="ABS">234</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f41e5088-4021-4637-b200-ba8b8668152d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen over hulp aan gevangenen en achtervolgden in het buitenland; arrestatie in Cuba van R.E. Kappel, M.I. Saddal en E.W. Murphy, rapportage van gezant en rapportage van Curaçaose krant; Cubaans protest tegen jodenvervolging in de Sovjet-Unie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807467" type="ABS">235</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa87e9ca-e1aa-4a44-858a-d59a43d7f7b2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Cubaanse verzoek tot vrijlating van de Indonesische gedeserteerde P. van Staveren</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807468" type="ABS">236</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a88566e-0aee-4207-9363-d5e1f46751d3</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de nalatenschap van S. Rudelsheim</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.05.</unitid>
							<unittitle>Aangelegenheden van openbare orde, openbare zedelijkheid, openbare gezondheidszorg, openbare veiligheid, volkshuisvesting, leefmilieu (code 4)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807469" type="ABS">237</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18621199-e956-4fcd-b272-ccce4ea9fc53</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen omtrent de financiële positie van de oud-consul te San José, J. Salomons</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807470" type="ABS">238</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f05bfaa4-6dc0-40b0-82fd-afbb01447277</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de bevoegdheden van de consulaire posten tot het afgeven en verlengen van Nederlandse paspoorten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807471" type="ABS">239</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6a4b07a-5f50-4b34-aa99-393711047395</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende klachten van Nederland over het functioneren van de Cubaanse immigratiedienst in verband met het uitgeven van visa</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807472" type="ABS">240</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20b2177a-271a-421c-a9cf-afe7bfda8c88</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende toelating en vestiging in het buitenland: correspondentie inzake de wijze van visa-verlening door Cuba; correspondentie inzake de wijze van visa-verlening door Haiti; vreemdelingenreglement van Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807473" type="ABS">241</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2161db7-d511-45c4-b836-7267a6f354a6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende inlichtingen omtrent de verblijfplaats van R. Betancourt, ex-president van Venezuela</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807474" type="ABS">242</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6e58e4c-ea1f-4fa4-98a6-e82b33fc6c67</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende instructies, regelingen en vreemdelingenpaspoorten: correspondentie inzake paspoort A.P. Regalado-Holk in verband met het verzoek tot naturalisatie; correspondentie inzake paspoort J. Zuidhof</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807475" type="ABS">243</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96566ceb-5420-417b-985f-a1e46ee8999b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende instructies, regelingen en visa: correspondentie over richtlijnen inzake transitvisa voor communisten; verzoek van de KLM tot afschaffing van de visumplicht Nederland-Cuba; klacht van het gezantschap te Mexico over Cubaanse visumverlening; verzoek om een visum voor meerdere reizen af te mogen geven; Cubaanse maatregelen tegen reizen naar communistische landen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807476" type="ABS">244</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/913765cc-70c9-48ac-be7a-65447fe49150</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende toelating van vreemdelingen: verzoek tot toelating in Nederland van R. Fleurima en I. Chatelain-Bekkering; asielkwestie A.Martinez (Costa Rica)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807477" type="ABS">245</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d0caae4-8d7d-4885-89ba-4b527e4b6a3b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende openbare gezondheidszorg: informatie over het voorkomen van poliomyelitis anterior acuta in het ambtsgebied; inlichtingen ten behoeve van de Rijks Geneeskundige Dienst over soortgelijke dienst in het ambtsgebied; Gele koorts in Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.06.</unitid>
							<unittitle>Waterstaat, verkeer en vervoer, verbindingen en electronica (code 5)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807478" type="ABS">246</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e66a4e04-9758-4db5-b19e-30b21e308b77</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake moeilijkheden rond de Cubaanse heffing van havengelden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807479" type="ABS">247</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae3dfc3d-8ccd-48d8-b816-b514024cc004</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verplaatsing van de internationale luchthaven van Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807480" type="ABS">248</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d4f2e3e-e826-42a4-9bab-228d140e2f39</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende zeevaart: informatie over de kustvaartregimes in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807481" type="ABS">249</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85c3b8b5-c0d7-43ab-9237-18c59f633ade</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende kapitein en schepelingen: berichtgeving over de situatie aan boord van het Nederlandse schip "Moby Dick"  in het Caraïbisch gebied, met name de situatie aan boord van ms. "Moby Dick"</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807482" type="ABS">250</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28251467-54c9-4979-8db2-84bf524f9cca</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende ongevallen en overlijden van Nederlandse zeelieden: correspondentie in verband met het overlijden en toezenden van J. Bos aan boord van ms. "Normati"; scheepsverklaring ms. "Willem Beukelsz" in verband met redding Cubaanse zeeman</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807483" type="ABS">251</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec3118f8-311a-429f-bd09-f51a4212be09</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende averij: correspondentie inzake de aanvaring van de ss. "Uranus" en daarop volgend aan de ketting leggen van ss "Bianca"; scheepsverklaring ms. "Prins Bernhard"</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807484" type="ABS">252</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9102f5a7-72ce-488b-941d-fd004439287d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende reizen per KLM van communisten uit Latijns-Amerika</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807485" type="ABS">253</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/626e81e2-3904-43e7-b6da-f8c16c17fdb9</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de luchtvaartovereenkomst en landingsvergunningen voor de KLM in Nicaragua en Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807486" type="ABS">254</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccdcf943-5ff6-4fc8-98ee-01431a5e417b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende luchtvaartmaatschappijen: landingsrechten voor de KLM in Guatemala; correspondentie inzake een luchtvaartverdrag met El Salvador</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807487" type="ABS">255</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b4c46ce8-67f7-4e1a-899b-6c89b91c4e8b</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake een overeenkomst tussen Nederland en Cuba over pakketpost</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.07.</unitid>
							<unittitle>Economie, migratie, arbeid (code 6)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807488" type="ABS">256</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fc1696d-f705-4de5-be39-af0e89556e0c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische berichten Cuba:  berichtgeving over staatslening, melkindustrie, bepalingen aangaande in- en uitvoer van gecondenseerde melk; suikercultuur; oliewinning</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807489" type="ABS">257</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fb08800-db20-4f02-ae5d-a492c9bce9d5</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische berichten Sovjet-Unie: rapportage inzake de handelsbetrekkingen tussen de Centraal-Amerikaanse republieken</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807490" type="ABS">258</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86deca4a-09df-4987-9820-8496c7031ef4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende reizen naar het buitenland: correspondentie inzake meestbegunstigingsverdrag Nederland-El Salvador; rapportage over dienstreis van H. Riemens naar Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807491" type="ABS">259</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4db852b9-8f69-417d-914c-cb2ee986f6ba</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische berichtgeving Cuba:  economische situatie in Cuba in het bijzonder over suikercultuur en export van suiker, sisalproductie, stakingen in textiel, openbare werken, financiën, belastingen, leningen, handelspolitiek, sociale politiek, spoorwegen, instelling economische en sociale raad</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807492" type="ABS">260</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2c74f67-e71d-4857-8738-66b45fc6fa63</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende hulpverlening en penetratie: bezoek technische commissies van de Verenigde Naties aan Centraal-Amerika; Nederlandse technische hulp aan El Salvador, rapport van A. Zelada </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807493" type="ABS">261</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce10563c-8c0c-4fea-8e2c-fb73545204e4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende leningen en giften: situatieschets van de Haitiaanse economie in verband met een aanvraag voor een lening bij de International Bank for Reconstruction and Development (IBRD) voor openbare werken </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807494" type="ABS">262</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6c652fe-38ff-444e-9f11-e889f13cd61f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende uitgifte en intrekking van geld: verzoek tot uitbetaling van na de oorlog ingehouden bankpapier ten name van G. Bustamente</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807495" type="ABS">263</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e34381f-662c-4b62-93d9-cf78b6bff19b</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende blokkering en deblokkering: correspondentie inzake ontvijanding vermogen van E. Kircherer-Llado; correspondentie inzake inning van bevroren wissels van Nederlandse bedrijven in Nicaragua</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807496" type="ABS">264</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9efb783d-992c-467f-90a2-65da77573814</unitid>
								<unittitle>Correspondentie - ondermeer met de commissie rechtsherstel buitenlandse effecten - inzake rechtsherstel ten behoeve van Nederlandse gedeposseerde bezitters van effecten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954" type="inclusive">1951-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807497" type="ABS">265</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ec19cbe-5ded-4bf3-b7ef-573ebe78028e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Cubaanse belasting op geïmporteerde artikelen ten behoeve het pensioenfonds </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807498" type="ABS">266</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbae11ea-2208-4508-818e-d6c4e0027fee</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorkomen van dubbele belasting: Nederlandse regeling met Nicaragua tot wederzijdse vrijstelling van belasting van luchtvaart- en scheepvaartondernemingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807499" type="ABS">267</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68b3601f-2db4-4b76-b2ea-74d4cc59be3e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende staatsfondsen: correspondentie inzake obligaties van pond sterlingleningen aan Guatemala</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807500" type="ABS">268</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d140479-3e46-4e5f-80f8-105f13b03be6</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake persberichten over nationalisatie van een landgoed in Guatemala dat in het bezit van prinses Wilhelmina zou zijn</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807501" type="ABS">269</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31b24a1c-49af-4f68-bf93-a5ec73f2c80e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische voorlichting over Cuba: informatie over het ambtsgebied ten behoeve van het Koninklijk Instituut voorde Tropen in het kader van de jaarbeurs en Nederlandse exportbevordering; inlichtingen over marktonderzoek en sales promotion in Cuba; correspondentie inzake het functioneren van de economische voorlichting op de posten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807502" type="ABS">270</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe99afd2-9cff-403d-bfab-3409b4b1061f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende jaarbeurzen en markten: correspondentie inzake propaganda ten behoeve van de Utrechtse jaarbeurs; handelstentoonstelling in Colon (Panama); in- en exportcijfers Dominicaanse Republiek- Nederland; prijsindex en de kosten van het levensonderhoud in Costa Rica; in- en exportstatistieken van Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807503" type="ABS">271</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/512ea6a2-8fd9-47b7-b684-a8212b088141</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende invoerrechten kaas: (fragment uit uitvoerige) correspondentie inzake de moeilijkheden bij de Nederlandse kaasuitvoer naar Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>272-288</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende handels- en financiële overeenkomsten</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>17 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807504" type="ABS">272</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a8c022f-4c0f-4a0c-8c3d-594f543ec51b</unitid>
									<unittitle>Nederland-Cuba: rapportage en correspondentie over de handelsbetrekkingen tussen Nederland en Cuba: Cubaanse handelsdelegatie naar Europa, in- en exportcijfers, exportmogelijkheden, onderhandelingen betreffende de Cubaanse zuivelexport en de Nederlandse zuivelexport </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807505" type="ABS">273</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32e7f676-867d-42f2-817e-96bcb39ab247</unitid>
									<unittitle>Nederland-Costa Rica: handelsbetrekkingen Nederland-Costa Rica: verzoek tot benoeming van een beroepsambtenaar te San José in verband met handelsbevordering, in- en exportcijfers, handelsmogelijkheden, correspondentie inzake eventueel te sluiten handelsverdrag </unittitle>
								</did><odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 276 (omslag 220)</p>
								</odd></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807506" type="ABS">274</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53a574a7-4540-4c0a-8487-5f6ce8d8c2e7</unitid>
									<unittitle>Nederland - Dominicaanse Republiek: mogelijkheden voor Nederlandse industrie op het gebied van openbare werken; in- en exportcijfers Nederland-Dominicaanse Republiek </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807507" type="ABS">275</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ceeb9a55-942a-49e6-976f-ba983aa9d1f5</unitid>
									<unittitle>Nederland-Haiti: houding van Haiti ten opzichte van het General Agreement on Tariffs and Trade (GATT); algemene economische berichtgeving over Haiti, handelsbetrekkingen en cijfers, Nederlands aandeel in de scheepvaart en openbare werken </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807508" type="ABS">276</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef2b8ecd-4096-4224-82d7-8d25f0eea690</unitid>
									<unittitle>Nederland-Nicaragua: dienstreis van de waarnemend consul te San José, A.C. Vroon naar Nicaragua ter bevordering van de Nederlandse handelsbelangen; economische mogelijkheden voor Nederland in Nicaragua en Costa Rica, in het bijzonder ten aanzien van havenwerken; lening van de International Bank for Reconstruction and Development (IBRD) aan Nicaragua in verband met openbare werken    </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807509" type="ABS">277</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91cab45c-2817-4557-bb3e-b2272c0d1d07</unitid>
									<unittitle>algemeen: berichtgeving inzake handelsbetrekkingen, overeenkomsten, missies, met derde landen: El Salvador-West-Duitsland, Nicaragua -West-Duitsland, Dominicaanse Republiek-Groot-Brittannië, Haiti-Canada </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807510" type="ABS">278</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a94aeeef-8193-4b4c-8e68-ab2d22d70500</unitid>
									<unittitle>Cuba algemeen: cijfers over de handel van Cuba met diverse landen, productie en export van suiker, algemene handelspositie en politiek van Cuba </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807511" type="ABS">279</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5190c479-d730-493b-a288-d2731596e2f3</unitid>
									<unittitle>Cuba - Canada: handelsbetrekkingen naar aanleiding van het bezoek van een Canadese handelsmissie aan Cuba </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807512" type="ABS">280</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/74ff05ab-0cc5-4012-a156-a1e948ffa4ca</unitid>
									<unittitle>Cuba - Chili: handelsovereenkomst </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807513" type="ABS">281</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cea563b2-61a6-46a6-8b92-3d66f347f03a</unitid>
									<unittitle>Cuba - Frankrijk; handelsbetrekkingen; sluiting van een betalingsovereenkomst </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807514" type="ABS">282</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f42dd9f-bbdc-4cb1-9f3b-069a3aa4a17c</unitid>
									<unittitle>Cuba - Verenigd Koninkrijk: handelsbetrekkingen Cuba - Groot-Brittanië; bezoek Britse missie, overeenkomst inzake suikeraankoop, handelsakkoord, handelscijfers </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807515" type="ABS">283</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92128766-b16d-4a9a-9108-e39aa44d51fd</unitid>
									<unittitle>Cuba - Japan: handelsbetrekkingen; handelsmissie, handelsverdrag inzake suiker </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807516" type="ABS">284</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cb608899-c493-4356-8a43-8aba7b24ef16</unitid>
									<unittitle>Cuba - Oostenrijk: handelsbetrekkingen; handelsmissie, handelsverdrag </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807517" type="ABS">285</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/391d83c2-2eb3-400e-a47f-02ba7ad63397</unitid>
									<unittitle>Cuba - Spanje: handelsovereenkomst, betalingsovereenkomst </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807518" type="ABS">286</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c33943d-e4c9-46cf-8dc1-881478431f13</unitid>
									<unittitle>Cuba - Verenigde Staten: handelsbetrekking; ongunstige handelsbalans van Cuba met de Verenigde Staten </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807519" type="ABS">287</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3038acdf-1120-488f-8ec8-a9cc17aa1998</unitid>
									<unittitle>Cuba - West-Duitsland: handelsbetrekkingen; handelsmissies, handelsovereenkomst, Duitse handelstentoonstelling in Cuba </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807520" type="ABS">288</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62bb066e-a4c6-4396-9c5b-77e44841e063</unitid>
									<unittitle>Cuba - Zwitserland: handelsovereenkomst </unittitle>
								</did></c05>
						</c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807521" type="ABS">289</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd144bae-16c8-45ae-bced-22419d6f05a5</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende handelstransacties Nederland: correspondentie inzake vermeende frauduleuze handelingen bij koffietransacties vanuit Costa Rica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807522" type="ABS">290</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fc5f016-fca4-4ddf-a423-d9265be58d1a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake smokkelhandel van gouden munten vanuit Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807523" type="ABS">291</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4897502f-0a91-4ce7-aab4-581036d6daca</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende klachten tegen firma's en waren: correspondentie inzake de inbeslagname van een partij Nederlandse vis in blik; handelsmoeilijkheden in verband met anti-communistische maatregelen van Guatemala; klacht over het trage functioneren van het Cubaanse consulaat te Den Haag </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1955" type="inclusive">1953-1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807524" type="ABS">292</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae84282f-1e6c-4545-8ccd-cf36039ee48f</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Cubaanse bepalingen voor vestiging van vreemde bedrijven</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807525" type="ABS">293</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aea4fd6b-4f1f-4f7c-a190-a85d2fdf9aeb</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende mijnbouw: berichtgeving over bauxiet in Haiti; nikkel, mangaan, koper, chroom, olie, ijzer, goud, zilver, lood, zink, wolfram in Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807526" type="ABS">294</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ba10bfb-ebb5-461c-a355-bc17523f85de</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de rijstcultures in Cuba, mede in verband met de conferentie van de Verenigde Naties te Bangkok</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807527" type="ABS">295</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e82ad73b-dad7-42b3-bc11-13c985cb7a76</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Nickel Processing Corporation: verwikkelingen rond de exploitatie van nikkelmijnen te Nicaro, Cuba; de betrokkenheid van de NV Billiton Maatschappij</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807528" type="ABS">296</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d50c4987-efa5-48fe-99ff-667e3a8ddb2d</unitid>
								<unittitle>Correspondentie en mededelingen over immigratiemogelijkheden in Costa Rica voor Nederlanders, met name landbouwers</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807529" type="ABS">297</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96ab71cd-6b42-43ee-9ed1-6e368ce9531c</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de Dominicaanse arbeidswetgeving ten aanzien van buitenlanders</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807530" type="ABS">298</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87ef4a7f-42a7-4c5b-b8cf-ee04d778a16f</unitid>
								<unittitle>Correspondentie met het Nederlands Instituut voor Werkzaamheden in het Buitenland over tewerkstelling van Nederlanders in Centraal-Amerika</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.08.</unitid>
							<unittitle>Sociale aangelegenheden (code 7)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807531" type="ABS">299</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1487a86d-39d1-46d1-99af-6fff38d80ef1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende hulpverlening aan noodlijdende gebieden: voorbeelden van blijken van medeleven, aanbieding van bijdragen, krantenknipsels, correspondentie, rapportage over hulpverlening betreffende de watersnoodramp in Nederland in 1953; berichtgeving over de cycloon in Haïti in 1954</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807532" type="ABS">300</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1f76d0a-78ff-48b8-b52d-f2713e872184</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende belangenbehartiging van Nederlanders in den vreemde: brieven van A. Koopman, wartaal, als curiositeit bewaard</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807533" type="ABS">301</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef5424db-6b1d-462f-a706-54fe62192e36</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de oprichting van een Nederlandse vereniging te Costa Rica; conflict met de consul te San José, J. Salomons</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.09.</unitid>
							<unittitle>Culturele en wetenschappelijke aangelegenheden, voorlichting (code 8)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807534" type="ABS">302</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47449569-d724-48e4-b60d-5e339cc02887</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de uitnodiging voor de conferentie van de United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO) over de bescherming van kunstschatten in oorlogstijd</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807535" type="ABS">303</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccb202cf-6a0f-4922-b1b4-fb36da6b1317</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende voedingsleer: openstelling van laboratoria van de Fundación de Investigaciones Medicas (FIM) betreffende wetenschappelijk onderzoek naar de voedingswaarde; tentoonstellingen van de FIM</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807536" type="ABS">304</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bf3fd51-c76d-466d-b51d-324c33c9ae0a</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake een klacht over het ontbreken van belangstelling van de kant van de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Cuba voor een Arubaanse sportploeg</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807537" type="ABS">305</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1b4b034-3c2f-45d0-b712-9f950504e51a</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende voorlichting land van accreditering: serie aan de lokale pers ontleende mededelingen, hoofdzakelijk op economisch terrein ten behoeve van de handel, daarnaast sporadisch politieke en financiële mededelingen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807538" type="ABS">306</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8ee3526-363d-4324-acf3-4dc9b44cfdb6</unitid>
								<unittitle>Rapportage  over de organisatie en het functioneren van de voorlichting over Nederland in het ambtsgebied</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807539" type="ABS">307</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3abecf6d-ff58-40f7-9986-e799dfc8a053</unitid>
								<unittitle>Correspondentie over de uitvoering van Nederlandse componisten door het radio-orkest te Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807540" type="ABS">308</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7d284a6-240c-4546-9c6d-984dae1bf180</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende informatie over televisiestations in Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807541" type="ABS">309</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/793ffca0-e834-4185-b0ff-afe84a34406d</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende Nederlandse tentoonstellingen: bezoek van een Cubaanse missie aan de Nederlandse handelstentoonstelling in Mexico; correspondentie over een mogelijke Nederlandse kunsttentoonstelling in Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807542" type="ABS">310</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19f56779-0b9f-4363-832d-6b5c1b798965</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende buitenlandse tentoonstellingen: verslag van een agrarische tentoonstelling in Cuba; internationale tentoonstelling in de Dominicaanse Republiek ter gelegenheid van het 25-jarig presidentsjubileum van R.L.Trujillo Molina</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807543" type="ABS">311</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f7b73dd-3a5a-4576-a240-7841fea1c3a7</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake de vestiging van een permanente Nederlandse propogandaruimte in Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">4.10.</unitid>
							<unittitle>Staatkunde, landsverdediging, internationale organisaties (code 9)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>312-317</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende politieke verhoudingen en partijen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>6 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807544" type="ABS">312</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/320e72d4-5c9a-4238-b28e-7a5bd9ff2cbf</unitid>
									<unittitle>Costa Rica: krantenknipsels betreffende anti-semitisme; rapportage inzake politieke ontwikkelingen: verwikkelingen rond president O. Ulate; bezoek van oud-president Ulate aan Cuba; rede van president J. Figueres over de binnen- en buitenlandse politiek; buitenlandse politiek: verhouding met andere Midden-Amerikaanse landen, vooral Nicaragua en Venezuela, verhouding met de Verenigde Staten; binnenlandse politiek: oppositie door de oud-presidenten Calderon Guardia en O. Ulate; militaire aangelegenheden: anti-communistische politiek, vrijwilligersleger en Noord-Amerikaanse wapen-leveranties; economische situatie, waaronder regeling met de United Fruit Company </unittitle>
								</did><odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 318 (omslag 262)</p>
								</odd></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807545" type="ABS">313</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/55e4ea4c-d6e4-4310-a31d-1393cc632c76</unitid>
									<unittitle>Cuba: rapportage inzake binnenlandse politieke ontwikkelingen: partijpolitieke verhoudingen en verkiezingen, staatsgreep, verdrijving van C. Prio Socarras, nieuw kabinet, F. Batista president, M.A. Campa y Carareda minister van Buitenlandse Zaken, arbeidsverhoudingen, vakbonden, sociale onrust, invloed en de bestrijding van het communisme, parlement, oprichting van een adviserende raad, oppositie, invasie- en revolutieplannen, revolte in Oriente, met betrokkenheid van F. Castro; buitenlandse politiek: verhoudingen met andere Midden-Amerikaanse landen, erkenning van de regering Batista, verhouding met de Verenigde Staten; tevens: bijzondere missie ter gelegenheid van de 50-jarige onafhankelijkheid, positie van G.P. Cisperos, Cubaans afgevaardige bij de Verenigde Naties </unittitle>
								</did><odd>
									<p>Zie ook inv.nr.  320 (omslag 264); voor zover bekend in dit dossier een eerste vermelding van F. Castro</p>
								</odd></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807546" type="ABS">314</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4620bbc2-3d07-4914-9974-2f34913256ce</unitid>
									<unittitle>Dominicaanse Republiek: rapport over de positie R.L.Trujillo Molina; J. Balaguer minister van Buitenlandse Zaken; buitenlandse politiek </unittitle>
								</did><odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 217 (omslag 161)</p>
								</odd></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807547" type="ABS">315</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e19787d-3a1a-4d06-99bb-93998c6488dc</unitid>
									<unittitle>Haïti: rapportage over de binnenlandse politieke situatie: opmerkingen aangaande de algemene politieke, economische en sociale toestand; kabinet: ministers van Buitenlandse Zaken A. Etheart en M. Zéphirin; onrust en oppositie tegen president Maglioire </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807548" type="ABS">316</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/08ac7938-d15c-4bd9-ac62-b1177f7eec62</unitid>
									<unittitle>Nicaragua: onrust , aanslagen op president A. Somoza; verhouding met Costa Rica; staking in Honduras bij de United Fruit Company </unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807549" type="ABS">317</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab6ef5aa-51fb-4883-bc0a-91dd7f19933b</unitid>
									<unittitle>Panama: verkiezing van president J.A. Remon Cantera; redevoering bij de ambtsaanvaarding over de financiële, economische en buitenlandse politieke situatie; communisme in Panama </unittitle>
								</did><odd>
									<p>Zie ook inv.nr. 217 (omslag 161)</p>
								</odd></c05>
						</c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807550" type="ABS">318</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cde99b4-8580-404d-a752-bb347220da43</unitid>
								<unittitle>Rapportage over de presidentsverkiezingen in Costa Rica, de verkiezing van J. Figueres</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 312 (omslag 256)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807551" type="ABS">319</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a85d72df-6188-456c-8d27-6b42a52787f0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende koloniale aangelegenheden Nederland-Nieuw Guinea: activiteiten ter beïnvloeding van het stemgedrag van de landen in het ambtsgebied bij de behandeling van de Nieuw-Guinea kwestie in de Verenigde Naties</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807552" type="ABS">320</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45677151-4e63-4dd2-870b-c60307cbd8cc</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de erkenning en diplomatieke betrekkingen Cuba: verhouding met Venezuela; erkenning van de regering Batista; verbreking van de diplomatieke betrekkingen met de Sovjet-Unie; diplomatieke vertegenwoordiging van en in Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did><odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 313 (omslag 257)</p>
							</odd></c04>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>321-323</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende politieke aangelegenheden Amerika</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>3 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807553" type="ABS">321</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10a99a0f-0ac5-4ce5-a3cb-e77833e74978</unitid>
									<unittitle>Démarche bij de Cubaanse regering over het Nederlandse standpunt inzake de beëindiging van de rapportage over de West (op de agenda van de zevende Algemene Vergadering van de VN) <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
									</unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807554" type="ABS">322</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78062c0f-55a8-47f8-bb8d-fb96ac4fc8ff</unitid>
									<unittitle>Inter-Amerikaanse samenwerking: berichtgeving over de buitenlandse politieke verhoudingen in Midden-Amerika: Centraal-Amerikaanse samenwerking in de Organization of Central American States (ODECA); bestrijding van het communisme; onderlinge conflicten; de rol van Guatemala; de politiek van Costa Rica <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
									</unittitle>
								</did></c05>
							<c05 level="file"><did>
									<unitid identifier="3807555" type="ABS">323</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82ec62ea-997e-4f40-b098-323e1196a925</unitid>
									<unittitle>Tiende Inter-Amerikaanse Conferentie te Caracas: voorbeschouwingen, rede van G. Toriello Garrido, Guamalteeks minister van Buitenlandse Zaken, Cubaanse reacties op de conferentie <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
									</unittitle>
								</did></c05>
						</c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807556" type="ABS">324</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/960dba56-0e01-4555-ba15-557b5cd47abe</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende territoriale aanspraken van Zuid-Amerikaanse Staten: Cubaanse verhandeling over het Continentale Plateau; rapportage en nota's betreffende de aanspraken van Guatemala op Belice (Brits Honduras)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807557" type="ABS">325</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b47838aa-37e7-4842-b81a-345bce64729c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende communisme: inlichtingen over de ex-chef van de geheime politie van de Sovjet-Unie, Beria, die zich in Spanje zou bevinden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1954" type="inclusive">1953-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807558" type="ABS">326</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15b0990f-8bc2-4b1f-91f4-13b4a72c9174</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende militair administratieve en financiële aangelegenheden: instelling van een voorschot- en verzekeringskas voor militairen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807559" type="ABS">327</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d259d7c-66df-42ee-a2f6-844eb9462066</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende bilaterale militaire samenwerking: verdrag van wederzijdse bijstand tussen de Verenigde Staten en de Dominicaanse Republiek; verslag van dienstreis; bezoek aan vlootbasis van de Verenigde Staten te Guantánamo, Cuba</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953" type="inclusive">1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807560" type="ABS">328</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a6be4e6-9f8d-46ec-9d98-138bc9a0bef2</unitid>
								<unittitle>Rapportage over het bezoek van HMS "Van Speijk" aan Ciudad Trujillo</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807561" type="ABS">329</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1fd0739-6df6-4766-b48f-d3dc4a7aa113</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende multilaterale militaire groeperingen en problemen Amerika: besprekingen tussen de Verenigde Staten en de Midden-Amerikaanse landen over wederzijdse militaire bijstand; verzoek om informatie over wapenvervoer naar het Caraibisch gebied</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954" type="inclusive">1952-1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807562" type="ABS">330</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7811767b-3960-4ace-a817-c74a1ebfd1a0</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake démarche over de voortzetting van het Oostenrijkse lidmaatschap van het Permanente Hof van Arbitrage</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954" type="inclusive">1954</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807563" type="ABS">331</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5cdc2b7-986b-4077-8ca1-052ad8ad7ad8</unitid>
								<unittitle>Stukken betrefffende de zesde zitting van de bestuursraad van het Pan-Amerikaanse Gezondheidsbureau (PASO) te Havana</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807564" type="ABS">332</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d450595a-af3e-4b17-a1fe-143080f94a44</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende verkeers- en ververvoersorganisaties: notawisseling ter ondersteuning van het Britse démarche over de ratificatie van het verdrag van de Inter-Governmental Maritime Consultative Organization (IMCO)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953" type="inclusive">1952-1953</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807565" type="ABS">333</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/280f8c88-1c9b-44ba-abd0-89c1d66b295c</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende economische en arbeidsorganisaties: rapportage over de vijftiende vergadering van de Caraïbische Commissie en de vijfde West-Indische Conferentie te Kingston, Jamaica</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
						<c04 level="file"><did>
								<unitid identifier="3807566" type="ABS">334</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e5714bf-038a-4b17-b3e5-4ba13cc87e24</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Cubaanse toetreding tot de Wereldorganisatie van Metereologie (WMO) </unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did></c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3.</unitid>
					<unittitle>Oude toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3807567" type="ABS">335</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19814f03-118c-4983-b0c7-3c1d2d559a54</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief het Gezantschap Havana (Cuba), (1894) 1931-1954</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979" type="inclusive">1979</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>