<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120326 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.339::Nederlands Gezantschap in Vaticaanstad)//NL" urn="2.05.339.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/18b6df80-f97d-4af5-a754-fb1bc8b14d04">2.05.339</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap in Vaticaanstad, 1955-1975</titleproper>
				<author>Haagse Vestiging Archiefbewerking</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Caroline Leistra, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120510">10 mei 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Gezantschap in Vaticaanstad</unittitle>
			<unittitle type="short">Gezantschap Vaticaanstad</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1955/1975" type="inclusive">1955-1975</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z260</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">44 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
			</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. </materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Nederlands Gezantschap in Vaticaanstad</corpname>, 1955-1975</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post, protocollaire zaken en dossiers over de ontwikkelingen in Vaticaanstad op het gebied van juridische en sociale zaken, economie, cultuur, onderwijs en wetenschap. 
Te vinden zijn brieven en rapporten over onderwerpen als de kroning van paus Paulus VI, toespraken van de pausen Pius XII en Paulus VI en het voorgenomen huwelijk van Prinses Beatrix met Claus von Amsberg.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Tijdens de oorlog van 1914-1918 achtte de Nederlandse regering het ondanks fel verzet van de CHU, met het oog op bemiddelingsacties ten gunste van de vrede, van belang een vertegenwoordiger te hebben in één van de weinige overgebleven centra van diplomatiek verkeer. Dat leidde tot tijdelijk herstel van de betrekkingen met het Vaticaan welke in 1871 waren beëindigd. In 1915 werd mr. L.H.W. Regout benoemd als gezant bij het Vaticaan in tijdelijke en speciale zending. Mr. Regout overleed enkele weken na zijn benoeming. In 1916 werd jhr. O.E.A.M. van Nispen tot Sevenaer benoemd.</p>
<p>Na de wapenstilstand van 1918 wilde minister Van Karnebeek deze vertegenwoordiging blijvend maken, maar hij kreeg A.F de Savornin Lohmann tegen zich. Enkele jaren kon de minister het gezantschap houden omdat de SDAP en de Vrijzinnige Democraten hem steunden. In het najaar van 1925 diende ds. G.H. Kersten van de SGP een amendement in bij de behandeling van de begroting van Buitenlandse Zaken, dat schrapping van het krediet voor het gezantschap bij het Vaticaan beoogde. Op 10 november 1925 ging de linkerzijde -  de SDAP en de Vrijzinnig Democraten - om en haalde het amendement van ds. G.H. Kersten een meerderheid. Hierdoor kwam het kabinet ten val.</p>
<p>De terugroepingbrieven van gezant O.E.A.M. van Nispen tot Sevenaer werden op 3 juni 1926 overhandigd. Van Nispen had zelf gewild dat hij het leedwezen van de regering over het kamervotum kenbaar had mogen maken, maar zijn instructie luidde minder scherp. Hij diende de kardinaal-staatssecretaris Gasparri mee te delen dat de Nederlandse regering erop vertrouwde 'dat de door haar betreurde opheffing van het gezantschap voor het overige geen wijziging zal brengen in het oprecht vriendelijk karakter der diplomatieke betrekkingen welke sedert zovele jaren tussen het Vaticaan en de Nederlandse regering bestaan'.</p>
				<bioghist>
					<p>In 1944 werden de diplomatieke betrekkingen met het Vaticaan opnieuw aangeknoopt. Op 16 augustus 1944 werd jhr. mr. M.W. van Weede benoemd als gezant bij het Vaticaan. Hij werd in 1956 opgevolgd door F.R.W.H.M.J. graaf de Marchant d'Ansembourg. In 1967 werd mr. S.G.M. baron Voorst tot Voorst benoemd als ambassadeur. Hij werd in 1975 opgevolgd door mr. J.I.M. Welsing.</p>
				</bioghist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van de diplomatieke vertegenwoordiging in Vaticaanstad over de jaren 1955-1975 werd in 1986 overgebracht naar het ministerie van Buitenlandse Zaken. Het archief was geordend volgens het agendastelsel-dossierstelsel. Alle ingekomen en minuten van uitgaande stukken werden in chronologische volgorde ingeschreven in de agenda. In de agenda werd aan elk stuk een code toegekend en daarna gearchiveerd in dossiers. Tijdens de inventarisatie is de ordening volgens de archiefcode zoveel mogelijk gehandhaafd. Dit houdt in dat de dossiers geordend zijn in de volgorde van de code. In 1987 is een deel van het ambassade archief in Vaticaanstad vernietigd. Gedurende de inventarisatie is er 1 doos vernietigd. De vernietiging is geschied volgens de vernietigingsbeschikking van het ministerie van Buitenlandse Zaken. Het te bewaren deel is 0,375 meter groot.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2012 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
					<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
				</acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van het Gezantschap in Vaticaanstad over de periode 1955-1975 is in 1987 geselecteerd door het ministerie van Buitenlandse Zaken. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er tijdens de herbewerking van het archief in 2010 geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Het archiefbestand zal in zijn geheel worden overgebracht naar het NA. Met het NA is afgesproken om geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde wijze gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken in 1987.
De voorliggende inventaris is een herbewerking van de oude inventaris, deze is opgenomen in het archief en te vinden onder Rubriek 3, inv.nr. 44. In deze toegang zit een bijlage met namen van  landen en perioden behorend bij inv.nr. 40 en 41.</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten. Van de te vernietigen stukken zijn vernietigingslijsten opgesteld en deze zijn aan het ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>Het archief is primair geordend op beleidsterrein. Secundair is er sprake van een onderwerpsgewijze ordening.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlands Gezantschap in Vaticaanstad, nummer toegang 2.05.339, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Gezantschap Vaticaanstad, 2.05.339, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p>Het archief bevat geen inventarisnummers die in kopievorm beschikbaar zijn.</p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Deze toegang sluit aan bij een al bestaande toegang aanwezig bij het NA: 2.05.296 Inventaris van het archief van het Gezantschap in Vaticaanstad, 1944-1954.</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
				</did>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>1-5</unitid>
						<unittitle>Agenda's van ingekomen- en minuten van uitgaande stukken</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974">1965-1974</unitdate>
						<physdesc>5 delen</physdesc>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3824133" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d99373ef-6b65-4762-a831-53e3e5eca21b</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965" type="inclusive">1965</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3824134" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6582bfe-29fc-438e-85ab-a0c55b93b0aa</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966" type="inclusive">1966</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3824135" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f082d30-cc67-45b2-8a96-f061cbb4192b</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967" type="inclusive">1967</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3824136" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59cbbda3-afd5-4230-9d0d-855c032b1f54</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1971" type="inclusive">1968 - okt. 1971</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="3824137" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ae4f4a0-2c9c-4908-8a7f-a9b624227dc3</unitid>
							<unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1974" type="inclusive">1971 -  dec. 1974</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3824138" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c9044cb-d17b-4eda-97a4-4b39b47658d4</unitid>
						<unittitle>Agenda's van ingekomen en uitgaande code-telegrammen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1972" type="inclusive">1959-1972</unitdate>
						<physdesc/>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.1.</unitid>
						<unittitle>Organisme (code 1)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.1.</unitid>
							<unittitle>Algemeen (code 10)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824139" type="ABS">7</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef0c4b96-fed4-4ce8-8aa0-0b4aea405ef6</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende bezoeken van de inspecteur van de buitenlandse dienst inzake de inspectie op de ambassade</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1972" type="inclusive">1956 - 1972</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.2.</unitid>
							<unittitle>Personeel (code 13)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824140" type="ABS">8</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63af8962-523a-4ca6-93b2-455efdace7bb</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de kanselier mej. E.S.F. van Alphen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1969" type="inclusive">1952 - 1969</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824141" type="ABS">9</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c6c6dc2-93db-48c4-a3b5-9645bf732299</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het aanbieden van geloofsbrieven van ambassadeur mr. S.G.M. Baron van Voorst tot Voorst aan paus Paulus VI</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1975" type="inclusive">1967 - 1975</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824142" type="ABS">10</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b99deb8a-aa33-4ef1-9147-fd9271fc4790</unitid>
								<unittitle>Bezettings- en mutatiestaten van het personeel werkzaam bij de ambassade</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1974" type="inclusive">1968 -1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824143" type="ABS">11</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89aa6751-487a-400a-9b44-880c115bfbf7</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het valuta-inkomen van de ambassadeur mr. S.G.M. baron van Voorst tot Voorst</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1975" type="inclusive">1971 - 1975</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.1.3.</unitid>
							<unittitle>Beveiliging (code 14)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824144" type="ABS">12</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69a07526-66ca-41f9-b991-0aeeec2c41a6</unitid>
								<unittitle>Minuut aan het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake de mening van het Vaticaan over het terrorisme</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974" type="inclusive">1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.2.</unitid>
						<unittitle>Protocol (code 2)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.1.</unitid>
							<unittitle>Nationale uitingen (code 21)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824145" type="ABS">13</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d9382c4a-640b-4ef0-a0ea-34eedcd0dd2d</unitid>
								<unittitle>Verslag van het verloop van de viering van het 25-jarig regeringsjubileum van koningin Juliana op de Nederlandse ambassade in Rome</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973" type="inclusive">1973</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.2.</unitid>
							<unittitle>Benadering koninklijk huis, staatshoofden (code 27)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824146" type="ABS">14</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cb3e465-6c59-490a-b581-84abb4e6d1b1</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de viering van de tachtigste verjaardag van paus Pius XII</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956" type="inclusive">1955 - 1956</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824147" type="ABS">15</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e458a487-407e-40de-83b5-7b63e009ac93</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het voorgenomen huwelijk van prinses Beatrix met de heer Claus von Amsberg</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1966" type="inclusive">1965 - 1966</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824148" type="ABS">16</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8b94f95-6b3e-422e-8b3d-8621c8d8cc06</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende prins Bernard en de Lockheed affaire</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976" type="inclusive">1976</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.2.3.</unitid>
							<unittitle>Verzorging en verhouding tot corps diplomatique en corps consulaire en leden van internationale organisaties (code 28)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824149" type="ABS">17</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3325247-4764-4435-ac23-ca25ab8bdd88</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de nieuwjaarsontvangst door paus Paulus VI van het corps diplomatique</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974" type="inclusive">1973 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.3.</unitid>
						<unittitle>Juridische aangelegenheden (code 3)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.3.1.</unitid>
							<unittitle>Volken en Internationaal Recht (code 31)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824150" type="ABS">18</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a501f937-a914-4ea5-8220-ad7b281d8d48</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verklaring inzake het behoud van de Nederlandse nationaliteit door barones A.M.E.L. van Voorst tot Voorst</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974" type="inclusive">1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.4.</unitid>
						<unittitle>Economie, Migratie, Arbeid (code 6)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.4.1.</unitid>
							<unittitle>Produktie en consumptie (code 614)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824151" type="ABS">19</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/356c0714-2968-4831-8a36-7f3be33e9712</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een pauselijke boodschap aan de Assemblee van de Verenigde Naties inzake grondstoffenproblemen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1974" type="inclusive">1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.5.</unitid>
						<unittitle>Culturele aangelegenheden, Voorlichting (code 8)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.5.1.</unitid>
							<unittitle>Godsdiensten en geestelijke stromingen (code 817)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824152" type="ABS">20</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b22c117-7784-49b4-91e0-813ec69daf23</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het gesloten concordaat tussen Oostenrijk en Duitsland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1965" type="inclusive">1955 - 1965</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824153" type="ABS">21</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30fc7ee3-4c6f-4069-a3ac-d20585d953ab</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende pauselijke benoemingen van internuntii in het buitenland</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1959" type="inclusive">1955 - 1959</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824154" type="ABS">22</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5eca0a3f-43a2-4477-a47e-4e417d29562d</unitid>
								<unittitle>Verslagen aan het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake archeologische opgravingen door het Vaticaan</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1968" type="inclusive">1958 - 1968</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824155" type="ABS">23</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf2e459f-85a0-4c1f-8410-00f673e32265</unitid>
								<unittitle>Correspondentie inzake Mariaverschijningen in Amsterdam</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1974" type="inclusive">1959 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824156" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e46a72bd-e6e5-46fb-94a8-061b3f94f875</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de kroning van paus Paulus VI</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963" type="inclusive">1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824157" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2527208-592d-4040-9e59-c74ae5ba0dd4</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een dialoog tussen de rooms-katholieke kerk en niet-gelovigen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1965/1974" type="inclusive">1965 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824158" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bd04927-4138-4670-a50c-66aa664b8c16</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de Wereldvredesdag</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1973" type="inclusive">1967 - 1973</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824159" type="ABS">27</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/94d4bb76-82ea-477a-917d-ea63ced01639</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de gehouden bisschoppensynode in Vaticaanstad</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1974" type="inclusive">1968 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824160" type="ABS">28</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17484adb-f079-4733-a1e5-14de75a9ad28</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verhouding tussen het Vaticaan en de massa-media</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1968/1974" type="inclusive">1968 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824161" type="ABS">29</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7616bfe2-3af1-4002-9399-0ccbb64e2489</unitid>
								<unittitle>Verslagen over de toespraken van paus Paulus VI aan het college van kardinalen</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1974" type="inclusive">1969 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824162" type="ABS">30</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/187c4490-a18b-4fcf-abbf-f41f6b0c4084</unitid>
								<unittitle>Verslagen over de toespraken van paus Paulus VI</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1974" type="inclusive">1969 - 1974</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inventarisnr. 38</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824163" type="ABS">31</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af39a0af-2878-4c14-9065-5aa391c89a94</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende een reis van paus Paulus VI naar het Verre Oosten en Oceanië</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970" type="inclusive">1970</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824164" type="ABS">32</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32a9d28d-c39f-4ce8-ae98-4b2b933cdc19</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de commissie "Justitia en Pax"  inzake ontwikkelingshulp aan Derde wereldlanden</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1972" type="inclusive">1970 - 1972</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824165" type="ABS">33</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ddcb9eb-1bd9-4487-bb49-a0b5ec6e82a0</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de verhouding tussen het Vaticaan en het Internationaal Centrum Informatie en Documentatie (IDOC)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1972" type="inclusive">1971 - 1972</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824166" type="ABS">34</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/720611a6-4c6f-464d-9951-bc93e8aebf71</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende kerkelijke voorschriften inzake de biecht en de communie</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1972" type="inclusive">1971 - 1972</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824167" type="ABS">35</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd519f3e-fe00-4c1c-8b02-366eca7829e2</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de aankondiging van het 'Heilig Jaar'</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1975" type="inclusive">1973 - 1975</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2.6.</unitid>
						<unittitle>Staatkunde, Landsverdediging, Internationale Organisaties (code 9)</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.6.1.</unitid>
							<unittitle>Binnenlandse staatkunde (code 911)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824168" type="ABS">36</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3717531-706f-4425-9794-30ac6878c6b8</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de ziekte alsmede het overlijden van paus Pius XII</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955" type="inclusive">1955</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824169" type="ABS">37</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/afc7d84e-b197-48e3-9544-4870359ae328</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende toespraken door paus Pius XII</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1958" type="inclusive">1955 - 1958</unitdate>
								<physdesc>1 pak</physdesc>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv.nr. 31</p>
							</odd>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824170" type="ABS">38</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a79135bd-0ef0-4e71-bfe2-6cf2fb6a669e</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het staatshoofd paus Paulus XXIII</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1963" type="inclusive">1958 - 1963</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824171" type="ABS">39</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58c8b304-5e93-43bc-8b2c-cad99f3d7e27</unitid>
								<unittitle>Correspondentie met het ministerie van Buitenlandse Zaken inzake de kerkelijke indeling van Nederlands Nieuw-Guinea</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1960" type="inclusive">1959 - 1960</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.6.2.</unitid>
							<unittitle>Buitenlandse betrekkingen (code 912)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
							<did>
								<unitid>40-41</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende de betrekkingen tussen het Vaticaan en het buitenland,</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1975">1955-1975</unitdate>
								<physdesc>2 omslagen</physdesc>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3824172" type="ABS">40</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71e09927-7bd4-4999-945e-c9bcb5b7130a</unitid>
									<unittitle>A - I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1975" type="inclusive">1955-1975</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="3824173" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11565800-9ad9-4198-a10b-01d0c6e88183</unitid>
									<unittitle>K - Z <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1975" type="inclusive">1955-1975</unitdate>
									</unittitle>
									<physdesc/>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">2.6.3.</unitid>
							<unittitle>Landsverdediging (code 92)</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824174" type="ABS">42</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/477781b2-9189-4783-a841-49f78d9ec329</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het kernstop-verdrag tussen het Vaticaan en het Internationaal Agentschap voor Atoom Energie (IAEA)</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1973" type="inclusive">1963 - 1973</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="3824175" type="ABS">43</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a408b49-344c-4823-bf2c-0ea76cb7a649</unitid>
								<unittitle>Stukken betreffende het Vaticaan en het ontwapeningsprobleem</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1972" type="inclusive">1972</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3.</unitid>
					<unittitle>Oude toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="3824176" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68f19d70-2484-4a0b-ba0b-e8458dcd9dfa</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief van het gezantschap in Vaticaanstad, 1955-1975</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1989" type="inclusive">1989</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Bevat een bijlage met lijst van namen van landen en perioden waarover de informatie betrekking heeft, behorend bij inv.nrs. 40 en 41</p>
					</odd>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>