<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:28:09 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.99::Consulaat te Toulon (Frankrijk))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/661846be-58aa-487a-abe4-d27d7a356234" urn="2.05.99.ead.xml">2.05.99</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat te Toulon (Frankrijk), (1940) 1945-1958</titleproper>
        <author>G.J. Lasee</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060811">20060811</date>
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  <title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;
                  <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Consulaat te Toulon (Frankrijk)</unittitle>
      <unittitle type="short">Consulaat Toulon</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1940/1958" type="inclusive">1940-1958</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1958" type="bulk">merendeel 1945-1958</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z10</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.20 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">10 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in het <language langcode="fra" scriptcode="Latn">Frans</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Nederlandse Consulaat te Toulon</corpname> 1764-1958</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het Consulaat Toulon bevat voor de periode 1945-1958 hoofdzakelijk correspondentie, alsmede stukken betreffende de bemiddeling bij verschillende zaken.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>In 1919 werd Ambroise Benjamin Jouve, geboren 24-11-1874 te Toulon, bij Koninklijk Besluit nr. 81 benoemd tot onbezoldigd consul. Daarmee werd hij de zesde Nederlandse consul binnen zijn familie.  Volgens mededeling van Jean-Baptiste Bernard Jouve, consul van 1782-1826 (herbenoemd in 1814), vertegenwoordigde zijn vader Nederland als "vice-commissaris" te Toulon vanaf 1764. Na Jean-Baptiste Bernard Jouve werd de post van consul respectievelijk bekleed door: J.B.T.(of F.) Jouve (1826-1844), Louis Etienne Jouve(1844-1852),Louis Jean- Baptiste Victor Jouve(1852-1894; overleden 1919) en tenslotte Ambroise Benjamin Jouve(1919-1958). A.B.Jouve, sinds 1939 Ridder in de orde van Oranje-Nassau, was naast consul, directeur van "La Compagnie d'Assurances Générales" te Toulon, landbezitter en wijnbouwer. Van 1899-1954 was hij tevens vice-consul van Brazilië. Hij stierf 12 oktober 1958 op de leeftijd van 84 jaar en liet geen zonen na die de familietraditie zouden kunnen voortzetten.</p>
        <p>Het ambtsgebied van de consul te Toulon strekte zich uit over het departement Var.</p>
        <p>Erg belangrijk was het consulaat, dat onder het consulaat-generaal te Marseille ressorteerde, niet. Reeds in 1948 bestonden plannen om het consulaat op te heffen, omdat A.B.Jouve de voor honoraire consulaire ambtenaren vastgestelde leeftijdsgrens had overschreden. Uit respect echter voor de verdiensten van de familie Jouve werd de consul toegestaan zijn ambt te continueren. Wel hield het consulaat-generaal te Marseille toezicht op de (weinige) werkzaamheden van de consul die geassisteerd werd door zijn jongere vrouw Théophile Albertine Colle (geboren 9-4-1885 te Draguignan). Consulair personeel was er niet. Het consulaat werd 16 januari 1959 bij KB nr. 17 opgeheven.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief van het consulaat beslaat de periode 1945-1958. De stukken uit de jaren 1940-1944 zijn waarschijnlijk verloren gegaan bij de verwoesting van het consulaat in de Tweede Wereldoorlog. Reeds kort na het overlijden van A.B. Jouve werd het kleine archief (ca. 50 cm) door diens weduwe op 18-11-1958 overgedragen aan A.M.L.Winkelman,  consul-generaal te Marseille. Deze hield een aantal jaarrapporten, alsmede blanco schuldbekentenissen en formulieren voor bijmonstering.</p>
        <p>Het archief zond hij voorzien van een beknopte inhoudsopgave naar de ambassade te Parijs. Via de ambassade kwam het archief tenslotte (10-8-1959) terecht bij Buitenlandse Zaken.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>De in de inhoudsopgave vermelde "boeken en pamfletten" werden blijkbaar uit het archief verwijderd waardoor de omvang van het archief werd gereduceerd tot ca. 21 cm.</p>
        <p>Ongeveer 2/3 van de overgebleven archiefbescheiden zijn vernietigd (zie het bij de inventaris gevoegde Proces-verbaal van vernietiging). Ongetwijfeld zijn meer stukken voor vernietiging vatbaar, maar gezien de lange staat van dienst van de familie Jouve leek het gerechtvaardigd iets van de neerslag van de administratie van de laatste consul uit deze familie te bewaren.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Nederlandse Consulaat te Toulon (Frankrijk), (1940) 1945-1958, nummer toegang 2.05.99, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Consulaat Toulon, 2.05.99, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600106" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8df675e3-c3d1-4625-94b5-965bc9887a93</unitid>
          <unittitle>Correspondentie met de ambassade te Parijs</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1958</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>Over: zaken betreffende de consul en het consulaat; kanselarijrechten; Nederlanders in het ambtsgebied van het consulaat; inlichtingen over personen; financiële transacties; economische voorlichting; culturele betrekkingen; benoeming van ambassadeurs; gelukwensen; uitnodigingen. Hierin bevindt zich correspondentie m.b.t. de nationaliteit van de volgende personen: J.W.Böger, E.van Elsbroek (weduwe van Willem Karssen), E.Hattiech (weduwe Godron), W.Klein, W.W.E.van Lennep, J.H.van Neijenhoff, Y.C. Torset (geboren Gildemeester-Buse), alsmede inlichtingen over de oorlogsmisdadiger Ludwig Walter Bethmann en te Ollioules verblijvende Nederlandse landbouwers, te weten: G.de Graaf, C.Speelman, G.Tegelaar, J.Durieux en correspondentie over de betaling aan Baron O.van Verschuer.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600107" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c352125-d876-44e5-bce4-d4f8afe0226f</unitid>
          <unittitle>Correspondentie met het Consulaat-Generaal te Marseille</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945-1958</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>Over: zaken betreffende de consul en het consulaat; kanselarijrechten; Nederlanders in het ambtsgebied van het consulaat; inlichtingen over personen; inlichtingen over schepen; instructies. m.b.t. door de Duitsers in WO 11 gestolen goederen, repatriëring Nederlanders(krijgsgevangenen enz.) en viering bevrijdingsdag; benoeming consul-generaal; gelukwensen; uitnodigingen.</p>
          <p>Hierin bevindt zich correspondentie m.b.t. de nationaliteit van de volgende personen: A..A. .Agatha, F.Bijl van Duijvenbode, E. van Elsbroek (weduwe van Willem Karssen), W.W.E. van Lennep,P.de Riqk,Y.C.Torset (geboren Gildemeester-Buse) ,alsmede inlichtingen over F.H.A. Hammer en A.Nordsiek en correspondentie over het ongeval van N.Herblot en de reclamatie wegens oorlogsschade van A.J.Wijngaard.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600108" type="ABS">3</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7cfecfa-457d-444a-a166-22762ae768fe</unitid>
          <unittitle>Correspondentie met de prefect van het departement Var</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1954</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>Over: Nederlanders in het ambtsgebied van het consulaat; verzoeken van de consul om bonnen voor groenten en autobanden.</p>
          <p>Hierin bevindt zich correspondentie m.b.t. de verlenging van het verblijf van Johanna Dorothée van Tol.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600109" type="ABS">4</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13301402-1985-4626-8acf-2f811964dc7b</unitid>
          <unittitle>Ingekomen brieven van derden</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945-1956</unitdate>
        </did>
        <odd>
          <p>Over: Franse bureaucratie; dankbaarheid jegens consul; sollicitatie; vermist persoon.</p>
          <p>Correspondenten: H.Matzinger, S.P.Rens, Rode Kruis(inzake vermissing mécanicien M.Hoeksema), O.H.J.M.Schouten.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600110" type="ABS">5</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e102173-6438-4f7b-a66c-53e4c45156d1</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de beslaglegging op de maatschappij van P.H.van Wienen door het "Nederlandsch Beheersinstituut"</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1947</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600111" type="ABS">6</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1096f03-83ac-45bd-8897-e1f198c8c9dd</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de geldverstrekking aan de commandant van het marineschip "Paets van Troostwijck" i.v.m.het bezoek van het schip aan Toulon</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600112" type="ABS">7</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e963ce6a-2df2-4ac3-b457-c9a7c394bf66</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de invordering van de schuld van handelaar P.R.van der Eijken aan de Nederlandse staat</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1952-1953</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600113" type="ABS">8</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e02f789b-3ae6-4307-995a-c26d75157049</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de invordering van de schuld van sierplantenkweker J.P. Carnus aan de firma T.J.van de Poll te Hillegom</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945-1954</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600114" type="ABS">9</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ff4c21a-13f4-4963-9f96-919d2bfeee4f</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de geldverstrekking aan de commandant van de duikboot "0 27" i.v.m. het bezoek van de duikboot aan TouIon</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955</unitdate>
        </did>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="2600115" type="ABS">10</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7605b57f-3565-4087-8fe7-4e1c980221fe</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling bij de afwikkeling van de nalatenschap van de Barones van Lennep, geboren Barones van Hardenbroek, t.b.v. Warner Willem Edouard van Lennep; hierin ook stukken betreffende de gezondheid en paspoort aanvraag van W.W.E. van Lennep</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940-1958</unitdate>
        </did>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>