<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 30-10-2018 20:26:06 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.137::Ministerie van Buitenlandse Zaken: Honorair Consulaat te Quito (Ecuador))//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/1f70e00b-c169-4e6b-af3a-e2ddf030bf71" urn="NL-HaNA_2.05.137.ead.xml">2.05.137</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Consulaat te Quito (Ecuador), 1938-1946</titleproper>
<author>SSA-BZ</author></titlestmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: ,    <date calendar="gregorian" era="ce"/>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal"/>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080904">4 september 2008</date>
<item><num>1</num>Bijlage ingevoegd door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081016">16 oktober 2008</date>
<item><num>2</num> Abstract aangepast (Otten) door <name>Pauline van den Heuvel</name>.</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item/>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">Ministerie van Buitenlandse Zaken: Honorair Consulaat te Quito (Ecuador)</unittitle>
<unittitle type="short">Consulaat Quito</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1938/1946" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1938-1946</unitdate><unitdate type="bulk" era="ce" calendar="gregorian"/>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z56</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">19 inventarisnummers</extent>; <extent unit="meter">0,10 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Honorair Consulaat te Quito (Ecuador)</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat gegevens over de inrichting van het consulaat en de personele bezetting daarvan, over de binnenlandse politiek en wetgeving en over economische zaken. Voorts stukken over zaken voortvloeiend uit de Tweede Wereldoorlog, zoals de bescherming van eigendommen van door de As bezette landen en hun onderdanen, de houding van Ecuador ten opzichte van de oorlogssituatie in Europa en Azië en rapportages over de algemene politieke situatie.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head>Algemeen</head>
<p>De republiek Ecuador ontstond in 1830. Tot 1945 werden de belangen van Nederland in Ecuador behartigd door een Nederlandse zaakgelastigde in Bogota (Colombia) en twee honoraire consuls. Deze waren gevestigd in Guayaguil en Quito. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>Het honorair consulaat te Quito</head>
<p>In 1938 bracht de heer G.M. Bijvanck, Nederlands consul-generaal te Bogotá (Colombia), een bezoek aan Ecuador. Daar ontmoette hij de heer Haakon Bryhn, de consul-generaal van Noorwegen in Ecuador. Bryhn had zich voor Nederland verdienstelijk gemaakt door zich in te spannen voor een handelsakkoord tussen Nederland en Ecuador. Vermoedelijk heeft Bijvanck tijdens dit bezoek aan de heer Bryhn geadviseerd om te solliciteren naar de post van consul-generaal c.q. consul voor Nederland te Quito. Na enig heen en weer schrijven werd positief op de sollicitatie beschikt. </p>
<p>Dit resulteerde in de oprichting van een honorair consulaat te Quito, rechtstreeks onder het gezantschap Bogota met als ressort de stad Quito. De rest van Ecuador viel onder het ressort van het consulaat te Guayaquil, dat onder leiding stond van de heer Juan Schotel. </p>
<p>De heer Bryhn werd benoemd tot honorair consul. Deze functie bekleedde hij tot volle tevredenheid van iedereen tot 1945. Toen kreeg hij het te druk met zijn werk voor de Noren en met de wederopbouw van zijn zaak. Diverse mensen drongen nu aan op de benoeming van een beroepsconsulaire kracht. In het bijzonder de Shell had toenemende belangen in Ecuador. Deze konden beter door een beroepskracht konden worden behartigd omdat die toegang zou hebben tot de regering van Ecuador. </p>
<p>Daarom werd een constructie bedacht, waarbij men kwam tot de oprichting van een vice-consulaat onder leiding van een bezoldigd ambtenaar die tevens de titel zou dragen van "Bewaarder van de archieven van het gezantschap". Jonkheer B.J. Elias werd aangewezen om als eerste met deze waardigheid te worden bekleed. </p>
<p>De heer Bryhn, aan wie op 3 september 1946 eervol ontslag was verleend bleef aan als waarnemer. Op 15 maart 1947 introduceerde hij de heer Elias officieel bij de Minister van Buitenlandse Zaken van Ecuador waarmee er een einde kwam aan zijn werkzaamheden voor de Nederlandse regering en tevens aan het bestaan van het honorair consulaat in Ecuador. </p>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<p>Het archief van het honorair consulaat in Quito dat op 19 juli 1960 bij het departement binnenkwam, bestond uit tien omslagen met losse stukken en had een dikte van 7 cm. </p>
<p>Het archief is afkomstig van de heer Bryhn en heeft globaal betrekking op de periode 1938-1946 met een enkel stuk uit 1937 en 1947. </p>
<p>Een deel van de stukken aangetroffen in het archief van het vice-consulaat (1947-1954) zijn teruggebracht naar het archief van het honorair consulaat. </p>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Overbrenging van een overheidsarchief </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<appraisal>
<head>Selectie en vernietiging</head>
<p>Blijkens de berichtgeving uit 1960 was het archief oorspronkelijk 30 cm dik, maar 23 cm hiervan is aan de hand van het vernietigingsbesluit van 1945/1955 op de post vernietigd. </p>
<p>Na vergelijking met het materiaal uit het archief van het vice-consulaat is het archief van het honorair consulaat opnieuw geschoond aan de hand van de vernietigingsbeschikking van 1960. De totale omvang van het archief is nu 1 archiefdoos (9 cm). </p>
</appraisal>
<arrangement>
<head>Ordening van het archief</head>
<p>Na een tweede opschoning is het restant van de stukken ingedeeld aan de hand van de huidige archiefcode van het Ministerie van Buitenlandse Zaken. </p>
<p>Bij het archief van het honorair consulaat zijn geen nadere toegangen aangetroffen. Tijdens de inventarisatie is een nadere toegang vervaardigd in de vorm van een index op de inhoud van de dossiers. Deze index vormt een aanvulling op de inventaris en bevat dan ook in het algemeen geen namen en begrippen die in de beschrijvingen van de inventarisnummers voorkomen. </p>
</arrangement></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A).</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head><p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;
</item>
<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;
</item>
<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;
</item><item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;
</item>
<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.
</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan  worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Ministerie van Buitenlandse Zaken: Honorair Consulaat te Quito (Ecuador), nummer toegang 2.05.137, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Consulaat Quito, 2.05.137, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Een aantal stukken en dossiers uit het archief van het honorair consulaat zijn in het archief van het vice-consulaat terechtgekomen. Bij de inventarisatie zijn de stukken die duidelijk als retroacta functioneerden in dossiers van het vice-consulaat, daar gelaten en als zodanig beschreven in de inventaris van het archief van de Nederlandse bezoldigde post in Quito, betreffende de periode 1947-1954 (2.05.138). </p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<bibliography>
<head>Overzicht van geraadpleegde bronnen</head>
<bibliography>
<head>Publicaties</head>
<p><bibref linktype="simple">Post, P.R. Inleiding op de <title linktype="simple">Inventaris van het archief van het Gezantschap te Bogotá, 1948-1954.</title></bibref> </p>
</bibliography>
<bibliography>
<head>Archieven </head>
<p><archref linktype="simple"> Archief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, B-dossiers - B 171 : Dienst Gezantschap Bogota, 1931-1939. </archref> </p>
<p><archref linktype="simple">Londens Archief, DBD - Ecuador - Quito, 1940-1945, Bogota - Gezantschap/Consulaire Ressorten 1940-1942. </archref> </p>
<p><archref linktype="simple">Archief Code I, DBD - 10 Ecuador/Guayaquil, deel 1, 1945-1954, 102 Ecuador/Quito, deel 1, 1945-1952. </archref> </p>
<p><archref linktype="simple">151.0 Quito - archiefadministratie, deel 1, 1958-1964 153.0 Quito - overdracht en vernietiging, deel 1, 1960. </archref> </p>
</bibliography>
</bibliography></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810711" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6cf569d-fcd8-4e23-bafc-cca57712d7d2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het ontslag van H. Bryn als honorair consul der Nederlanden te Quito.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1947">1938 - 1947</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810717" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3b7c215f-2058-4d0b-9442-b1c831ce16bf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de waarneming van het consulschap te Quito door C.P. ten Houten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810720" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a5dbe1bd-6594-4ab3-aa27-78b28645f396</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het vertrek van de Nederlandse gezant te Ecuador met standplaats Bogota.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1946">1938 - 1946</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810723" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46eb3a7f-5ac9-4d56-a49b-ebb56965982f</unitid>
<unittitle>Mededeling van Juan Schotel aan de heer Bryhn betreffende zijn benoeming tot consul-generaal der Nederlanden te Guayaquil.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946 - 1946</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810726" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/af42339b-4328-47e1-a310-bbfbaf03fe97</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitreiking van onderscheidingen door Ecuador aan Nederlanders.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1937/1943">1937 - 1943</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810729" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a80310c0-2dcb-4316-9d33-bcefbd5c289d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitreiking van Nederlandse onderscheidingen aan inwoners van Ecuador.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1942">1938-1942</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810732" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd8faec5-d050-4dc7-81fc-fed2f1c41574</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bijwoning van de installatie van president Arroya del Rio.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810735" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6f925da-4efa-4ff4-aeba-cccbb4cb0402</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende in Ecuador woonachtige niet-Nederlanders met nazi-sympathieën.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1946">1940-1946</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810740" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6214a0b7-235c-4e32-97d1-db1c4f740c2f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende Nederlanders aan wie de consulaire en diplomatiek steun wordt ontzegd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1943">1941-1943</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810754" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35416b34-2118-4fe2-8595-b6c2d01280f2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bescherming van de eigendommen van de door de As-mogendheden bezette landen en hun onderdanen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810755" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/28d4bcf1-5eca-4245-b45b-059dcd3bbcbf</unitid>
<unittitle>Mededeling van consul Brynh aan G.M. Bijvanck betreffende de afkondiging van algemene regels voor de melding van ziektes van planten en dieren door de regering van Ecuador.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810756" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f1ddbe9f-f3bf-48e8-a14e-d8702ece5fee</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de politiek van Ecuador inzake de import.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810758" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8498ff8-1b9e-48c6-ba1c-7e8e8cf7880d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de export van rijst naar Curaçao</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810761" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9d8d9045-114c-4bbd-92c6-449fde127d19</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verdrag van handel en scheepvaart van 27 mei 1937 en de hieruit voortvloeiende handelsresultaten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1945">1938-1945</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810764" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/394aae55-fa6d-4d3d-9dae-782ea44dfaa5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de exploitatie van grondstoffen in Ecuador door buitenlandse bedrijven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810766" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d8c5e1a-307c-467e-ac34-636cb5a36ae2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het staatshoofd, de regering en de wetgeving van Ecuador.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1944">1938-1944</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810769" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/25934edd-1404-44e8-9c32-d8058a8bee76</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verhouding tussen Ecuador en andere landen in Zuid-Amerika en de houding van Ecuador ten opzichte van de oorlog in Europa en de situatie in Oost-Azië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1938/1944">1938-1944</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810772" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e8344c6-137b-477f-8946-ba49206aaac2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van de wet op de militaire dienstplicht gedurende de tweede Wereldoorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1943">1939-1943</unitdate>
</did>
</c01>
<c01 level="file">
<did>
<unitid identifier="41810774" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8e66a71d-c963-41e6-9f0a-49463f8151e9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het rekruteren en transporteren naar Canada en Engeland van personeel van Shell en de uitbetaling van bijstand aan hun achtergebleven gezinnen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
</did>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>

