<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 20120316 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.340::Nederlands Gezantschap in Guatemala)//NL" urn="2.05.340.ead.xml" url="http://proxy.handle.net/10648/15bccd81-b8f3-41d4-8c78-339875d7ff8d">2.05.340</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van het Nederlandse Gezantschap te Guatemala, 1946-1952</titleproper>
				<author>Haagse Vestiging Archiefbewerking</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2011">2011</date> vervaardigd door PWAA op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief, versie 1.7.2</title>.Eindredactie: Henny van Schie, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120403">3 april 2012</date>.</creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen:<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">ISAD(G): Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;<bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhave 2003</bibref>.</descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlands Gezantschap in Guatemala</unittitle>
			<unittitle type="short">Gezantschap Guatemala</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1952" type="inclusive">1946-1952</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z261</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.80 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">189 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands en Spaans</language>..</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<corpname>Gezantschap Guatemala</corpname>, 1946-1952</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post protocollaire zaken, correspondentie met de afzonderlijke consulaten en dossiers over het tot stand komen van handelsverdragen, naoorlogse politieke betrekkingen en oorlogsschade, zoals scheepvaartverbindingen Nederland – Midden-Amerika, de activiteiten van de KLM in de landen van het ambtsgebied, handelsbevordering op het gebied van de landbouw en industrie, vrijhavens in Panama en de Nederlandse export naar Zuid- en Midden-Amerika. Voorts is aanwezig de rapportage, correspondentie en documentatie over het conflict tussen Guatemala en Groot-Brittannië inzake de kwestie Belize en de eventuele verbreking van de diplomatieke betrekkingen.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>Na de Tweede Wereldoorlog werd de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Midden-Amerika gereorganiseerd. Terwijl Nederland voor de oorlog alleen een diplomatieke vertegenwoordiger in Guatemala had (vanuit Mexico) en de betrekkingen met de andere Midden-Amerikaanse landen werden onderhouden via de plaatselijke consuls en de diplomatieke vertegenwoordigingen te Washington, Carácas en Havanna, opende ons land in mei 1946 ook diplomatieke betrekkingen met Nicaragua, El Salvador, Honduras, Costa Rica en Panama. Als nieuwe post werd toen in Guatemala een gezantschap opgericht met als ressort de landen Guatemala, Honduras, El Salvador, Nicaragua, Costa Rica en Panama. Ook de al bestaande diverse Nederlandse consulaten in de zes Midden-Amerikaanse landen gingen nu onder het gezantschap te Guatemala ressorteren. De eerste Nederlandse gezant in Guatemala was G.M. Bijvanck. Na zijn overplaatsing naar Bogotá in 1951 werd hij in Guatemala opgevolgd door jhr. mr. W.E. van Panhuys. Op hun beurt accrediteerden de Midden-Amerikaanse landen elk een gezant in Den Haag.</p>
				<p>Met ingang van 1 januari 1952 werd de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in Midden-Amerika echter opnieuw gereorganiseerd. Het gezantschap te Guatemala werd opgeheven en Guatemala, Honduras, El Salvador, Nicaragua, Costa Rica en Panama gingen behoren tot het ressort van het Nederlandse gezantschap te Havana. W.E. van Panhuys werd toen benoemd tot gezant te Havana. In 1959-1960 werden de wederzijdse gezantschappen van Nederland en de Midden-Amerikaanse landen vervolgens tot ambassades verheven.</p>
				<chronlist>
					<head>Chef de poste van het gezantschap Guatemala tot 1952</head>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1946-1950</date>
						<event>G.M. Bijvanck, buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister</event>
					</chronitem>
					<chronitem>
						<date calendar="gregorian" era="ce">1951-1952</date>
						<event>jhr. mr. W.E. van Panhuys, buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister</event>
					</chronitem>
				</chronlist>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief van het Nederlandse gezantschap te Guatemala uit de periode 1946-1952 dat in totaal 45 archiefdozen omvatte werd in 1958 vanuit Havana naar Nederland verstuurd. De bijbehorende vier agendaboeken werden in 1960 nagezonden. Op de post was geen inhoudsopgave aan het archief toegevoegd. Voor de dossiervorming waren twee verschillende archiefcodes gebruikt: een lettercode voor de stukken uit de jaren 1946 t/m 1950 en een cijfercode voor de stukken uit 1951 en 1952. Het archief bevat stukken met betrekking tot Guatemala, Honduras, El Salvador, Nicaragua, Costa Rica en Panama uit de periode waarin het gezantschap in Guatemala was gevestigd (1946 t/m 1951). Daarnaast zijn bij het archief de stukken gevoegd met betrekking tot dezelfde zes landen uit de eerste maanden na de verplaatsing van het gezantschap naar Havanna. Volgens de agendaboeken betreft het hier de stukken t/m mei 1952 maar er zijn ook enkele stukken van latere datum aangetroffen.</p>
				<p>Bij de inventarisatie in 1980 zijn de bestaande dossierindeling en rangschikking van de dossiers zoveel mogelijk gehandhaafd. Slechts in enkele gevallen zijn kleinere dossiers over dezelfde onderwerpen samengevoegd. Ook zijn de dossiers om verwijzingen mogelijk te maken naast hun oorspronkelijke letter- of cijfercode voorzien van een doorlopende nummering. Naar deze nummering wordt verwezen in de bijgevoegde namen- en onderwerpenklapper. De vier agendaboeken zijn bij het archief geplaatst.</p>
				<acqinfo>
					<head>De verwerving van het archief</head>
					<p>Het archief is in 2011 door Ministerie van Buitenlandse Zaken overgebracht naar het Nationaal Archief, krachtens artikel 12 van de Archiefwet 1995</p>
				<p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo>
			</custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				
			<subject source="ABS_trefwoord">2.05</subject></controlaccess>
			<scopecontent>
				<head>Inhoud</head>
				<p>Het archief bevat stukken betreffende de organisatie van de post protocollaire zaken, correspondentie met de afzonderlijke consulaten en dossiers over het tot stand komen van handelsverdragen, naoorlogse politieke betrekkingen en oorlogsschade, zoals scheepvaartverbindingen Nederland – Midden-Amerika, de activiteiten van de KLM in de landen van het ambtsgebied, handelsbevordering op het gebied van de landbouw en industrie, vrijhavens in Panama en de Nederlandse export naar Zuid- en Midden-Amerika. Voorts is aanwezig de rapportage, correspondentie en documentatie over het conflict tussen Guatemala en Groot-Brittannië inzake de kwestie Belize en de eventuele verbreking van de diplomatieke betrekkingen.</p>
			</scopecontent>
			<appraisal>
				<head>Selectie en vernietiging</head>
				<p>Het archief van het Gezantschap in Guatemala over de periode 1946-1952 is al door het ministerie van Buitenlandse Zaken geselecteerd in 1980 volgens de vernietigingsbeschikking uit 1960. Hierbij is de omvang tot 14 dozen teruggebracht. Met het Nationaal Archief (NA) is afgesproken dat er geen aanvullende selectie plaats zal vinden. Het archiefbestand zal in zijn geheel worden overgebracht naar het NA. Met het NA is afgesproken om geen koppeling te maken met handelingen uit de Basis Selectiedocumenten.</p>
			</appraisal>
			<accruals>
				<head>Aanvullingen</head>
				<p>Voor dit archief worden geen aanvullingen verwacht.</p>
			</accruals>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>De inventaris is op dezelfde wijze gestructureerd als tijdens de eerdere bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken in 1980. Deze inventaris is een herbewerking van de oude inventaris, deze is opgenomen in het archief en te vinden onder inv.nr. 184.</p>
				<p>Alle stukken zijn van nietjes, plakband en overige hechtmiddelen ontdaan en verpakt in zuurvrije omslagen en zuurvrije archiefdozen. Ze zijn daarna genummerd volgens de inventaris. De omslagen en dozen zijn voorzien van etiketten.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De ordening zoals gekozen tijdens de bewerking door het ministerie van Buitenlandse Zaken in 1980 is aangehouden. Deze ordening komt overeen met de inventaris die onder inv.nr. 184 is te vinden.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
			
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p> </p>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list numeration="arabic" type="ordered">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref actuate="onrequest" href="https://www.gahetna.nl/user/register" linktype="simple" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlands Gezantschap in Guatemala, nummer toegang 2.05.340, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Gezantschap Guatemala, 2.05.340, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p> </p>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>Het archief sluit aan bij: 2.05.181 Inventaris van het archief van het Gezantschap in Guatemala, later de Ambassade in Guatemala 1955-1974. </p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">1.</unitid>
					<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
				</did>
					<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
						<did>
							<unitid>185-188</unitid>
							<unittitle>Agenda's </unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1952">1946-1952</unitdate>
							<physdesc>4 delen</physdesc>
						</did>
						<c03 level="file"><did>
								<unitid identifier="3806991" type="ABS">185</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/482f314a-186e-40de-b075-f05643ef63db</unitid>
								<unittitle>Deel I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946 jan-1948 nov</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c03>
						<c03 level="file"><did>
								<unitid identifier="3806992" type="ABS">186</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/246833e3-0fd1-4602-a06e-a302d048d988</unitid>
								<unittitle>Deel II <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948 nov-1949 dec</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c03>
						<c03 level="file"><did>
								<unitid identifier="3806993" type="ABS">187</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/117ec02c-2169-4583-a6c8-ab73a498d66d</unitid>
								<unittitle>Deel III <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951" type="inclusive">1950-1951</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c03>
						<c03 level="file"><did>
								<unitid identifier="3806994" type="ABS">188</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d331246-567f-4960-9547-9921c6f0c1c8</unitid>
								<unittitle>Deel IV <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952 jan-1952 mei</unitdate>
								</unittitle>
								<physdesc/>
							</did></c03>
					</c02>

			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">2.</unitid>
					<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806807" type="ABS">1</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea6fc1e8-b835-43df-9087-58b382eb66da</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
-  De toetreding van de gezant tot de raad van bescherming van het Nederlandsch Genootschap voor Internationale Zaken;
- De uitwisseling van archeologische vondsten tussen Nederland en Guatamala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806808" type="ABS">2</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7d1c44f-f75d-49c6-a82f-4b9e0564169e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende een schenking van boeken over Nederland aan de Pan Amerikaanse bibliotheek te Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806809" type="ABS">3</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad61110b-9a64-445f-9ed6-abf9f475e5d0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Inkennisstelling van aanbieding van de geloofsbrieven aan de regeringen van Guatemala, Panama, Costa Rica en El Salvador 1 (en antwoorden van het Corps Diplomatique), door gezant G.M. Bijvanck: enkele voorbeelden bewaard;
- Correspondentie over het agrément en de geloofsbrieven van G.M. Bijvanck bij de regering van Costa Rica;
- Ontwerpreglement voor het Corps Diplomatique in Guatemala;
- Lijsten van het Corps Diplomatique in Costa Rica en Honduras (1947);
- Schrijven van de minister van Buitenlandse Zaken van Guatemala inzake de voorrechten van het Corps Diplomatique;
- Persreacties in Midden-Amerika op de Indonesische kwestie;
- Opgaven van het diplomatiek personeel, verbonden aan het gezantschap in Guatemala;
- Gegevens over de opleiding van diplomatieke en consulaire ambtenaren in Guatemala;
- Routinecorrespondentie met het Corps Diplomatique; één voorbeeld bewaard;
- Inkennisstelling aan het Corps Diplomatique van de terugroeping van gezant G.M. Bijvanck; één voorbeeld bewaard</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 14, 16, 28, 130, 131, 136</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806810" type="ABS">4</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d7a44a0-f8bf-425e-852b-f3445e908bc5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Consulaire vertegenwoordigers van de landen van het ambtsgebied in Nederland: herbenoeming van Dr. H.H. Zwillenberg tot consul generaal van Nicaragua te Rotterdam, P. van Eck, sollicitatie tot consul van Nicaragua, benoeming van H.J. Duyvis, sollicitatie tot consul van El Salvador in Amsterdam, benoeming, problemen, bezwaren van J.Ph. Kruseman consul van El Salvador te Den Haag en H. Dijkstra, ontslag van P. van Eck, benoeming van C.G. Pouw tot vice consul van Guatemala te Amsterdam, benoeming van I.J. Querido tot consul van Costa Rica te Amsterdam, benoeming van J.F.R. Nestelroy tot consul van Honduras te Amsterdam;
- De vereniging van het Corps Consulaire te Managua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 13, 132</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806811" type="ABS">5</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99c4205a-c9f1-4f09-9c54-566d2f29a271</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De kandidaatstelling van Amsterdam voor de Olympische Spelen van 1952;
- De bijzondere missie van G.M. Bijvanck t.g.v. het eeuwfeest van generaal Manuel José Arce in El Salvador;
- Uitnodiging voor internationaal congres voor doofstommenonderwijs in Groningen;
- Uitnodiging voor 9de internationale congres voor entomologie te Amsterdam</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 166</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806812" type="ABS">6</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9515c54-d170-4fbf-9d5b-78bc58485881</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De opheffing van onderscheidingen in de landen van het ambtsgebied;
- Decoraties voor J. de Pool, H. de Sola, J.J.C. Pieters, J.A. Salas, en G.M. Bijvanck;
- Eventuele bevordering van de consuls J.J.C. Pieters en J.A. Salas;
- Britse onderscheiding voor M. Deutekom en C.L. Fleischmann;
- Naoorlogse zuivering van Nederlandse ridderorden: E.C. Stowell</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 133</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806813" type="ABS">7</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/419967bc-9ded-4952-9feb-588106f7d039</unitid>
						<unittitle>Correspondentie met Dr. J. van Az van het Nederlands Informatiebureau voor Latijns-Amerika te Buenos Aires inzake voorlichting over Nederland in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 46</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806814" type="ABS">8</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca306ed4-9487-401c-9df0-9afb9671a619</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake overbrenging van archieven t.b.v. het gezantschap te Guatemala vanuit Washington (Panama), Mexico (Guatemala) en Caracas (Costa Rica)</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806815" type="ABS">9</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e21596e0-99fb-410e-8e17-bc41b6968904</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake de Midden-Amerikaanse en Caraïbische Olympiade te Guatemala; de deelname van een Curaçaose ploeg</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806816" type="ABS">10</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b81f4a93-4d1e-472b-8e7b-c1bcded1c934</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Feestelijke gebeurtenissen m.b.t. het Nederlandse Koninklijk Huis, enkele voorbeelden bewaard;
- Rapportage inzake Nederlandse nationale herdenking in Costa Rica (1947);
- De troonsbestijging van koningin Juliana in 1948;
- Telegramwisseling inzake een eventueel bezoek van Prins Bernhard aan landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 135</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806817" type="ABS">11</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6037db4-c502-4542-955a-9561fbe467d5</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Ambtsaanvaarding van Dr. Leonardo Arguello als president van Nicaragua, bijzondere missie van gezant G.M. Bijvanck;
- Ambtsaanvaarding van Domingo Dias Arosemena als president van Panama, bijzondere missie van G.H.J. Schuller tot Peursum;
- Ambtsaanvaarding van J. Manuel Galvez als president van Honduras, bijzondere missie van gezant G.M. Bijvanck;
- De modus van overhandigen van geloofsbrieven bij ambtsoverdrachten;
- Domingo Dias Arosemena, verheffing tot president van Panama, zijn overlijden;
- Vragenlijsten inzake staatshoofden en hun titels in de landen van het ambtsgebied;
- Ambtsaanvaarding van Otilio Ulate Blanco als president van Costa Rica, bijzondere missie van gezant G.M. Bijvanck;
- Bijzondere missies bij ambtsoverdrachten;
- Overlijden van president Victor M. Roman y Reyes van Nicaragua;
- Ambtsaanvaarding van president Oscar Osorio van El Salvador, bijzondere missie van Gastmann</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 80, 155</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806818" type="ABS">12</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/97b2175d-7c51-4e8d-88f3-4fff61f03563</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende: 
- De verplaatsing van de regeringszetel in Guatemala;
- Mededelingen inzake de kabinetten van Nicaragua, Panama en El Salvador;
- Diplomatieke betrekkingen: Nederland - Guatemala: benoeming van Humberto Garcia Galvez
tot gezant in Nederland. Groot-Brittannië - Guatemala: eventuele verbreking van de betrekkingen n.a.v. de kwestie Belize. Verenigde Staten - Panama: rapportage en krantenknipsels inzake een verdrag over militaire bases;
- Mededeling inzake de verkiezing van Victor M. Roman y Reyes en Mariano Aguello tot respectievelijk president en vice president van Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 155</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806819" type="ABS">13</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b88a0463-f20d-4809-95c5-c9a893401590</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Costa Rica ressorterend onder de consulaire jurisdictie van het gezantschap te Guatemala;
- C.M.M. van Asch van Wijk, A.P. Weinthal, consuls van Guatemala in Amsterdam en Rotterdam;
- W.J.B. Mol, consul van Panama in Den Haag;
- R. Falconer Davenport, consul generaal van Costa Rica in Amsterdam;
- J.C. Brinkhorst Maaldrink, consul van Panama te Rotterdam;
- Ressortindeling van de Nederlandse consulaten in Panama;
- H.J. van Hoboken, consul generaal van Honduras te Rotterdam;
- P.A. Prins, consul van Guatemala te Rotterdam;
- Mededelingen over personeelswijzigingen van de Ministeries van BuZa in de landen van het ambtsgebied, hierbij ook ministers van BuZa (zie ook kabinet)</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 4, 132</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806820" type="ABS">14</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09cff674-2c53-4be2-af8f-05ad51846b78</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Terugroepingsbrief van Mr. J.C. Kielstra als Nederlands gezant te Guatemala;
- De overhandiging van de geloofsbrieven van gezant G.M. Bijvanck in Guatemala, Panama, Nicaragua, Honduras en El Salvador, hierbij ook gegevens over het Corps Diplomatique;
- De accreditering van Ir. J.B. Ritsema van Ikema als landbouwattaché, zijn opvolging door R.L. Beukenkamp</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3, 123</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806821" type="ABS">15</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f097eba-c267-4f58-aa6d-1ea70514d7ae</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake diplomatiek incident rond F. Villalaz, gezant van Panama te Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806822" type="ABS">16</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5495505d-e9f3-45db-9e84-52bc56ffc7df</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van gezant G.M. Bijvanck; hierbij o.a.: geloofsbrief voor El Salvador, persoonlijke gegevens, correspondentie i.v.m. terugroeping, getuigschriften van lokaal personeel Carmen de la Cruz Pivaral, Adela Macz, Carlotto Calvillo, Augusto Cabnal, Micaela Hernandez, Margarita Reyes Gomez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3, 13, 124, 130</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806823" type="ABS">17</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae2628a0-8b63-4798-93d3-89383dc17b7e</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van gezant Jhr. Mr. W.E. van Panhuys; correspondentie over zijn agrément en benoeming</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 129</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806824" type="ABS">18</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6590bf42-f50c-4b66-98e7-ded6a87542fc</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van gezantschapssecretaris mr. S. Baron van Heemstra; correspondentie i.v.m. zijn aankomst en vertrek, correspondentie met G.M. Bijvanck</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806825" type="ABS">19</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1128f1c5-0f2a-42c5-bf44-00a438dc5ecf</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van gezantschapssecretaris C. Haver Droeze, correspondentie over zijn ziekte</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 125</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806826" type="ABS">20</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35d0b259-cca7-4412-a2d2-f72885e6c9a0</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De organisatie van de Nederlandse handelsdiplomatieke vertegenwoordiging in Midden Amerika, hierbij ondermeer de detachering van handelssecretaris drs. H.L. Dekking bij de gezantschappen te Mexico en Guatemala, zijn standplaats, zijn vertrek;
- De aanstelling van Bredehoff de Vicq van Oosthuizen te Mexico;
- Landbouwraad Ir. L.A.H. Peters;
- Conceptrapport over de handelsbetrekkingen van Nederland met El Salvador;
- De benoeming van P.H. Blok als handelsvertegenwoordiger in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950" type="inclusive">1945-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 22, 61, 64, 70</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806827" type="ABS">21</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c41eb67f-958f-4e82-92fe-1a2f78af4094</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van kanselier C. Bijpost, hierbij ook correspondentie over de eventuele aanstelling van A.L. Hollander</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 126</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806828" type="ABS">22</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e11ccfba-4b90-476d-8647-a2e6e7451fb8</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Verklaringen, gegevens en correspondentie m.b.t. het aan het gezantschap verbonden personeel: M. Gonzalez Castaneda, J. Vincente Melgar, M. Escot, A.M. Woods-Schuurman, O. Joaquin Garcia, M. Soto, Oscar Soto Garcia J., F. Garcia, mevr. Pasteuning;
- Landbouwraad Ir. L.A.H. Peters</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 20, 127, 128</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806829" type="ABS">23</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa71a580-4a63-463d-8fbc-4b8a8939b39d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende berichtgeving en brochures over wetgeving: arbeidswetgeving in Guatemala en Panama, financiële wetgeving in Guatemala, nationaliteitswetgeving in Guatemala, Panama en Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946 - 1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 32</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806830" type="ABS">24</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2da7e88-1c83-4f3f-adcd-4e92d176807e</unitid>
						<unittitle>Rapportage over diplomatieke en consulaire voorrechten in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806831" type="ABS">25</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bfcbd904-44d3-4ee0-b909-b6f111b4f1e3</unitid>
						<unittitle>Rapportage en correspondentie inzake de wijze van handelsvoorlichting</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806832" type="ABS">26</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36e20a9a-43ee-4e6a-a878-f321ed418a75</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake paspoort- en visuminstructies</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945/1950" type="inclusive">1945-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 29, 151</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806833" type="ABS">27</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/567913c6-5248-4db3-8c7a-5581758bd376</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage over kanselarijrechten en consulaire bevoegdheden, hierbij ook gegevens over het nationale inkomen en feestdagen in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806834" type="ABS">28</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7236f7d6-e2a5-4a86-92b5-5e4a59b36721</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Instructies van de Directie Buitenlandsche Dienst o.a. over salaris en vergoedingen, reglement Buitenlandse Dienst, beveiliging, consulaire bevoegdheden, personeel;
- Rapport over de levensomstandigheden in Guatemala voor ambtenaren in de Buitenlandse Dienst;
- Reglement voor diplomatieke en consulaire opleiding in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806835" type="ABS">29</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a04da16c-16eb-4527-8812-02e2e3f87db1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake consulaire bevoegdheden met name over de afgifte van paspoorten en visa</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 26, 151</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806836" type="ABS">30</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e982f343-8fc4-4b2b-aa17-68ed81d18615</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake gebouwen van de Buitenlandse Dienst: Guatemalteeks wetsontwerp in deze</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806837" type="ABS">31</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/322f4fab-ee9f-45b6-9a86-40070c9d2da0</unitid>
						<unittitle>Jaarlijkse opgaven van de consulaten in Panama en Guatemala inzake kennisgevingen tot het behoud van de Nederlandse nationaliteit</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 97, 144</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806838" type="ABS">32</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f67ac39e-8b92-4279-a906-43ec4aeffe5a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Nieuwe bankwetgeving van Guatemala;
- De vrijstelling van belasting voor diplomaten;
- Vorderingen: dollartegoed van het Consulaat Generaal van Costa Rica te Berlijn bij de Nederlandse Handel Maatschappij, vorderingvan de PTT op Panama en Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 23, 149</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806839" type="ABS">33</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1c787a1-85d6-4a6d-a7c0-cc1fbaedbeea</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De liquidatie van het Nederlandse obligatiebezit in Latijns-Amerika, in het bijzonder obligaties van Guatemalteekse pond sterling lening uit 1928;
- Rapportage inzake de Latiins-Amerikaanse behoefte aan kapitaal</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 168</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806840" type="ABS">34</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d7f7e9b-6884-40c2-9da4-375e7c2b8b9c</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage over de betalingsvoorwaarden in de landen van het ambtsgebied, hierbij tevens importcijfers van Guatemala 1947, algemene economische informatie over Guatemala en Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806841" type="ABS">35</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cceb05e0-e047-4265-82e6-84b6f8a9cb9d</unitid>
						<unittitle>Rapportage over de begrotingen van Guatemala van de jaren 1947 t/m 1951</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806842" type="ABS">36</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3931025-03e0-4e7b-8ea9-d8048239d3b1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage, documentatie en cijfers over het bankwezen in Guatemala: Banco de Guatemala, Banco Central de Guatemala, internationaal geldverkeer;
- Correspondentie inzake stappen van het bankierskantoor Heemskerk bij de Guatemalteekse regering n.a.v. de confiscatie van aandelen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806843" type="ABS">37</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bafce8e8-cbf8-42c4-ae40-dc9fc6d28019</unitid>
						<unittitle>Rapportage over de betalingsbalans van Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 168</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806844" type="ABS">38</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ddcac22-611d-480c-8a3c-43fffcdab5e8</unitid>
						<unittitle>Rapportage inzake pogingen tot deviezencontrole in Nicaragua en Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 168</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806845" type="ABS">39</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd6936ea-5fbe-4fa1-9307-1aba947eea64</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over scheepvaart-, luchtvaart- en treinverbindingen met en in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 40, 42</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806846" type="ABS">40</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/472b421f-7bc3-410b-b59b-4f53e9e579ae</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Scheepvaartverbindingen Nederland - Midden-Amerika;
- Panamese reactie op een artikel in "Het Vrije Volk" over Panamese scheepvaartpraktijken;
- Radioveiligheidscertificaat van het Panamese vaartuig "Neptunia";
- Notawisseling n.a.v. dreigende boycot van Panamese schepen;
- Panamese maatregelen voor toezicht op en bescherming van schepen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 39</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806847" type="ABS">41</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c780c437-f305-4e34-94bb-f0892951f0c6</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende scheepsverklaringen en rapportage inzake het bezoek van de "Tjerk Hiddes" aan Cristobal, Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806848" type="ABS">42</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/936fd669-8819-4a9a-8735-0dc661d1d46f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage over de activiteiten van de KLM in de landen van het ambtsgebied;
- Luchtvaartregelingen en wetgeving in Guatemala en Panama;
- Gegevens over vliegvelden en luchtvaartmaatschappijen in de landen van het ambtsgebied;
- Krantenknipsels en rapportage over een luchtvaartovereenkomst tussen Panama en Verenigde Staten;
- Rapportage over de opheffing van luchtmachtbases van de Verenigde Staten in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 39, 169</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806849" type="ABS">43</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eb7b167-d770-44db-a81c-287f6608ae11</unitid>
						<unittitle>Rapportage over vrijhavens in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 164</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806850" type="ABS">44</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90f8d90a-a3c7-44d5-abb9-0cf0b06ff739</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Gegevens over radiostations in de landen van het ambtsgebied;
- De eventuele verscheping van radiomateriaal van Philips via Midden-Amerika naar de Sovjetunie;
- Uitnodiging voor Wereldradioconferentie van de International Telecommunications Union</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806851" type="ABS">45</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ba19b610-cd65-4fe5-b08c-5043ca920439</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Cijfers inzake verkeersongevallen in Guatemala, 1946;
- In- en uitvoercijfers van Panama - Duitsland, 1938;
- Gegevens over vlag en wapenschild van Panama, Guatemala, Nicaragua, Honduras en El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806852" type="ABS">46</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cc07ec0-689d-4de7-99ef-e33b07e986f4</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake voorlichtingsmateriaal over Nederland t.b.v. het gezantschap</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 7</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806853" type="ABS">47</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7130353f-cf7b-41f2-8760-532b3d019f79</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake Nederlandse verkooporganisaties in Guatemala en ontvijanding van het vermogen van de gebroeders Niehaus te San José</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 101, 143</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806854" type="ABS">48</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27091c1c-54be-4b75-9825-0f0ded3c701b</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de ontvijanding van het vermogen K. Pande, F. Joerdens, W.O. Ronsdorf en inlichtingen omtrent J.R. Benguey</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 92, 143</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806855" type="ABS">49</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/849fbf24-d059-40e7-b694-01ff3b7fa3fc</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake vorderingen: firma Heinrich Hanno en  Co, Compania Mercantil de Ultramar, Hollandsche Bank-Unie N.V. (vooroorlogse transacties in Nicaragua), firma Plate en  van Heusden, firma Porm en  Co, N.V. Dinxperlo; inzake nalatenschappen: C. Kost, H. Coster; inzake terugvordering van voorschotten aan vreemdelingen terzake van in Nederland geleden oorlogsschade: P. Brodman (Honduras), A. Westhiner, R. Westhiner (Guatemala)</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1  omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 149</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806856" type="ABS">50</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9caa9ccb-a157-4f22-9daf-dfd89ed8887b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage over de handelsbetrekkingen tussen Guatemala en Groot-Brittannië;
- Mededelingen over invoerheffingen in Costa Rica;
- Rapportage over de oprichting in Guatemala van een handelspolitiek coördinatiecomité;
- Richtlijnen voor de Nederlandse exportbevordering;
- Exportcijfers van leder uit Guatemala, Honduras en El Salvador;
- Voorgenomen marktexploratiereis in Midden Amerika van het CIHAN</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
						<physdesc>1omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806857" type="ABS">51</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aae6d505-fb94-40bb-b0e7-df9bc3c3c0db</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake congres t.g.v. jubileum van de Nederlandse Plantenziektenkundige Dienst (Phytopathologie) en rapportage over phytopathologische voorschriften voor de invoer van agrarische producten in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806858" type="ABS">52</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/851e5e17-49dc-4f3b-89d2-43ff567fa6e1</unitid>
						<unittitle>Rapportage inzake de mogelijkheden tot afzet van ambachts- en kunstnijverheidsproducten in de landen van het ambtsbied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806859" type="ABS">53</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7514fc46-f73d-40e3-9e4e-0177614959cc</unitid>
						<unittitle>Rapportage over de mogelijkheden tot afzet van zuivelproducten in Guatemala, hierbij ook exportcijfers</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806860" type="ABS">54</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8dfb2c57-b5d8-40ad-8221-5c890e57d663</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bemiddeling t.b.v. de export van dranken, hierbij tevens privébestellingen van personeel, één voorbeeld bewaard (oktober 1949)</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806861" type="ABS">55</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/19394304-f7e4-4ea1-8377-087482a35690</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De export van kinine naar de landen van het ambtsgebied;
- Cijfers m.b.t. de uitvoer van kinabast, Guatemala 1941-1947;
- De onrechtmatige registratie van het handelsmerk Neo Quinina</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806862" type="ABS">56</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bbeb71b-5fc7-44a5-8fe5-6a360f6f3987</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de deelname van het Nederlandse bedrijfsleven in utiliteitsprojecten in de landen van het ambtsgebied en inzake een reciprociteitsverdrag Nederland - Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806863" type="ABS">57</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/809987e4-3755-4726-8d55-5f1a3e08dcdb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de Guatemalteekse oliewetgeving</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948" type="inclusive">1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 106</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806864" type="ABS">58</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/480c1952-d0de-476f-95e3-de212e2efcee</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende in- en uitvoercijfers, handelsbalansen van de landen van het ambtsgebied, hierbij tevens rapportage over betalingsbalans en financieel-economische situatie in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806865" type="ABS">59</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1c195d4-db8c-4e0a-9172-2fe5bc33385a</unitid>
						<unittitle>Rapportage en correspondentie inzake in- en uitvoerbepalingen van de landen van het ambtsgebied, o.a. i.v.m. GATT-onderhandelingen 1950 (General Agreement on Tariffs and Trade)</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 148</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806866" type="ABS">60</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e9533f8-a9ca-42c7-8c49-b93b3cbaef95</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de werkzaamheden van het gezantschap te Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806867" type="ABS">61</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20f706da-7269-489f-bc59-3cf8ef137f84</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de toevoeging van Panama en Costa Rica aan het consulaire ressort van het gezantschap te Guatemala; inzake een eventuele heropening van het viceconsulaat te Puerto Limon; inzake het consulaat te Tegucigalpa en over consul N. Scholes; inzake de aanstelling van een handelsvertegenwoordiger te Panama en Costa Rica; inzake de bezetting van het Nederlands consulaat te Belize, W.F. Bowman, G. McLennan</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 20, 64, 70</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806868" type="ABS">62</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b96070ad-b987-4a7f-af79-18a966e440a4</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het Consulaat-Generaal te Panama: zie ook 139, Consul-Generaal D.M. Sasso, ontslagaanvrage, zijn overlijden; inzake ressortindeling, E. Sasso, benoeming tot viceconsul, tot consul; inzake registers van de Burgerlijke Stand</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 139</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806869" type="ABS">63</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6dbdce2-e2a2-4c66-a202-6eecc4412cab</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het consulaat te Colon, Panama, J.A. Salas, consul, Zweedse onderscheiding, Nederlandse onderscheiding, ressortindeling</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 140</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806870" type="ABS">64</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db85013a-0593-4f97-bcd2-12897954a875</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse consulaire vertegenwoordiging te Costa Rica:
- Ressortindeling;
- Overzending van het archief;
- J. Salomons, benoeming tot consul te San José, moeilijkheden met E.F.A. van der Ven, andere verwikkelingen rond zijn persoon, klachten o.a van de KLM;
- A. Salomons, ontslagaanvrage als consul van Managua (Nicaragua) en als waarnemend consul van San José;
- Eventuele benoeming van een handelsdiplomatieke vertegenwoordiger te Panama en Costa Rica;
Vice-consulaten te Puerto Limon en Puntarenas;
- "Massaal" ontslag van consuls van Costa Rica in Nederland en in de Nederlandse Antillen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 20, 61, 68, 70, 75, 99, 121-132, 137, 175</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806871" type="ABS">65</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88996c0b-3efd-4453-a6e3-13b1703ae70a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het viceconsulaat te Puntarenas, L.A. Paris, viceconsul, zijn ontslag, sluiting van het consulaat; inzake het vice consulaat te Puerto Limon, R.C. Johnston, kandidaat-viceconsul</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806872" type="ABS">66</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82347ff5-0cf1-4007-8d2b-faf822c6003d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het consulaat te Managua, A. Salomons, consul, zijn ontslag, I. Araquistain, waarnemend consul, M. G. Ulvert, zijn benoeming tot consul</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 138</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806873" type="ABS">67</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b8aae18-215b-4903-a3a1-11e074c8eb06</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het consulaat te Tegucigalpa: N. Scholes, consul, hierbij ook enige correspondentie over de politieke situatie in Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806874" type="ABS">68</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/154c791f-989c-4a59-9ecc-cf606343cf1a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het consulaat te San Salvador: H. de Sola, consul-generaal, eventueel ontslag, zijn decoratie, V. de Sola, vice-consul, informatie omtrent E.F.A. van der Ven</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64, 75, 99, 133, 175</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806875" type="ABS">69</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51a0b9f0-7866-4c34-a71a-086fbd2777d2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het consulaat te Guatemala: J.J.C. Pieters, consul, bevordering tot consul-generaal</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 141</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806876" type="ABS">70</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d816ef6-fbee-4838-9ab7-319b8c303f3a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake handelsvertegenwoordiging te Panama: P.N. Blok, handelsvertegenwoordiger</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949" type="inclusive">1948-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 20, 61, 64</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806877" type="ABS">71</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01a45775-690e-40e4-9f6f-cb35d0cfce5b</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van president R. Betancourt van Venezuela aan Guatemala, de betrekkingen tussen Guatemala en Venezuela, de kwestie Belize en andere koloniale kwesties, de betrekkingen tussen Mexico en de Verenigde Staten, korte Midden-Amerikaanse berichten, Panama en Kanaalzone; serie korte berichten van de handelsvertegenwoordiger P.H. Blok over Panama en de Kanaalzone: economie, handel, militaire aangelegenheden, binnenlandse politiek, buitenlandse betrekkingen, financiën</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806878" type="ABS">72</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f632dc5-cf38-4fd6-876c-bc1786f4a685</unitid>
						<unittitle>Serie korte berichten van het gezantschap te Guatemala over de landen van het ambtsgebied: economie, handel, militaire aangelegenheden, binnenlandse politiek, buitenlandse betrekkingen, financiën. Een inhoudsopgave is bijgevoegd</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806879" type="ABS">73</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68ff58de-67f5-4766-a30e-b7b1fe9a1563</unitid>
						<unittitle>Rapportage over de binnenlandse en buitenlandse politiek van de landen van het ambtsgebied, hierbij ook de rol van de Verenigde Staten in Midden-Amerika</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806880" type="ABS">74</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab95f1aa-38cb-4c7c-acb7-601a5108cfce</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Telegramwisseling inzake de Nederlandse erkenning van nieuw bewind in Nicaragua;
- Rapportage over de betrekkingen tussen Guatemala en de Dominicaanse Republiek;
- Rapportage over koloniale kwesties;
- Rapportage over buitenlands politieke betrekkingen van Guatemala, algemeen;
- Rapportage over de betrekkingen tussen Guatemala en de Sovjetunie;
- Rapportage over Caribische betrekkingen;
- Rapportage over Centraal-Amerikaanse samenwerking</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948" type="inclusive">1947-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 162</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806881" type="ABS">75</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d97164dc-faa4-4374-805b-fe9ac49bca7e</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake de binnenlands politieke situatie in Costa Rica: verkiezingen, dr. R.A. Calderon Guardia, Teodoro Picado Michalski, politieke partijen en verhoudingen, F. Castro Cervantes, O. Ulate Blanco, revolutie, J. Figueres, parlement, inmenging van andere Midden-Amerikaanse landen o.a. Nicaragua, veiligheid van de Nederlanders, 
incident consul J. Salomons - E.F.A. van der Ven, rapportage over de krijgsmacht van Costa Rica, de luchtmacht, kabinet, grondwet, communisme</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64, 68, 99, 156, 175</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
					<did>
						<unitid>76-189</unitid>
						<unittitle>Rapportage, krantenknipsels en correspondentie inzake de situatie in Guatemala: 
- Binnenlands politieke situatie: politieke partijen en verhoudingen, parlement, president J.J. Argvalo, arbeidersbeweging, rol van het communisme, verdwijnen van A. Manrique Rios, verkiezingen, kabinet, studentenbeweging, rol van de Sovjetunie, rol van de Verenigde Staten, uitwijzing van M.A. Devine, F.J. Arana, zijn liquidatie, M. Mendez Montenegro, M. Ydigoras Fuentes, A. Recinos, revoluties, arbeidsverhoudingen, J. Garcia Granados, president J. Arbenz, veiligheid van de Nederlanders, C.A. Paz Tejada, ramp ten gevolge van regenval, incident rond
V.S.-ambassadeur R. Cunningham Patterson, V. Giordani, rol van United Fruit Co.;
- Buitenlands politieke betrekkingen: Guatemala - Mexico, kwestie Belize, Midden-Amerikaanse samenwerking, Guatemala - Verenigde Staten, Guatemala - Dominicaanse Republiek, Guatemala,
Nicaragua, Peru en Venezuela, voetbalincident met El Salvador, bezoek van Pablo Neruda, houding t a v. OAS (Organisatie van Amerikaanse staten);
- Economische situatie: In- en uitvoercijfers, lonen en prijzen;
- Wetgeving: perswet, huurwet, ratificatie van internationale conventies, ambtenarenwetgeving, wet tot liquidatie van oorlogsaangelegenheden;
- Financiën;
- Landbouw;
- Militaire aangelegenheden, de krijgsmacht van Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>2 omslagen</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>Zie ook 77, 111, 155, 157, 167</p>
					</odd>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3806882" type="ABS">76</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89dd3810-2cad-45e7-99b2-b39406d70934</unitid>
							<unittitle>Deel I <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did></c03>
					<c03 level="file"><did>
							<unitid identifier="3806995" type="ABS">189</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc553c81-4d7c-4259-9637-82efcf01c5d3</unitid>
							<unittitle>Deel II <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
							</unittitle>
							<physdesc/>
						</did></c03>
				</c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806883" type="ABS">77</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c3fd04c-462d-496d-9f69-afdfc41b48e9</unitid>
						<unittitle>Rapportage, krantenknipsels en correspondentie over de situatie in Honduras:
- Binnenlands politieke situatie: optreden van R. Solis, geschiedenis, president T. Carias Andino, politieke partijen en verhoudingen, rol van United Fruit Co., verkiezingen, president J. Manuel Galvez, revolutiepogingen;
- Buitenlands politieke betrekkingen: Honduras-Guatemala, Honduras-El Salvador;
- Economische situatie, financiën, handel, in- en exportcijfers</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 76, 111, 157, 167</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806884" type="ABS">78</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ca7455e3-2247-482c-9ce9-9fb0adbc8686</unitid>
						<unittitle>Rapportage, krantenknipsels en correspondentie over de situatie in Nicaragua:
- Binnenlands politieke situatie: president L. Arguëllo, staatsgreep, optreden van A. Somoza, president B. Lacayo Sacassa, politieke partijen en verhoudingen, rol van de Verenigde Staten, verkiezingen, president V. Roman y Reyes, kabinet, arrestatie van E. Torres, E. Chamorro,
parlement, rapport over de krijgsmacht, de luchtmacht;
- Buitenlands politieke betrekkingen: erkenning van het nieuwe bewind door Nederland en andere landen, Caribische betrekkingen o.a. met Guatemala en Costa Rica, betrekkingen met de Verenigde Staten;
- Economische en financiële situatie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 74, 155, 158</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806885" type="ABS">79</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc05a1a0-a7f0-4741-90cf-7512d9fdce7c</unitid>
						<unittitle>Rapportage, krantenknipsels en correspondentie over de situatie in Panama:
- Binnenlands politieke situatie: politieke partijen en verhoudingen, Arnulfo Arias, geschiedenis, E.A. Jiminez, rol van de Verenigde Staten vooral i,v.m. het Panamakanaal, hierbij ook militaire aangelegenheden, verkiezingen, R. Alfaro, betrokkenheid van consul E. Sasso in verkiezingen, revolutie, H. Arias, D. Dias Arosemena, parlement, kabinet, D. Chanis, R.F. Chiari;
- Buitenlands politieke betrekkingen: betrekkingen Panama,Verenigde Staten mede i.v.m. Panamakanaal, Panama—Spanje;
- Betrekkingen met Nederland: agrément gezant F. Villalaz, erkenning van het bewind A. Arias;
- Economische situatie, handel, verkeer; Pan-Amerikaanse snelweg;
- Scheepvaart: jaarverslag van het Panamakanaal 1949</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 139, 159</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806886" type="ABS">80</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acd533e6-3435-4ac4-826d-60132a328d82</unitid>
						<unittitle>Rapportage, krantenknipsels en correspondentie over de situatie in El Salvador: 
- Binnenlands politieke situatie: politieke partijen en verhoudingen, onlusten en revoluties, kabinet, expresident M.H. Martinez, expresident A.I. Menéndez, expresident O. Aquirre Salinas, geschiedenis, president S. Castaneda Castro, verkiezingen, parlement, optreden van revolutionaire junta, grondwet, J.A. Menendez, ambtsaanvaarding van O. Osorio, Nederlandse bijzonder missie;
- Economische situatie, financiële situatie;
- Buitenlands politieke betrekkingen: El Salvador - Spanje, Caribische betrekkingen El Salvador - Honduras, El Salvador - Guatemala, Midden- Amerikaanse samenwerking, erkenning nieuw bewind ook door Nederland;
- Arbeidsverhoudingen: arbeidsonrust, arbeidswetgeving;
- Zeerecht: bepalingen t.a.v. territoriale wateren</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 11, 160</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806887" type="ABS">81</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5ebaaa5-afca-49b6-9383-7c26526ea7c1</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende commentaar op door het ministerie toegezonden rapporten: de Japanse verovering van Hong Kong in WO II; asielrecht in Latijns-Amerika; Indonesische kwestie n.a.v. "Staakt het Vuren" order; rapport van de commissie van onderzoek van de OAS n.a.v. klacht van de Dominicaanse Republiek tegen Haiti</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806888" type="ABS">82</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb017c59-4c76-44bb-a90e-224ee80edf57</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende commentaar en aanvulling op rapportage van andere posten: bezoek van een Italiaanse missie aan Guatemala; Romulo Betancourt en andere Venezolaanse ballingen; standpunt van Guatemala inzake de kwestie Eritrea</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806889" type="ABS">83</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54068a23-45fd-4027-8817-2705abb640ae</unitid>
						<unittitle>Rapportages inzake:
- Het standpunt van de landen van het ambtsgebied t.a.v. de Nederlandse kandidatuur voor de Ecosoc;
- Het bezoek van secretaris-generaal van de Verenigde Naties Trygve Lie aan Guatemala: gegevens over de delegaties van de landen van het ambtsgebied naar de 2e en 4e Algemene Vergadering van de Verenigde Naties;
- De opvattingen in de landen van het ambtsgebied t.a.v. punten op de agenda van de 2e Algemene Vergadering van de Verenigde Naties;
- De houding van El Salvador in de Verenigde Naties t.a.v. Spanje;
- Het standpunt van Guatemala t.a.v. de International Labour Organisation;
- Gegevens over kandidaten van de landen van het ambtsgebied voor de Commissie van Internationaal Recht van de Verenigde Naties</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 177</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806890" type="ABS">84</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bd10a8a-1647-4cd2-a36c-9d8a6a8f8b63</unitid>
						<unittitle>Correspondentie van J. Salomons, consul te San José, inzake de nazisympatisant H. Adriaens; rapportage over communisme in Midden Amerika; rapportage over Guatemalteekse maatregelen tegen het communisme</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1948" type="inclusive">1946-1948</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806891" type="ABS">85</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/29093675-90a9-4ef8-a29e-1a04276b3b0a</unitid>
						<unittitle>Rapportage, correspondentie, nota's en documentatie over het conflict tussen Guatemala en Groot-Brittannië inzake Belize</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1950" type="inclusive">1940-1950</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806892" type="ABS">86</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f6f6a57-f10d-4d87-823b-c0d047a3e26e</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Toezending van een memorandum inzake de Nederlandse verlangens op territoriaal en economisch gebied t.a.v. Duitsland, de reacties van de landen van het ambtsgebied;
- Toezending aan de regeringen van de landen van het ambtsgebied van memoranda inzake naoorlogse vredesverdragen, één voorbeeld bewaard;
- Rapportage over het niet aanvaarden door Panama van het vredesverdrag met Italië;
- Rapportage over de erkenning van Israel door de landen van het ambtsgebied;
- Rapportage over het vredesverdrag tussen Guatemala en Italië</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806893" type="ABS">87</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c03a1f47-42dd-492a-a6e7-318916a0e515</unitid>
						<unittitle>Rapportage over Midden-Amerikaanse samenwerking</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806894" type="ABS">88</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d095716-0245-4b22-891d-2030b558a16f</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake handelsverdragen:Nederland met de landen van het ambtsgebied; de landen van het ambtsgebied met derde landen; rapportage over de economische situatie in Honduras, Panama, El Salvador en Costa Rica, d.d. 27-8-1948</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 90, 171</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806895" type="ABS">89</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc0428f8-a43d-4c18-93b0-f68726bfdd1f</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake internationaal congres voor Filosofie te Amsterdam en rapportage over visum- en paspoortverdrag tussen Guatemala en Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806896" type="ABS">90</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a83d006c-390b-4989-af6b-177d43f1800b</unitid>
						<unittitle>Rapportage en correspondentie over handelsverdragen van Nederland met de landen van het ambtsgebied; lijst van tariefconcessies, gevraagd door de Beneluxlanden aan Guatemala bij Gatt-besprekingen (General Agreement on Tariffs and Trade) te Torquay (Groot-Brittannië), 1950</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 88, 171</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806897" type="ABS">91</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c54b30b-3e58-4537-9e53-4df5ab499904</unitid>
						<unittitle>Rapportage en correspondentie over Pan-Amerikaanse samenwerking, hierbij ondermeer: de conferentie van Petropolis, 1947; Inter-Amerikaans vrouwencongres; koloniale aangelegenheden, Europese kolonies in Amerika, o.a. de kwestie Belize, Nederlandse gebiedsdelen; conferentie van Bogota, 1948; conferentie van Amerikaanse Commissie voor Afhankelijke Gebieden te Havana, 1949</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806898" type="ABS">92</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ce7f21a-beeb-4227-bfc2-d47028762d66</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake repatriëring van M.S. de Poorter i.v.m. toewijzing aan J.J. de Poorter na echtscheiding; verklaring van goed gedrag ten behoeve van J.W. Ronsdorf-ten Kate en A.J. Pande-ten Kate in verband met deblokkering van aandelen; 
correspondentie inzake:
- erfenis van de Fam. Knittel;
- de echtscheidingskwestie G. Postma;
- het bezoek van Max Euwe;
- de erfenis van H.J. Koster;
- over de erfenis van F. Stargardter;
- bijstand t.b.v., repatriëring van A. Koopman;
- de erfenis van J. Vigenevo;
- belastingschuld van de fam. van Wilpe-von Malchus;
- de erfenis van E. Da Costa Meyer</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 48, 49, 101, 151, 154</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806899" type="ABS">93</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c7df594-7b3e-441c-be6b-335f23bf7833</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake betaling voor verblijfsvergunningen in Costa Rica, eventuele vrijstelling van betaling voor Nederlanders</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806900" type="ABS">94</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53e2aa32-2fe5-4e02-8873-c537198a407c</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de afgifte van paspoorten; routinegevallen zijn vernietigd, bijzondere gevallen (nationaliteitskwesties) zijn bewaard: S. Cosman, C.M. Merkis de Rovetto, A. Escalante-Schwering, P.I. Janga, G. Vermeulen, H. Salas; correspondentie inzake de intrekking van het diplomatieke paspoort van H.J. Nestelroy, consul van Honduras te Amsterdam</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 132, 151</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806901" type="ABS">95</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a0a48b2-2c60-4ee7-9c1b-fd0d3038aac1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over de afgifte van visa; routinegevallen zijn vernietigd; correspondentie over C. Weiss-Wartenberg is i.v.m. toelatingskwestie bewaard</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806902" type="ABS">96</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d282d58f-6979-4d61-8ac0-4afb0c7549bc</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over het overlijden van Dhr. Fiessler in Costa Rica, eventuele bemoeienis van de consul met de erfeniskwestie en correspondentie inzake het overlijden van A.R. Kortenbroek te Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 154</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806903" type="ABS">97</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61b8c03e-67fb-462a-a99a-4f1ad1cd3015</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Richtlijnen voor de consuls inzake nationaliteitskwesties;
- Individuele nationaliteitskwesties: W.T. Deininger, G.C. Boef, E. Nottebohm de v.d. Golz, E. Jacobsthal i.v.m. ontvijanding van vermogen, W. Gieseken Pietersz, zonen van A. Neuman, D.A. Diwan;
- Gegevens over nationaliteitswetgeving in de landen van het ambtsgebied;
- Kennisgevingen inzake de wet op het Nederlanderschap en ingezetenschap, 1949</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 31, 144</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806904" type="ABS">98</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5c969b5-5e46-41cc-92da-4cc821b7cc87</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Guatamalteekse wetgeving inzake toelating;
- De mogelijkheden tot immigratie in de landen van het ambtsgebied, hierbij tevens wetgeving op het gebied van migratie;
- Het plan van M. Esquivel voor immigratie van Nederlandse landbouwers in Costa Rica;
- De mogelijke vestiging van Nederlandse planters in Panama;
- Mogelijke emigratie uit El Salvador naar Suriname</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946 - 1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 176</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806905" type="ABS">99</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88827d45-cae1-4bc4-9d74-1f4a28917d4d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake E.P.A. van der Ven en G.S. Stamm, bedreiging t.a.v. consul J. Salomons, H.D.W. Baron van Haersolte van den Doorn</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64, 68, 75, 175</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806906" type="ABS">100</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82003383-b414-4fb4-af21-fc5873e29528</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- De demobilisatie van J.F. Steeman en E. Cremers; 
- Opgave van gevallen van dienstweigering tijdens WO II: C.H. Simons, W.R. Wever, W.A. Wever, C.A.S. Willemsen;
- Het verzoek tot uitstel van dienstplicht voor H.M. Nieuwenhuis</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806907" type="ABS">101</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9189ff50-3927-4188-856c-984881d1fc70</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake vordering en ontvijanding van het vermogen van A Rencker-Kleinböhl, M.S. de Poorter, M.A. Hayn-Vogel</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 92, 143</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806908" type="ABS">102</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65376bcb-244a-4285-a192-ee75ac23bc21</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- De deelname van de landen van het ambtsgebied aan het congres van de Internationale Criminele Politiecommissie te Den Haag, 1950;
- De deelname van de landen van het ambtsgebied aan het 12e Internationale Strafrechts- en Gevangeniscongres te Den Haag, 1950</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806909" type="ABS">103</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3fd76bb2-2120-47cf-8580-91c0a2bf037a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake personen die tijdens WO II weigerden inkomstenbelasting te betalen: W.A. Wever, G.C. Boef, J.H. van Vonderen en gegevens over de fam. J.M. Sitzman-Plinz i.v.m.
nazi-activiteiten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806910" type="ABS">104</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ec2b3e7-a281-4702-a86a-7a6baf90d282</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake delegatie voor mevr. L. Steeman, i.v.m. kostwinnersvergoeding</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806911" type="ABS">105</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7755ef7c-8d0e-4c0d-8c1f-8f4f55466d74</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Correspondentie en rapportage inzake de productie van en de handel in landbouwproducten in de landen van het ambtsgebied: katoen; koffie, koffiepulp als veevoeder; rameh, essentiële oliën, citronella- en lemongrassolie; chicle;
- Schrijven n.a.v. landbouwrapport van de V.S. ambassadeur te Guatemala;
- Correspondentie inzake uitnodiging aan de landen van het ambtsgebied voor 13e Internationale Congres over Bijenteelt, Amsterdam 1949;
- Rapportage over achteruitgang van de productiviteit in de landbouw in Guatemala;
- Correspondentie over uitnodiging aan de landen van het ambtsgebied voor Wereldcongres over Tabak, Amsterdam 1951</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 166</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806912" type="ABS">106</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8792156d-615c-4923-8ceb-896f9791c454</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage over petroleumwetgeving in Guatemala;
- Gegevens over de winning van zout in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 57</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806913" type="ABS">107</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18f958b0-09e6-4bfa-be71-f4a4d78251a0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake het 3e en 4e congres van de Midden-Amerikaanse koffiefederatie te Managua, 1948 en 1949 en rapportage over de ontwikkeling van de koffieprijs</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950" type="inclusive">1948-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 166</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806914" type="ABS">108</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcbf8a82-edbc-405a-bb0d-63e8b2219ed2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- De deelname van de landen van het ambtsgebied aan de Rubber Study Group;
- Gegevens over de winning van chicle in Guatemala;
- Rapportage over houtproductie en houtexport in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1949" type="inclusive">1947-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806915" type="ABS">109</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ae16ee9-85b7-4735-b2fe-bf8758bc55ac</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage over mond- en klauwzeerbestrijding</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947" type="inclusive">1947 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 152</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806916" type="ABS">110</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c1d37ac-2ed6-471d-836d-6d38645bf1c1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over een eventueel door Nederland aan Costa Rica te leveren melkcentrale</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806917" type="ABS">111</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df798ae3-cf0b-4324-83e8-a30d514ae515</unitid>
						<unittitle>Rapportage over arbeidsonrust bij de United Fruit Company in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949" type="inclusive">1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 66, 77, 157, 167</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806918" type="ABS">112</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c07995b9-069d-43da-99f2-4029050abc89</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de Nederlandse export naar Zuid- en Midden-Amerika</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947" type="inclusive">1946-1947</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806919" type="ABS">113</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25d3d174-3817-43dc-a852-c90282935f09</unitid>
						<unittitle>Economische rapporten over de landen van het ambtsgebied, correspondentie over de rapporten (sommige rapporten ontbreken):
- Economisch verslag Guatemala, 1944;
- Economisch overzicht Midden-Amerika en Panama, 1946;
- Rapport inzake de handelsbetrekkingen Nederland-Guatemala;
- Correspondentie inzake een economisch rapport over Costa Rica;
- Rapport inzake de handelsbetrekkingen tussen Nederland en Costa Rica;
- Economische rapportage inzake El Salvador, 1947;
- Economisch rapport over Panama, 1948;
- Rapportage inzake de gevolgen van de onrust in Costa Rica voor de Nederlandse export; inzake de Nederlandse handel met Guatemala;
- Correspondentie inzake de wijze van economische berichtgeving en handelsbevordering;
- Commentaar op rapportage van de ambassade te Mexico inzake de Caribische Commissie;
- Correspondentie inzake tariefbepalingen in Nicaragua;
- Rapportage inzake prijsbeheersingsmaatregelen in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 163</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806920" type="ABS">114</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f977556a-55d1-4991-b0e0-c20a66b12083</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende nieuwe handelsmerkenwet voor Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806921" type="ABS">115</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f4c1f00-fd60-4574-8e0c-6383ba0eb95c</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Compensatietransacties met Guatemala;
- De opheffing van de vestiging van de Compania Holandesa de Comercio de Centro America</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946" type="inclusive">1946</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806922" type="ABS">116</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87ee6e77-dbbb-468a-86e5-a1e4f8cb23e4</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake economische publicaties: publicaties uit de landen van het ambtsgebied voor Nederland; publicaties uit Nederland voor de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806923" type="ABS">117</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac35f1c8-6870-4719-a8fb-7507e2bf64d5</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de economische voorlichting over Nederland in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806924" type="ABS">118</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2fb1c52-9cf0-46fe-a87b-811afa85d9cd</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Gegevens over wettelijke maatregelen in de landen van het ambtsgebied ter bescherming tegen vijandelijke schade;
- Door Nederland geopponeerde, in Nicaragua en Panama uitgegeven, effecten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 168</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806925" type="ABS">119</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f886d721-f842-4cf3-adcd-ebbe2a23b9a0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- de registratie van Nederlandse effecten in de landen van het ambtsgebied; mevr. Pira-Sneepels;
- In de oorlog ontroofde of verloren effecten</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949" type="inclusive">1946-1949</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806926" type="ABS">120</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef642e85-5f57-4c73-8c91-f55d03c57156</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Rapportage over (pers)reacties in de landen van het ambtsgebied op de Indonesische kwestie;
- Toezending van nota's, memoranda en brochures over de Indonesische kwestie aan de regeringen van de landen van het ambtsgebied (in enkele gevallen ook aan de leden van het Corps Diplomatique); de antwoorden daarop;
- De activiteiten van NIWIN (Nationale Inspanning Welzijnsverzorging Indiën);
- Verkrijging van het lidmaatschap van de FAO (Food and Agricultural Organisation) voor Indonesië;
- Belangenbehartiging t.b.v. de Republiek Indonesië</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950" type="inclusive">1947-1950</unitdate>
						<physdesc>1 pak</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 161</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806927" type="ABS">121</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/414fd4c9-b044-428b-b56a-00d6615e31ab</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Consuls van de Nederlandse Antillen in de landen van het ambtsgebied, en over consuls van de landen van het ambtsgebied in de Nederlandse Antillen;
- Gezamenlijke dienstreis van de Nederlandse diplomatieke vertegenwoordigers in Midden- enZuid-Amerika naar Suriname en de Nederlandse Antillen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64, 132</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806928" type="ABS">122</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab59ce11-3fd4-4be9-ba4e-d66f88ca01e2</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende bezettingsstaten van het personeel van het gezantschap: W.E. van Panhuys, C. Haver Droeze, C. Bijpost, A.M. Woods-Schuurman, 0.J. Garcia, P. Lopez Citalan, C.H. Pena Ramos.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806929" type="ABS">123</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bb37fc0-c27e-438a-bcb0-ec59154d04c8</unitid>
						<unittitle>Stuk betreffende inkennisstelling van de opheffing van het gezantschap te Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 14, 131</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806930" type="ABS">124</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cec324c5-6adb-4bbc-a3b5-25d88392759a</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier gezant G.M. Bijvanck; persoonlijke correspondentie</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 16</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806931" type="ABS">125</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd772889-1381-4108-960a-66b646dcd86a</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier gezantschapssecretaris C. Haver Droeze: correspondentie over zijn ziekte, zijn overplaatsing naar Bonn, getuigschriften voor lokaal personeel: Tomas Pirir, Maria Teresa Reyes, Victoria Alvarez Cruz, Filomena Maes</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 19</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806932" type="ABS">126</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/636ad490-1a32-4c50-b06d-8061e213fad2</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier van kanselier C. Bijpost; correspondentie over zijn inleiding als attaché</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 21</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806933" type="ABS">127</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5986d0c2-c9c2-4d9d-82af-2a19ac7dd3eb</unitid>
						<unittitle>Persoonsdossier secretaresse A.M. Woods-Schuurman: hierbij tevens correspondentie inzake L. van Leeuwen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 22</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806934" type="ABS">128</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2b6a039-b200-4768-9032-44bc8f01fe81</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake lokaal personeel aan het gezantschap te Guatemala: Frederico Garcia, Javier Cojolun, Oscar J. Garcia, Emilio Toledo C., Carlos Humberto Pena Ramos, Pedro López Citalan: tevens correspondentie over M.B. Diederik, verbonden aan het gezantschap te Havanna</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 22</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806935" type="ABS">129</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83300a94-cfe0-43b1-af10-c8888ade1181</unitid>
						<unittitle>Correspndentie inzake:
- Inkennisstelling aan de consuls van de benoeming van Jhr. mr. W.E. van Panhuys tot gezant te Guatemala;
- De agrémentsverlening aan Jhr. mr. W.E. van Panhuys door de regeringen van Cuba, Haïti en de Dominicaanse Republiek</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 17</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806936" type="ABS">130</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cca36dd4-8dd4-4c13-b05e-bc048a62dd9a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Terugroepingsbrieven van gezant G.M. Bijvanck;
- Geloofsbrieven van gezant Jhr. mr. W.E. van Panhuys; correspondentie en rapportage over de aanbieding van de geloofsbrieven, voorbeelden van inkennisstelling aan het Corps Diplomatique in de landen van het ambtsgebied;
- Gegevens over de Nederlandse kolonie te Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1951" type="inclusive">1946-1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3, 16, 131</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806937" type="ABS">131</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3814ca1f-54c1-4a69-aece-f066e208f26b</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Inkennisstelling van de terugroeping van gezant G.M. Bijvanck;
- De opheffing van de post te Guatemala; inkennisstelling van de overplaatsing van gezant Jhr. mr. W.E. van Panhuys naar Havana</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3, 16, 123, 130</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806938" type="ABS">132</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a774ef3c-2463-4d86-8dec-b7cec8b0a7a0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- De consulaire vertegenwoordiging van de landen van het ambtsgebied in Nederland:
J.F.R. Nestelroy, vice consul van Honduras te Amsterdam; M. Cremer, consul van El Salvador te Den Haag; I.J. Querido, consul van Costa Rica te Amsterdam; M. Lels en Ir. G. Popovici, kandidaatconsuls van Honduras te Rotterdam; benoeming van M. Lels; Ernesto Bellino, consul-generaal van Panama te Rotterdam; H.J. Nestelroy, consul van Honduras te Amsterdam; 
- De consulaire vertegenwoordiging van de landen van het ambtsgebied in de Nederlandse Antillen; hierbij o.a. correspondentie inzake de consulaire exequatur in de Nederlandse Antillen
- Consulaire voorrechten in Nicaragua</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 4, 13, 64, 94, 121, 151</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806939" type="ABS">133</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69bb9c1d-d28c-48aa-99a0-4633790a3ab5</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake onderscheidingen: Colombiaanse onderscheiding voor G.M. Bijvanck, 60-jarig jubileum van consul-generaal H. de Sola in El Salvador, voordracht voor onderscheiding, eventuele decoratie voor de consuls E. Sasso en M.G. Ulvert</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 6, 68, 138 </p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806940" type="ABS">134</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ce9f473-1237-42a3-ab40-f1a9616ebde9</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende rouwbeklag t.g.v. aardbeving te El Salvador, brand te Guatemala, luchtramp in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806941" type="ABS">135</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68ed40e6-65ce-40c3-9fa7-31644904ef49</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende voorbeelden van gelukwensen, o.a. aan het Koninklijk Huis t.g.v. feestelijke gebeurtenissen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 10</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806942" type="ABS">136</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0e887d2-91b7-48bb-9f87-ecb1c682a21f</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- gegevens over het Corps Diplomatique te Guatemala;
- Routinecorrespondentie met het Corps Diplomatique; één voorbeeld bewaard;
- Schrijven inzake een eventuele verheffing van het gezantschap van Nicaragua in Nederland tot ambassade</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 3</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806943" type="ABS">137</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fbdb0da-37cf-4ce1-a606-ffc56f23bb9f</unitid>
						<unittitle>Rapport van consul J. Salomons over de economische en financiële situatie in Costa Rica, tevens rapportage over de werkzaamheden van het consulaat</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806944" type="ABS">138</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/818bb468-3b51-4b58-ab18-db19e4785ae8</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het overlijden van J.A. Lezcano y Ortega en Eloy Sanchez Salinas en een eventuele onderscheiding voor consul M.G. Ulvert</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 66, 133</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806945" type="ABS">139</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a136501-ec3a-4880-81a6-a4e235a8c96d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de exequatur voor E. Sasso, de bevordering van E. Sasso tot consul en de betrokkenheid van consul E. Sasso bij verkiezingen in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 62, 79</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806946" type="ABS">140</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2ab1bbc-a237-4205-9dfb-09eeef0e6b27</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake een eventuele bevordering voor consul J.A. Salas en de benoeming van G. Hirschfeld tot vice-consul</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 63</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806947" type="ABS">141</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e82a1b5-6608-4207-8c0f-12211eae3da1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de benoeming van J.H.J. Ketelaar tot secretaris van het consulaat</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806948" type="ABS">142</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a6c4700-0ba2-49ed-8fd4-e4da8fde9d36</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake de bezetting van het Nederlandse consulaat te Belize: W.F. Bowman, J.T. Murphy, G. McLennan, Dr. W.A. George</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 61</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806949" type="ABS">143</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e3dac68-8e94-415a-8359-26400209e1da</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- De moeilijkheden bij de uitreiking van gerechtelijke stukken in Panama;
- Vordering en ontvijanding van het vermogen van A. Rencker-Kleinböhl, de gebroeders Niehaus;
- De ontvijanding van F. Jördens en R.K.H. Naus;
- Vordering van W. Reich-Cohn-Bloch i.v.m. nalatenschap</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 47, 48, 101</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806950" type="ABS">144</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fc7cfbf-0ed5-4813-b155-4e0bd5ef17e0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Kennisgevingen inzake het behoud van de Nederlandse nationaliteit, Guatemala 1950;
- De vaststelling van de nationaliteit van de fam. Westhiner;
- De registratie van Nederlandse onderdanen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 31, 97</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806951" type="ABS">145</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/434c3d6e-2c1d-4c67-9a0b-11bf018498df</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake asielaanvraag in de Nederlandse Antillen van de Venezolaan Santos Matute Gomez</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806952" type="ABS">146</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41bc399a-3c21-4504-92fa-33aa4711cdc2</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake grondeigendom in Nederland van onderdanen van El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806953" type="ABS">147</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b333ca9-7d0c-486e-a89c-2dee2a02fb42</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake nalatenschappen: fam. Pinto, R. Thomann, René Cardoze de Masaya en gegevens over de rechten van de vrouw inzake nalatenschappen in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806954" type="ABS">148</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/300e5de0-8469-492a-9b0d-1e330eda60eb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage over in- en uitvoerbepalingen inzake schaarse producten in de landen van het ambtsgebied;
- Rapportage over douanetarief van Costa Rica;
- Correspondentie over de totstandkoming van Centraal-Amerikaanse tolunie.
- Rapportage over douanetarief van El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 59</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806955" type="ABS">149</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b39377a-d5cc-4427-ba77-7dbc6f2f6159</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake vorderingen: vordering van PTT op Nicaragua, vordering op Mr. Hosé Gonzalez Campo i.v.m. handelsmerkenaangelegenheid, vordering op firma Salomons en  Cia, bevroren wissels in Nicaragua, vordering van N.V. Metaalweverij Dinxperlo op Nicaragua,belastingvordering op H. van Rekum</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 32, 49</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806956" type="ABS">150</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e641cd3-4125-4f94-b6bf-4f51f5b8f65d</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Scheepsverklaring ss. "Diemerdijk";
- Correspondentie inzake Panamese wetgeving inzake de nationaliteit van zeeschepen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806957" type="ABS">151</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c79b8385-5b06-414a-ae42-3cc734f34593</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Consulaire bevoegdheden om paspoorten uit te reiken;
- A. Koopman;
- Het paspoort van K. Synnöve Böer-Johannesen;
- Het diplomatieke paspoort van H.J. Nestelroy, consul van Honduras te Amsterdam</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 26, 29, 92, 94, 132, 154</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806958" type="ABS">152</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ea4b5c5-da3a-4e76-a5e0-2ef09b292df8</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage over maatregelen tegen mond- en klauwzeer in Costa Rica en Panama, hierbij tevens congres over mond- en klauwzeer in Panama, 1951</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 109</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806959" type="ABS">153</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c49d0f02-f0d8-4127-81c9-fb783484c987</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende gegevens over de kosten van het levensonderhoud in Costa Rica, Panama, Nicaragua en Honduras</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806960" type="ABS">154</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83916ac4-3815-4027-8fdf-ca19664052a0</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- A. Koopman;
- Het overlijden van A.R. Kortenbroek;
- Het pensioen van C. Lagendijk;
- Gegevens over de Nederlandse kolonie in Panama;
- De oprichting van een Nederlandse vereniging in Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 92, 96, 151</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806961" type="ABS">155</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18318e42-3120-43e7-b589-eac8d3ca2878</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Rapportage inzake presidentswisseling in Guatemala, bijzondere missie van gezant W.E. van Panhuys t.g.v. ambtsaanvaarding van president J. Arbenz Guzman, opening van het parlement;
- De ambtsaanvaarding van president Anastasio Somoza te Nicaragua, bijzondere missie van gezant W.E. van Panbuys;
- Rapportage inzake benoeming en ontslag van regeringsfunctionarissen in de landen van het ambtsgebied;
- Gegevens t.b.v. het protocol over staatshoofden, vlaggen etc. van de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 11, 12, 76, 78, 157</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806962" type="ABS">156</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40c2fde9-1a1b-40e9-9eca-878475532e7d</unitid>
						<unittitle>Krantenknipsels en rapportage over de situatie in Costa Rica: politieke partijen en verhoudingen, verkiezingen, antisemitisme</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 75</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806963" type="ABS">157</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cf2ceb00-27a2-408a-afb7-054bf35b4b0c</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Krantenknipsels en rapportage over de situatie in Guatemala: economische situatie, kabinet, presidentswisseling, president J. Arbenz Guzman, politieke partijen en verhoudingen, parlement, communisme, arbeidsverhoudingen, rol van de vakbeweging, sociale onrust, congres van transportvakverenigingen, delegatie naar San Francisco (relaties met Duitsland), rol van United
Fruit Company, betrekkingen met andere Centraal-Amerikaanse landen;
- De wijze van politieke berichtgeving na de verplaatsing van de post naar Havanna</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 76, 77, 111, 155, 167</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806964" type="ABS">158</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de48617a-52e8-4730-affd-0622126226fa</unitid>
						<unittitle>Rapport over de politieke en economische situatie in Nicaragua: optreden van president A. Somoza, parlement, politieke partijen en verhoudingen, buitenlandse politiek, Centraal-Amerikaanse samenwerking, rol van de Verenigde Staten, communisme</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 78</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806965" type="ABS">159</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c61f1d88-cf11-458b-80b0-7d5560f6f1e7</unitid>
						<unittitle>Krantenknipsels en rapportage over de situatie in Panama: politieke partijen en verhoudingen, ex-president Ricardo Adolfo de la Guardia, kabinet, president Arnulfo Arias, kolonel J. Remon, betrekkingen met de Verenigde Staten met name i.v.m. het Panamakanaal, militaire aangelegenheden, revolutie, president Alcibiades Arosemena, erkenning van de nieuwe president,
parlement, economische situatie, verkiezingen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 79</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806966" type="ABS">160</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59c82285-469e-4f70-a581-10f28499c4f7</unitid>
						<unittitle>Krantenknipsels en rapportage over de situatie in El Salvador: politieke partijen en verhoudingen, mislukte poging tot opstand, marine, wetgeving voor verkiezingen, staatsschuld, handelscijfers met Nederland en de Nederlandse Antillen, Nederlandse kolonie, IBRD-project, boodschap voor president O. Osorio</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 80</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806967" type="ABS">161</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17b64623-a61a-4677-b7b3-5cff5768012f</unitid>
						<unittitle>Circulaire inzake de belangenbehartiging t.b.v. de Republiek Indonesië, met commentaar van de gezant</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 120</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806968" type="ABS">162</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0aab681-7b29-49a0-bb42-c75f4afaca4c</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage over de buitenlands politieke betrekkingen van de landen van het ambtsgebied:
Pan-Amerikaanse samenwerking, standpunt van Guatemala inzake Inter-Amerikaans Gerechtshof, betrekkingen met Latijns- en Centraal-Amerikaanse landen, Centraal-Amerikaanse samenwerking, o.a. conferentie van de ministers van buitenlandse zaken, conflict Guatemala-Groot Brittannië inzake Belize, activiteiten van Juan José Arévalo, ex-president van Guatemala;
- Diplomatieke betrekkingen: eventuele benoeming van dr. Alfonso Arguello Cervantes tot gezant van Nicaragua in Nederland, gegevens over de diplomatieke vertegenwoordigingen van El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 74</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806969" type="ABS">163</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6655d4d-eae0-4e2a-b115-9c0384ff65e6</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake voorlichting voor en rapportage over de landen van het ambtsgebied: rapportage over de economie van de landen van het ambtsgebied, hierbij o.a.: handelscijfers, handelspolitiek, financiële politiek, bankwezen, verzekeringsmaatschappijen (Guatemala), leningen,
economische situatie in Panama i.v.m. kanaalzone</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 113</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806970" type="ABS">164</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59ae5938-2ba7-40bf-a340-4786a3d04b0d</unitid>
						<unittitle>Correspondentie, krantenknipsels en rapportage over de vrijhandelszone van Colon</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952 </unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 43</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806971" type="ABS">165</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d2988d5-ce21-48e3-a793-867c683dc748</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en documentatie inzake de kamers van koophandel in Centraal-Amerika en Panama</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806972" type="ABS">166</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8431328-f9f9-428e-a46a-0c867f81a3da</unitid>
						<unittitle>Correspondentie en rapportage inzake internationale conferenties:
- Wereldcongres voor Tabak in Amsterdam, 1951;
- Internationale radioconferentie van de ITU (International Telecommunication Union) in Genève, 1951;
- Internationaal entomologencongres in Amsterdam, 1951;
- Congres van Inter-Amerikaanse Sociale en Economische Raad te Panama;
- Vergadering van Midden-Amerikaanse Koffiefederatie;
- Conferentie te Panama, 1951, over statistieken van buitenlandse handel en betalingsbalansen</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 5, 44, 105, 107</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806973" type="ABS">167</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d08b967c-3b57-43c5-8db4-4f8663e82cfb</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Rapportage en krantenknipsels over de activiteiten van de United Fruit Company in Guatemala; 
- Gegevens over de activiteiten van de Shell in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952" type="inclusive">1950-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 76, 77, 111, 157</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806974" type="ABS">168</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04ad0023-ef49-4f95-b00a-ab022b160fbb</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Geopponeerde effecten in Nicaragua en Panama;
- Rapportage over Europese pond sterling obligaties in Guatemala;
- Deviezenwet in Nicaragua;
- Guatemalteekse betalingsbalans, 1950</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 33, 37, 38, 118</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806975" type="ABS">169</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69cdf109-49b1-4ebf-8688-0a7ab39e05c5</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Internationale luchtvaartovereenkomsten, Guatemala, Nicaragua;
- Luchtvaartcijfers over Costa Rica;
- De activiteiten van de KLM in de landen van het ambtsgebied</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 42</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806976" type="ABS">170</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44d42f25-2cfc-41fa-b3d7-5d9ad22d1883</unitid>
						<unittitle>Rapportage en correspondentie inzake een telecommunicatieproject in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806977" type="ABS">171</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbe8a658-6e08-4eca-82cd-d04a658165df</unitid>
						<unittitle>Correspondentie, krantenknipsels en rapportage over handelsverdragen: Costa Rica - Nederland,
El Salvador - Nederland, Guatemala - El Salvador</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 88, 90</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806978" type="ABS">172</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/046d6901-c22d-4f35-887b-a7cb1257913a</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende:
- Gegevens over de invoer van radio's in Guatemala, 1950;
- Cijfers over de invoer van levensmiddelen in Panama, 1950;
- Cijfers over de invoer van zuivelproducten in Panama;
- Invoerbeperkingen voor Vredesteinbanden in El Salvador, hiermee in verband de opzegging van het handelsverdrag El Salvador - Nederland</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806979" type="ABS">173</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db6868c4-6fb8-40de-8096-1d5328e19dba</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Een indiaanse kankertherapie;
- Het 17e internationale kunsthistorisch congres te Amsterdam, 1952;
- Het 1e internationale congres van diëtisten te Amsterdam, 1952 en het 1e internationale diabetescongres te Leiden, 1952</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806980" type="ABS">174</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfd38b19-5017-430a-8f6e-cf4c61ad975a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- Documentatie over de internationale unificatie van het privaatrecht;
- De kandidaatstelling van mr. E.N. van Kleffens voor het Permanente Hof van Arbitrage;
- Guatemalteeks memorandum inzake de kwestie Belize</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806981" type="ABS">175</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc2e428b-4b85-46d1-b6c9-702a90628def</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake G.S. Stamm en E.F.A. van der Ven</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951" type="inclusive">1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 64, 68, 75, 99</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806982" type="ABS">176</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae6802c5-bc78-4e1c-8ec7-d2d13972cdce</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende de voorwaarden voor vestiging in Costa Rica</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952" type="inclusive">1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 98</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806983" type="ABS">177</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7f93f93-cba3-4cd1-b790-35901800cbe1</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake:
- De Nederlandse kandidatuur voor de FAO-raad (Food and Agricultural Organisation).
- Gegevens over de delegaties van de landen van het ambtsgebied voor de 6e Algemene Vergadering van de Verenigde Naties;
- Inkennisstelling m.b.t. een UNESCO-project (United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation) in Guatemala</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952" type="inclusive">1951-1952</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did><odd>
						<p>Zie ook 83</p>
					</odd></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806984" type="ABS">178</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b67ecd39-1129-47d6-baf9-f917f94a790a</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het tot stand komen van het basisoverzicht Costa Rica, materiaal voor het basisoverzicht: grondwet, statistieken van de Nationale Bank november 1949, gegevens over politieke partijen en belangrijke personages, gegevens over diplomatieke betrekkingen, concept van het basisoverzicht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806985" type="ABS">179</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fb71fb6-8633-4acc-8a37-801973ef82ee</unitid>
						<unittitle>Stukken betreffende gedeelte van het basisoverzicht Guatemala handelend over de staatsrechtelijke verhouding tussen wetgevende en uitvoerende macht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806986" type="ABS">180</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0177acda-39b8-4236-ba33-3e2526f77315</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het tot stand komen van basisoverzicht Honduras, materiaal voor het basisoverzicht: brochure over economische en handelspolitiek, gegevens over politieke partijen en belangrijke personages, financiële situatie, perswezen, Nederlandse kolonie, verbindingen, kabinet, parlement, diplomatieke betrekkingen; concept van het basisoverzicht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950" type="inclusive">1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806987" type="ABS">181</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c591fa73-08b8-4c80-8ca2-1f427943fb88</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het tot stand komen van het basisoverzicht Nicaragua, materiaal voor het basisoverzicht: gegevens over diplomatieke betrekkingen, over belangrijke personages, politieke partijen, kabinet, financiële situatie, concept van het basisoverzicht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806988" type="ABS">182</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2576674-d464-4cd7-adb1-bf449fb4000f</unitid>
						<unittitle>Correspondentie over de totstandkoming van het basisoverzicht Panama, materiaal voor het basisoverzicht: gegevens over kabinet, belangrijke personages, politieke partijen, financieel-economische situatie, diplomatieke betrekkingen, handel, perswezen, Nederlandse kolonie; concept van het basisoverzicht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="inclusive">1949-1950</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806989" type="ABS">183</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4c8386c-6371-40cc-a29e-a97cefcbae69</unitid>
						<unittitle>Correspondentie inzake het tot stand komen van het basisoverzicht El Salvador, materiaal voor het basisoverzicht: gegevens over belangrijke personages, kabinet, in- en uitvoercijfers (1949), economie, handel, financiële situatie, grondwet, politieke partijen, diplomatieke betrekkingen, verbindingen, Nederlandse kolonie, perswezen, concept van het basisoverzicht</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1951" type="inclusive">1949-1951</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">3.</unitid>
					<unittitle>Oude toegang</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file"><did>
						<unitid identifier="3806990" type="ABS">184</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/192407f1-fffa-4fae-8665-ac75f59955fa</unitid>
						<unittitle>Inventaris van het archief van het gezantschap Guatemala, 1946-1952</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980" type="inclusive">1980</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did></c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>