<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 28-10-2019 12:38:32 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.05.86::E.N. van Kleffens)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/f4119bc9-a0ce-4478-8207-c5752361291b" urn="NL-HaNA_2.05.86.ead.xml">2.05.86</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van het archief van E.N. van Kleffens over de jaren 1919-1983</titleproper>
<author>Centrale Archief Selectiedienst</author></titlestmt>
<editionstmt><edition>Versie: 28-10-2019</edition></editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="2004">2004</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Otto van der Meij, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20060810">20060810</date></creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;<title linktype="simple">ISAD (G) : General International Standard Archival Description, second edition</title>, Ottawa 2000;<title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070524">24 mei 2007</date>
<item><num>1</num> aanpassing tekst openbaarheidsbeperkingen in de aanvraaginstructie door Wim van Dongen</item>
</change>
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130819">19 augustus 2013</date>
<item><num>2</num>Tekst openbaarheidsbepering aangepast: inventarisnummer 391 is ook beperkt openbaar (zie akte van overbrenging) door, <name>Caroline Leistra</name>.</item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">E.N. van Kleffens</unittitle>
<unittitle type="short">Kleffens, van</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1919/1983" type="inclusive">1919-1983</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">Z5</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">448 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">4,40 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language></langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
<physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<persname>E.N. van Kleffens</persname>, (1894-1983)

<persname>Mevrouw M.H. van Kleffens-Horstmann</persname>, (1912-1993)
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">E.N. van Kleffens (1894-1983) was een van Nederlands belangrijkste diplomaten in de periode rond de Tweede Wereldoorlog. Het archief bevat particuliere correspondentie, correspondentie met Nederlandse diplomaten en belangrijke Nederlanders en met buitenlandse diplomaten en staatslieden. Van het Ministerie van Buitenlandse Zaken zijn er een aantal stukken uit het zogeheten 'Londens Archief'. Tevens zijn er ambtelijke stukken over de Ministeriële Commissie Oorlogvoering, de reconstructie, grenscorrecties met Duitsland, en de Indonesische kwestie. Verder zijn er stukken wegens zijn ambassadeurschap te Washington en Portugal, plus zijn werkzaamheden ten behoeve van de VN, NAVO en EGKS. Ook zijn er stukken i.v.m. zijn publicitaire werkzaamheden (mede historisch onderzoek), waaronder een briefwisseling met dr. L. de Jong. Van de hand van zijn vrouw zijn er tevens een aantal dagboeken.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>

<bioghist>
<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
<bioghist>
<head> Ambtelijke loopbaan van E.N. van Kleffens</head>
<bioghist>
<head>1. Jeugd en studietijd (1894-1917)</head>
<p>Eelco Nicolaas van Kleffens <note>  <p>De schets over Van Kleffens is voornamelijk gebaseerd op: Bert Zeeman, 'Jurist of diplomaat? Eelco Nicolaas van Kleffens', in: Duco Hellema, Bert Zeeman en Bert van der Zwan (red.), De Nederlandse ministers van Buitenlandse Zaken in de twintigste eeuw, Den Haag 1999. Zie verder: H.N. Boon, 'Herdenking van Eelco Nicolaas van Kleffens (17 november 1894-17 juni 1983)', in: Jaarboek Koninklijke Nederlandse Akademie van Wetenschappen 1984, 210-215. Albert Kersten, Buitenlandse Zaken in ballingschap. Groei en verandering van een ministerie 1940-1945, Alphen aan den Rijn 1981. A.E. Kersten, 'Eelco Nicolaas van Kleffens', in J. Charité (red.), Biografisch Woordenboek van Nederland, deel 3, 's-Gravenhage 1989, 330-333. Albert E. Kersten, 'Mr. E.N. van Kleffens, minister van Buitenlandse Zaken 1939-1946', in: Bert van der Zwan, Albert Kersten, Ton van Zeeland (red.), Het Londens archief. Het Ministerie van Buitenlandse Zaken tijdens de Tweede Wereldoorlog, Amsterdam 2003, 29-36.</p></note> werd op 17 november 1894 geboren in Heerenveen als zoon van de substituut-officier binnen het Openbaar Ministerie Henricus Cato van Kleffens en Jeannette Frésine Veenhoven. Na zijn middelbare schooltijd in 1913 aan het Gymnasium Haganum in Den Haag te hebben voltooid, ging hij rechten studeren in Leiden. In 1919 promoveerde hij na het behalen van zijn doctoraalexamen in 1917 bij prof. jhr. M.J.M. van Eysinga op het proefschrift De internationaal-rechtelijke betrekkingen tussen Nederland en Japan; 1605-heden. <note>  <p>Inv.nrs. 371-372</p></note> </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>2. Het begin van zijn loopbaan (1918-1935)</head>
<p>Vervolgens liep hij van 1918-1919 als voorbereiding op een loopbaan bij de consulaire dienst stage bij het consulaat-generaal te Londen. Desalniettemin ging hij door bemiddeling van zijn promotor in 1919 werken bij de juridische afdeling van de zo juist opgerichte Volkenbond  <note>  <p>Inv.nr. 10.</p></note>  om vervolgens vanaf eind 1920 bij het directie-secretariaat van de Shell-groep in Londen een werkkring te hebben. Het was opnieuw Van Eysinga, die hem in 1922 voor een functie benaderde, dit maal om sous-chef van de afdeling Juridische Zaken van het Ministerie van Buitenlandse Zaken te worden. In 1927 veranderde hij van afdeling toen hij sous-chef van de afdeling Diplomatieke Zaken werd om vervolgens nog aan het eind van dat jaar chef te worden. Deze departementale functie combineerde hij jarenlang met het secretariaat van de in 1923 opgerichte Haagse Academie voor Internationaal Recht, waardoor hij bekende juristen leerde kennen. Een poging om voor de oorlog griffier van het Internationale Gerechtshof te worden werd niet gehonoreerd, evenmin als na de oorlog een sollicitatie naar het ambt van rechter van voornoemd Hof. <note>  <p>Zie ook inv.nrs. 382 en 385.</p></note> </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>3. Huwelijk (1935)</head>
<p>Naar het schijnt maakte hij uit ongenoegen over het functioneren van zijn superieur, minister J.A.N. Patijn, een overstap naar de diplomatieke dienst toen hij in 1939 tot gezant in Bern werd benoemd. Dit was vermoedelijk mede mogelijk doordat hij op 4 april 1935 was getrouwd met Margaret Helen Horstmann, dochter van een directeur van Standard Oil. Het was mede door haar vermogen dat Van Kleffens over ambities naar een internationale werkkring kon gaan denken. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>4. Ministerschap (1939-1947)</head>
<bioghist>
<head>4.1 Vooroorlogse periode</head>
<p>De realisering van de benoeming als gezant ging echter niet door omdat Van Kleffens inging op het verzoek van kabinetsformateur jhr. D.J. de Geer om als partijloos minister leiding te geven aan het Ministerie van Buitenlandse Zaken.  <note>  <p>Zie ook artikel van Van Kleffens in: Nieuwe Rotterdamsche Courant-Algemeen Handelsblad, 24 juni 1983.</p></note>  Hij deed dit met de nodige reserves vanwege de afstand, die hij tot dan toe jegens de politiek had. Vanaf zijn benoeming op 10 augustus 1939 was hij tot 1 juli 1947 ook ondervoorzitter van de ministerraad. Hij zou de enige minister worden, die van alle oorlogskabinetten deel zou uit gaan maken. Dientengevolge werd zijn commentaar op historische werken over deze tijd zeer op prijs gesteld.  <note>  <p> Inv.nrs. 289 en 292-294.</p></note>  Terwijl zijn belang reeds meteen werd erkend door de verlening van vier buitenlandse eredoctoraten, werd dit later nog eens benadrukt door het besluit de grote vergaderzaal van het nieuwe departement naar hem te vernoemen.  <note>  <p> Inv.nr. 424.</p></note> </p>
<p>De eerste acht maanden van zijn ambtsperiode verdedigde hij de neutraliteitspolitiek. Een visie, die hij zelfs niet meteen na de inval van Duitsland op 10 mei 1940 opgaf. In de zomer van 1940 verdedigde hij het Nederlandse beleid van vóór en tijdens de meidagen in The Daily Telegraph, welke artikelen kort daarna in boekvorm als The Rape of the Netherlands verschenen.  <note>  <p> Inv.nr. 374. Hierbij ook een illegaal uitgegeven Nederlandse versie. Van dit boek verschenen ook vertalingen in het buitenland.</p></note>   Nog voordat koningin Wilhelmina en het kabinet-De Geer naar Engeland uitweken, was Van Kleffens met de minister van Koloniën, Ch.J.I.M. Welter, per watervliegtuig naar Londen vertokken om bij de Britse regering om militaire hulp te vragen. </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>4.2 Minister in het Oorlogskabinet</head>
<p>Toen duidelijk was dat de oorlog langer zou gaan duren regelde hij dat de Nederlandse regering zich in Londen kon vestigen. Nadat de koningin en het kabinet op 13 mei 1940 naar Londen waren uitgeweken, nam jhr. mr. A.M. Snouck Hurgronje de leiding van het departement in Nederland over. Dit zou tot de opheffing op 11 juni 1942 blijven bestaan. </p>
<p>In Londen richtte Van Kleffens een departement in ballingschap op, waarvoor hij uitging van de oude departementale organisatiestructuur met dien verstande dat de buitenlandse dienst werd gereorganiseerd door de afdelingen Diplomatieke en Consulaire Zaken tot één afdeling Buitenlandse Dienst samen te voegen. Beleidsmatig onderging het departement daarentegen wel degelijk een verandering doordat het na een eeuw afzijdigheidspolitiek vanaf die tijd direct bij internationaal overleg betrokken was.  <note>  <p>Albert E. Kersten, 'Buitenlandse Zaken in ballingschap: een diplomatenministerie', in: Het Londens Archief, 21-27 (samenvatting van Albert Kersten, Buitenlandse Zaken in ballingschap).</p></note>   Het lukte Van Kleffens echter niet als voorstander van het principe van gelijkwaardigheid der staten te bereiken, dat Nederland in de samenwerking met de grote mogendheden bij het streven naar wereldvrede als gelijkwaardige gesprekspartner werd behandeld. In 1943 stelde hij reeds de oprichting van een Atlantisch pact voor en ondertekende hij op 26 juni 1945 in San Francisco het Verdrag tot oprichting van de Verenigde Naties. Verder werden op zijn initiatief in verband met de oorlog de diplomatieke betrekkingen met de Sovjet-Unie en de diplomatieke band met het Vaticaan in 1942 en 1943 aangegaan respectievelijk hervat. Hij ging daarbij een confrontatie met koningin Wilhelmina niet uit de weg. Verder schreef Van Kleffens in juli 1944 een opzienbarend artikel in het Amerikaanse tijdschrift Foreign Affairs, waarin hij de mogelijkheid van schadevergoeding van Duitsland aan Nederland opperde door de annexatie van Duits grondgebied met uitwijzing van de bewoners. <note>  <p>Uit dien hoofde correspondeerde hij nog in 1948 en 1949 met voorstanders hiervan (zie: inv.nr. 351). Zie verder inv.nr. 288.</p></note> </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>4.3 Minister na de oorlog</head>
<p>Na de terugkeer in Nederland in de zomer van 1945 werd Van Kleffens opnieuw als minister benoemd met de diplomaat J.H. van Roijen als minister zonder portefeuille naast zich. Op 1 maart 1946 verwisselden zij van functie omdat eerstgenoemde als gevolg van de zware oorlogsjaren overspannen dreigde te raken. In deze hoedanigheid vertegenwoordigde hij tot 1 juli 1947 Nederland in de Veiligheidsraad en daarna in de Economische en Sociale Raad van de Verenigde Naties. </p>
</bioghist>
</bioghist>
<bioghist>
<head>5. Verdere diplomatieke loopbaan (1947-1967)</head>
<bioghist>
<head>5.1 Ambassadeur te Washington</head>
<p>Nadat hij op eigen verzoek als minister zonder portefeuille was ontslagen was hij van 23 juli 1947 tot mei 1949 buitengewoon en gevolmachtigd ambassadeur te Washington. Het eerste jaar van deze periode was hij daarnaast opnieuw Nederlands vertegenwoordiger in de Veiligheidsraad, waardoor hij de eerste politionele actie moest verdedigen. Aan deze ongewenste combinatie van functies kwam op zijn eigen verzoek toen een einde. Dit gaf hem de ruimte om vervolgens nauw bij de voorbereidingen van het opstellen van het toekomstige Noord-Atlantische verdrag van 4 april 1949 betrokken te zijn.  <note>  <p>Inv.nr. 355, 360.</p></note>  In het verlengde daarvan overtuigde hij minister mr. D.U. Stikker van de noodzaak in te stemmen met de onafhankelijkheid van Indonesië. <note>  <p>Zie ook: Inv.nr. 346.</p></note> </p>
</bioghist>
<bioghist>
<head>5.2 Ambtsperiode te Lissabon en Parijs</head>
<p>Begin 1950 vroeg Van Kleffens vanwege de verslechterde gezondheidstoestand van zijn vrouw overplaatsing aan naar een kalmere post. Zodoende werd hij buitengewoon gezant en gevolmachtigd minister te Lissabon, waar hij tot 7 oktober tot 1956 was gestationeerd. Het werk daar liet het toe dat hij in 1954 voorzitter van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties werd.  <note>  <p>Zie ook: http://www.un.org/55/president/bio09.htm en inv.nr. 362.</p></note>  Na zijn ambtsperiode te Lissabon was hij van 1956 tot 1 mei 1958 permanent vertegenwoordiger van het Koninkrijk der Nederlanden bij de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie en de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking te Parijs. Een jaar voor zijn pensioen werd hij in 1958 na het verlenen van eervol ontslag  <note>  <p>Inv.nr. 365.</p></note>  voor negen jaar benoemd als vertegenwoordiger van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal te Londen. <note>  <p>Inv.nr. 366.</p></note> </p>
</bioghist>
</bioghist>
<bioghist>
<head>6. Pensioen (1967-1983)</head>
<p>Nadat hieraan op 1 oktober 1967 een einde was gekomen, ging de inmiddels 72 jarige Van Kleffens met zijn vrouw in Portugal wonen, waar hij ook op 17 juni 1983 overleed. Enkele dagen daarna werd hij begraven in Roord onder Dokkum: een plaats, waarvoor hij als geboren Fries, zoals uit een voorgenomen studie over Sint Bonifacius blijkt, ook historische belangstelling had. <note>  <p>Inv.nr. 375.</p></note> </p>
</bioghist>
</bioghist>
</bioghist>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<custodhist>
<head> Geschiedenis van de verschillende archieven</head>
<p>Dit onderdeel van de inleiding is ontleend aan de inleidingen van H.H. Jongbloed op het bureau-archief (&quot;Collectie Van Kleffens I&quot;) en van M. Baertl op het archief van Van Kleffens en zijn vrouw, welke door ondergetekende zijn aangevuld met nieuwe tekst over het archief van de &quot;Collectie Van Kleffens II&quot;. </p>
<custodhist>
<head>a) Het bureau-archief Van Kleffens I</head>
<p>Het bureau-archief is na de beëindiging van het ministerschap van Van Kleffens in 1946 op het departement achtergebleven en enige malen geïnventariseerd. Met behulp van het resultaat van de laatste poging is het regelmatig door onderzoekers geraadpleegd. Tijdens de bewerking in 1993 werd er een nummering aan de beschrijvingen toegekend en werden enkele beschrijvingen aangepast. Vervolgens zijn de inventarisnummers chronologisch geordend zodat deze niet langer numeriek oplopend stonden. Mede vanwege het belang van de periode waarover de stukken lopen is er niets uit dit archief vernietigd. </p>
</custodhist>
<custodhist>
<head>b) Het persoonlijk archief van Van Kleffens en zijn vrouw</head>
<p>Wellicht is er destijds vanwege het persoonlijke karakter van de stukken voor gekozen om dit archiefmateriaal in zijn geheel als particulier archief te bewerken. Bovendien werd er vanwege de beperkende bepalingen voor een aantal inventarisnummers, die nog tot 2020 zullen blijven gelden, besloten om dit archiefblok vooralsnog als aparte eenheid te handhaven. Overigens werd daarbij toen reeds aangetekend dat de verschillende archiefgedeelten in de toekomst, als ook de &quot;Collectie Van Kleffens II&quot; op het Algemeen Rijksarchief zou berusten, allen tot één inventaris zouden kunnen worden samengevoegd. </p>
<p>Toen het Ministerie van Buitenlandse Zaken in 2003 de &quot;Collectie Van Kleffens II&quot; aan de Centrale Archief Selectiedienst te Winschoten ter bewerking aanbood, werd besloten volgens dit inzicht te handelen. Omdat het particuliere archief zoals gezegd voor een belangrijk deel ambtelijke stukken bevatte dan wel dat het om zaken ging, die daaruit voortvloeiden, kon dit zonder bezwaar gebeuren. </p>
</custodhist>
<custodhist>
<head>c) Het bureau-archief Van Kleffens II</head>
<p>Dit archief bestaat geheel uit ambtelijke stukken, met name met betrekking tot zijn functioneren in Washington. Dit blijkt te meer uit het feit dat hij na zijn vertrek naar Lissabon dit archiefmateriaal naar het Ministerie van Buitenlandse Zaken opstuurde. Er werd toen ook een lijst opgemaakt van de door hem in de periode van 1939-1950 aangelegde dossiers, welke een globaal overzicht geeft van zijn archief van die jaren. Deze dossiers bleken op alfabet te zijn gerubriceerd, voorafgegaan door de lettercode AB I  <note>  <p>AB staat vermoedelijk voor Ambassade, terwijl het Romeinse nummer I in navolging van de opsomming in de Staatsalmanak voor (de Verenigde Staten van) Amerika staat.</p></note>  , waarbij de eerste letter van de beschrijving van het dossier bepalend was voor de ordening. Uit latere aantekeningen valt op te maken dat sommige politiek gevoelige of minder belangrijke dossiers zijn vernietigd dan wel zijn overgebracht naar de Persafdeling en de Directie Buitenlandse Dienst van het ministerie. Deze lijst vormt een globaal overzicht van voornamelijk het laatste bureau-archief. <note>  <p>Inv.nr. 357.</p></note>  Uit een in 1963 opgemaakte plaatsingslijst valt op te maken dat het bureau-archief Van Kleffens II toen uit vijf dozen bestond, die nader waren verdeeld in 71 dossiers (0,7 meter). </p>
</custodhist>
</custodhist>
<acqinfo>
<acqinfo>
<head>Het burau-archief Van Kleffens I</head>
<p>In 1993 droeg het Ministerie van Buitenlandse Zaken het bureau-archief I van minister dr. E.N. van Kleffens over de periode 1940-1945, ook wel bekend als &quot;Collectie Van Kleffens I&quot;, dat een omvang heeft van 1,1 m1, over aan het toenmalige Algemeen Rijksarchief (sinds 2002 Nationaal Archief). <note>  <p>Zie in typoscript Jaarverslag 1993 van het Algemeen Rijksarchief, Tweede Afdeling, (28 januari 1994), p. 42. </p></note> </p>
</acqinfo>
<acqinfo>
<head>Het persoonlijke archief van Van Kleffens en zijn vrouw</head>
<p>In het voorjaar van 1994 werden bij testamentaire beschikking na het overlijden van mevrouw M.H. van Kleffens-Horstmann de stukken, die zich in het huis van het echtpaar Van Kleffens in Portugal bevonden in het voorjaar aan de Staat der Nederlanden geschonken om in het Algemeen Rijksarchief te worden geplaatst. </p>
</acqinfo>
<p>Samenvoeging archiefblokken </p>
<p>In deze toegang zijn twee eerder opgestelde toegangen opgenomen. Het gaat om de inventaris van E.N. van Kleffens [levensjaren 1894-1983], M.H. van Kleffens-Horstmann [levensjaren 1912-1993], (1901) 1917-1993, toegang 2.21.292 (het persoonlijk archief van Van Kleffens en zijn vrouw) en om de inventaris van het Bureau-archief van dr. E.N. van Kleffens als Minister van Buitenlandse Zaken te Londen ('Collectie Van Kleffens I'), 1940-1945, 2.08.48.04. Beide toegangen zijn vervallen en de inventarisnummers zijn opgenomen in deze toegang. </p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>

<descgrp type="content_and_structure">
<head>Inhoud en structuur van het archief</head>

<scopecontent>
<head>Inhoud</head>
<p>Het archief van Van Kleffens bestaat uit drie deelarchieven. Dit zijn respectievelijk a) Het bureau-archief Van Kleffens I; b) Het persoonlijke archief van Van Kleffens en zijn vrouw; en c) Het bureau-archief van Kleffens II. </p>
<p>a) Het bureau-archief Van Kleffens I </p>
<p>Dit archief is gevormd tijdens het verblijf van Van Kleffens te Londen. Hoewel de correspondentie voor een deel ook van persoonlijke aard is, vertonen de stukken een onmisbaar ambtelijk karakter. Bovendien bestaat een deel van het archief uit een serie &quot;Afschriften voor Zijne Excellentie&quot;. <note>  <p>Inv.nrs. 87-205.</p></note>   Deze serie bestaat uit mapjes met een opschrift, waarin zich afschriften bevinden van stukken, die in het archief van het ministerie (het zogenaamde &quot;Londens Archief&quot;) berusten. Deze zijn bewaard omdat het aannemelijk is dat de betreffende stukken behoren tot dat deel van het departementsarchief, dat de minister persoonlijk onder ogen kwam. Om deze redenen is het niet juist om dit bureau-archief als een particulier archief in strikte zin te bestempelen. </p>
<p>b) Het persoonlijke archief van Van Kleffens en zijn vrouw </p>
<p>De archivalia betreffen hoofdzakelijk de naoorlogse loopbaan van Van Kleffens, maar bevatten daarnaast ook persoonlijke stukken. Dit geldt in het bijzonder voor de archivalia van mevrouw Van Kleffens, welke kunnen worden beschouwd als een gedeponeerd archief bij dat van haar man. </p>
<p>c) Het bureau-archief van Kleffens II </p>
<p>Het bureau-archief van Van Kleffens over de naoorlogse periode, ook wel bekend als &quot;Collectie Van Kleffens II&quot;, bestaat in tegenstelling tot de hiervoor besproken archieven geheel uit ambtelijke stukken, voornamelijk met betrekking tot zijn functioneren als ambassadeur te Washington. </p>
</scopecontent>
<processinfo>
<head>Verantwoording van de bewerking</head>
<p>Zoals hiervoor werd vermeld bestond er van alle genoemde archieven wel een toegang, zij het dat deze van een verschillend gehalte waren. Van het bureau-archief van &quot;Collectie Van Kleffens I&quot; was er sinds 1993 de op chronologie geordende lijst met beschrijvingen, waarbij een nadere onderverdeling node werd gemist. Eén van de veranderingen in de huidige inventaris ten opzichte van de vroegere toegang is dat de &quot;Afschriften voor Zijne Excellentie&quot; uit het archief van het ministerie nu afzonderlijk zijn beschreven om vervolgens op nummering van de oude lettercode te worden gehergroepeerd. </p>
<p>Daarnaast was er sinds 1996 een inventaris van de archieven van Van Kleffens en zijn echtgenote. Van de &quot;Collectie Van Kleffens II&quot; bestonden eveneens plaatsingslijsten, waarvan de beschrijvingen de ene keer uitgebreider waren dan de andere. Bij de aanvang van de inventarisatie van dit laatste archiefblok werd besloten deze samen met de reeds bij het Nationaal Archief berustende archieven tot één inventaris samen te voegen. Voor het indelingsschema werd uitgegaan van de indeling van de inventaris van Van Kleffens en zijn echtgenote. Wel werden de daarin niet nader op functie geplaatste beschrijvingen alsnog in rubrieken ondergebracht. Hiervoor moest vooral de rubriek betreffende zijn ambtsperiode als minister van Buitenlandse Zaken in een aantal subrubrieken worden onderverdeeld. Daarbij werd getracht zoveel mogelijk aansluiting te zoeken bij de taken van de verschillende departementsafdelingen. De archivalia uit &quot;Collectie Van Kleffens II&quot;, die door de CAS voor het eerst uitgebreid werden beschreven, bleken goed te plaatsen in de verschillende rubrieken met betrekking tot de naoorlogse functies van Van Kleffens. </p>
<p>Aangezien deze archieven regelmatig door onderzoekers zijn geraadpleegd werd er ook een concordans op de drie archiefblokken gemaakt. </p>
<p>H.J.Ph.G. Kaajan </p>
</processinfo></descgrp>

<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>

<accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</legalstatus>
</accessrestrict><userestrict><head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p></userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent geen beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<otherfindaid>
<head>Andere toegang</head>
<p></p>
</otherfindaid>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item><item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list></p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, E.N. van Kleffens, nummer toegang 2.05.86, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kleffens, van, 2.05.86, inv.nr. ... </p>
</prefercite></descgrp>

<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>

<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>Voor verwante stukken uit het 'Londens Archief, zie: NA, Archief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken (Londens Archief) en daarmee samenhangende archieven, (1936) 1940-1945 (1958) (nummer toegang: 2.05.80). </p>
</relatedmaterial></descgrp>

<descgrp type="appendices">
<head>Bijlagen</head>

<odd type="appendix_concordance">
<head>Concordantie</head>
<p>De met een Romeinse I beginnende inventarisnummers corresponderen met de nummering uit de oude inventaris van het bureau-archief van dr. E.N. van Kleffens als Minister van Buitenlandse Zaken te Londen ('Collectie Van Kleffens I') 1940-1945 (2.05.48.04). </p>
<p>De met een Romeinse II beginnende inventarisnummers corresponderen met de nummering uit de oude inventaris van de archieven van E.N. van Kleffens (1894-1983) en van M.H. van Kleffens-Horstmann (1912-1943) over de jaren 1917-1993 (2.21.292). </p>
<p>De met CWK beginnende inventarisnummers corresponderen met de nummering uit de oude plaatsingslijst van het bureau-archief van dr. E.N. van Kleffens, voornamelijk als Ambassadeur van Buitenlandse Zaken te Washington en Lissabon met eerdere beginnende correspondentie ('Collectie Van Kleffens II') (1945) 1946-1950. </p>
<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
<tgroup cols="2">

<thead>
<row>
<entry>Oude code</entry>
<entry>Inv.nr.</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row>
<entry>I-1</entry>
<entry>282</entry>
</row>
<row>
<entry>I-2</entry>
<entry>234</entry>
</row>
<row>
<entry>I-3</entry>
<entry>213</entry>
</row>
<row>
<entry>I-4</entry>
<entry>57</entry>
</row>
<row>
<entry>I-5</entry>
<entry>11</entry>
</row>
<row>
<entry>I-6</entry>
<entry>12</entry>
</row>
<row>
<entry>I-7</entry>
<entry>13</entry>
</row>
<row>
<entry>I-8</entry>
<entry>14</entry>
</row>
<row>
<entry>I-9</entry>
<entry>15</entry>
</row>
<row>
<entry>I-10</entry>
<entry>16</entry>
</row>
<row>
<entry>I-11</entry>
<entry>17</entry>
</row>
<row>
<entry>I-12</entry>
<entry>18</entry>
</row>
<row>
<entry>I-13</entry>
<entry>19</entry>
</row>
<row>
<entry>I-14</entry>
<entry>20</entry>
</row>
<row>
<entry>I-15</entry>
<entry>21</entry>
</row>
<row>
<entry>I-16</entry>
<entry>22</entry>
</row>
<row>
<entry>I-17</entry>
<entry>23</entry>
</row>
<row>
<entry>I-18</entry>
<entry>24</entry>
</row>
<row>
<entry>I-19</entry>
<entry>25</entry>
</row>
<row>
<entry>I-20</entry>
<entry>26</entry>
</row>
<row>
<entry>I-21</entry>
<entry>27</entry>
</row>
<row>
<entry>I-22</entry>
<entry>28</entry>
</row>
<row>
<entry>I-23</entry>
<entry>39</entry>
</row>
<row>
<entry>I-24</entry>
<entry>29</entry>
</row>
<row>
<entry>I-25</entry>
<entry>30</entry>
</row>
<row>
<entry>I-26</entry>
<entry>31</entry>
</row>
<row>
<entry>I-27</entry>
<entry>32</entry>
</row>
<row>
<entry>I-28</entry>
<entry>33</entry>
</row>
<row>
<entry>I-29</entry>
<entry>34</entry>
</row>
<row>
<entry>I-30</entry>
<entry>35</entry>
</row>
<row>
<entry>I-31</entry>
<entry>36</entry>
</row>
<row>
<entry>I-32</entry>
<entry>37</entry>
</row>
<row>
<entry>I-33</entry>
<entry>38</entry>
</row>
<row>
<entry>I-34</entry>
<entry>40</entry>
</row>
<row>
<entry>I-35</entry>
<entry>41</entry>
</row>
<row>
<entry>I-36</entry>
<entry>42</entry>
</row>
<row>
<entry>I-37</entry>
<entry>43</entry>
</row>
<row>
<entry>I-38</entry>
<entry>44</entry>
</row>
<row>
<entry>I-39</entry>
<entry>81</entry>
</row>
<row>
<entry>I-40</entry>
<entry>45</entry>
</row>
<row>
<entry>I-41</entry>
<entry>46</entry>
</row>
<row>
<entry>I-42</entry>
<entry>47, 59, 79, 84</entry>
</row>
<row>
<entry>I-43</entry>
<entry>48</entry>
</row>
<row>
<entry>I-44</entry>
<entry>49</entry>
</row>
<row>
<entry>I-45</entry>
<entry>50, 71</entry>
</row>
<row>
<entry>I-46</entry>
<entry>51</entry>
</row>
<row>
<entry>I-47</entry>
<entry>52, 65, 80</entry>
</row>
<row>
<entry>I-48</entry>
<entry>53</entry>
</row>
<row>
<entry>I-49</entry>
<entry>54, 68</entry>
</row>
<row>
<entry>I-50</entry>
<entry>55</entry>
</row>
<row>
<entry>I-51</entry>
<entry>56</entry>
</row>
<row>
<entry>I-52</entry>
<entry>57</entry>
</row>
<row>
<entry>I-53</entry>
<entry>58</entry>
</row>
<row>
<entry>I-54</entry>
<entry>60</entry>
</row>
<row>
<entry>I-55</entry>
<entry>61</entry>
</row>
<row>
<entry>I-56</entry>
<entry>62</entry>
</row>
<row>
<entry>I-57</entry>
<entry>63</entry>
</row>
<row>
<entry>I-58</entry>
<entry>64</entry>
</row>
<row>
<entry>I-59</entry>
<entry>82</entry>
</row>
<row>
<entry>I-60</entry>
<entry>73</entry>
</row>
<row>
<entry>I-61</entry>
<entry>66</entry>
</row>
<row>
<entry>I-62</entry>
<entry>67</entry>
</row>
<row>
<entry>I-63</entry>
<entry>69</entry>
</row>
<row>
<entry>I-64</entry>
<entry>70</entry>
</row>
<row>
<entry>I-65</entry>
<entry>72</entry>
</row>
<row>
<entry>I-66</entry>
<entry>74</entry>
</row>
<row>
<entry>I-67</entry>
<entry>75</entry>
</row>
<row>
<entry>I-68</entry>
<entry>76</entry>
</row>
<row>
<entry>I-69</entry>
<entry>77</entry>
</row>
<row>
<entry>I-70</entry>
<entry>78</entry>
</row>
<row>
<entry>I-71</entry>
<entry>83</entry>
</row>
<row>
<entry>I-72</entry>
<entry>223</entry>
</row>
<row>
<entry>I-73</entry>
<entry>273</entry>
</row>
<row>
<entry>I-74</entry>
<entry>248</entry>
</row>
<row>
<entry>I-75</entry>
<entry>248</entry>
</row>
<row>
<entry>I-76</entry>
<entry>240</entry>
</row>
<row>
<entry>I-77</entry>
<entry>217</entry>
</row>
<row>
<entry>I-78</entry>
<entry>277</entry>
</row>
<row>
<entry>I-79</entry>
<entry>219</entry>
</row>
<row>
<entry>I-80</entry>
<entry>218</entry>
</row>
<row>
<entry>I-81</entry>
<entry>256</entry>
</row>
<row>
<entry>I-82</entry>
<entry>267</entry>
</row>
<row>
<entry>I-83</entry>
<entry>253</entry>
</row>
<row>
<entry>I-84</entry>
<entry>259</entry>
</row>
<row>
<entry>I-85</entry>
<entry>85</entry>
</row>
<row>
<entry>I-86</entry>
<entry>236</entry>
</row>
<row>
<entry>I-87</entry>
<entry>235</entry>
</row>
<row>
<entry>I-88</entry>
<entry>245</entry>
</row>
<row>
<entry>I-89</entry>
<entry>241</entry>
</row>
<row>
<entry>I-90</entry>
<entry>244</entry>
</row>
<row>
<entry>I-91</entry>
<entry>238</entry>
</row>
<row>
<entry>I-92</entry>
<entry>275</entry>
</row>
<row>
<entry>I-93</entry>
<entry>260</entry>
</row>
<row>
<entry>I-94</entry>
<entry>229</entry>
</row>
<row>
<entry>I-95</entry>
<entry>278</entry>
</row>
<row>
<entry>I-96</entry>
<entry>246</entry>
</row>
<row>
<entry>I-97</entry>
<entry>271</entry>
</row>
<row>
<entry>I-98</entry>
<entry>276</entry>
</row>
<row>
<entry>I-99</entry>
<entry>279</entry>
</row>
<row>
<entry>I-100</entry>
<entry>243</entry>
</row>
<row>
<entry>I-101</entry>
<entry>247</entry>
</row>
<row>
<entry>I-102</entry>
<entry>280</entry>
</row>
<row>
<entry>I-103</entry>
<entry>86</entry>
</row>
<row>
<entry>I-104</entry>
<entry>255</entry>
</row>
<row>
<entry>I-105</entry>
<entry>250</entry>
</row>
<row>
<entry>I-106</entry>
<entry>212</entry>
</row>
<row>
<entry>I-107</entry>
<entry>230</entry>
</row>
<row>
<entry>I-108</entry>
<entry>252</entry>
</row>
<row>
<entry>I-109</entry>
<entry>272</entry>
</row>
<row>
<entry>I-110</entry>
<entry>251</entry>
</row>
<row>
<entry>I-111</entry>
<entry>285</entry>
</row>
<row>
<entry>I-112</entry>
<entry>237</entry>
</row>
<row>
<entry>I-113</entry>
<entry>270</entry>
</row>
<row>
<entry>I-114</entry>
<entry>257</entry>
</row>
<row>
<entry>I-115</entry>
<entry>232</entry>
</row>
<row>
<entry>I-116</entry>
<entry>231</entry>
</row>
<row>
<entry>I-117</entry>
<entry>284</entry>
</row>
<row>
<entry>I-118</entry>
<entry>261</entry>
</row>
<row>
<entry>I-119</entry>
<entry>261, 262</entry>
</row>
<row>
<entry>I-120</entry>
<entry>266</entry>
</row>
<row>
<entry>I-121</entry>
<entry>262</entry>
</row>
<row>
<entry>I-122</entry>
<entry>262-266</entry>
</row>
<row>
<entry>I-123</entry>
<entry>222</entry>
</row>
<row>
<entry>I-124</entry>
<entry>221</entry>
</row>
<row>
<entry>I-125</entry>
<entry>210</entry>
</row>
<row>
<entry>I-126</entry>
<entry>281</entry>
</row>
<row>
<entry>I-127</entry>
<entry>209</entry>
</row>
<row>
<entry>I-128</entry>
<entry>242</entry>
</row>
<row>
<entry>I-129</entry>
<entry>283</entry>
</row>
<row>
<entry>I-130</entry>
<entry>3</entry>
</row>
<row>
<entry>I-131</entry>
<entry>4</entry>
</row>
<row>
<entry>I-132</entry>
<entry>4</entry>
</row>
<row>
<entry>I-133</entry>
<entry>3</entry>
</row>
<row>
<entry>I-134</entry>
<entry>5</entry>
</row>
<row>
<entry>I-135</entry>
<entry>258</entry>
</row>
<row>
<entry>I-136</entry>
<entry>233</entry>
</row>
<row>
<entry>I-137</entry>
<entry>249</entry>
</row>
<row>
<entry>I-138</entry>
<entry>215</entry>
</row>
<row>
<entry>I-139</entry>
<entry>130, 149, 168, 169, 171, 173, 178, 186, 189, 198, 199</entry>
</row>
<row>
<entry>I-140</entry>
<entry>117, 118, 120, 170, 174, 175, 194</entry>
</row>
<row>
<entry>I-141</entry>
<entry>119, 121-129, 131-137</entry>
</row>
<row>
<entry>I-142</entry>
<entry>138, 145-148, 150-153, 155-158, 191</entry>
</row>
<row>
<entry>I-143</entry>
<entry>160-165</entry>
</row>
<row>
<entry>I-144</entry>
<entry>138, 139, 166, 167, 172, 176, 179, 180, 182, 183, 187, 188, 190, 195, 200-202, 204, 205</entry>
</row>
<row>
<entry>I-145</entry>
<entry>100, 141, 144</entry>
</row>
<row>
<entry>I-146</entry>
<entry>87-99, 101, 102, 140, 142, 185</entry>
</row>
<row>
<entry>I-147</entry>
<entry>103-116, 143, 159, 181, 196, 197</entry>
</row>
<row>
<entry>I-148</entry>
<entry>143, 177, 184, 186, 192-194, 203</entry>
</row>
<row>
<entry>I-149</entry>
<entry>154</entry>
</row>
<row>
<entry>I-150</entry>
<entry>254</entry>
</row>
<row>
<entry>I-151</entry>
<entry>220</entry>
</row>
<row>
<entry>I-152</entry>
<entry>224</entry>
</row>
<row>
<entry>I-153</entry>
<entry>225</entry>
</row>
<row>
<entry>I-154</entry>
<entry>226</entry>
</row>
<row>
<entry>I-155</entry>
<entry>227</entry>
</row>
<row>
<entry>I-156</entry>
<entry>228</entry>
</row>
<row>
<entry>II-1</entry>
<entry>10</entry>
</row>
<row>
<entry>II-2</entry>
<entry>211</entry>
</row>
<row>
<entry>II-3</entry>
<entry>214</entry>
</row>
<row>
<entry>II-4</entry>
<entry>216</entry>
</row>
<row>
<entry>II-5</entry>
<entry>206</entry>
</row>
<row>
<entry>II-6</entry>
<entry>239</entry>
</row>
<row>
<entry>II-7</entry>
<entry>207</entry>
</row>
<row>
<entry>II-8</entry>
<entry>208</entry>
</row>
<row>
<entry>II-9</entry>
<entry>287</entry>
</row>
<row>
<entry>II-10</entry>
<entry>297</entry>
</row>
<row>
<entry>II-11</entry>
<entry>298</entry>
</row>
<row>
<entry>II-12</entry>
<entry>301</entry>
</row>
<row>
<entry>II-13</entry>
<entry>340</entry>
</row>
<row>
<entry>II-14</entry>
<entry>341</entry>
</row>
<row>
<entry>II-15</entry>
<entry>302</entry>
</row>
<row>
<entry>II-16</entry>
<entry>305</entry>
</row>
<row>
<entry>II-17</entry>
<entry>345</entry>
</row>
<row>
<entry>II-18</entry>
<entry>346</entry>
</row>
<row>
<entry>II-19</entry>
<entry>355</entry>
</row>
<row>
<entry>II-20</entry>
<entry>353</entry>
</row>
<row>
<entry>II-21</entry>
<entry>356</entry>
</row>
<row>
<entry>II-22</entry>
<entry>359</entry>
</row>
<row>
<entry>II-23</entry>
<entry>362</entry>
</row>
<row>
<entry>II-24</entry>
<entry>363</entry>
</row>
<row>
<entry>II-25</entry>
<entry>364</entry>
</row>
<row>
<entry>II-26</entry>
<entry>365</entry>
</row>
<row>
<entry>II-27</entry>
<entry>366</entry>
</row>
<row>
<entry>II-28</entry>
<entry>367</entry>
</row>
<row>
<entry>II-29</entry>
<entry>368</entry>
</row>
<row>
<entry>II-30</entry>
<entry>369</entry>
</row>
<row>
<entry>II-31</entry>
<entry>370</entry>
</row>
<row>
<entry>II-32</entry>
<entry>9, 286, 386, 389</entry>
</row>
<row>
<entry>II-33</entry>
<entry>371-373</entry>
</row>
<row>
<entry>II-34</entry>
<entry>374</entry>
</row>
<row>
<entry>II-35</entry>
<entry>274, 376</entry>
</row>
<row>
<entry>II-36</entry>
<entry>377</entry>
</row>
<row>
<entry>II-37</entry>
<entry>378</entry>
</row>
<row>
<entry>II-38</entry>
<entry>379</entry>
</row>
<row>
<entry>II-39</entry>
<entry>380</entry>
</row>
<row>
<entry>II-40</entry>
<entry>381</entry>
</row>
<row>
<entry>II-41</entry>
<entry>375</entry>
</row>
<row>
<entry>II-42</entry>
<entry>382</entry>
</row>
<row>
<entry>II-43</entry>
<entry>383</entry>
</row>
<row>
<entry>II-44</entry>
<entry>384</entry>
</row>
<row>
<entry>II-45</entry>
<entry>7</entry>
</row>
<row>
<entry>II-46</entry>
<entry>8</entry>
</row>
<row>
<entry>II-47</entry>
<entry>387</entry>
</row>
<row>
<entry>II-48</entry>
<entry>388</entry>
</row>
<row>
<entry>II-49</entry>
<entry>390</entry>
</row>
<row>
<entry>II-50</entry>
<entry>1</entry>
</row>
<row>
<entry>II-51</entry>
<entry>2</entry>
</row>
<row>
<entry>II-52</entry>
<entry>289</entry>
</row>
<row>
<entry>II-53</entry>
<entry>358</entry>
</row>
<row>
<entry>II-54</entry>
<entry>360</entry>
</row>
<row>
<entry>II-55</entry>
<entry>361</entry>
</row>
<row>
<entry>II-56</entry>
<entry>6</entry>
</row>
<row>
<entry>II-57</entry>
<entry>290</entry>
</row>
<row>
<entry>II-58</entry>
<entry>385</entry>
</row>
<row>
<entry>II-59</entry>
<entry>291</entry>
</row>
<row>
<entry>II-60</entry>
<entry>292</entry>
</row>
<row>
<entry>II-61</entry>
<entry>293, 294</entry>
</row>
<row>
<entry>II-62</entry>
<entry>295</entry>
</row>
<row>
<entry>II-63</entry>
<entry>296</entry>
</row>
<row>
<entry>II-64</entry>
<entry>391</entry>
</row>
<row>
<entry>II-65</entry>
<entry>392</entry>
</row>
<row>
<entry>II-66</entry>
<entry>393</entry>
</row>
<row>
<entry>II-67</entry>
<entry>394</entry>
</row>
<row>
<entry>II-68</entry>
<entry>395</entry>
</row>
<row>
<entry>II-69</entry>
<entry>396</entry>
</row>
<row>
<entry>II-70</entry>
<entry>397</entry>
</row>
<row>
<entry>II-71</entry>
<entry>398</entry>
</row>
<row>
<entry>II-72</entry>
<entry>399</entry>
</row>
<row>
<entry>II-73</entry>
<entry>400</entry>
</row>
<row>
<entry>II-74</entry>
<entry>401</entry>
</row>
<row>
<entry>II-75</entry>
<entry>402</entry>
</row>
<row>
<entry>II-76</entry>
<entry>403</entry>
</row>
<row>
<entry>II-77</entry>
<entry>404</entry>
</row>
<row>
<entry>II-78</entry>
<entry>405</entry>
</row>
<row>
<entry>II-79</entry>
<entry>406</entry>
</row>
<row>
<entry>II-80</entry>
<entry>407</entry>
</row>
<row>
<entry>II-81</entry>
<entry>408</entry>
</row>
<row>
<entry>II-82</entry>
<entry>409</entry>
</row>
<row>
<entry>II-83</entry>
<entry>410</entry>
</row>
<row>
<entry>II-84</entry>
<entry>411</entry>
</row>
<row>
<entry>II-85</entry>
<entry>412</entry>
</row>
<row>
<entry>II-86</entry>
<entry>413</entry>
</row>
<row>
<entry>II-87</entry>
<entry>414</entry>
</row>
<row>
<entry>II-88</entry>
<entry>415</entry>
</row>
<row>
<entry>II-89</entry>
<entry>416</entry>
</row>
<row>
<entry>II-90</entry>
<entry>417</entry>
</row>
<row>
<entry>II-91</entry>
<entry>418</entry>
</row>
<row>
<entry>II-92</entry>
<entry>419</entry>
</row>
<row>
<entry>II-93</entry>
<entry>420</entry>
</row>
<row>
<entry>II-94</entry>
<entry>421</entry>
</row>
<row>
<entry>II-95</entry>
<entry>422</entry>
</row>
<row>
<entry>II-96</entry>
<entry>423</entry>
</row>
<row>
<entry>II-97</entry>
<entry>424</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 1</entry>
<entry>268, 269, 351</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 2</entry>
<entry>299</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 3</entry>
<entry>269, 351</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 4</entry>
<entry>268</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 5</entry>
<entry>268</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 6</entry>
<entry>268, 269, 351</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 7</entry>
<entry>357</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 8</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 9</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 10</entry>
<entry>354</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 11</entry>
<entry>319</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 12</entry>
<entry>352</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 13</entry>
<entry>327</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 14</entry>
<entry>naar archief Loudon overgebracht</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 15</entry>
<entry>335</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 16</entry>
<entry>324</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 17</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 18</entry>
<entry>325</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 19</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 20</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 21</entry>
<entry>318</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 22</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 23</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 24</entry>
<entry>349</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 25</entry>
<entry>326</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 26</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 27</entry>
<entry>323</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 28</entry>
<entry>342</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 29</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 30</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 31</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 32</entry>
<entry>300</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 33</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 34</entry>
<entry>347</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 35</entry>
<entry>310</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 36</entry>
<entry>331</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 37</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 38</entry>
<entry>316</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 39</entry>
<entry>288</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 40</entry>
<entry>348</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 41</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 42</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 43</entry>
<entry>306-308</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 44</entry>
<entry>337</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 45</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 46</entry>
<entry>332</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 47</entry>
<entry>343</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 48</entry>
<entry>344</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 49</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 50</entry>
<entry>330</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 51</entry>
<entry>329</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 52</entry>
<entry>334</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 53</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 54</entry>
<entry>303</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 55</entry>
<entry>313</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 56</entry>
<entry>314</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 57</entry>
<entry>317</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 58</entry>
<entry>315</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 59</entry>
<entry>338</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 60</entry>
<entry>304</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 61</entry>
<entry>309</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 62</entry>
<entry>311</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 63</entry>
<entry>312</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 65</entry>
<entry>339</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 66</entry>
<entry>328</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 67</entry>
<entry>333</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 68</entry>
<entry>336</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 69</entry>
<entry>320-322</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 70</entry>
<entry>350</entry>
</row>
<row>
<entry>CKW 71</entry>
<entry>303</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</odd></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>

<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Stukken van persoonlijke aard</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252474" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d7d4dc1d-e44c-44ac-9585-13856aa412d7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende aan hem verleende binnen- en buitenlandse ridderorden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1930/1984">1930, 1939, 1948 - 1949, 1951, 1983 - 1984</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252475" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb0fd259-1f15-4bf2-af16-3e13f1a0d88a</unitid>
<unittitle>Ingekomen kwitantie voor door hem betaalde Vrijwillige Inkomstenbelasting 1940 - 1941.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>3-5</unitid>
<unittitle>Particuliere correspondentie en bescheiden van minister Van Kleffens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1946">1942-1946</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252477" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/336e756f-2986-4db4-be8b-4159f6a67cbe</unitid>
<unittitle>Algemeen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252478" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/36d3a910-25c7-4b4a-ac9f-2083f3825057</unitid>
<unittitle>A - Z, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252479" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff23c90a-f1b8-4369-9d2e-c25b779658fe</unitid>
<unittitle>A - Z, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945 - 1946</unitdate></unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252480" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/60c85e97-03be-4aa7-aec4-b7e2faf56919</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming op 28 april 1956 tot erelid van de American Society of International Law.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>7-8</unitid>
<unittitle>&quot;De Zonnewijzer I en II&quot;, herinneringen en gedichten, door hem als kerstgroet toegezonden in 1970 en 1973 aan vrienden en bekenden, met stukken betreffende de samenstelling en de uitgave en ingekomen reacties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1970/1974">1970-1974</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252482" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed4ba0ac-41e8-42c8-bc58-af82b052ca3c</unitid>
<unittitle>De Zonnewijzer I, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970 - 1971</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252483" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac298f8f-f8f0-417c-a425-f329f2ce899a</unitid>
<unittitle>De Zonnewijzer II, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1972 - 1974</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252484" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff1e13e1-50f2-4510-bb7f-3dd63dbcfea1</unitid>
<unittitle>Brief van ir. J.L.H. Ceulen, voormalig consul-generaal te Antwerpen, van 30 mei 1978 naar aanleiding van zijn komend vertrek naar Vaticaanstad als buitengewoon ambassadeur.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1978">1978</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Stukken van ambtelijke aard</unittitle>
</did>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.1</unitid>
<unittitle>Medewerker van de Juridische afdeling van het secretariaat van de Volkenbond te Genève (1919-1920)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252487" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4d705ed0-f4cc-4551-bba4-0fe1e183b4d8</unitid>
<unittitle>Stukken ontvangen en opgemaakt in deze functie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1917/1920">(1917 - 1918) 1919 - 1920</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2</unitid>
<unittitle>Minister van Buitenlandse Zaken (1939-1946)</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.1</unitid>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>11-44</unitid>
<unittitle>Correspondentie met Nederlandse diplomaten en andere vooraanstaande Nederlanders in het buitenland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
<physdesc>1 pak en 23 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252491" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e32949e7-3623-46a6-b589-4f9654337f24</unitid>
<unittitle>Aerssen Beyeren van Voshol, F.C. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252492" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26a58010-3746-4e18-ac67-424c3113c3f7</unitid>
<unittitle>Bentinck van Schoonheeten, mr. A.W.C. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252493" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d36a32d6-e66e-474f-bb94-e329e44a1719</unitid>
<unittitle>Boetzelaer van Oosterhout, mr. C.G.W. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252494" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9907f49-04cb-4c25-93a9-46d3e6e73496</unitid>
<unittitle>Boissevain, A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252495" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a792f25-7b9f-4068-956f-5391ac3ce1cb</unitid>
<unittitle>Boissevain, mr. G.W., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252496" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd9ce7ab-bff9-4476-b59a-cddb25a01b0f</unitid>
<unittitle>Bosch ridder van Rosenthal, mr. J.J.B., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1942</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252497" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7bf2b41-cb37-4168-95c7-3287be730e1b</unitid>
<unittitle>Breugel Douglas, C. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252498" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/40dd2671-ec70-4046-a3d9-cb4e48d992ec</unitid>
<unittitle>Gerth van Wijk, F., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252499" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/897c5cd1-32be-4db2-acc0-393aca61da36</unitid>
<unittitle>Haersma de With, jhr.mr. H.M. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252500" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/894d80d6-83f1-48f6-ba75-eb0fbdc316e7</unitid>
<unittitle>Harinxma thoe Slooten, mr. B.P. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252501" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07f5e394-090d-4e64-a1ce-314945201423</unitid>
<unittitle>Hubrecht, dr. J.B., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252502" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ffd08126-31a7-4487-b543-89d4c6163cfc</unitid>
<unittitle>Karnebeek, jhr. J.D. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252503" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c429e81d-7b0c-40a5-990b-780d90dc9b52</unitid>
<unittitle>Kielstra, prof. mr. J.C., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252504" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0561bba-cacd-49e0-ada8-54ae9090329a</unitid>
<unittitle>Lennep, jhr. W.F. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252505" type="ABS">25</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/01cf4e46-4bdd-4733-909b-2297ae4c011c</unitid>
<unittitle>Loudon, dr. A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252506" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/23fa1555-421d-4b78-98a5-afbe4bd06ba5</unitid>
<unittitle>Loudon, jhr.dr. J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252507" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac500401-93f2-4fb1-8a9b-5784ea6bba15</unitid>
<unittitle>Luden, G.P., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252508" type="ABS">28</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e9f4111-cd96-4cd6-82e9-ac07ae8152fb</unitid>
<unittitle>Michiels van Verduynen, jhr.mr. E.F.M.J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252509" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/15bb9edd-5f85-4fae-9771-1d2e4b71e409</unitid>
<unittitle>Nagell, E.J. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252510" type="ABS">30</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a583e407-8817-4364-8c4b-dbb3af0d3af1</unitid>
<unittitle>Pallandt, mr. F.C.A. baron van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252511" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0d38bbdb-9704-4e48-bc6e-ae3c516fdc7c</unitid>
<unittitle>Panhuys, jhr.mr. W.E. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252512" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/25ec62fe-e674-46c2-83f0-3fce4962e500</unitid>
<unittitle>Rechteren Limpurg, mr. W.C. graaf van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252513" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a709cb2-c3df-451f-82bc-c8c2bdc4a39a</unitid>
<unittitle>Reuchlin, jhr. O., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252514" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/254dcd6e-4d24-476c-84e8-cc5a37c2bada</unitid>
<unittitle>Ries, mr. L.A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252515" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4327ea92-2177-4597-9e4b-cb414a3a6f7b</unitid>
<unittitle>Scheltus, dr. G.A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252516" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/78fbdd04-1349-44f2-a4e2-bec01ede7ad9</unitid>
<unittitle>Schreven, M.J. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252517" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/617fa6c0-de63-454d-ab98-fa197e7b7fb7</unitid>
<unittitle>Schuller tot Peursum, mr. C.H.J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252518" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b3d3d5d9-5696-4ed0-82cc-7a74365823b5</unitid>
<unittitle>Snouck Hurgronje, jhr. J.W.M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252519" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/61c6f67f-d5ab-4aa3-99fe-7b7d5fe01ad5</unitid>
<unittitle>Soerianata Djoemena, Raden mr. Moehammad Moesa, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252520" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/09e36c33-b82c-4eb9-ad2a-e1bcb8ca9b61</unitid>
<unittitle>Teppema, P.E., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252521" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db743291-ea76-4440-abd4-36ecbc1e7f94</unitid>
<unittitle>Tets, mr. W. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252522" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/36532b59-9036-44c5-9897-2790eefd3603</unitid>
<unittitle>Visser, dr. P.C., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252523" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/906d060d-27ae-44c0-879f-02937802b9fb</unitid>
<unittitle>Vredenburch, jhr.mr. H.L.F.C. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252524" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/749ba44c-6c52-46df-9302-269fb5cc84c1</unitid>
<unittitle>Diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>45-84</unitid>
<unittitle>Correspondentie met buitenlandse diplomaten en staatslieden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
<physdesc>37 omslagen en 2 stukken</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252526" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30bc54bc-97a3-406f-86be-4ab3d6751540</unitid>
<unittitle>Attlee, C.R., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252527" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ca67e805-5839-4ff2-a48d-467b483a7df6</unitid>
<unittitle>Babinski, W., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252528" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5ded833b-0cd3-44b1-8ed2-24cc1e1dfc9a</unitid>
<unittitle>Biddle, A. Drexel, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Amerikaanse diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252531" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ac79867f-4393-4d35-988d-f2ab82de6242</unitid>
<unittitle>Bland, Sir Nevile, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252532" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8281ed6e-1b43-4317-aa74-216f510c7028</unitid>
<unittitle>Bogomolov, A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252533" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/762c7660-8bbc-45d0-9702-e13b68e8c01b</unitid>
<unittitle>Bruce, S.M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252534" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e3a6d2e7-a8f3-466a-83ae-169dbefae871</unitid>
<unittitle>Dejean, M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252535" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/90398214-7b0f-4327-9bc9-735240cd0c32</unitid>
<unittitle>Dupuy, P., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Canadese diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252538" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/015c7ccd-f838-4622-9a5e-1f83652f7782</unitid>
<unittitle>Eden, A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252539" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4211f570-e4ad-48a9-a424-712a373dd7b3</unitid>
<unittitle>Fraser, P., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252540" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c16261d7-6759-4f5d-8e73-1eadf1f5c68e</unitid>
<unittitle>Gaulle, C. de, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252541" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1548092e-7103-42bc-988a-0c78a7bb9360</unitid>
<unittitle>Hägglöf, G., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252542" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0605f863-3294-470f-ae64-b2bf824b19c3</unitid>
<unittitle>Halifax, Lord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252543" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef6b6f67-f348-446e-9270-ed63d8445720</unitid>
<unittitle>Hambro, C.J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252544" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/602c445c-deea-4005-b2bb-f8128c87f920</unitid>
<unittitle>Harriman, A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Amerikaanse diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252547" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8750ed60-5b47-44e8-8393-fc09b970cd25</unitid>
<unittitle>Hopkins, H., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252548" type="ABS">61</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef7219cd-238f-474b-a8bb-d2bf7b4471fa</unitid>
<unittitle>Hornbeck, S.K., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252549" type="ABS">62</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ee906236-979e-462c-b0fd-b43b52b6a279</unitid>
<unittitle>King, W., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252550" type="ABS">63</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f62aec1-15da-4e7d-91e8-ec1d676a9d63</unitid>
<unittitle>Langenhove, F. van, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252551" type="ABS">64</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/360b658f-35c1-436e-acc8-ec47cf56793c</unitid>
<unittitle>Lebedev, V.Z., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252552" type="ABS">65</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a41bd084-cd3d-472c-8083-2b7ed92607ee</unitid>
<unittitle>Mackenzie King, W.L., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Canadese diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252555" type="ABS">66</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4dcbc441-1aeb-4d42-a08a-02954caf4591</unitid>
<unittitle>Maisky, J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252556" type="ABS">67</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/af793f5c-2b1e-4435-9106-a42f425d03ad</unitid>
<unittitle>Molotov, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252557" type="ABS">68</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b45fb7ab-9bb3-428a-aa56-e08d2697282c</unitid>
<unittitle>Nash, W., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252558" type="ABS">69</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29f7f810-2829-474f-bf16-cc06fc27c8ea</unitid>
<unittitle>Nintchitch, M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252559" type="ABS">70</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f474a5f6-f219-4df1-b82f-6ac9fd944af9</unitid>
<unittitle>Norweb, H., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252560" type="ABS">71</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea81e88b-78f6-4551-8737-01e6381adde4</unitid>
<unittitle>Page, E., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252561" type="ABS">72</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3db1f9b5-c4cc-4afe-bdaa-1a844237f025</unitid>
<unittitle>Pury, A. de, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252562" type="ABS">73</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cbf338a9-159b-4fbd-89c2-70f10ae666f4</unitid>
<unittitle>Ripka, H., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252563" type="ABS">74</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/03692f0b-4643-4d70-b731-a987ef52230b</unitid>
<unittitle>Rosenzweig Díaz, D.A. de, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252564" type="ABS">75</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/679e1ef8-258b-4367-bc46-7d7c310ac2ca</unitid>
<unittitle>Schoenfeld, R.E., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252565" type="ABS">76</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d77a6bf-5b19-4c7f-ba50-703deec8fba0</unitid>
<unittitle>Sjöberg, A.E.M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252566" type="ABS">77</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/180338aa-2cc7-48ca-9ef6-2434b59168f1</unitid>
<unittitle>Smuts, J.C., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252567" type="ABS">78</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9be3b0a5-2746-47ae-9021-0647b2f562d7</unitid>
<unittitle>Spaak, P.H., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252568" type="ABS">79</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c0f3e51c-c466-42c8-85aa-e9ea44347905</unitid>
<unittitle>Stettinius, E.J., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Amerikaanse diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252571" type="ABS">80</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f5c4c419-4da5-4e7c-8c47-62ef925e450b</unitid>
<unittitle>Stone, T.A., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Canadese diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252574" type="ABS">81</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5ad5db06-ddce-4b01-be0f-a6c6129dbb68</unitid>
<unittitle>Thanassis Aghides, M., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252575" type="ABS">82</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c87ff927-26c2-4bf9-ae6a-6709cf76d502</unitid>
<unittitle>Trygve Lie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252576" type="ABS">83</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/05c54e8e-9942-4647-86e7-76b58fc97763</unitid>
<unittitle>Vanier, G.T., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252577" type="ABS">84</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ba991889-ac0b-4d08-ad84-d8077c2ec5f6</unitid>
<unittitle>Winant, J.G., <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Amerikaanse diplomaat.</p>
</odd>
</c05>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252580" type="ABS">85</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d7986703-3c45-462e-a8b7-664cbb799e4e</unitid>
<unittitle>Correspondentie met leden van het British National Committee van de International Chamber of Commerce, met bijlage.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252581" type="ABS">86</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/458b2df8-b595-4c97-8666-52dc5b8dba91</unitid>
<unittitle>Correspondentie met koningin Wilhelmina betreffende politieke aangelegenheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2</unitid>
<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
</did>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.01</unitid>
<unittitle>Algemeen</unittitle>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>87-205</unitid>
<unittitle>Afschriften voor Zijne Excellentie, duplicaten van bescheiden behorend tot het archief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken, gevestigd te Londen (&quot;Londens Archief&quot;).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1945">1940-1945</unitdate>
<physdesc>106 omslagen en 13 stukken</physdesc>
</did>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>87-122</unitid>
<unittitle>Stukken met rubrieknummer A,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle><physdesc>32 omslagen en 4 stukken</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252586" type="ABS">87</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/edee5deb-4c2a-45ed-bbb5-d76e7b2796a8</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verstrekking van inlichtingen inzake de activiteiten van de 5e colonne in Nederland en Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252589" type="ABS">88</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/269ad0d5-c809-4925-b73d-3bf877a96cfd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onaangekondigde en niet geaccepteerde bezoek van een Japanse marineofficier aan Nederlands-Indië ter bestudering van marineaangelegenheden (incident Miijo), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252592" type="ABS">89</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9a8c2bf5-9766-4da0-9a93-bda401344d87</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de afhandeling van incidenten betreffende Japanners in Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252595" type="ABS">90</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2552db02-fd98-468a-a2db-87bf686f023c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van Japanse spionage- en propaganda-aangelegenheden in Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252598" type="ABS">91</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dff93f03-04ff-4944-a361-e7ce96248ec5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de politieke betrekkingen van Nederlands-Indië met Japan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252601" type="ABS">92</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/35192ff5-0539-42bf-b1d2-96e5b5fbd41d</unitid>
<unittitle>Memorandum van D.J.F. de Man, adjunct-dirercteur van de Regerings Voorlichtingsdienst, aan H.F.L.K. van Vredenburg betreffende een gesprek met de Hooge Commissaris voor Australië, alsmede inzake een gesprek met een Japanse journalist, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252604" type="ABS">93</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e3150b5-6dfc-4cd4-a943-6e25bd734a71</unitid>
<unittitle>Nota betreffende de economische positie van Japan in geval van oorlog, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252607" type="ABS">94</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d962e62c-66bf-434b-a294-1e9c574242f3</unitid>
<unittitle>Nota van de Afdeling Diplomatieke Zaken aan alle gezantschappen betreffende de houding van de Japanse pers ten opzichte van Nederland en Nederlands-Indië, met geleidebrief, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252610" type="ABS">95</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f92b44c2-a603-4c2e-916b-d24464f4c58c</unitid>
<unittitle>Nota van W.F.L. van Bylandt, waarnemend secretaris-generaal, betreffende een door de Japanse minister van Buitenlandse Zaken gehouden redevoering, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252613" type="ABS">96</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20af8d30-df35-4842-b017-461de3eca8e6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de evacuatie van Nederlandse kolonisten uit Japan, Shanghai, Hongkong en Singapore, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252616" type="ABS">97</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7603f8d4-17cd-4f11-a249-e7998de6ac55</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de ontmoetingen van de Japanse ambassadeur met W.L.S. Churchill, alsmede met E.F.M.J. Michiels van Verduynen, Nederlands gezant te Londen, betreffende de Brits-Japanse betrekkingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252619" type="ABS">98</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/48efe849-0e66-439a-9c4d-976ccd764d16</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het niet geaccepteerde bezoek van een Japanse majoor aan Nederlands-Indië vanwege vermeende spionage, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252622" type="ABS">99</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73235027-1af5-4fac-b075-f95771a3bf83</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de de economische- en handelsbetrekkingen tussen Nederlands-Indië en Japan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-3, A-I-3a.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252625" type="ABS">100</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ecfe04e1-6438-4780-a8fb-933551cf2003</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de onderhandelingen met Japan inzake de uitvoer van rubber en tin van Nederlands-Indië naar Japan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-4.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252628" type="ABS">101</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d47746c-3ac5-4d6a-9336-aa6f2f0f4959</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onderzoek door de Japanse consul in het archief van Buitenlandse Zaken in Den Haag naar de verhouding tussen Japan en Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-5.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252631" type="ABS">102</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/27422e34-951c-4d14-93ed-7b98352be8cd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de stationering van Amerikaanse marinewaarnemers in Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-6.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252634" type="ABS">103</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e54ff844-1aac-4662-b68c-c3d4133cf15d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de indienststelling van de Australische luchtverbinding met Portugees Timor Dilly en de vrees voor Japanse penetratie in dit gebied, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-7.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252637" type="ABS">104</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/08eeac45-0cc6-4d9e-b522-858559554886</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verrichten van pogingen door de directie van de Bataafsche Petroleum Maatschappij om olie-concessies op Portugees Timor te verkrijgen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-10.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252640" type="ABS">105</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e0623c5d-e90a-44ee-9155-cea45e632c8c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de arrestatie van Speelman, agent van de Java-China-Japan-lijn, te Kobe door de Japanse militaire politie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-11.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252643" type="ABS">106</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a074c373-5c85-4130-9c01-aadefa3aa53e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek om inlichtingen hoe het Japanse schip Asaha Maru te behandelen, wanneer het een Indische haven zou aandoen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-11.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252646" type="ABS">107</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e8dd8c40-2cc5-48de-aa49-8dac1cf3f1d4</unitid>
<unittitle>Nota van het hoofd van de Afdeling A van het Ministerie van Koloniën betreffende het afzien van deelname aan de War Supply Conference te Delhi, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-13.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252649" type="ABS">108</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6bb00791-d259-4395-b70c-90c8044f3d86</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de levering van vliegtuigbenzine door Engeland aan Japan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-14.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252652" type="ABS">109</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8d0906d-5814-4e4d-91d4-a77841a8ffda</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bezetting van Indo-China door Japan en de positie van Siam daarbij, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-14.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252655" type="ABS">110</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5240236b-9893-450b-8dd6-e88cffb16f32</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van Nederlandse en Britse strijdkrachten in de Oost, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-17.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252658" type="ABS">111</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/690b33dc-6e91-4da4-96ab-e37b09886971</unitid>
<unittitle>Verslag van een gesprek van C. van Breugel Douglas, gezant te Tsjoengking, met de chef van de Generale Staf van Nieuw-Zeeland betreffende de verdediging van Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-18.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252661" type="ABS">112</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19d994d6-81c7-47bc-a563-894d18a44f90</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verbod op het geven van concessies voor exploratie per vliegtuig in Nederlands-Indië door Japan in verband met het gevaar van militaire bijbedoelingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-21.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252664" type="ABS">113</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45f6a689-fc22-4084-992a-1403409dedec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onthouden van steunbetuigingen door Australië en Engeland aan Nederlands-Indië voordat er een daadwerkelijke oorlogsdreiging is, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-23.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252667" type="ABS">114</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ffe55b61-44ae-48ae-95c5-99c6b8b5c1ca</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende olieleveringen door de geallieerden aan Thailand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-26.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252670" type="ABS">115</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e318f861-aa14-48ad-8048-6d1df783117a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de levering van vliegtuigbenzine door Shell aan China, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-27.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252673" type="ABS">116</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/557e855f-ede2-4271-a2a7-632b04e281b2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de plaatsing van een Amerikaanse militaire attaché te Batavia, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-I-31.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252676" type="ABS">117</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/586e0004-4f46-43e8-a6de-0041cf23f1ae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende spionage-activiteiten door enkele leden van het KLM-personeel en het weigeren van het geven van toestemming tot het uitvoeren van vluchten door de KLM op het traject Curaçao-Trinidad door bepaalde landen als gevolg hiervan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-II-1.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252679" type="ABS">118</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8940f3b9-6ead-4024-868b-53486825b7bc</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Pan-American Conference te Havanna, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-II-5.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252682" type="ABS">119</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2da042b6-b2bf-4d43-b0da-79f1adc88758</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de internering van Duitsers in Curaçao en represaillemaatregelen hiertegen door de Duitse autoriteiten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-III.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252685" type="ABS">120</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/acf5ca2f-96c0-41c6-8a97-7d705f3964b3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de internering van Duitsers in Nederlands-Indië en represaillemaatregelen hiertegen door de Duitse autoriteiten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-III.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252688" type="ABS">121</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c3b9b063-4d96-4548-9016-729e19ebca62</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de internering van Duitsers in Suriname, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-III.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252691" type="ABS">122</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/45f46c09-0c69-4c74-915a-26b4da0ca7f4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een door de Curaçaose omroep en door Noord-, Midden- en Zuid-Amerikaanse zenders uitgezonden radiobericht dat talrijke personen Neville Chamberlain op een belangrijke post in de Engelse regering terug willen zien, teneinde vredesonderhandelingen met Duitsland mogelijk te maken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief A-III-3.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>123-139</unitid>
<unittitle>Stukken met rubrieknummer B,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle><physdesc>15 omslagen en 2 stukken</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252695" type="ABS">123</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/080cda11-e201-401b-af65-db371e6b554b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toezending van een verslag en foto's van een op de gesneuvelde Duitse generaal L.W. von Sponeck gevonden dossier, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-1.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252698" type="ABS">124</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e102d34-5ea4-4d87-8a6e-f7c3c9af4326</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de plannen van Duitsland met Nederland, België en Frankrijk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252701" type="ABS">125</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2eab6c5-a64a-496e-8b6c-f1a3bf3a5c76</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de planning van bombardementen door geallieerden op Nederlands grondgebied, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-4.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252704" type="ABS">126</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f1d472e-0ebc-4f04-9c4f-908858b26b99</unitid>
<unittitle>Brief aan de koningin betreffende met Lord Halifax gehouden gesprekken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-10.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252707" type="ABS">127</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/320fd6b3-e479-4348-95a0-22e1d90b9109</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende door Duitsland in de Spaanse pers geuite anti-Nederlandse propaganda, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-12.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252710" type="ABS">128</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/abb5ea84-5c20-4842-911c-c5ab50dfa2f1</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende eventuele veranderingen in de houding van Duitsland ten opzichte van Nederland na een te houden conferentie tussen A.A. Mussert, M.M. Rost van Tonningen, C. Geelkerken en A. Hitler, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-15.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252713" type="ABS">129</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2d52f12-cc9e-49ac-b786-94a7ea448bcf</unitid>
<unittitle>Verslag van W.H. Wouters uit Apeldoorn betreffende zijn ervaringen in Nederland en ideeën over de Duitsers, gericht aan Radio-Oranje, doorgezonden aan het ministerie door het gezantschap te Lissabon, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-16.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252716" type="ABS">130</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a378690a-7a23-498b-986d-f96146391e8b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de door de minister-president aangenomen regeling inzake de wijze van verhoren van ontsnapte Nederlanders in het buitenland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-I-16.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252719" type="ABS">131</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7453a193-65ec-46b4-9a4d-df59b6164d2d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de rol van Italië in de oorlog en de houding van Nederland ten opzichte van Italië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-II-1.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252722" type="ABS">132</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f9c7d5d5-b176-4000-a2c6-3b36619cd645</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verkoelde verhoudingen tussen Italië en Duitsland en de steeds sterker worden Italiaanse wens voor vrede, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-II-2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252725" type="ABS">133</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae8e7d72-46fd-4ce8-8508-555c57e73032</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de stemming onder het Duitse volk ten opzichte van de oorlogstoestand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-II-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252728" type="ABS">134</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fd9ea375-2fe4-40f0-a698-a8210fbe1482</unitid>
<unittitle>Telegram van de gezant te Ankara, P.C. Visser, betreffende een gesprek met de Duitse militair attaché te Moskou inzake de ideeën en plannen van Duitsland omtrent de oorlog, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-II-8.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252731" type="ABS">135</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e36f73a1-4af1-45f9-8bfc-d39eff1da2ec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende door Duitsland aan de Franse regering gestelde vredesvoorwaarden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-III-1.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252734" type="ABS">136</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/599d2a84-39ab-4906-b10f-c4fb96afbb54</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de aanval van Duitsland op Engeland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-III-2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252737" type="ABS">137</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3c82f6f-b7c8-46ca-93d4-27253167b171</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het door Duitsland, Italië en Japan gesloten pact, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-III-13.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252740" type="ABS">138</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8600913-48e8-4f01-afbf-e523fecb345a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitwisseling en verwijdering van geïnterneerde Duitsers uit Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-V-29/30.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252743" type="ABS">139</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/608d9367-7461-4c4d-a026-fb7403553858</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van Duitse geïnterneerden in Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief B-V.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>140-148</unitid>
<unittitle>Stukken met rubrieknummer D,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate></unittitle><physdesc>9 omslagen</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252747" type="ABS">140</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/25eb1511-8a76-4b28-9571-cddc6fd2d523</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vaststelling van oorlogs- en verdedigingszones in de Grote Oceaan, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252750" type="ABS">141</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cef64073-74ff-4967-a232-5ce3ba156dbf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de samenwerking van de geallieerde strijdmachten in het Verre Oosten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1942</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252753" type="ABS">142</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d0b4d1cc-d94d-4259-a9bc-8e1203f1db58</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende Japans-Amerikaanse besprekingen tussen S. Kurusu, bijzonder afgezant van Japan, en de Amerikaanse regering betreffende het vermijden van een gewapend conflict met Amerika, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252756" type="ABS">143</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/952d6940-58c5-46e3-9d69-d18fff731db7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende besprekingen met de geallieerden inzake een gemeenschappelijk optreden van Nederlandse en Britse strijdkrachten in geval van een Japanse aanval in Oost-Azië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1942</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252759" type="ABS">144</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/37134f77-2ac6-4fa0-b18f-722c84e4ec9a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het in werking stellen van het alarmsysteem in geval van acute oorlogsdreiging in het Verre Oosten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D2a.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252762" type="ABS">145</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a0010940-cab4-4ceb-9a81-691f757a20da</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verhuring door Groot-Brittannië van diverse bases voor zee- en luchtmacht aan de Verenigde Staten in ruil voor 50 Amerikaanse destroyers, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D6.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252765" type="ABS">146</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e469a626-f0b1-48cc-a008-b3ab4fe054e9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van de Lease and Lend Bill, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D7.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252768" type="ABS">147</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ce31f27f-c260-4371-abc5-325dda173c6d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de moeilijkheden inzake het verstrekken van een lening door Nederland aan Groot-Brittannië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D8.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252771" type="ABS">148</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e3caec62-2ff6-4349-9877-473190df83b9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende hulpverlening van de Verenigde Staten van Amerika aan Groot-Brittannië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief D9.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>149-160</unitid>
<unittitle>Stukken met rubrieknummer E,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate></unittitle><physdesc>8 omslagen en 4 stukken</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252775" type="ABS">149</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a44ac888-fa9e-44b6-95b7-815249f8b091</unitid>
<unittitle>Telegramwisseling met Batavia en Neerlandia Sydney betreffende de invulling van posten voor de regering te Londen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252778" type="ABS">150</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f15418d9-55cf-4470-b38f-293073f0a619</unitid>
<unittitle>Radiorede van minister-president P.S. Gerbrandy over 'De toekomst van Nederland' van 9 oktober 1940, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I-9.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252781" type="ABS">151</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/56079938-1752-4bbe-b487-df34a91f0837</unitid>
<unittitle>Brief van A. Loudon, ambassadeur te Washington, betreffende de verheffing van gezantschappen tot ambassades, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I-11.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252784" type="ABS">152</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2b5beae4-9e15-47fc-a780-2d96c570f876</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het onafgesproken vertrek van minister-president D.J. de Geer naar Nederland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I-13.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252787" type="ABS">153</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6705940-95ff-4743-ab70-ab3c59921de9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de werkzaamheden van de Nederlandse regering na het uitwijken naar Londen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I-15.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252790" type="ABS">154</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/959bbe20-9599-425c-8ec4-d0ab457437bc</unitid>
<unittitle>Kopie-telegrammen voor en van minister E.N. van Kleffens over diverse onderwerpen tijdens zijn verblijf in Amerika in januari en februari 1942, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-I-18.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252793" type="ABS">155</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/90af5c6e-44b7-4d86-8d6b-6fdae5cca18f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van J.C. Pabst tot het voorjaar aan te mogen blijven als gezant te Tokio, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-II-1.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252796" type="ABS">156</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f3951f1-ed71-43dc-973f-34234ef06f7c</unitid>
<unittitle>Verslag van het onderhoud van A. Loudon, ambassadeur te Washington, met secretaris-generaal F.C. Roux te Parijs betreffende het belang van een gezantschap bij het Vaticaan in moeilijke tijden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-II-3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252799" type="ABS">157</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4ef67c7f-ff17-43d5-84a6-eaa402db39c9</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van een klacht tegen H.N. Boon, ambassadesecretaris te Washington, inzake anti-patriottische uitlatingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-II-5.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252802" type="ABS">158</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/094f4f43-27e0-4ee2-add4-8684a06cb1f6</unitid>
<unittitle>Brief van W.F. van Lennep, gezant te Pretoria, betreffende de terugkeer van Van Broekhuizen in deze plaats, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-II-6.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252805" type="ABS">159</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dc751cd2-6fdf-4746-9f5b-bdbed84f40ff</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de pro-Duitse uitlatingen van drs. J.C.H. Fischer, een medewerker van de Anglo-American Petroleum Company Limited, betreffende het beleid van de gezant te Rio de Janeiro, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-IIa-20.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252808" type="ABS">160</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/126be766-27c0-47e9-a8bf-33aceaac4b29</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toestemming tot vertrek van Nederlandse consulaire ambtenaren uit Duitsland, nadat de Duitse consuls te Nederlands-Indië op neutraal gebied zijn aangekomen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief E-III-1.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>161-166</unitid>
<unittitle>Stukken met rubrieknummer F,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle><physdesc>6 omslagen</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252812" type="ABS">161</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3cc5da76-ecab-44e9-8e0a-b7be0e61a19d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende bij Zwitserse bedrijven lopende bestellingen van het Ministerie van Defensie voor wapenleveranties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252815" type="ABS">162</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7ecf7fab-1be9-4128-87ee-e221aaadcff6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende wapenleveranties door de Verenigde Staten van Amerika, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F2.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252818" type="ABS">163</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8b06c7ad-ca15-4f57-aae7-421d7020fa30</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bewapening van koopvaardijschepen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F3.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252821" type="ABS">164</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/71d1f70d-cc8d-4108-a3d1-c3e846b90584</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verrekening van Amerikaanse aankopen van rubber en tin uit Nederlands-Indië met aanschaffingen in de Vereningde Staten ten behoeve van de Nederlands-Indische defensie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F5.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252824" type="ABS">165</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab984734-7472-4ee4-bfd8-656e0d92acc3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de centralisatie van aankoopcommissies van oorlogsmateriaal in de Verenigde Staten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F6.</p>
</odd>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252827" type="ABS">166</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bb1ece70-1671-41a1-92ca-3e4eb0a43afa</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de inwisseling van Nederlandse bankbiljetten van vluchtelingen in het buitenland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief F16.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>167</unitid>
<unittitle>Stuk met rubrieknummer G, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate></unittitle><physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252831" type="ABS">167</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20248b81-899d-414f-8d07-8dd1253d7ae0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende onderhandelingen van de Groothertogin van Luxemburg met de Duitsers inzake een eventuele terugkeer naar Luxemburg, alsmede het voornemen van de Luxemburgse regering en de Groothertogin naar Canada uit te wijken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Geheim archief G-II-6.</p>
</odd>
</c07>
</c06>
<c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>168-205</unitid>
<unittitle>Stukken zonder rubrieknummering,<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1944">1939-1944</unitdate></unittitle><physdesc>35 omslagen en 2 stukken</physdesc>
</did>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252835" type="ABS">168</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e61baf5c-d9d0-4ed0-a1a2-bd28a772b3b4</unitid>
<unittitle>Politieke berichten van de Nederlandse gezant te Berlijn en Duitse politici en beambten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1939 - 1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252836" type="ABS">169</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/079cbbd3-e440-4ce7-ba68-53c2c42c325f</unitid>
<unittitle>Concept van een oproep aan Nederlanders in bevriende en neutrale landen tot het opbrengen van een vrijwillige belasting over het tijdvak mei 1940 - april 1941, met bijlagen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252837" type="ABS">170</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2ebf526-9f96-4cbc-badc-f7b4069feea8</unitid>
<unittitle>Kort verslag van het Ministerie van Defensie betreffende militaire operaties in Nederland in de periode 10 - 14 mei 1940, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252838" type="ABS">171</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8bdd17c-782d-4947-a3e7-bc320f81c9ca</unitid>
<unittitle>Nota aan de minister van Justitie betreffende de uitbreiding van economische maatregelen gericht tegen de vijand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252839" type="ABS">172</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e4982d7-544d-4ca4-b703-d74f0a9dae8a</unitid>
<unittitle>Persberichten toegezonden door het Gezantschap te Lissabon aan de Regeringspersdienst, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252840" type="ABS">173</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9d4ef62-2949-4690-a3ce-5b6a850c47ff</unitid>
<unittitle>Politieke berichten betreffende de capitulatie van de Belgische koning, Leopold I, en regering, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252841" type="ABS">174</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8249218-0c96-4d91-9cac-ccfa149e2173</unitid>
<unittitle>Politieke berichten van J.B. Hubrecht, gezant te Rome, betreffende politieke aangelegenheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252842" type="ABS">175</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f4ca019b-f099-42a9-a892-9d002d35bc63</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de beantwoording van Britse voorstellen tot verplichte burgerlijke en militaire dienstplicht van mannelijke Nederlanders in het Verenigd Koninkrijk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252843" type="ABS">176</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/497a5705-1b3f-451e-a715-f173d8adce0c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de berichtgeving van de gezant C.H.J. Schuller tot Peursum naar aanleiding van gesprekken met de minister van Buitenlandse Zaken, Serrano Suñer, over de politieke toestand in Spanje, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252844" type="ABS">177</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e71ae67-1fbb-4389-9555-922adb9ac89e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de ontwikkeling van de politieke toestand in het Verre Oosten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252845" type="ABS">178</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/347b095f-d0f8-474a-be09-51d3410573cf</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de politieke berichtgeving uit en over Frankrijk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252846" type="ABS">179</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/79515a0e-a3e9-4b54-86f8-eab1de5aee18</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de postverzending vanuit Suriname en vanaf Curaçao, alsmede inzake het verzoek een Nederlands oorlogsschip bij Suriname te stationeren, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252847" type="ABS">180</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d810d424-dc6d-4c6a-9bda-ca3ef8b8ba91</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de registratie van alle tussen 1920 en 1940 geboren mannelijke Nederlanders met vermelding van voornaam, geboortedatum en eventueel onderdeel van zee of landmacht, waarbij betrokkene heeft gediend, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252848" type="ABS">181</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/930ef28f-3324-4d83-83f7-23e5fb502d0a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitwisseling van geheime zeekaarten tussen Nederlands-Indië en de Verenigde Staten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252849" type="ABS">182</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/12f788f4-5e0f-4ccd-a20e-af60a7c994fb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verdediging van Curaçao, Aruba en Bonaire, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252850" type="ABS">183</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1cba255e-8d0e-4400-9a1a-14f6ec3a34fe</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het gedrag van aspirant-vrijwilligers voor het Nederlandse leger, die zich in Zweden aanmelden via de Nederlandse gezant voor overkomst naar Engeland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252851" type="ABS">184</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad77daa4-ebf9-4aa3-ba1d-31565817b8c2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het vraagstuk van de Nederlandse vluchtelingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252852" type="ABS">185</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/55ae8b4c-1418-494b-a097-27cea063c168</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende incidenten met Japanse vissers in de territoriale wateren van Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252853" type="ABS">186</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a8d06d9d-3a54-4329-840b-5be9636becd6</unitid>
<unittitle>Politieke berichten uit Vichy, hoofdstad van het niet bezette deel van Frankrijk, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252854" type="ABS">187</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/00c39ce2-1935-48de-a960-8302435f8534</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van aangelegenheden inzake Nederlands-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1940 - 1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252855" type="ABS">188</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cbb2cf4e-cf5e-4c9f-b9dc-37f7ab444265</unitid>
<unittitle>Brief aan W. Preiswerk betreffende de internering van 220 Duitse zeelieden op Jamaica en Bonaire, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252856" type="ABS">189</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b47d03db-8b84-42e8-845d-53c0a16572f0</unitid>
<unittitle>Nota aan het Departement van Koloniën betreffende niet-officiële bezoeken van Franse officiële personen aan Suriname, Curaçao en St. Maarten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252857" type="ABS">190</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d85e6cec-e225-45c5-8e1a-c08037f931a2</unitid>
<unittitle>Overeenkomst tussen de Britse regering en Indo-China betreffende het minimaliseren van de contacten met Japan, met geleidebrief, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252858" type="ABS">191</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/514a9221-2a19-4fe4-a3f6-8e7b42146a4a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Atlantic Charter, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252859" type="ABS">192</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/49a72122-4529-4f78-850d-aaa8c78eb6ec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de gedragslijn ten aanzien van Nederlanders, die uit bezet Nederland zijn ontsnapt, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252860" type="ABS">193</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a29eb5d5-2fe8-4cab-8ec0-8643b00c50a7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de opneming van Nederlandse officieren in het nieuwe geallieerde hoofdkwartier in Australië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252861" type="ABS">194</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32dec146-74cc-4441-896b-a564f0eca6ee</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de steun van Amerikaanse troepen bij de bewaking van bauxietmijnen in Suriname, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252862" type="ABS">195</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7bd994eb-ceb4-4309-8226-1def19dea6cb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de tegenover de Fransen aan te nemen houding in verband met het Engelse verzoek de scheepvaart op de Franse eilanden te stoppen en betreffende het vervoer van grondstoffen door de Franse schepen ten behoeve van de vijand, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252863" type="ABS">196</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e6f5d98c-e631-421d-afe1-a24d3e668771</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende diplomatieke besprekingen met Australië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252864" type="ABS">197</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4828fc76-5e3f-4490-b69e-35a523887358</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het contact met de Vrije Franse Beweging onder leiding van generaal Ch. de Gaulle, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252865" type="ABS">198</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7ea67cf-84c9-484d-80bb-1139e02def94</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verzoek van Noorwegen mededeling te doen van vraagstukken die zich mogelijk na afloop van de oorlog bij vredesonderhandelingen zullen voordoen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252866" type="ABS">199</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f35c3a4c-27b4-4e3a-a51a-c9455298cbfe</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende pogingen van J.W. Albarda, minister van Waterstaat, alsmede van de Belgische oud-minister H. de Man, tot behoud van de vrede, op schrift gesteld door J.W. Albarda betreffende buitenlandse politiek van de jaren onmiddellijk aan de oorlog in 1940 voorafgaande, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252867" type="ABS">200</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/484b91c2-d56c-47d5-b01c-f481df602d4f</unitid>
<unittitle>Telegram betreffende het eventueel opgeven van de neutraliteit door Zweden, waardoor Nederlandse belangenbescherming door Zweden niet meer mogelijk is, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252868" type="ABS">201</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cae7e3ef-cf60-4149-8aff-1a3e50393137</unitid>
<unittitle>Telegram van Claessens betreffende politieke aangelegenheden op IJsland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252869" type="ABS">202</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/565572cf-8cef-47ac-8f37-ba807dca1c46</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de diplomatieke betrekkingen van Nederland tot andere mogendheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252870" type="ABS">203</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29ade9e7-dbfd-46d3-a5d2-23d76f121b86</unitid>
<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgegane stukken van het Ministerie van Buitenlandse Zaken te Londen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252871" type="ABS">204</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/89f23246-9f08-40f3-b38d-c619a8a803b0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bewaking van een transport inheemse en indo-europese dienstweigeraars vanuit Zuid-Afrika naar West-Indië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
<c07 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252872" type="ABS">205</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1ae60f53-6989-4049-b07b-1c2ece81c4ae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de opheffing van de offices néerlandais in Frankrijk, alsmede het verzoek van de Franse regering aan Zweden de Nederlandse belangen niet langer te beschermen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942</unitdate></unittitle>
</did>
</c07>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>206-208</unitid>
<unittitle>Dagboeken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">1942-1945, z.d.</unitdate>
<physdesc>1 katern, 1 band, 1 omslag en 1 stuk</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252874" type="ABS">206</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cee3face-915e-4151-8245-b42e79097402</unitid>
<unittitle>Reizen naar de Verenigde Staten en Canada, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1943</unitdate></unittitle>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De originele dagboeken berusten bij het Nederlands Instituut voor Oorlogsdocumentatie te Amsterdam.</p>
</odd>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252877" type="ABS">207</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf28ab39-f582-4322-8d8c-b66ad4322ad9</unitid>
<unittitle>Dagelijkse werkzaamheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1945</unitdate></unittitle>
<physdesc>band</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252878" type="ABS">208</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6d1bd5f-7a2a-4522-b033-bda95ad8ba6f</unitid>
<unittitle>Conferentie van San Francisco, manuscript en getypte transcriptie, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1945, z.d.</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252879" type="ABS">209</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16185d2b-af2a-4973-aa65-3043c8bf938a</unitid>
<unittitle>Rapport betreffende een overzicht van de organisatie en de werkzaamheden van het Ministerie van Buitenlandse Zaken sinds mei 1940, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.02</unitid>
<unittitle>Dreiging en begin van de oorlog</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252881" type="ABS">210</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3defe0f1-25e2-4335-823d-e2fae91d9f13</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bij een inval van het Duitse leger in Nederland te nemen maatregelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939">1939</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252882" type="ABS">211</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/950ad483-6751-4d73-8cf0-1e324f9db8d1</unitid>
<unittitle>Teksten van zijn in de Tweede Kamer gehouden redevoeringen, met persverslagen over zijn openbare optreden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1940">1939-1940</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252883" type="ABS">212</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e2b43ad3-8b4d-4208-8cad-2b874f26bb80</unitid>
<unittitle>Memoranda van Myron C. Taylor, speciaal vertegenwoordiger van F.D. Roosevelt bij de H. Stoel, betreffende Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1939/1942">1939-1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252884" type="ABS">213</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d222f448-dd9a-491b-ab04-7a7f5a59d016</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het inwinnen van inlichtingen bij prof. M. Huber te Genève, voorzitter van het Internationaal Comité van het Rode Kruis en oud-president van het Permanente Hof van Internationale Justitie te Den Haag ter verkrijging van de invrijheidstelling van generaal H.G. Winkelman.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">1940</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252885" type="ABS">214</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2e732287-1577-47e1-9df5-272dc6e1a1f2</unitid>
<unittitle>Tekst van een mogelijk door hem gehouden toespraak na zijn aankomst in Groot-Brittannië, met toelichtende notitie en een krantenknipsel.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1981">1940, 1981, z.d.</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252886" type="ABS">215</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/63111940-8526-4aaf-8aac-c6a83be74867</unitid>
<unittitle>Overzichten van de nog van kracht zijnde bilaterale verdragen met Duitsland en Oostenrijk op 10 mei 1940.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940">[1940]</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.03</unitid>
<unittitle>Buitenlandse betrekkingen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252888" type="ABS">216</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/20287ad1-49f6-4998-ae23-c9a375e87f8f</unitid>
<unittitle>&quot;Full Record of the visit of H.M. Queen Wilhelmina to Canada and the United States&quot; en &quot;Address by Her Majesty Queen Wilhelmina of the Netherlands to the Congress of the United States&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252889" type="ABS">217</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/be62c489-461f-4cf0-95fa-a971dbb6d078</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende besprekingen over de toenadering tussen België en Nederland op economisch en monetair gebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252890" type="ABS">218</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/92c275e0-2507-4c86-889e-7b77fd4e547f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitnodiging van M.G. Christie aan Van Kleffens en dr. Ritter voor het uitwisselen van ideeën over de toekomst van Europa en Duitsland naar aanleiding van het Duitse memorandum &quot;Monarchistische Bestrebungen in Deutschland&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252891" type="ABS">219</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/54992b07-2d60-434a-953d-67e789e34a97</unitid>
<unittitle>Correspondentie met J. Christmas Møller betreffende de publicatie &quot;When Denmark is free again&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252892" type="ABS">220</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a7bf587b-f08c-4418-8132-7788a26d4057</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de eventuele reconstructie van de organisatie van de Volkenbond.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943-1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252893" type="ABS">221</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/089767d5-df00-4cf3-abe0-4241bb94078c</unitid>
<unittitle>Publicaties betreffende &quot;Norway's foreign relations and policy&quot; in &quot;The Norseman&quot;, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252894" type="ABS">222</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d229997c-e29a-4344-b56a-1797eeeeea90</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de opheffing van privileges van in Engeland verblijvende geallieerde regeringen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.04</unitid>
<unittitle>Militaire aangelegenheden</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252896" type="ABS">223</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c36e6ee4-0ce1-4294-98e7-4baef8ae6db7</unitid>
<unittitle>Aantekening betreffende een telegram aan jhr. E.F.M.J. Michiels van Verduynen over militaire instanties werkzaam in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>224-228</unitid>
<unittitle>Agenda's voor en notulen van de vergaderingen van de Ministeriële Commissie Oorlogvoering, alsmede daarbij opgelegde vergader- en andere (afschriften van) stukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">1942-1945</unitdate>
<physdesc>1 pak en 4 omslagen</physdesc>
</did>
<custodhist>
<p>Voordat het archief van Van Kleffens werd overgedragen, berustten bij het Algemeen Rijksarchief reeds afgedwaalde bescheiden (0,13 m1), die afkomstig waren uit het bureau-archief. Deze stonden weliswaar te boek als archief van (of betreffende) de &quot;Ministeriële Commissie Oorlogvoering&quot; en waren voorlopig bij het archief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken geplaatst, omdat deze het had overgedragen. De opschriften op de binnenmappen lieten geen ruimte voor twijfel over de werkelijke archiefvormer. Op alle mappen staat namelijk &quot;Collectie Van Kleffens V/I&quot;<note><p>Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven 1966, Tweede serie XXXIX, 's-Gravenhage 1968, p. 49.</p></note>. Het betrof hier archiefvorming, uit 1942-1945, van de minister van Buitenlandse Zaken in zijn hoedanigheid van lid van de &quot;Ministeriële Commissie Oorlogvoering&quot;(MCO), een commissie - in hedendaagse termen: onderraad - van de ministerraad, waarvan Van Kleffens toen ook vice-voorzitter was. Deze stukken waren reeds in 1966 door het Ministerie van Buitenlandse Zaken overgedragen.<note><p>Brief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken APA 144613 d.d. 22 augustus 1966, berustend in NA, Archief van de Tweede Afdeling (van het voormalig Algemeen Rijksarchief), 1966 D 284, waarin wordt gesuggereerd de bescheiden toe te voegen aan het archief van het Ministerie van Algemeene Oorlogvoering van het Koninkrijk (AOK). Aangezien minister-president P.S. Gerbrandy ook voorzitter van het MCO was, en inderdaad tevens minister van AOK, was het verklaarbaar dat een aanzienlijk deel van de MCO-stukken zijn uitgegaan van AOK, maar niet correct om ze aan het archief van het verzendende ministerie toe te voegen. Deze bescheiden werden in plaats daarvan bij het archief van het Ministerie van Buitenlandse Zaken geplaatst. Zie aanwinst III.2 van de Tweede Afdeling op p. 49 van de in noot 22 genoemde bron.</p></note>.  Na de overdracht van het grootste deel van Van Kleffens' bureau-archief zijn deze MCO-stukken hieraan toegevoegdonder de inv.nrs. 224-228. </p>
<p>Secretaris van de MCO was kapitein J.F.W. Nuboer, die tijdens de oorlogsjaren werkzaam was bij het Ministerie van Algemene Oorlogvoering van het Koninkrijk (AOK). Het secretariaatsarchief is bij de opheffing van dat ministerie in 1946 beland in of bij het archief van het Kabinet van de Minister-President (KMP). Laatstgenoemd archief werd in 1991 overgedragen aan het Algemeen Rijksarchief en opgenomen in de inventaris van het archief van de Raad van Ministers, 1823-1972. <note>  <p>NA, Archief van de Raad van Ministers, 1823-1972, zijn Commissies en Onderraden, 1936-1972 en de Raad van Ministers van het Koninkrijk, 1955-1972 (nummer toegang 2.02.05.02), inv.nrs. 955 en 655.</p></note>   Bij vergelijking bleek, dat het secretariaatsarchief en de lidmaatschapsstukken van Van Kleffens elkaar aanvulden: geen van beide was compleet. </p>
<p>De MCO-lidmaatschapsstukken van Van Kleffens waren opgeborgen in één onderwerpsmap (&quot;training Nederlandsch legerkorps&quot;) en vier mappen, die een ordening op jaar verrieden. Stukken die in een verkeerde jaarmap werden aangetroffen, zijn herplaatst. De stukken behelzen in de eerste plaats notulen van de MCO-vergaderingen, soms aangevuld met convocaten-tevens-agenda's. <note>  <p> Tevens werden notulen aangetroffen van een vergadering van &quot;minister-kwartiermakers&quot; - een groep ministers, die vóór de terugkeer van de gehele regering reeds vooruitging naar bevrijd Nederland - met afgevaardigden van de &quot;Bond Nederland&quot;, gehouden op 31 oktober 1944.</p></note> </p>
<p>Verder werd een hoeveelheid stukken aangetroffen, die inhoudelijk met de vergader-onderwerpen van de MCO te maken hadden, maar waarvan niet duidelijk was of deze ook inderdaad &quot;vergaderstukken&quot; waren geweest. Het kunnen ook stukken zijn, die door minister Van Kleffens zelf aan zijn &quot;vergaderdossier&quot; zijn toegevoegd. Dit vermoeden wordt gesteund door het feit dat het MCO-secretariaatsarchief (inv.nr. 655) aanzienlijk minder vergader-stukken bevat. In dezelfde richting wijst het gegeven dat de MCO-stukken in het archief Van Kleffens incidenteel registratuurkenmerken (nummers) van het &quot;Londens archief&quot; van het Ministerie van Buitenlandse Zaken vertonen. Op iets ruimere schaal staan er bovenaan als kenmerk stempels &quot;ingekomen&quot; van dat ministerie, terwijl voor een ander deel in het geheel geen ontvangstkenmerken zijn terug te vinden. </p>
<p>De MCO-stukken van Van Kleffens lijken op het eerste gezicht in een willekeurige chaos dooreen te liggen, maar bij nadere bestudering kan niet geheel worden uitgesloten dat deze schijnbare wanorde verband houdt met de vergaderdata. Daarom is ervan afgezien binnen de jaarmappen een strakke chronologische of andere ordening aan te brengen <note>  <p>Inventaris van het bureau-archief van dr. E.N. van Kleffens als minister van Buitenlandse Zaken te Londen (&quot;Collectie Van Kleffens I&quot;) , 1940-1945 (nummer toegang 2.05.48.04).</p></note> . </p>
</custodhist>
<relatedmaterial>
<p>In onderstaande tabel is aangegeven welke documenten van de Ministeriéle Commissie Oorlogvoering aanwezig zijn in het archief van de Ministerraad (inv.nr. 995) en in dat van Van Kleffens (inv.nrs. 224-228). </p>
<table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
<tgroup cols="5">
<colspec colnum="1" colwidth="3*" />
<colspec colnum="2" colwidth="2*" />
<colspec colnum="3" colwidth="2*" />
<colspec colnum="4" colwidth="2*" />
<colspec colnum="5" colwidth="2*" />
<thead>
<row>
<entry>Datum</entry>
<entry>Aanwezig in archief Ministerraad notulen</entry>
<entry>Agenda</entry>
<entry>Aanwezig in archief Van Kleffens notulen</entry>
<entry>Agenda</entry>
</row>
</thead>
<tbody>
<row>
<entry>21-10-1942</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>27-11-1942</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>5-3-1943</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>19-3-1943</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>26-3-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>31-3-1943</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>9-4-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>27-4-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>7-5-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>21-5-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>26-6-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>29-6-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>19-7-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>30-8-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>17-9-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>1-10-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>15-10-1943</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>18-10-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>22-10-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>2-11-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>5-11-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>19-11-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>3-12-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>18-12-1943</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>6-1-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>14-1-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>22-1-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>28-1-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>9-2-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>11-2-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>15-2-1944</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry/>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>18-2-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>10-3-1944</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>13-03-1944 <note>  <p>In: archief Van Kleffens nr. 227</p></note></entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>17-3-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>24-3-1944</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>31-3-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>6-4-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>14-04-1944 <note>  <p>Tweede exemplaar in: archief Van Kleffens nr. 227</p></note></entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>28-4-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>12-5-1944</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>17-5-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>2-6-1944</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>9-6-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>16-6-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>23-6-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>26-06-1944 <note>  <p>Voorvergadering</p></note></entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>30-6-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>14-7-1944</entry>
<entry>x <note>  <p>Onvolledig</p></note></entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>21-7-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>28-7-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>18-8-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>12-9-1944</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>22-9-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>3-10-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>9-10-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>13-10-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>27-10-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>3-11-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>13-11-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
</row>
<row>
<entry>22-12-1944</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>19-1-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>29-1-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>9-2-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>12-2-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>16-2-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>1-3-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>16-3-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry>x <note>  <p>Onvolledig</p></note></entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>26-3-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>16-4-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>27-4-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>4-5-1945</entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>23-5-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>31-5-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>18-06-1945 <note>  <p>Vanaf hier te Den Haag</p></note></entry>
<entry>x</entry>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>29-6-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>6-7-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>11-7-1945</entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>16-07-1945 <note>  <p>&quot;Eerste vergadering inz. opperbevel in het Verre Oosten / Nederlandse strijdmacht in Nederlands-Indië&quot;</p></note></entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
<row>
<entry>18-07-1945 <note>  <p>&quot;Tweede vergadering inz. opperbevel in het Verre Oosten / Nederlandse strijdmacht in Nederlands-Indië&quot;</p></note></entry>
<entry/>
<entry/>
<entry>x</entry>
<entry/>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>
</relatedmaterial>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252990" type="ABS">224</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f37992f7-3454-41c2-8bfa-7fb1f9aa4b83</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252991" type="ABS">225</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/be755dda-308a-432b-b57c-2456032a375b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252992" type="ABS">226</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d57fd23c-c80b-474f-b4cc-f45ab31a0cfe</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252993" type="ABS">227</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1cd79f16-d6a6-478d-b345-bfe154e836cc</unitid>
<unittitle>Training Nederlandsch legerkorps, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252994" type="ABS">228</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/119b2681-bc1b-4683-8caf-29a207a959bf</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252995" type="ABS">229</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/586e4868-edbf-4e36-9fb1-0141b90f6b66</unitid>
<unittitle>Beschouwingen van de militair C.J. Stokvis betreffende de ten opzichte van de vijand aan te nemen houding.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252996" type="ABS">230</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a1033997-9264-4b29-9d09-3a535da1a960</unitid>
<unittitle>Plan van reserve-majoor voor Speciale Diensten, W. den Boer, betreffende de wijze waarop het leger en het verzet na de oorlog in Nederland en Indië ingeschakeld kunnen worden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252997" type="ABS">231</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8d73c96f-cfbd-43a4-a091-94916d42fa1b</unitid>
<unittitle>Memorandum van J. van Ormondt betreffende internationale samenwerking op het gebied van militaire research, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252998" type="ABS">232</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19337f6c-d253-4b85-a9db-b8211dd04488</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vooroorlogse Nederlandse militaire politiek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42252999" type="ABS">233</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29bd7fd9-6a19-4ec4-bb16-95c0764517e5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het treffen van maatregelen door het Militair Gezag en regeringsinstanties in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.05</unitid>
<unittitle>Na-oorlogse vraagstukken</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253001" type="ABS">234</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b26a6a81-ceff-4ed1-8505-8321642cbbd9</unitid>
<unittitle>Correspondentie met A. Holle betreffende adviezen voor een snellere beëindiging van de oorlog, alsmede ideeën over na-oorlogse politiek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1942">1940-1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253002" type="ABS">235</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d0a6bd0-f2d1-4096-bc7b-27d4a5bd005e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende overleg met collega's van Buitenlandse Zaken uit België en Noorwegen over na-oorlogse politieke en economische problemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1944">1941-1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253003" type="ABS">236</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/74dd0685-00d5-4604-8bde-f3c1709d01f1</unitid>
<unittitle>Correspondentie met Sir Kenneth Lee betreffende na-oorlogse problemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253004" type="ABS">237</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1c49d083-33e7-4fa9-a594-bccfa6db4e01</unitid>
<unittitle>Aantekeningen betreffende het geallieerd overleg inzake na-oorlogse vraagstukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253005" type="ABS">238</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b5f7e44c-47d2-41cb-95af-709a48c7c5a2</unitid>
<unittitle>Tekst van de op 12 mei gehouden speech van E. Benes, president van Tsjecho-Slowakije, getiteld 'Towards a future and a more lasting peace'.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253006" type="ABS">239</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a4dbcfec-df67-467f-ba2a-5b59f277a38d</unitid>
<unittitle>Politieke memoranda en briefwisseling, hoofdzakelijk betreffende de na de oorlog te nemen maatregelen ten aanzien van internationale samenwerking en ontwapening, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1949">1942-1944, 1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253007" type="ABS">240</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/917c0bc1-5fa0-4251-b404-68998b10a339</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorstellen voor een internationaal stabilisatiefonds en een clearing union.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253008" type="ABS">241</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dea1308d-eaf8-443c-bd46-23fc785a664f</unitid>
<unittitle>Notitie van J.G. de Beus, hoofd van het Bureau Na-oorlogse Vraagstukken, betreffende na-oorlogse internationale vraagstukken naar aanleiding van een serie interviews met ministers van Buitenlandse Zaken in &quot;The Sunday Times&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">[1943]</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253009" type="ABS">242</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/af95404a-8337-4995-9cbf-0ea8c12eb6ce</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende problemen met betrekking tot het voeren van een buitenlandse politiek ten opzichte van het na-oorlogse Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253010" type="ABS">243</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7285485c-1735-4705-8528-e1843a6289c2</unitid>
<unittitle>Correspondentie met diverse personen betreffende eventuele oplossingen van na-oorlogse vraagstukken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1945">1943-1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.06</unitid>
<unittitle>Wapenstilstands- en vredesvoorwaarden</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253012" type="ABS">244</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/77631bb2-876c-4845-9e80-e78865cd6f0c</unitid>
<unittitle>Verslag van een bespreking van E.N. van Kleffens met Lord Halifax betreffende een eventueel vredesaanbod van Duitsland, alsmede stukken betreffende een door J. Goebbels gehouden rede.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>De rede van J. Goebbels is niet aangetroffen.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253015" type="ABS">245</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4d3791a2-07a9-4118-8a7f-21fe2f6c20ad</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van een eventuele wapenstilstandsregeling van Nederland met Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253016" type="ABS">246</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f2bded9a-536d-43a5-a926-b742bb7520e5</unitid>
<unittitle>Memorandum van M.L. Harvey betreffende voor Nederland gestelde vredesdoelen, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253017" type="ABS">247</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8b700572-18e1-44ee-aff2-819827d91de0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het door H.F. van Walsum opgestelde rapport inzake de behandeling van Duitsland na de oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253018" type="ABS">248</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c62504e-fec4-43f5-b608-c5896fedb82c</unitid>
<unittitle>Vergaderstukken van het Comité Interallié des Affaires Etrangères inzake aan Duitsland op te leggen wapenstilstandsvoorwaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253019" type="ABS">249</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cb0d4a1e-2637-4c20-be81-6978fa27e18d</unitid>
<unittitle>Publicaties betreffende de Nederlandse suggesties inzake de overeenkomsten van de viermogendhedenconferentie te Dumberton Oaks en betreffende de verklaringen van de geallieerde mogendheden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253020" type="ABS">250</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ce76f8f6-f450-440f-a785-a57843b464b4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorstellen van de regeringen van Nederland, België, Luxemburg en Noorwegen aan de Europe Advisory Commission inzake aan Duitsland op te leggen wapenstilstandsvoorwaarden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253021" type="ABS">251</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/97a09457-269d-4a8d-9c21-7f59a2b1804c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de nota van A. Plesman, directeur van de KLM, inzake de voorwaarden voor een duurzame vrede.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253022" type="ABS">252</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1e15ddae-f6ce-4422-b641-6c473bd0fc0f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het rapport van M.J. Lewenstein inzake de schadevergoeding en vredesvoorwaarden, die ter voorkoming van herbewapening aan Duitsland en Japan moeten worden gesteld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.07</unitid>
<unittitle>Hulpverlening aan Nederland</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253024" type="ABS">253</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/37ac6ac3-f112-4cea-9f6b-db10443c68cd</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de nota van A.F. Lamping, secretaris-generaal van het Ministerie van Handel, Nijverheid en Scheepvaart, inzake de ravitaillering van bezet gebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253025" type="ABS">254</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f5cfec4-85fb-446b-a8b5-395ec841ac6d</unitid>
<unittitle>Aantekening betreffende hulpverlening aan Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253026" type="ABS">255</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/505c348c-dee3-492e-9229-709302ec44a7</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitnodiging van K. de Courcy kennis te maken met W. Citrine, alsmede inzake zijn aanbod een deel van zijn kleren naar behoeftigen in Nederland te zenden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253027" type="ABS">256</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/602f7755-66d3-4338-8d06-be456be5f89b</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de verzending van hulpgoederen naar Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253028" type="ABS">257</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c49b7bfa-8a9b-4a7b-9d98-cb1040f03a15</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende door de Economische, Financiële en Scheepvaartmissie ingediende klachten over de trage afdoening van verzoeken om toewijzing van goederen door de Combined Food Board.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253029" type="ABS">258</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4bd224fe-b54d-4238-8f80-f7baf0ea9391</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het streven om meer onderling contact tussen de persvoorlichters op de departementen van algemeen bestuur, en twee buitenlandse propaganda-acties ten behoeve van hulpverlening aan Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.08</unitid>
<unittitle>Reconstructie-plannen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253031" type="ABS">259</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51753fec-7125-47a9-a428-bb60359aecb8</unitid>
<unittitle>Memoranda van Lewis Einstein betreffende de reconstructie van en samenwerking in Europa na de oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253032" type="ABS">260</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1115966d-05a8-4b3a-b488-824b825b2b2a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het memorandum van P. van Zeeland inzake de economische reconstructie van het na-oorlogse Europa.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1943">1942-1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>261-266</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Studiegroep voor Reconstructieproblemen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1945">1942-1945</unitdate>
<physdesc>2 pakken en 4 omslagen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253034" type="ABS">261</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/41af4f32-0f67-46bc-9f60-fddc468d2d2d</unitid>
<unittitle>Rapporten, algemeen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1943</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253035" type="ABS">262</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e050b2fd-0da1-4420-9db4-96ef4462d518</unitid>
<unittitle>Rapporten, algemeen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944 - 1945</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253036" type="ABS">263</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/210feac6-99d0-4232-bfc8-aca3433759af</unitid>
<unittitle>Rapporten betreffende economische aangelegenheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253037" type="ABS">264</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6f3676b1-701a-44f6-b7c8-52dff7b05e80</unitid>
<unittitle>Teksten van openingsredes op en notulen van de bestuursvergadering van de Netherlands Study Group van 16 juni 1943, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253038" type="ABS">265</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fb190b9f-b762-41b2-9885-a6637e8fd4b9</unitid>
<unittitle>Planningsproblemen voor Nederlandse na-oorlogse aangelegenheden, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1943 - 1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253039" type="ABS">266</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9cf4ab83-52ba-448d-b4b4-db5d459bacc0</unitid>
<unittitle>Rapporten, vertaald in het Engels, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1944</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.09</unitid>
<unittitle>Annexatie-plannen</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253041" type="ABS">267</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/37cbcd78-57f4-471b-b977-efe3da827b93</unitid>
<unittitle>Correspondentie met jhr. J.J.G. Beelaerts van Blokland betreffende eventuele correcties van de Nederlands-Duitse grens na de oorlog.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>268-269</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende plannen en overleg inzake grenscorrectie met en annexatie van Duits gebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1946">1944-1946</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253043" type="ABS">268</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/22aefd3e-358a-4b82-b166-ea7327bb3d80</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944/1945">1944-1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253044" type="ABS">269</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/85ace954-0a05-40a5-87b2-df6b4d80cd5f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253045" type="ABS">270</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3eaa2f32-d39a-473a-97b8-44795287dd37</unitid>
<unittitle>Rapporten van F. van Itterson betreffende de eventuele annexatie van kolengebieden in het Rijnland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.10</unitid>
<unittitle>Nederlands-Indië</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253047" type="ABS">271</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5bf167a8-aebf-4b46-9d4b-edb5bce25fd4</unitid>
<unittitle>Nota van C.O. van der Plas, voorzitter van de Nederlands-Indische Commissie voor Australië en Nieuw-Zeeland, betreffende de houding van Australië ten opzichte van Nederlands-Indië, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253048" type="ABS">272</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07f90f7d-0085-4c1b-b1c4-99be62a2da7a</unitid>
<unittitle>Memoranda van Indonesische verenigingen in de Verenigde Staten aan de Verenigde Naties, betreffende de onafhankelijkheid van Nederlands-Indië. Afschriften.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253049" type="ABS">273</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/69e3dfed-6949-48e4-a8a0-0ea36693ca9d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende troepenvervoer naar Nederlands-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.11</unitid>
<unittitle>Overige bestuursaangelegenheden</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253051" type="ABS">274</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5abdca00-33c9-4761-aa7b-f2f31e3cd6be</unitid>
<unittitle>Teksten van toespraken en artikelen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941/1945">1941-1945</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253052" type="ABS">275</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/60cf7559-5dc7-4fd4-8a57-13f2c611aba7</unitid>
<unittitle>Brief aan E.F.M.J. Michiels van Verduynen betreffende de opvattingen van Bavarian over het karakter van de Duitsers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253053" type="ABS">276</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f5c6e95b-81c7-4fde-b4ab-3c4d5f9ca8eb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toepassing van evenredige vertegenwoordiging in het politieke systeem binnen het Engelse taalgebied.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942">1942</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253054" type="ABS">277</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fb622b07-b7b6-42dc-a3fd-41f74f63c7e0</unitid>
<unittitle>Correspondentie met Sir Robert Robinson over de veiligheidspositie van de buurstaten van Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253055" type="ABS">278</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f7a1ada9-589f-4c16-89bb-e44a44c53862</unitid>
<unittitle>Brief van D.H. Meynen betreffende hun onderhoud over het idee om de Quakerswerkzaamheden te laten verrichten, gelijk aan activiteiten van de Society of Friends, die in het vooroorlogse Duitsland zogenaamde Rest Homes beheerden.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253056" type="ABS">279</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/90f6044c-9398-4622-bf33-0169fe43184e</unitid>
<unittitle>Ontwerp-nota van J.W. Albarda, minister van Waterstaat, betreffende de burgerluchtvaart in het kader van het verdrag van Parijs en de protocollen van Londen, met geleidebrief.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253057" type="ABS">280</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d0b5401-62c3-4d14-85f1-3bf3346d90c7</unitid>
<unittitle>Verslag van een onderhoud van de militair Koch met J.H. van Roijen betreffende de politieke situatie in Nederland, doorgezonden door J.M. Somer, hoofd van het Bureau Inlichtingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253058" type="ABS">281</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c148033-df10-4800-b112-e2822a3f79ea</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een artikel in het Belgische verzetsblad &quot;Le Coq Victorieux&quot; van [december] 1943 naar aanleiding van de 65e verjaardag van koningin Wilhelmina.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943/1944">1943-1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253059" type="ABS">282</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ed0d9147-0cb8-4d1d-a47b-e6c482d80b8c</unitid>
<unittitle>Brief van mr. B.T.W. van Hasselt betreffende de regeling inzake de heffing van dubbele belasting op Nederlanders in de Verenigde Staten, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253060" type="ABS">283</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/23eb053c-daee-4d0c-9b2f-cc9690069355</unitid>
<unittitle>Krantenartikelen betreffende een speech van J. Goebbels op 8 juli 1944 inzake de noodzaak voor het Duitse volk om oorlog te voeren.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1944">1944</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253061" type="ABS">284</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/66a7b464-c78d-4374-b673-88b4690777c5</unitid>
<unittitle>Correspondentie met S. Beijl betreffende de exploitatie van onderzeese steenkolenbeddingen, alsmede inzake het winnen van meer steenkool uit mijnen dan tot nog toe gebeurt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253062" type="ABS">285</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ef8ebb74-7385-4d97-8ba1-548d3650878c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van het joodse vraagstuk.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253063" type="ABS">286</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9899f162-2e4b-4c83-af7e-7974610d99a5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de schenking door de Nederlandse regering aan Sir Winston Churchill van de originele brieven van John Churchill, 1e Hertog van Marlborough, aan Antonie Heinsius.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.2.2.12</unitid>
<unittitle>Werkzaamheden voortvloeiende uit zijn voormalig ministerschap</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253065" type="ABS">287</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f38afcb8-0c0e-4b92-a326-8a244c3ced90</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn bemoeienis met de werkzaamheden van de Enquêtecommissie Regeringsbeleid 1940 - 1945, met retroacta.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1956">1947-1952, 1956</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253068" type="ABS">288</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c2ea010e-e9f9-4183-85a9-ad7cf14490a2</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de toezending aan &quot;The New York Times&quot; en &quot;The Washington Post&quot; van een door Van Kleffens in 1943 opgestelde nota over de toekomst en integratie van een naoorlogs Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253069" type="ABS">289</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/07051fb4-1a53-4db8-83a8-f022a5dfd65d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn bemoeienis met de geschiedschrijving van &quot;Het Koninkrijk der Nederlanden in de Tweede Wereldoorlog&quot; door professor dr. L. de Jong.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1982">1949, 1956 - 1957, 1968 - 1980, 1982 en z.d.</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253070" type="ABS">290</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/32ef8010-8b27-45c5-9df0-ad1a66ed57f6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de advisering aan het Kabinet der Koningin inzake de door prof. mr. I. Kisch, hoogleraar in de wijsbegeerte van het recht van de Universiteit van Amsterdam, geuite beschuldiging dat Koningin Wilhelmina geen mededogen zou hebben gehad met naar Nederland gevluchte Joden uit Nazi-Duitsland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969">1969</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253073" type="ABS">291</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/edd535ab-1101-408e-bbdb-07d7e20e5507</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een door dr. Joh. de Vries, bewerker van de dagboeken van Ernst Heldring, gemaakte fout in deze uitgave inzake een persoonsverwisseling tussen Van Kleffens en zijn broer mr. A. van Kleffens, ambtenaar van het Ministerie van Economische Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253074" type="ABS">292</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0e590688-822c-4589-a739-e4ead5cc6fec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn medewerking aan de uitgave van de &quot;Documenten betreffende de buitenlandse politiek van Nederland in de periode 1919 - 1945&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971">1971</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253075" type="ABS">293</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/57019743-2960-4aec-9085-a09ff414d792</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn medewerking aan de uitgave van de &quot;Officiële bescheiden betreffende de Nederlands-Indonesische betrekkingen 1945 - 1950&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1971/1974">1971, 1973 - 1974</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253076" type="ABS">294</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2961c76a-7d67-4c19-9671-1986370249ae</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met prof. dr. A.F. Manning naar aanleiding van zijn artikel &quot;Het herstel van de diplomatieke betrekkingen tussen Nederland en het Vaticaan (1940 - 1944)&quot;, in het &quot;Jaarboek van het Katholiek Documentatiecentrum 1972&quot;.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973">1973</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253077" type="ABS">295</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db0e8726-31db-46aa-92e6-653f7e9e8535</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de oprichting van een standbeeld van prof. P.S. Gerbrandy te Sneek.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1975/1977">1975-1977</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<odd>
<p>E.N. van Kleffens was lid van het ere-comité en hield bij de onthulling op 14 oktober 1976 een toespraak en schreef voor &quot;Anti-revolutionaire staatkunde&quot;, 49e jrg. nr. 12 (december 1976) het artikel 'Gerbrandy, minister te Londen'.</p>
</odd>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253080" type="ABS">296</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bbf72902-65ec-40be-9e1c-257c8cbf2256</unitid>
<unittitle>Ingekomen brief van de minister van Buitenlandse Zaken, M. van der Stoel, betreffende het streven van Frankrijk naar hegemonie in de Europese Gemeenschap, met toelichtende aantekening van zijn hand.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1976">1976</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<odd>
<p>In deze aantekening verwijst hij naar zijn 'Letter to the Editor', gepubliceerd in 'The Times' van 24 maart 1943 naar aanleiding van een soortgelijk Brits-Amerikaans streven.</p>
</odd>
</c05>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.3</unitid>
<unittitle>Minister zonder portefeuille (1946-1947)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253084" type="ABS">297</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9ce21ba6-ee8b-4a5c-88a1-4a9275066700</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende door prof. ir. W. Schermerhorn in het blad &quot;Je Maintiendrai&quot; van 12 juli 1946 geuite kritiek op het Nederlandse buitenlandse beleid.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">1946</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253085" type="ABS">298</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8aa7fa3-2483-4c09-bef1-76d55153ac91</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de minister van Buitenlandse Zaken, mr. C.G.W.H. baron van Boetzelaer van Oosterhout.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1947">1946-1947</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253088" type="ABS">299</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d42c832-498c-41fd-b9a8-567c3699e88b</unitid>
<unittitle>Verslag van een door dr. H.M. Hirschfeld met C.A. baron Bentinck naar de Britse zone in Duitsland op 20 maart 1947 gemaakte reis.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253089" type="ABS">300</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9c16c3eb-ed1a-4b6b-bcfd-fc41be0818fb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de kennisname van de tekst van de toespraak over vrije burgerluchtvaart van de directeur van de KLM, A. Plesman, gehouden tijdens de conferentie van de International Civil Aviation Organization (ICAO) in mei 1947 te Montreal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253090" type="ABS">301</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8474361f-ce38-46ac-a59c-110bccc43858</unitid>
<unittitle>Stukken, ontvangen en opgemaakt tijdens zijn verblijf in Nederland.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4</unitid>
<unittitle>Ambassadeur te Washington (1947-1950)</unittitle>
</did>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.1</unitid>
<unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253093" type="ABS">302</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/269e4094-4785-47cd-8bf7-c8e68d251296</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met de minister van Buitenlandse Zaken, mr. C.G.W.H. baron van Boetzelaer van Oosterhout.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253096" type="ABS">303</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f1f938ee-d6df-49f2-a57b-f1a133dcc2a6</unitid>
<unittitle>Ingekomen en minuten van uitgegane stukken (AB I A - AB I W)).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Alfabetisch op naam van persoon of instantie geordend.</p>
</odd>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253099" type="ABS">304</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/027888a4-c581-4446-89f3-8d68f0f1ef50</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het behandelen, ingaan op en afwijzen van uitnodigingen door particulieren, overheids- en particuliere instanties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253100" type="ABS">305</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3a9c56d5-7f25-4ddc-9aa3-33a15621df52</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met mr. J.H. van Roijen, onder meer lid van de Nederlandse delegatie van de Verenigde Naties en ambassadeur te Ottawa respectievelijk te Washington.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>306-308</unitid>
<unittitle>Politieke rapporten, ingekomen bij het ministerie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
<physdesc>3 omslagen</physdesc>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253104" type="ABS">306</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/98536aa3-bcc5-46a3-9292-f5a5c42b6db5</unitid>
<unittitle>Doelstellingen van de buitenlandse politiek van bondskanselier C. Adenauer, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253105" type="ABS">307</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cd0d5352-6a3f-4a75-91cf-c7d63e68ed32</unitid>
<unittitle>Over het probleem van de herbewapening van Duitsland, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253106" type="ABS">308</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2d4b522f-1b1e-4fce-8801-45bf497035ca</unitid>
<unittitle>Toestand in Tsjecho-Slowakije, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
<c03 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2</unitid>
<unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
</did>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.1</unitid>
<unittitle>Ambtshalve aangelegenheden</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253109" type="ABS">309</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/04400ec8-1e9f-463d-9dac-1e39a52bef35</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de navraag bij de United Service to Holland of de mate van steun van de Amerikaanse bevolking in de vorm van hulpgoederen via de United Service geleden heeft onder de gebeurtenissen in Nederlandse-Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253110" type="ABS">310</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/24d579e8-a0b1-46a8-8918-08daaa2e604d</unitid>
<unittitle>Brief aan de minister van Financiën, waarin wordt uiteengezet dat in plaats van de door de minister opgestelde nota aan de Amerikaanse regering over de voortzetting van de Marshall-hulp de voorkeur gegeven wordt aan een nota van dr. H.M. Hirschfeld.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>311-317</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende contacten met en lidmaatschap van verenigingen, stichtingen en clubs in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
<physdesc>7 omslagen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Alfabetisch op naam geordend.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253114" type="ABS">311</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7829a9a7-05e7-4d39-8301-8c40442474ef</unitid>
<unittitle>Saint Nicholas Society te New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253115" type="ABS">312</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8a865ca5-ccdc-4a6a-b875-82620048aa9c</unitid>
<unittitle>University Club te New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253116" type="ABS">313</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f2673b0-608d-475a-b109-9efd12ac6373</unitid>
<unittitle>Holland Society of New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Bevat ook stukken over 1942 - 1947 van en aan voorganger dr. A. Loudon.</p>
</odd>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253119" type="ABS">314</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/25f10574-5936-4501-aa31-a7812d8d00d3</unitid>
<unittitle>Nederlandse Club te New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253120" type="ABS">315</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3134d9d-a8d7-4507-8888-c89038656ae1</unitid>
<unittitle>Netherlands Society of Philadelphia, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253121" type="ABS">316</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aeb9f3d3-bda1-4f96-8f33-ad5e61636952</unitid>
<unittitle>Netherland-America Foundation te New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253122" type="ABS">317</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/06c7e3d7-9b27-4594-9904-76772c5639a4</unitid>
<unittitle>Netherlands Benevolent Society (Nederlandse Vereniging van Weldadigheid) te New York, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>318-322</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van verzoeken om hulp.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
<physdesc>5 omslagen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Alfabetisch op naam van persoon of categorie geordend.</p>
</odd>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253126" type="ABS">318</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a99e6bc3-72f8-4922-8ef0-bdf96104fdc6</unitid>
<unittitle>Goris-Sauer, M.T. te Doetinchem (Foster Parents Plan), <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253127" type="ABS">319</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4204f167-5658-4bdb-954c-69f9d4b6cd69</unitid>
<unittitle>Amerikaanse organisaties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253128" type="ABS">320</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b8115de2-5f23-4cf0-8658-fd1ffd931319</unitid>
<unittitle>Nieveen van Dijkum, H.F. (schrijversnaam Frans Armand) te Heemstede, met retroacta van 1944 - 1947, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253129" type="ABS">321</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/13e6cf2f-1829-4db7-926f-148ddb1f80c8</unitid>
<unittitle>Voskeuil, F.F. te Amsterdam, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253130" type="ABS">322</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9c865890-91a1-44c9-981a-f34da3c9007c</unitid>
<unittitle>Meulen, dr. J. ter, bibliothecaris van het Vredespaleis te Den Haag, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253131" type="ABS">323</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3bcf24e6-eb9f-43b5-9415-6558e53af302</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de medewerking aan de ontvangst van Amerikaanse bezoekers ter gelegenheid van de inauguratie van de Amerikaanse president H.S. Truman op 21 januari 1949.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253132" type="ABS">324</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/daf04464-b828-4829-af66-f0cec4fb42e5</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de advisering inzake de aanvaarding door koningin Wilhelmina van een door het Smith College te Northhampton (Massachusetts) aangeboden eredoctoraat.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253133" type="ABS">325</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6181af53-1eb5-48d9-b029-ac0686f87ef3</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de steunverlening aan de kandidatuur van dr. G.H. Slotemaker de Bruïne voor een koninklijke onderscheiding.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253134" type="ABS">326</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6d010533-f470-417c-9c5b-08dfcc0db07c</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de advisering van de minister van Oorlog inzake de handelwijze ten opzichte van een Nederlandse KNIL-officier, die zich ten opzichte van een Amerikaanse officier ongunstig heeft uitgelaten over de Hogere Krijgsschool te Den Haag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253135" type="ABS">327</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/485d2ba0-36d3-45e7-9ae7-ddecdf56d532</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de bijwoning op 1 februari 1950 van de opening van de tentoonstelling over Van Gogh in het Art Institute of Chicago.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253136" type="ABS">328</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/022ffc1d-899e-4dd5-aa9c-e482b71cc43f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het bezoek van de minister van Buitenlandse Zaken, D.U. Stikker, op 27 februari-4 maart 1950 aan Washington.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.2</unitid>
<unittitle>Personeelszaken</unittitle>
</did>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>329-330</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de salariëring van Nederlands overheidspersoneel in de Verenigde Staten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946-1949</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253139" type="ABS">329</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/082c1c75-3dc1-4724-8e7c-ef109ce26593</unitid>
<unittitle>Salarisverhoging in verband met prijsstijgingen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946 - 1947</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253140" type="ABS">330</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a2afdd19-f33d-4ff0-adf1-f7fcda2c630b</unitid>
<unittitle>Salaris Inpassings Commissie, die de salarissen vaststelt van de Nederlandse arbeidscontractanten bij Nederlandse regeringsinstellingen in de Verenigde Staten, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948 - 1949</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253141" type="ABS">331</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5698e3b3-9af1-457e-b258-6ddbc8d86f86</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende een pleidooi van Van Kleffens bij de minister van Oorlog voor R. Roos, militair attaché bij de ambassade te Washington, vanwege een voorval met het War Department, alsmede betreffende een voorstel voor de opvolging van Roos.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.3</unitid>
<unittitle>Verenigde Naties</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253143" type="ABS">332</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0fc6ad32-c803-40ab-aed1-cb91d6b0e8ed</unitid>
<unittitle>Brief aan H.J. Sioussat van het Columbia Broadcasting System (CBS) te New York, waarbij de ambassadeur in het geval van deelname aan de Nederlandse delegatie naar de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties via een coast-to coast-radiouitzending zal spreken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>333-334</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het toezicht op en advisering inzake sollicitaties naar functies bij de Verenigde Naties en overige instanties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
<physdesc>2 omslagen</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253145" type="ABS">333</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e748069-7cb1-428e-8c53-58b48eda397e</unitid>
<unittitle>Verenigde Naties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253146" type="ABS">334</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/69e8ddd5-67cb-41d4-bdac-b4b45acb4ce3</unitid>
<unittitle>Overige organisaties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253147" type="ABS">335</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a6c374c5-727f-44af-8403-1f200de2c63a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het overleg met de gezant te Mexico, C.J.H. Daubanton, voorzitter van de Nederlandse vertegenwoordiging in de 'Caraïbische Commissie', over mogelijke verbeteringen in de voorbereiding van commissievergaderingen door de Nederlandse delegatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253148" type="ABS">336</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/543beed1-aa47-445c-bed0-7099bbd5e868</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het inwinnen van inlichtingen over een bezoek van een vertegenwoordigster van het United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF) aan de permanent vertegenwoordiger bij de Verenigde Naties, jhr. J.W.M. Snouck Hurgronje.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.4</unitid>
<unittitle>Officiële bezoeken</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253150" type="ABS">337</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/fc2097ae-dd4a-46f9-a783-cc50b2f1724f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende twee bezoeken van prins Bernhard aan de Verenigde Staten van Amerika.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253151" type="ABS">338</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/46b7382d-5c84-481a-a0af-05403983843e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de uitnodiging voor en het bezoek aan Rochester (staat New York) op 16 januari 1950.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253152" type="ABS">339</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cbc6049d-7751-43d9-8e01-b29ade7009a6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de medevoorbereiding van het bezoek van de minister van Wederopbouw en Volkshuisvesting, mr. J. in 't Veld, op 10-17 mei 1950 aan New York en Washington.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.5</unitid>
<unittitle>Nederlands-Indië</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253154" type="ABS">340</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b846e4e1-21af-43ce-88f5-effe5bc77e59</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het conflict met Indonesië, met bijgevoegde documentatie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1969">1946-1950, 1961 - 1962, 1966, 1969</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253155" type="ABS">341</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43255fa4-8988-4b55-bcac-4a757ad1db16</unitid>
<unittitle>Blocnote met tussen hem en koningin Wilhelmina gewisselde notities ter uitwisseling van gedachten over onder andere Indië.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>deel</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>342-344</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van aangelegenheden inzake achtereenvolgens Nederlands-Indië en Indonesië ('de Indonesische kwestie').</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1950">1947-1950</unitdate>
<physdesc>1 pak, 1 omslag en 1 stuk</physdesc>
</did>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253157" type="ABS">342</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/aa32e24d-7d0a-49f1-8156-92e981f660f7</unitid>
<unittitle>Correspondentie met diverse personen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253158" type="ABS">343</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ea4bc8c6-e189-4dcf-a897-f8b9be622914</unitid>
<unittitle>Correspondentie met dr. L.A. Ries, mededirecteur van de NV Wm H. Muller &amp; Co te New York, over Nederlands-Indië en Indonesië, vanaf 1949 ook over andere kwesties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1947 - 1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c06>
<c06 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253159" type="ABS">344</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8e5c2a2c-1810-4c67-846a-50eca3b7806b</unitid>
<unittitle>Notitie, op 3 augustus 1949 aan Dean Rusk aangeboden, betreffende financiële voorbesprekingen met het State Department inzake de komende Ronde Tafelconferentie met Indonesië, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate></unittitle>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c06>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253160" type="ABS">345</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51a6c653-c775-4291-b40c-42112fbf5ab4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende aanvallen in de pers op zijn beleid, als minister en als ambassadeur, ten aanzien van Nederlandsch-Indië door jhr. J. Groeninx van Zoelen en prof. dr. F.C. Gerretson.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253161" type="ABS">346</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7f0e6da-642b-4814-83ee-84696dad5a4c</unitid>
<unittitle>Verslagen van het gesprek dat hij en de minister van Buitenlandse Zaken, mr. D.U. Stikker, op 31 maart 1949 te Washington hadden met de minister van Buitenlandse Zaken van de Verenigde Staten, D. Acheson.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
<c04 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.4.2.6</unitid>
<unittitle>Overige aangelegenheden</unittitle>
</did>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253163" type="ABS">347</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51f99f4b-5617-43f6-96f8-ffe5bcd95cd0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het doorgeven aan de minister van Buitenlandse Zaken, C.G.W.H. van Boetzelaer van Oosterhout, van de dankbetuiging van een moeder van een Amerikaanse militair voor de Nederlandse herdenking te Margraten van Amerikaanse gesneuvelde soldaten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">1947</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253164" type="ABS">348</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f672d372-b7ee-4467-8f5b-bbed745c9d46</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vervanging door de ambassadeur van een aantal aan hem toebehoord hebbende, vernietigde certificaten van aandeel van de North American Trust.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1948">1947-1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253165" type="ABS">349</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/02110c5a-546a-4c83-b10d-b40ea2126bec</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de behandeling van verzoeken van de Nederlandse functionarissen Douma en Bruinsma van het Internationaal Hof van Justitie om uitbetaling van tijdens de oorlog niet uitgekeerde salarissen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253166" type="ABS">350</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0e72c1d2-cd22-4c1d-b500-958aa336f57d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende het verslag van het gesprek op 1 november 1948 met de advocaat E.V. Saher te New York over het advocatencongres in Den Haag en de veroordeling van Weinreb.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253167" type="ABS">351</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1371483d-c804-4093-b683-6657e4ef3f80</unitid>
<unittitle>Briefwisseling van G.L. Schlusen te Roermond en J.A. Ringers te 's-Gravenhage met Van Kleffens als voormalig minister van Buitenlandse Zaken over de hervattingen van besprekingen over grenscorrecties in verband met het mijndorp Vlodorp respectievelijk over de Eemsmond en de Bocht van Bentheim.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1949">1948-1949</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253168" type="ABS">352</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/428443b6-3a3d-4046-83e3-f82ab22002fe</unitid>
<unittitle>Correspondentie met dr. M.P.L. Steenberghe te Goirle, voorzitter van de Nederlandse vertegenwoordiging in de Nederlands-Belgische Commissie, die vraagstukken inzake waterwegen en havens bestudeert.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253169" type="ABS">353</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96b8a806-827c-4a30-9901-fafcee0347d6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de postume uitreiking van het grootkruis in de Militaire Willemsorde aan wijlen president Franklin D. Roosevelt.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1949</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253170" type="ABS">354</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/08ec62d6-3221-4a87-9e10-1eb4f4fcafd6</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de dankbetuiging aan diverse personen voor de verlening van faciliteiten en toezending van publikaties en andere geschenken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253171" type="ABS">355</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b70c4b56-4746-441b-b8bd-c3c384d6ba3e</unitid>
<unittitle>Tekst van het verdrag tot oprichting van de Noord Atlantische Verdrags Organisatie (NAVO), fascimile, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">1949-1950, z.d</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253172" type="ABS">356</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e55715c5-52c3-4bd9-896d-8a6fe6cc2b78</unitid>
<unittitle>Album met handtekeningen van hun vrienden in Washington, aangeboden aan hem en zijn echtgenote bij zijn afscheid als ambassadeur.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
<physdesc>band</physdesc>
</did>
</c05>
<c05 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253173" type="ABS">357</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b06cfe15-c96b-45a1-9363-8cdc38d5f765</unitid>
<unittitle>Lijst van 'dossiers van Van Kleffens' over de jaren 1939 - 1950, opgesteld aan het einde van zijn ambassadeurschap, met vermelding van verplaatsing of vernietiging van een aantal ervan.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">[1950]</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c05>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.5</unitid>
<unittitle>Ambassadeur te Lissabon (1950-1956)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253175" type="ABS">358</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11aaa632-4b56-4e45-9652-ece46204de1f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot wijzigingen van de bepalingen in de Grondwet ten aanzien van de buitenlandse betrekkingen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1955">1951-1952, 1955</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253176" type="ABS">359</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7c1a41c7-daa1-4ed2-8b15-9fc91276803d</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1956">1951-1956</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253179" type="ABS">360</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5c4a8238-ecd0-4797-85ac-fc71a5d03522</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de oorsprong van de Atlantische samenwerking en de Europese integratie tijdens en na de oorlog en zijn advisering aan de Advies-Commissie inzake de vestiging ener Europese Politieke Gemeenschap.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253180" type="ABS">361</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7f397660-31a5-4852-9700-18b074ca5547</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met Dag Hammarskjöld, secretaris-generaal van de Verenigde Naties, waarvan hij voor de geschiedschrijving kopieën aan diens broer Bo heeft opgestuurd.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953/1964">1953-1955, 1964</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.6</unitid>
<unittitle>Voorzitter van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties (1954-1955)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253182" type="ABS">362</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ad794daf-8b9b-4740-8df2-58dd98f2c5f0</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn kandidatuur voor deze functie.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951, 1953 - 1954</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
<odd>
<p>Het stuk van 1951 is een brief van Van Kleffens aan de minister van BuiZa over zijn kandidatuur als voorzitter van de Nederlandse delegatie naar de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties.</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253187" type="ABS">363</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a944ce26-dbb2-4bd6-ac5e-287d79ddedbb</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de herdenking van het 10-jarig bestaan van het Handvest van de Verenigde Naties in San Francisco en in Genève, met retroacta.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1954/1955">1954-1955</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.7</unitid>
<unittitle>Permanent vertegenwoordiger bij de NAVO en de OEES te Parijs (1956-1958)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253189" type="ABS">364</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/62eceeb5-b1db-4cc4-aa06-fa8750ff169a</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Buitenlandse Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">1957-1958</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253192" type="ABS">365</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/782f6954-7ee6-43af-b8fe-86c78842388f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn eervol ontslag uit de Buitenlandse Dienst.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1958</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="subseries">
<did>
<unitid type="series_code">2.8</unitid>
<unittitle>Hoofd van de delegatie van de Hoge Autoriteit der EGKS te Londen (1958-1967)</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253194" type="ABS">366</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/10f1aa9e-cdb6-4a75-8c59-6aaab1174334</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende zijn benoeming, zijn ambtelijke en financiële status en zijn ontslag.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1967">1958-1967</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>367-368</unitid>
<unittitle>Rapporten aan leden en functionarissen van de Hoge Autoriteit, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1967">1958-1967</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253198" type="ABS">367</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/30b2cc1e-ba4b-4da7-842c-5f0903662dba</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1962">1958-1962</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253201" type="ABS">368</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d8073bb1-837a-44c6-8d74-0438cfc1b859</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1963/1967">1963-1967</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253204" type="ABS">369</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/de7ccd6c-a885-47a4-be54-a79d966a7121</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de Europese Gemeenschap voor Atoomenergie (EURATOM).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958/1967">1958-1967</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253207" type="ABS">370</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d6ae28d4-68ed-4d26-b929-e69c4242367c</unitid>
<unittitle>Briefwisseling met het Ministerie van Buitenlandse Zaken, leden van de Europese Commissie en buitenlandse diplomaten en parlementariërs.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959/1967">1959-1967</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Publicitaire activiteiten en historisch onderzoek</unittitle>
</did>
<odd>
<p>Zie ook inv.nr. 274.</p>
</odd>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>371-372</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de dissertatie van Van Kleffens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1919">1919</unitdate>
<physdesc>1 omslag en 1 deel</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253214" type="ABS">371</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4a3f4491-2514-4a99-8c96-af52da145d54</unitid>
<unittitle>Dissertatie &quot;De internationaalrechtelijke betrekkingen tusschen Nederland en Japan (1605-heden)&quot;, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1919</unitdate></unittitle>
<physdesc>deel</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253215" type="ABS">372</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/6df2b88b-42b7-430a-828e-f139c94f6e85</unitid>
<unittitle>Perscommentaren over de dissertatie &quot;De internationale betrekkingen tusschen Nederland en Japan (1605-heden)&quot;, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1919</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253216" type="ABS">373</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/029701e2-5db0-40b5-afd7-2218d63463d8</unitid>
<unittitle>Artikelen van Van Kleffens in kranten en tijdschriften betreffende de Staten-Generaal en de volkenbonden, de relatie van Nederland en Luxemburg en de conferentie te Washington, alsmede een recensie van het boek &quot;De internationale betrekkingen tusschen Nederland en Venezuela&quot; van K.H. Corporaal.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1921">1921</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253217" type="ABS">374</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/737f7cee-5f6c-44a1-83ce-add2dd67f1ec</unitid>
<unittitle>&quot;The Rape of the Netherlands&quot;, met een door de illegaliteit verspreide Nederlandse vertaling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1940/1941">1940-1941</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253218" type="ABS">375</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1f42f1c5-f2e2-403a-9f5f-6c962b217203</unitid>
<unittitle>Kaartsysteem houdende gegevens verzameld voor een nooit verschenen publicatie over Sint Bonifacius, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1943">1943 en z.d.</unitdate>
<physdesc>kaartsysteem</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>376-381</unitid>
<unittitle>&quot;Opera Omnia&quot;, teksten van redevoeringen, artikelen en vraaggesprekken, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1969">1946-1969 en z.d.</unitdate>
<physdesc>6 pakken</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Zie voor een inhoudsopgave over 1946-1966 voorin inv.nr. 376.</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253222" type="ABS">376</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e748a44-0e00-49c5-a32f-850c001ea638</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1950">1946-1950</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253223" type="ABS">377</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/2867c54a-c4c4-408a-b7e4-8ef37a4cde73</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253224" type="ABS">378</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d2fc7a96-ac24-4106-a7b3-c06ee594dc36</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955/1956">1955-1956</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253225" type="ABS">379</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38501309-d12a-4871-83ac-c7229a02b225</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1961">1957-1961</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253226" type="ABS">380</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29e138ac-8391-4703-a42b-b86e5e8cba0d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1962/1965">1962-1965</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253227" type="ABS">381</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/94ef07e3-4a11-41cc-bda1-aa008cb7a365</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1966/1969">1966, 1968 - 1969 en z.d</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253228" type="ABS">382</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4b4012f4-b557-4a27-9598-e3ea50fbef4c</unitid>
<unittitle>&quot;Sovereignty in International Law&quot;, gebundelde teksten van door hem gehouden voordrachten voor de Academie voor Internationaal Recht te 's-Gravenhage, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1953">1952-1953</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
<odd>
<p>Met een vertaling in het Frans en de epiloog in het Spaans.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253231" type="ABS">383</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73e7f6b9-d0c9-445e-8afe-0c2b32e23e5c</unitid>
<unittitle>&quot;Over zes brieven van Hugo de Groot&quot;, tekst van een door hem op 14 november 1960 gehouden voordracht voor de Koninklijke Nederlandse Academie van Wetenschappen, afdeling Letterkunde, met stukken over de totstandkoming van dit werk en ingekomen reacties als bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1963">1957-1963</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253232" type="ABS">384</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e136c748-4c45-42d3-890f-2503d53e22b7</unitid>
<unittitle>&quot;Hispanic Law until the end of the Middle Ages&quot;, met stukken over de totstandkoming van dit werk en ingekomen reacties en persrecensies na verschijning als bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1970">1967-1970</unitdate>
<physdesc>pak</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253233" type="ABS">385</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3e96afad-79b7-4600-90e1-8d497d2382ae</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de doelstellingen van de Haagse Academie van Internationaal Recht, met opgave van de leden, voordracht voor het toekennen van de Nobelprijs en tekst van herdenkingsartikelen ter gelegenheid van het 50-jarig bestaan, waaronder een bijdrage van Van Kleffens.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1969/1973">1969, 1972 - 1973</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253234" type="ABS">386</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/29af73b8-1c02-43ec-93d0-652402b7a639</unitid>
<unittitle>Krantenartikel uit &quot;The Times&quot; van woensdag 13 juli 1977 inzake de beslissing van de regering over de definitieve verblijfplaats van The Blenheim papers.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1977">1977</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>387-388</unitid>
<unittitle>Tekst van de eerste twee hoofdstukken van zijn memoires &quot;Belevenissen&quot;, met ingekomen reacties van personen, aan wie de boekuitgave is toegezonden en persrecensies.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1980/1984">1980-1984</unitdate>
<physdesc>2 pakken</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253236" type="ABS">387</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ab6309d0-a3e8-4a1a-8199-c78e00607553</unitid>
<unittitle>'Belevenissen I', <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1980 - 1981</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253237" type="ABS">388</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7cbe0437-e7a4-44a2-9046-5459e4b88173</unitid>
<unittitle>'Belevenissen II'; reacties, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1983 - 1984</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Alleen reacties van personen en persrecensies.</p>
</odd>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Documentatie</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253241" type="ABS">389</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dd6baef7-bc42-4eac-ade2-5f3c26c24d5f</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende koning-stadhouder Willem III en een aan koningin Wilhelmina door Jean Rameau opgedragen gedicht.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1979">1979, z.d.</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253242" type="ABS">390</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/79ada541-d459-4403-8532-1fcc8fa2b60a</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende Nederlands-Belgische betrekkingen op het gebied van waterverbindingen inzake de verbetering van de Rijnvaart in 1922, een op 31 oktober 1936 vastgestelde regeling voor de wateraftappingen van de Maas en het Verdrag van de nieuwe Schelde-Rijnverbinding van 13 mei 1963.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1922/1975">1922, 1963, 1975, z.d.</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Gedeponeerde archief van mevrouw M.H. van Kleffens-Horstmann (1912-1993)</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253244" type="ABS">391</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1a66bc78-a49e-45a7-9581-9c4f5df19b3f</unitid>
<unittitle>Verslag van de belevenissen van haar en haar echtgenoot sinds hun vlucht naar Engeland op 10 mei 1940, met correcties en aanvullingen in haar hand en die van haar man.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1941">1941</unitdate>
<physdesc>stuk</physdesc>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
<odd>
<p>In het Engels.</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>392-422</unitid>
<unittitle>Dagboeken, met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1942/1993">1942-1993</unitdate>
<physdesc>31 delen</physdesc>
</did>
<odd>
<p>In het Engels.</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253252" type="ABS">392</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4c5e2f5e-0cd8-424c-8ff6-f1ac4923f71d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19421231/19430621">1942 dec. 31 - 1943 juni 21</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253255" type="ABS">393</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ffd38311-2ee9-40f4-8508-93bf8c28b17b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19430622/19440705">1943 juni 22 - 1944 juli 5</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253258" type="ABS">394</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8c6c5ab7-78eb-4a7b-9faf-29af2545e0f4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19440706/19450617">1944 juli 6 - 1945 juni 17</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253261" type="ABS">395</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5dab4217-25b0-495c-a3ba-19386fc1d326</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19450618/19460530">1945 juni 18 - 1946 mei 30</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253264" type="ABS">396</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0641514f-0ea5-4bbb-b06d-b39b12cf99f4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19460531/19470623">1946 mei 31 - 1947 juni 23</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253267" type="ABS">397</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17b20d44-deba-46d5-850c-3b440d664b7b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19470624/19480515">1947 juni 24 - 1948 mei 15</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253270" type="ABS">398</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d3cf6d32-388e-4530-ae5f-41382a5a852b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19480516/19490219">1948 mei 16 - 1949 feb. 19</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253273" type="ABS">399</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c71e8bf9-ee07-47ef-819b-875bb8f75d20</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19490220/19490922">1949 feb. 20 - 1949 sep. 22</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253276" type="ABS">400</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ff595871-8282-4eb1-84bc-45547de62fc4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19490923/19500310">1949 sep. 23 - 1950 mrt. 10</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253279" type="ABS">401</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f2b12fe-30df-4b03-8213-5ba4b7a92db5</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19500311/19501219">1950 mrt. 11 - 1950 dec. 19</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253282" type="ABS">402</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4184adac-1cb5-4d2e-b6b7-3534e8bba0ae</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19501220/19520629">1950 dec. 20 - 1952 juni 29</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253285" type="ABS">403</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/db33ad81-df39-4e17-9a6e-70480ffd5585</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19520630/19530124">1952 juni 30 - 1953 jan. 24</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253288" type="ABS">404</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/26bd5830-010a-4ee7-8ac3-79675ff58c61</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19530125/19540326">1953 jan. 25 - 1954 mrt. 26</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253291" type="ABS">405</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3710ca2d-c588-4f78-8f11-0a0875f9266b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19540327/19550308">1954 mrt. 27 - 1955 mrt. 8</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253294" type="ABS">406</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a89dec1b-2ada-4b7a-8d19-b48d9b0878d9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19550309/19560316">1955 mrt. 9 - 1956 mrt. 16</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253297" type="ABS">407</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/a7fdecb9-cfab-4fbc-9a90-f02b262ae179</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19560317/19570115">1956 mrt. 17 - 1957 jan. 15</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253300" type="ABS">408</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4e01e363-4439-4bb4-ace8-76250c5d5691</unitid>
<unittitle>1957 jan. - 1957 juli 29</unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253303" type="ABS">409</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7a17e538-78c7-4b6d-bad1-d8cf31ae4d27</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19570730/19580702">1957 juli 30 - 1958 juli 2</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253306" type="ABS">410</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/0b82bfdf-dee5-473c-9c26-21c1dc23450c</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19580703/19590509">1958 juli 3 - 1959 mei 9</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253309" type="ABS">411</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/e43b457c-15a9-4918-946b-4444be13eabb</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19590510/19600515">1959 mei 10 - 1960 mei 15</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253312" type="ABS">412</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/01bf860e-771e-4e9a-b356-22e03066e337</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19600516/19601221">1960 mei 16 - 1960 dec. 21</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253315" type="ABS">413</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/48e14e61-62ed-4afe-9528-a122f3e0d853</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19601221/19611227">1960 dec. 21 - 1961 dec. 27</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253318" type="ABS">414</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/38e53642-9d3f-4cb5-952f-c06f680e5052</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19611228/19630228">1961 dec. 28 - 1963 feb. 28</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253321" type="ABS">415</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/74ef748e-bd98-4617-bc0d-7b0114caf188</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19630301/19640119">1963 mrt. 1 - 1964 jan. 19</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253324" type="ABS">416</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/19bc42ea-8866-4d00-82f8-8a85934f9ea6</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19640121/19651030">1964 jan. 21 - 1965 okt. 30</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253327" type="ABS">417</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8349d68b-2b29-41d7-a5b9-b05609c11f3a</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19651101/19670416">1965 nov. 1 - 1967 apr. 16</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253330" type="ABS">418</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b34777c8-18ae-41a3-a643-3f4e362339e0</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19670417/19700131">1967 apr. 17 - 1970 jan. 31</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253333" type="ABS">419</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5f6d81f2-4641-4035-a75b-bfacda55be6d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19700308/19770301">1970 mrt. 8 - 1977 mrt. 1</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253336" type="ABS">420</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cf193ece-1c14-4b86-86f1-34064a733f5f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19770408/19830129">1977 apr. 8 - 1983 jan. 29</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253339" type="ABS">421</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/adef643b-24e1-4255-8156-1926e0aff4c3</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19830306/19870531">1983 mrt. 6 - 1987 mei 31</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253342" type="ABS">422</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c6cfbfa1-e996-4931-b971-05d4354fb47b</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="19870813/19930707">1987 aug. 13 - 1993 juli 7</unitdate></unittitle>
</did>
<accessrestrict type="ABS">
<p><ref actuate="onrequest" linktype="simple" show="replace" target="accessrestrict">Openbaarheid beperkt tot <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20200101">01-01-2020</date></ref></p>
</accessrestrict>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253345" type="ABS">423</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c7f17bb6-12cb-4201-b664-8708bae2a93f</unitid>
<unittitle>&quot;Commonplace Book&quot;, gedichten, citaten uit de Nederlandse en buitenlandse literatuur en knipsels, door haar verzameld en overgeschreven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1967/1987">1967, 1983, 1986 - 1987 en z.d.</unitdate>
<physdesc>deel</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="42253346" type="ABS">424</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/47c688e7-1209-47be-88d5-3a1e4f6a0f8d</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de vernoeming van de grote vergaderzaal in het Ministerie van Buitenlandse Zaken in Den Haag naar wijlen haar echtgenoot.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1985">1983-1985</unitdate>
<physdesc>omslag</physdesc>
</did>
</c02>
</c01>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>Aanwinst 2009</unittitle>
</did>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493787" type="ABS">425</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6367-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven en telegrammen met gelukwensen t.g.v. de 70e verjaardag van Van Kleffens</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="196411">1964 november</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493788" type="ABS">426</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6368-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Portretfoto's (gemaakt op 88-jarige leeftijd)</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1982</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493789" type="ABS">427</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6369-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">Fotoreproductie van een portretschilderij</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493790" type="ABS">428</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-636a-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende kiritsche kanttekeningen door Van Kleffens gemaakt over de publicatie &quot;Neutraal&quot; van prof. L. de Jong en diens academievoordracht speciaal over de houding en optreden van Nederlandse ministers tijdens de z.g. neutraliteitsperiode</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1969</unitdate>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493791" type="ABS">429</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-636b-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Ingekomen telegrammen van koningin Juliana en prins Bernhard met dankzegging voor zijn steunbetuiging aan prins Bernhard i.v.m. de Lockheed-affaire</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1976</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493792" type="ABS">430</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-636c-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Bladmuziek, gedrukt en handgeschreven</unittitle>
</did>
<odd>
<p>&quot;Muziek voor dorpsharmonie Almoçagem&quot;</p>
</odd>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493793" type="ABS">431</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-636d-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Notitie betreffende St. Bonifacius borduursel</unittitle>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493794" type="ABS">432</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-636e-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Trouwboekje van Eelco van Kleffens en Margaret Helen Horstman</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1935</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="66494145" type="ABS">433</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6384-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle>Brief aan zijn ouders, geschreven op 11-jarige leeftijd</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1906 april 17</unitdate>
</did>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>434-441</unitid>
<unittitle>Briefwisseling tussen Van Kleffens en zijn echtgenote Margaret Horstmann</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1934-1938, 1942-1945</unitdate>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493797" type="ABS">434</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6371-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1934 maart 18- april 21</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493798" type="ABS">435</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6372-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1934 april 22 - mei 30</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493799" type="ABS">436</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6373-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1934 juni 2 - juli 9</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493800" type="ABS">437</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6374-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1934 juli 11 - december 14</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493801" type="ABS">438</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6375-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1935</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493802" type="ABS">439</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6376-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1936-1937</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493803" type="ABS">440</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6377-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1938</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493804" type="ABS">441</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6378-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1942-1945</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>442-448</unitid>
<unittitle>Brieven van Van Kleffens aan zijn echtgenote Margaret Horstmann</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1983</unitdate>
</did>
<odd>
<p>Volgens een notitie van mevr. Van Kleffens zijn haar brieven verloren gegaan of om onduidelijke redenen verdwenen</p>
</odd>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493805" type="ABS">442</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-6379-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1954</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493806" type="ABS">443</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637a-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1955-1957</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493807" type="ABS">444</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637b-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1958-1959</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Bevat ook enkele brieven van Leopold Ries te New York</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493808" type="ABS">445</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637c-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1960-1961</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Bevat een brief van Leopold Ries te New York aan Van Kleffens t.g.v. zijn verjaardag</p>
</odd>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493809" type="ABS">446</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637d-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1962-1969</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493810" type="ABS">447</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637e-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1970-1975</unitdate></unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66493811" type="ABS">448</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/9516f121-637f-2042-e053-09f0900a201e</unitid>
<unittitle> <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1976-1983</unitdate></unittitle>
</did>
<odd>
<p>Laatste brief is van Margaret Van Kleffens-Horstmann aan haar echtgenoot</p>
</odd>
</c03>
</c02>
</c01></dsc>

</archdesc>
</ead>