<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "https://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<!-- 18-02-2020 09:27:41 -->
<ead audience="external">
<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::1.05.13.02::St. Eustatius en Saba: Archieven na 1828)//NL" url="http://hdl.handle.net/10648/0a146684-0a00-42e3-a272-57c85ee186a4" urn="NL-HaNA_1.05.13.02.ead.xml">1.05.13.02</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
<titleproper>Inventaris van de archieven van St. Eustatius en Saba, 1828-1845 (1860)</titleproper>
<author>R. Bijlsma, E. Hoogendijk, T. van der Lee</author>
</titlestmt>
<editionstmt>
<edition>Versie: 18-02-2020</edition>
</editionstmt>
<publicationstmt>
<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">(c) 1994</date>
<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p>
</publicationstmt>
<notestmt>
<note><p>DIT ARCHIEF WORDT GEDIGITALISEERD</p></note>
</notestmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn   <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>.    Eindredactie: Ellen Altona,    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070713">13 juli 2007</date>.    </creation>
<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: <bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;<bibref linktype="simple">  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.</descrules>
</profiledesc>
<revisiondesc audience="internal">
<change>
<date calendar="gregorian" era="ce"/>
<item></item>
</change>
</revisiondesc>
</eadheader>
<archdesc level="fonds" type="inventory">
<did>
<head>Beschrijving van het archief</head>
<unittitle label="Naam archiefblok: ">St. Eustatius en Saba: Archieven na 1828</unittitle>
<unittitle type="short">St. Eustatius en Saba na 1828</unittitle>
<unitdate label="Periodisering: " era="ce" calendar="gregorian" normal="1828/1845" type="bulk">archiefvorming: 1828-1845</unitdate>
<unitdate era="ce" calendar="gregorian" normal="1828/1860" type="inclusive">oudste stuk - jongste stuk: 1828-1860</unitdate>
<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">156</unitid>
<physdesc label="Omvang: "><extent unit="files">63 inventarisnummer(s); </extent><extent unit="meter">4,60 meter</extent></physdesc>
<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository><physloc/>
<origination label="Archiefvormers: ">
<corpname>Administrateur der Financiën van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Boekhouder van St. Maarten</corpname>
<corpname>Boekhouder-Generaal van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>College voor de Kleine Zaken van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Commandeur ad interim van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Commandeur van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Gemeentebestuur van St. Eustatius en Saba, Secretaris fungerend als Notaris</corpname>
<corpname>Gezaghebber van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Magazijnmeester van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Ontvanger van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Ontvanger-Generaal van St. Eustatius</corpname>
<corpname>Raad van Civiele en Criminele Justitie van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Rechtbank van St. Eustatius en Saba</corpname>
<corpname>Rechtbank voor de Kleine Zaken van St. Eustatius en Saba</corpname>
</origination>
<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De archieven van St. Eustatius en Saba van na 1828 bevatten stukken van diverse instellingen, onder meer de archieven van de Commandeur, vanaf 1834 de Gezaghebber, de Raad van Civiele en Criminele Justitie, het College van Kleine Zaken en de Commissarissen tot de Kleine Zaken, de Administratie der Financiën, de  Magazijn- en Vendumeesters en het archief van de Wees- en onbeheerde boedelkamers.<lb/>Daarnaast bevat het archief ook gedeponeerde stukken, te weten de brieven van M. Percival te St. Thomas aan J.J. Percival te St. Eustatius.<lb/>Tot de stukken behoren notulen van vergaderingen, resoluties, correspondentie, secretariële en notariële protocollen, zeeprotesten, rekesten met daarop genomen beslissingen en ook gerechtsrollen en vonnissen. Het archief bevat ook vrijbrieven (manumissies) betreffende het officieel vrijkopen of vrijgeven van slaven.<lb/>Tot de stukken behoren journalen van de commandeur/gezaghebber, correspondentie, manumissiebrieven, grootboeken, balansen en gekwiteerde ordonnanties van betaling. Het archief bevat ook civiele en criminele processtukken en notulen van vergaderingen van het College van Kleine Zaken.</abstract>
</did>
<descgrp type="context">
<head>Archiefvorming</head>
<custodhist>
<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
<acqinfo>
<head>De verwerving van het archief</head>
<p>Het archief is bij Koninklijk Besluit of ministeriële beschikking overgebracht.</p>
</acqinfo>
</custodhist></descgrp>
<descgrp type="access_and_use">
<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict">
<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
<legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus>
</accessrestrict>
<userestrict>
<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
</userestrict>
<phystech type="ABS">
<head>Materiële beperkingen</head>
<p>Het archief kent  beperkingen voor het raadplegen van stukken als gevolg van slechte materiële staat.</p>
</phystech>
<odd type="application_instruction">
<head>Aanvraaginstructie</head>
<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: 
<list numeration="arabic" type="ordered">
<item><extref actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/user/login" linktype="simple" show="new">Creëer een account of log in</extref>.</item>
<item>Selecteer in de archiefinventaris een archiefstuk.</item>
<item>Klik op ‘Reserveer’ en kies een tijdstip van inzage.</item>
</list>
</p>
</odd>
<prefercite>
<head>Citeerinstructie</head>
<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief  tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, St. Eustatius en Saba: Archieven na 1828, nummer toegang 1.05.13.02, inventarisnummer ... </p>
<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, St. Eustatius en Saba na 1828, 1.05.13.02, inv.nr. ... </p>
</prefercite>
</descgrp>
<descgrp type="allied_materials">
<head>Verwant materiaal</head>
<altformavail type="ABS">
<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
<p>Inventarisnummers van dit archief zijn  in kopievorm beschikbaar</p>
</altformavail>
<separatedmaterial>
<head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
<p>Een deel van de processtukken bevindt zich in het Centraal Historisch Archief te Willemstad op Curaçao.</p>
</separatedmaterial>
<relatedmaterial>
<head>Verwante archieven</head>
<p>De archieven van St. Eustatius, St. Maarten en Saba van voor 1828 zijn te vinden onder toegangsnummer 1.05.13.01, die van St. Maarten van na 1828 onder 1.05.13.03.</p>
</relatedmaterial></descgrp>
<dsc type="combined">
<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
<c01 level="series">
<did>
<unittitle>BELANGRIJKE MEDEDELING VOOR DE RAADPLEGER</unittitle>
</did>
<userestrict>
<p>Dit archief wordt gedigitaliseerd en is voor een langere periode niet in te zien op de studiezaal. Op de webpagina <extref show="new" actuate="onrequest" href="https://www.nationaalarchief.nl/onderzoeken/plan-je-bezoek-aan-de-studiezaal/studiezaal-actueel" linktype="simple">Studiezaal Actueel</extref> vindt u een actueel overzicht van inventarisnummers per archiefinventaris die tijdelijk niet aan te vragen zijn.</p>
</userestrict>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">A.</unitid>
<unittitle>ARCHIEF VAN DE COMMANDEUR, 1828-1834; DE GEZAGHEBBER, 1834 -</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Bij besluit van de commissaris-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen Van den Bosch van 24 maart 1828 werd om bezuinigingsredenen met ingang van 1 april 1828 de gouverneur van St. Eustatius, St. Maarten en Saba, W.A. van Spengler, van zijn functie ontheven en werd W.J.S. van Raders tot commandeur benoemd.   <note>  <p>ARA Archieven van het ministerie van Koloniën, inv. nr. 3268 fo. 2-4vo (notulen van commissaris-generaal Van den Bosch).</p></note>Bij besluit van 28 maart 1828 bepaalde de commissaris-generaal dat het gouvernement van St. Maarten in het vervolg niet meer ondergeschikt zou zijn aan dat van St. Eustatius, maar alleen aan het Algemeen Bestuur te Paramaribo.<note>  <p>Idem, inv. nr. 3268 fo. 20vo-21vo. </p></note>Op 27 Juli 1828 werd door Van den Bosch het &quot;Reglement op het Beleid der Regering, het Justitie Weezen, den Handel en Scheepvaart op St. Eustatius en Saba&quot; vastgesteld.<note>  <p>Bordewijk (1911), bijlage pp. 223-233. OASE, inv. nr. 74 p. 9 (de notulen van commandeur en raden van 1 april 1829 geven als datum van vaststelling 27 Juli 1828). De door Bordewijk vermelde datum van 28 juli 1828 is onjuist. </p></note></p>
<p>Art. 1 bepaalde dat de eilanden zouden worden bestuurd door een commandeur onder het directe gezag van de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen.  De commandeur oefende het opperbevel uit over de landmacht (art. 4); had het bestuur over alle zaken op het terrein van de defensie (art. 5); voorzag overeenkomstig art. 7 in de vervulling van opengevallen ambten en droeg zorg voor een goede administratie van de financiën (art. 18).</p>
<p>&quot;Het beheer der plaatselijke aangelegenheden&quot; werd nu voor het eerst (art. 21) opgedragen aan een gemeenteraad gevormd door twee wethouders en vier leden, gepresideerd door de commandeur en geassisteerd door een secretaris, die ook de commandeur ten dienste stond.  De eerste wethouder was belast met bestuurszaken en trad op als Openbaar Ministerie bij de Raad van Justitie.  De tweede wethouder had het toezicht over de financiële taken van de eilanden en fungeerde als president van de Wees- en Onbeheerde Boedelkamer (art. 22). De artt. 24-35 handelen over de taken van de gemeenteraad.</p>
<p>Het zou nog tot 1 april 1829 duren voordat de commandeur het regeringsreglement in werking bracht en de Raden van Politie en van Justitie door nieuwe colleges verving.       <lb/>Dit reglement werd vervangen door het &quot;Reglement op het beleid der Regering in de Kolonie St. Eustatius en Saba&quot; vastgesteld bij K.B. van 20 november 1833 nr. 85. <note>  <p>Idem, bijlage  XIII pp. 246-251.</p></note></p>
<p>Het bepaalde in art. 1 dat het hoogste gezag berustte bij de persoon van de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen, vertegenwoordigd door de gezaghebber van St. Eustatius en Saba, tevens bevelhebber van de land-, zee- en gewapende burgermacht op de beide eilanden.  Hij moest ingevolge art. 2 journaal houden van zijn dagelijkse werkzaamheden.  Hij was voorzitter van de Koloniale Raad die uit zes van de meest notabele ingezetenen bestond (art. 3).  De koloniale secretaris zou ook de vergaderingen van de Koloniale Raad bijstaan (art. 12). Aan de onmiddellijke zorg van de gezaghebber waren de huishoudelijke belangen van de kolonie opgedragen (art. 40).  Op het onderhorige eiland Saba voerde de gezaghebber het beheer door tussenkomst van een commandeur (art. 42).  Bij publicatie van 30 april 1834 deed de gezaghebber mededeling van het nieuwe regeringsreglement.    <note>  <p>ARA Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 24 pp. 141-143. </p></note></p>
<p>  Vanaf 1 mei 1834 zou de commandeur de titel van gezaghebber voeren; de gemeenteraad zou de naam Koloniale Raad dragen.  De functies van eerste en tweede wethouder vervielen, maar de 1e wethouder zou voorlopig met  het Openbaar Ministerie belast blijven, onder de naam van Procureur des Konings.  De gouvernements- en de gemeentesecretarie werden verenigd onder de naam van koloniale secretarie.  De fungerende secretaris van de gemeenteraad zou de titel van koloniale secretaris voeren. </p>
<p> De Raad van Civiele en Criminele Justitie zou voorlopig in haar huidige vorm blijven bestaan, onder de naam van Rechtbank der kolonie St. Eustatius en Saba, bijgestaan door een griffier.  De Rechtbank van Kleine Zaken werd vervangen door een commissie van drie leden uit de Rechtbank, onder de naam Commissie uit de Rechtbank tot de Kleine Zaken.  De hangende zaken voor de oude rechtscolleges gingen ter afdoening over naar de nieuwe colleges. </p>
<p>  De administrateur der financiën en algemene ontvanger was belast met het toezicht op de magazijnen, het kleinzegel, de in- en uitklaring van schepen, het beheer van de waag etc.  De aangifte van geboorte en overlijden zou voortaan ter koloniale secretarie geschieden; ondertrouw en huwelijk ten overstaan van de gezaghebber op het raadhuis. </p>
<p>Het verlijden van transporten van onroerend goed en hypotheken werd opgedragen aan de Rechtbank.  Het regeringsreglement van 1833 werd door de gezaghebber van de kolonie op 31 mei 1834 afgekondigd; het trad op 1 juni 1834 in werking.  <note>  <p>Idem, inv. nr. 24 pp. 145-161. </p></note>  Bij publicatie van 31 mei 1834 werden de oude colleges ontbonden en nieuwe functionarissen benoemd. </p>
<p>Bij K.B. van 9 april 1845 nr. 8 werd het in 1828 ingestelde gouvernement-generaal en het daarmede in verband staande Algemeen Regeringsreglement opgeheven.  <note>  <p>Bordewijk (1911) p. 57. </p></note>  De gouverneur van Suriname en de gezaghebber van Curaçao en onderhorige eilanden kwamen direct onder het departement van Koloniën te staan.  Het bestuur van de gezaghebber van Curaçao zou zich mede uitstrekken tot de eilanden St. Eustatius, St. Maarten en Saba. De administratieve scheiding werd op 17 juli 1845 - de dag van het vertrek van de aftredende gouverneur-generaal - een feit.</p>
<p>Bij brief van 5 september 1845 nr. 20/3 deelde de gezaghebber van Curaçao en onderhorige eilanden R.H. Esser aan de gezaghebber van St. Eustatius en Saba mede, dat hij op 19 juli 1845 het bestuur op Curaçao had overgenomen.  In een schrijven van de gezaghebber van Curaçao van 18 september 1845 nr. 22/4, aan de gezaghebber van St. Eustatius en Saba (ontvangen op 8 november 1845), wordt nog medegedeeld dat bij K.B. van 15 juni 1845 nr. 48 is bepaald dat &quot;alle staten en verantwoordingen betreffende de geldelijke aangelegenheden van Curaçao en de overige Westindische eilanden, zullen nog over het gehele jaar 1845, zoals tot dusver plaats had, worden gezonden aan het bestuur van Suriname, zoodat de boeken en andere algemene overzigten aldaar, met ultimo december 1845 zullen kunnen worden afgesloten&quot;. <note>  <p>ARA Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 15 fo. 194 en 201 (brieven van de gezaghebber van Curaçao van 5 en 18 september 1845). </p></note></p>
</bioghist>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>1-4</unitid>
<unittitle>Journalen van de commandeur, sinds 1834 gezagthebber,</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828/1839">1828 - 1839.</unitdate>
<physdesc>3 delen en 1 stuk</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333913" type="ABS">1</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/845fccdb-ea91-46ad-a2d2-044d206d14e3</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-03/1828-12">1828 maart - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333916" type="ABS">2</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d9ea7259-0bef-4177-bdd7-3a89fd0662ad</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333919" type="ABS">3</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8cb15d07-a957-45a6-ae50-ae92b8077936</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1834">1833 - 1834.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333922" type="ABS">4</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1481557b-adab-4f0a-8185-50eb1a8df382</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839-01/1839-02">1839 januari - februari.</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>De pp. 1 en 2 ontbreken.</p>
</scopecontent>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333927" type="ABS">5</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/debba47b-b826-4ab8-a62a-ca3943c78ed0</unitid>
<unittitle>Journaal van de commandeur ad interim (vice-president van de Raad van Politie),</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-05/1828-11">1828 mei - november.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333930" type="ABS">6</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/054683d1-3176-415e-b8b4-64a38b209a51</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van de commissaris-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen. J. van den Bosch. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-03/1828-07">1828 maart - juli.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>7-15</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen; sedert september 1845 van de gezaghebber van Curaçao. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828/1845">1828 - 1845.</unitdate>
<physdesc>9 banden</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333934" type="ABS">7</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43c90fa9-cb09-404a-ac8c-fe1994ad3103</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-07/1829-12">1828 juli - 1829 december.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333937" type="ABS">8</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f98885ff-b4a9-4711-bf2b-5d6255dfcf70</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1831">1830  - 1831.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333940" type="ABS">9</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/ae663a1c-95ed-4f40-9bc5-c34ca0c58052</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832/1833">1832 - 1833.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333943" type="ABS">10</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f9c69993-4e89-4c05-b3e5-a67c8083a8a4</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333946" type="ABS">11</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/87a70f0e-5d16-49c9-b643-dfe840cc8111</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835/1837">1835 - 1837.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333949" type="ABS">12</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5c995a6b-f876-4c01-b0d0-7e0fbb1ae5a1</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838/1839">1838 - 1839.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333952" type="ABS">13</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/670cea56-cd22-42ef-94c1-f50b5eb4140f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849/1841">1840 - 1841.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333955" type="ABS">14</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/653fa440-63a3-4599-aa37-60d502ce531f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1842/1843">1842 - 1843.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333958" type="ABS">15</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5654441d-a46c-46f6-846b-fe322236c85f</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844/1854">1844 - 1845.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>16-17</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van de chef van het Militaire Bureau van de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828/1836">1828 - 1836.</unitdate>
<physdesc>2 banden</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333962" type="ABS">16</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/73197690-28fd-40c2-8371-f92bafb512f3</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-07/1833">1828 juli - 1833.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333965" type="ABS">17</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3f909b50-80d9-45b6-a39f-8dcb27baa3db</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834/1836">1834 - 1836.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333968" type="ABS">18</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/39c2f611-5b08-40c0-8c0c-129e7209120c</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van diverse colleges en autoriteiten. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-03/1835-06">1828 maart - 1835 juni.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Voornamelijk ingekomen brieven van het Hof van Justitie (Rechtbank), de secretaris, de wethouders en de Wees- en Onbeheerde Boedelkamer.</p>
</scopecontent>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333973" type="ABS">19</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b7c86502-fa14-461c-bb32-1a0d8b8bf75d</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven van de boekhouder en magazijnmeester. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-04/1833-12">1828 april - 1833 december.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>De bijlagen bevatten maandstaten van de koloniale kas, maand- en jaarstaten van het magazijn en processen-verbaal van inspekties in het magazijn.</p>
</scopecontent>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333978" type="ABS">20</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/75928c89-a17d-4e41-8e2b-aa89cd8b3b6d</unitid>
<unittitle>Ingekomen brieven en rekesten van particulieren. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-04/1835-12">1828 april - 1835 december.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Voornamelijk vanwege opgebrachte en in beslaggenomen prijsschepen; inschrijving in het register van burgerbrieven; offertes voor leveranties aan het gouvernement; uitstel van betaling van achterstallige belastingen; uitvoer van slaven etc.</p>
</scopecontent>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333985" type="ABS">21</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3d256eaa-b941-4ca7-9bcc-b7145085ba44</unitid>
<unittitle>Repertorium op de ingekomen brieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836/1838">1836 - 1838.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Van belang voor de ingekomen brieven van de gouverneur-generaal (1836 - 1838) en die van de chef van het Militaire Bureau te Paramaribo (1836).</p>
</scopecontent>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>22-23</unitid>
<unittitle>Repertorium op de uitgaande brieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836/1841">1836 - 1841.</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<scopecontent>
<p>Van belang omdat de uitgaande stukken ontbreken.</p>
</scopecontent>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333993" type="ABS">22</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/17830353-d9e2-4aef-be5f-03ad039e24cc</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836/1838">1836 - 1838.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333996" type="ABS">23</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/59e0b5f8-d5f2-42a3-b850-53765930c186</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839-07/1841-04">1839 juli - 1841 april.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39333999" type="ABS">24</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/545afedd-7109-4902-8807-875ac04ba598</unitid>
<unittitle>Register van publicaties en notificaties.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-07/1835-09">1828 juli - 1835 september.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid identifier="39334002">25A-25B</unitid>
<unittitle>Manumissiebrieven</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836-05/1846-01">1836 mei - 1862 december</unitdate>
<physdesc>1 band en 1 omslag</physdesc>
</did>
<phystech>
<p>Gedrukt</p>
</phystech>
<bioghist>
<p>Bij K.B. van 23 oktober 1831 nr. 83 (P.B. 1832 no. 165) werd het reglement op de manumissie der slaven in de Nederlands Westindische Bezittingen goedgekeurd; het reglement trad op 13 april 1832 in werking. Bij besluit van 12 maart 1835 werd het reglement opnieuw ter kennis van de ingezetenen gebracht (Archieven St. Maarten na 1828 inv.nr. 24 p. 214).</p>
</bioghist>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66727297" type="ABS">25A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/983b54ae-6668-35fe-e053-09f0900a1fe9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836-05/1846-01">1836 mei - 1846 januari</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66727298" type="ABS">25B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/983b54ae-6669-35fe-e053-09f0900a1fe9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18610322/18621222">1861 maart 22 - 1862 december 22</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334007" type="ABS">26</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d1e72399-f31b-4f7a-bb49-c69ead1908f7</unitid>
<unittitle>Register van bekendmakingen van de koloniale secretaris om binnen een bepaalde termijn  opgave te doen van vorderingen in verband met de uitvoer, verkoop of manumissie van slaven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1843-01/1846-09">1843 januari - 1846 september.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334010" type="ABS">27</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/49f13a7c-a176-47f3-bfba-414658226cc7</unitid>
<unittitle>Inventaris van de ter secretarie berustende archiefbescheiden over april 1816 - december 1832, opgemaakt door de secretaris en vendumeester T.G. Groebe.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18321231">1832 december 31.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<bioghist>
<p>T.G. Groebe was secretaris van de gemeenteraad, de Raad van Civiele en Criminele Justitie en van de Colleges van Kleine Zaken en van Commercie en Zeezaken. Bij K.B. van 22 juli 1832 nr. 82 werd hem eervol ontslag verleend.</p>
</bioghist>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">B.</unitid>
<unittitle>ARCHIEF VAN DE RAAD VAN CIVIELE EN CRIMINELE JUSTITIE, 1828 - 1834; DE RECHTBANK 1834 -</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>Het regeringsreglement voor de eilanden St. Eustatius en Saba, vastgesteld door de commissaris-generaal Van den Bosch bij besluit van 27 juli 1828, bepaalde bij art. 36 dat de rechtspleging zou worden uitgeoefend door de secretaris van de gemeenteraad.  De Raad bestond, ingevolge art. 38, uit een president en zes leden, waarvan twee uit de ambtenaren en vier uit de ingezetenen en wel twee uit de kring van kooplieden en twee uit die van de grondbezitters gekozen werden.  <note>  <p>Bordewijk (1911), bijlage XI p. 230. </p></note>  De eerste wethouder van het gemeentebestuur nam het Openbaar Ministerie waar (arr. 44).  Het heeft tot 1 april 1829 geduurd voordat de oude rechtscolleges door nieuwe vervangen werden. </p>
<p>In het regeringsreglement voor de kolonie St. Eustatius en Saba, vastgesteld bij K.B. van 20 november 1833 nr. 85 handelen de artt. 19-39 over de &quot;politie en justitie&quot;.  <note>  <p>Idem, bijlage XIII pp. 248-249.</p></note>  De rechtspleging werd uitgeoefend door de zes ingezetenen, waaruit de Koloniale Raad was samengesteld, onder de naam van Rechtbank der kolonie St. Eustatius en Saba.  De president was het eerst aftredend lid van de Koloniale Raad. De post van griffier zou worden vervuld door een ambtenaar die, onder goedkeuring van de gouverneur-generaal, door de gezaghebber werd benoemd.  Voor deze Rechtbank konden alle civiele en criminele zaken worden gebracht, ook die van handel en scheepvaart, met uitzondering van militaire zaken. De procureur des Konings, wiens functies door de secretaris der kolonie werden waargenomen, was belast met het waarnemen van het recht der hoge overheid. </p>
<p>Aan de Rechtbank was opgedragen het verlijden van transporten van onroerend goed en van hypotheken.  Vanaf 1 mei 1834 droeg, blijkens art. 5 van de publicatie van 30 april 1834, de Raad van Civiele en Criminele Justitie de naam van Rechtbank, al zou deze voorlopig op de oude voet blijven bestaan.  <note>  <p>11 ARA Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 24 p. 142. </p></note>   Bij publicatie van de gezaghebber van 31 mei 1834 is de Raad van van Civiele en Criminele Justitie ontbonden en het regeringsreglement van 1833 betreffende de rechtscolleges op 1 juni 1834 volledig in werking getreden.  <note>  <p>Idem, inv. nr. 24 pp. 181-183. </p></note></p>
</bioghist>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>28A-28B</unitid>
<unittitle>Brieven en stukken van ondermeer de procureur-generaal te Paramaribo en de commandeur van St. Eustatius, ingekomen bij het Openbaar Ministerie. Met bijlagen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828/1861">1828 - 1834 (1861).</unitdate>
</did>
<scopecontent>
<p>De stukken omvatten o.a. notulen en sententies van de Raad van Civiele en Criminele Justitie; verklaringen en verhoren op vraagpunten inzake de Engelse brik Carraboo; medische rapporten etc.</p>
</scopecontent>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334023" type="ABS">28A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc11cadc-0005-46ba-842c-27bfa939fe1e</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-12/1834-05">1828 december - 1834 mei</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334026" type="ABS">28B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/39f6dd98-c669-420b-a63e-a1518b1dcdec</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834-10/1861-12">1834 oktober - 1834 december (1861)</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334027" type="ABS">29</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/5afb1394-2180-47c2-8f4e-5def0683e4ab</unitid>
<unittitle>Register van arresten.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830-01/1833-07">1830 januari - 1833 juli.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid identifier="39334030">30A-30B</unitid>
<unittitle>Processtukken en gedeponeerde stukken</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1862">1833-1862</unitdate>
<physdesc>1 pak en 1 omslag</physdesc>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66727294" type="ABS">30A</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/982a62ad-d2a7-3754-e053-09f0900aa6f9</unitid>
<unittitle>Civiele en criminele processtukken, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833/1862">1833 - 1862</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 pak</physdesc>
</did>
<relatedmaterial>
<p>Een deel ervan bevindt zich in het Centraal Historisch Archief te Willemstad op Curaçao</p>
</relatedmaterial>
<scopecontent>
<p> De processtukken zijn incompleet. </p>
</scopecontent>
<scopecontent>
<p>- Van William Burroughs, 1833; </p>
<p> - van Richard Heyliger, 1833; </p>
<p>- van Thom Phips, 1834; </p>
<p>- van Lucretia, 1935; </p>
<p>- van Tom, 1835; </p>
<p>- van Stephen en Scipio, 1835; </p>
<p>- van Thomas Mackerel, 1835; </p>
<p>- van H.D. de Geneste, 1835; </p>
<p>- van William Charles Fabio, 1835; </p>
<p>- van Jacob van Putten x William Wilmans en John Franklin, 1835 - 1836; </p>
<p>- van John George Every, 1835 - 1836; </p>
<p>- van Bomber, 1836; </p>
<p>- van Thomas Campbell Hagard Moore, 1833 - 1835, 1837; </p>
<p>- van John Patterson, 1837; </p>
<p>- van Theodoor Godet Heyliger, 1837; </p>
<p>- van Jacob Henry Schmaltz Groebe, 1838; </p>
<p>- van Henry Doncker de Geneste, 1838; </p>
<p>- van Godfried Schmidt x Charles Brown, 1838; </p>
<p>- van Merri Hildo, 1838; </p>
<p>- van John Martins en Theodore Godet Heyliger, 1838; </p>
<p>- van Jacob van Putten, 1837 - 1838; </p>
<p>- van Adriana Heyliger, 1838; </p>
<p>- van Anthony, Frank, Peter Christmas en Jamaica, 1839; </p>
<p>- van Ann Marie Cock, weduwe van William Cock, 1840; </p>
<p> - van G. Schmidt, 1840; </p>
<p>- van Richard en William Wilmans, 1841; </p>
<p>- van Medeline en George, 1841; </p>
<p>- van [Fabio ?], 1841; </p>
<p>- van Abraham Winfield en Charles Brown, 1841;</p>
<p>- van Henry Charles, 1841; </p>
<p>- van Daniel Corbiere, 1843; </p>
<p>- van Belinda en Jessey; Polly Kitty en Peggy, 1843; </p>
<p>- van Rosaline, Nelson, London, Phillis en Friday, 1844; </p>
<p>- van Alfred en Samuel Higgins, 1844; </p>
<p>- van Felice, Anthony en Abram, 1844; </p>
<p>- van Sarah, 1845; </p>
<p>- van Sprott, Bealy, Henry and Christian, 1845; </p>
<p>- van R.W.D. Doos, 1861; </p>
<p>- van Margaret van der Heide, 1861; </p>
<p>- van M.C. Fischer, 1861; </p>
<p>- van een bemanningslid van de Noord-Amerikaanse schoener Walter Irving, 1861; </p>
<p>- van Henry James, 1861;</p>
<p>- van John Leverock, 1861; </p>
<p>- van [Jane ?] Bernard, 1862; </p>
<p>- van Charlotte de Geneste, 1862; </p>
<p>- van William Brackenburg, 1862; </p>
<p>- van William Moore x de curators van Johannes de Graaf Godet, z.j.</p>
</scopecontent>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="66727295" type="ABS">30B</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/982a62ad-d2a8-3754-e053-09f0900aa6f9</unitid>
<unittitle>Brieven van M. Percival te St. Thomas aan J.J. Percival te St. Eustatius, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860-06/1861-10">1860 juni - 1861 oktober</unitdate></unittitle>
<physdesc>1 omslag</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">C.</unitid>
<unittitle>ARCHIEF VAN HET HET COLLEGE (DE RECHTBANK) VAN KLEINE ZAKEN, 1828 - 1834; DE COMMISSARISSEN TOT DE KLEINE ZAKEN, 1834 -</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>In het regeringsreglement voor St. Eustatius en Saba van 27 juli 1828 werd bij art. 36 vastgesteld dat de rechtspraak in Kleine Zaken zou worden uitgeoefend door een &quot;College voor de Kleine Zaken&quot;, ook wel Rechtbank voor de Kleine Zaken genoemd. </p>
<p>De secretaris van de gemeenteraad trad ook op als secretaris bij dit College.  Er werd recht gesproken in alle civiele zaken tot 150 gulden, zonder hoger beroep en tussenkomst van practizijns (art. 41).  Het College was samengesteld uit de president en twee leden van de Raad van Civiele en Criminele Justitie (art. 43).  <note>  <p>Bordewijk (1911), bijlage XI p. 231. </p></note>  De eerste wethouder, die bij de Raad van Civiele en Criminele Justitie het Openbaar Ministerie waarnam, had als opdracht de wetten en de belangen van het gouvernement te handhaven. </p>
<p>De rechtspraak in Kleine Zaken geschiedde volgens het &quot;Reglement voor de Regtbanken van Kleine Zaken in de Nederlandsche Westindische Bezittingen&quot;, vastgesteld bij besluit van de commissaris-generaal Van den Bosch van 21 juli 1828.  <note>  <p>ARA Archieven van de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen, inv. nr. 4\591 (6). </p></note></p>
<p>Het regeringsreglement voor St. Eustatius en Saba van 20 november 1833, dat op 1 juni 1834 in werking trad, bepaalde bij art. 25 dat alle civiele zaken tot 150 gulden zouden worden berecht door drie leden van de Rechtbank, met de titel van commissarissen tot de Kleine Zaken.  De commissarissen werden jaarlijks door de gezaghebber benoemd en bijgestaan door de griffier.  <note>  <p>Bordewijk (1911), bijlage XIII p. 249 (art. 25). </p></note></p>
<p>Er zou beroep mogelijk zijn van door de commissarissen gewezen vonnissen bij de &quot;volle&quot; Rechtbank.  <note>  <p>Idem, p. 249 (art. 26). </p></note>  Het regeringsreglement van 20 november 1833 trad op 1 juni 1834 in werking.  Bij publicatie van 31 mei 1834 werd de benoeming van de nieuwe commissarissen bekendgemaakt en tevens het oude College van Kleine Zaken ontbonden.  <note>  <p>ARA Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 24 pp. 181-183. </p></note></p>
</bioghist>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334095" type="ABS">31</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7e335696-b2b6-445f-bc87-32a0df55b331</unitid>
<unittitle>Notulen van de vergaderingen van het College (de Rechtbank) van Kleine Zaken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18290625/18311208">1829 juni 25 - 1831 december 8.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334098" type="ABS">59</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/44229de9-80c1-4dc9-bdab-7887c4a3501d</unitid>
<unittitle>Gerechtelijke statistieken van door het College (de Rechtbank) bank van Kleine Zaken behandelde zaken. Minuten (?).</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1853/1857">1853 - 1857.</unitdate>
<physdesc>4 stukken</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">D.</unitid>
<unittitle>ARCHIEF VAN DE WEES EN ONBEHEERDE BOEDELKAMER, 1828 -</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>In art. 34 van het op 27 juli 1828 door de commissaris-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen gearresteerde regeringsreglement voor St. Eustatius en Saba werd bepaald dat de Wees- en Onbeheerde Boedelkamer, behoudens wijzigingen - zou blijven bestaan. De tweede wethouder van het gemeentebestuur werd president van de Weeskamer, die verder nog uit twee leden bestond (art. 22).   <note>  <p>Bordewijk (1911) bijlage XI pp. 229-230; zie voor de notulen van de Weeskamer over de jaren 1828 - 1832 (OASE 206). </p></note>  De oorspronkelijk voor St. Maarten vastgestelde instructie van 28 november 1793 bleef van kracht.</p>
</bioghist>
<c02 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334104" type="ABS">32</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/056263c1-18ae-4a50-8c7a-2e2c257c1fe4</unitid>
<unittitle>Stukken betreffende de afwikkeling van nalatenschappen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830/1832">1830 - 1832.</unitdate>
<physdesc>1 band</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>- Van Susanna Bernard; <lb/>- van Cornelis Swaen, procureur en raadslid; <lb/>- van Sally Wood; <lb/>- van Theodorus Godet Heyliger; <lb/>- van Adonis Gilbert Abbot; <lb/>- van John Dinsey; <lb/>- van Pieter Stuard Heyliger; <lb/>- van David Viera; <lb/>- van mejuffrouw Mayberry; <lb/>- van Sarah Halman; <lb/>- van Josuah Cook, kapitein.</p>
</scopecontent>
</c02>
</c01>
<c01 level="subfonds">
<did>
<unitid type="series_code">E.</unitid>
<unittitle>ARCHIEF DER ADMINISTRATIE VAN FINANCIEN, 1828 -</unittitle>
</did>
<bioghist>
<p>In het regeringsreglement van 27 juli 1828 voor St. Eustatius en Saba werd in art. 18 aan de commandeur opgedragen voor een goede administratie van het financiewezen zorg te dragen, &quot;de comptabelen tot hun plicht te houden&quot;, en de door de boekhouder verstrekte staten, van zijn opmerkingen voorzien, te zenden aan de gouverneur-generaal der Nederlands Westindische Bezittingen te Paramaribo. De tweede wethouder van het gemeentebestuur was, krachtens art. 22 van het regeringsreglement, belast met het toezicht op de financiën van de eilanden. </p>
<p>De gemeenteraad voorzag, uit plaatselijke middelen, in de kosten van de gemeentelijke huishouding.  De jaarlijkse begroting en verantwoording werd naar de gouverneur-generaal van de Nederlands Westindische Bezittingen te Paramaribo gezonden (art. 28).  <note>  <p>Idem, bijlage XI pp. 227-229. </p></note></p>
<p>Het regeringsreglement van 20 november 1833 belicht in de artt. 43-52 de financiën.  Het beheer der financiën werd toen, onder het toezicht van de gezaghebber, opgedragen aan een ambtenaar die de titel voerde van administrateur der financiën.  De ontvanger der kolonie administreerde de inkomsten en uitgaven.  De administrateur der financiën was rekening en verantwoording schuldig aan de gezaghebber en stelde jaarlijks de begroting, onder nadere goedkeuring van de gezaghebber, vast.  <note>  <p>Idem, bijlage XIII p. 250 (art. 47). </p></note></p>
<p>Bij besluit van de commissaris-generaal Van den Bosch van 13 juli 1828 werd een &quot;Reglement van belastingen voor de eilanden St. Eustatius en Saba&quot; ontworpen.  In art. 2 van dit reglement werd bepaald, welke belastingen ten behoeve van het algemeen bestuur met ingang van 1 oktober 1828 zouden worden geheven.  De bij conceptpublicatie van 6 juli 1929 voorgestelde wijzigingen werden bij K.B. van 9 oktober 1830 goedgekeurd. Het aldus gewijzigde belastingstelsel werd op 17 maart 1831 middels een zestal bepalingen bekendgemaakt.  <note>  <p>ARA Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 7 fo. 46-51vo (ingekomen brieven van de gouverneur-generaal te Suriname; de in de inventaris Hoogendijk vermelde datum 30 juli 1828 voor het reglement is onjuist); idem OASE, inv. nr. 26 fo. 249vo (notulen van commandeur en gemeenteraad van 6 juli 1829); idem Archieven van St. Eustatius en Saba na 1828, inv. nr. 24 pp. 66-75 (publicatie van commandeur en gemeenteraad van 15/17 maart 1831). </p></note></p>
</bioghist>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">1</unitid>
<unittitle>Boekhouder-generaal, sinds 1834 administrateur van financiën en koloniale ontvanger.</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334126" type="ABS">33</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96d72b0f-2209-487b-be57-26c2b6dbe006</unitid>
<unittitle>Kopieboek van uitgaande brieven.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18280804/18520406">1828 augustus 4 - 1852 april 6.</unitdate>
<physdesc>1 deel</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>34-38</unitid>
<unittitle>Grootboeken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1839">1829 - 1839.</unitdate>
<physdesc>5 delen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334130" type="ABS">34</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/16bd8ed9-208c-45f5-a3f3-1e4072fd11ec</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">1829.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Met klapper.</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334135" type="ABS">35</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/4be58027-cbb2-4aff-9a87-95a28f9366ff</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Met alfabetische index op zaken.</p>
</scopecontent>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334140" type="ABS">38</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/932b48ce-3741-4a32-be4d-eb255d0897a9</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1834">1834.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334143" type="ABS">36</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/dfdcc8c6-c562-4600-95d5-f8069fe1d2b2</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835">1835.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334146" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/43956f1f-1a77-4d6a-b630-307dd7aface3</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837/1839">1837 - 1839.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
<scopecontent>
<p>Met alfabetische index op zaken.</p>
</scopecontent>
</c04>
</c03>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334151" type="ABS">37</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/51dcd607-a561-4dfe-bcbc-4df919a14def</unitid>
<unittitle>Balansen.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829/1839">1829, 1839.</unitdate>
<physdesc>2 stukken</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>39-56</unitid>
<unittitle>Gekwiteerde ordonnanties van betaling.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828/1845">1828 - 1845.</unitdate>
<physdesc>18 banden</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334155" type="ABS">39</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3c475511-85ab-4ba8-9519-572dbd5a6653</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1828-10/1829-03">1828 oktober - 1829 maart.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334158" type="ABS">40</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/f6bfdfad-3528-4cef-9c04-5c651d428f12</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829-08/1829-12">1829 augustus - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334161" type="ABS">41</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d29441b1-f335-4a3b-bd7e-7a8dcf9466ca</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830-01/1830-06">1830 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334164" type="ABS">42</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3150a6c9-a010-4222-a5b6-c754446deb55</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830-07/1830-12">1830 juli - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334167" type="ABS">43</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/484477af-ca85-4c2a-af87-2e73165024b1</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831-01/1831-06">1831 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334170" type="ABS">44</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/205bdb43-1719-4714-bf71-e5b54ccd8c96</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831-07/1831-12">1831 juli - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334173" type="ABS">45</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/025ada91-3670-45ad-b1d7-734a13a04f92</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832-01/1832-06">1832 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334176" type="ABS">46</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/056914a1-835b-4dc2-be6b-81dec93e8c64</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1832-07/1832-12">1832 juli - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334179" type="ABS">47</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/cfb8f801-e6c6-4d5f-b3c7-826e89cf9c61</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833-01/1833-06">1833 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334182" type="ABS">48</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/3abea051-4dfa-4535-a363-b4426c976b3d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1835">1835.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334185" type="ABS">49</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/bc0c8c01-6b19-4785-8a28-0f8713ffcb79</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1836">1836.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334188" type="ABS">50</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/8f374d7f-95ab-40f0-97c0-967a4690e7cd</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1837-01/1837-06">1837 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334191" type="ABS">51</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/1759ad26-2977-4a64-9edf-b267f7cae181</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838-01/1838-06">1838 januari - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334194" type="ABS">52</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/b02b8d28-7acd-45ee-aef9-381dbf88483d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1838-07/1838-12">1838 juli - december.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334197" type="ABS">53</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/96ee4533-376b-4243-a441-1ed05ec60cc1</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1839">1839.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334200" type="ABS">54</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/c85bf789-79b6-4440-b49d-fcb96c644a0c</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1840">1840.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334203" type="ABS">55</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/354b43ee-0774-4b8c-8aee-8e90e105a152</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1844">1844.</unitdate></unittitle>
</did>
<phystech type="ABS">
<p>Niet raadpleegbaar</p>
</phystech>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334206" type="ABS">56</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/7dd0b6d1-4296-4855-a61c-370ad866f716</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1845">1845.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
</c03>
</c02>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">2</unitid>
<unittitle>Vendumeester.</unittitle>
</did>
<c03 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334210" type="ABS">60</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/81668819-c0ac-4dd2-9127-160196fc44bd</unitid>
<unittitle>Extractjournaal van de vendumeester betreffende de verkoop van landerijen &quot;Boven&quot; behorend tot de nalatenschap van Robert Mitchell.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="18600704">1860 juli 4.</unitdate>
<physdesc>1 stuk</physdesc>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c03>
</c02>
<c02 level="series">
<did>
<unitid type="series_code">3</unitid>
<unittitle>Magazijnmeester.</unittitle>
</did>
<c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
<did>
<unitid>57-58</unitid>
<unittitle>Materiaalboeken.</unittitle>
<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829">1829.</unitdate>
<physdesc>2 delen</physdesc>
</did>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334215" type="ABS">57</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/d83825b8-63d2-453f-b9bb-02f79dc6ee5d</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829-04/1829-06">1829 april - juni.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
<c04 level="file">
<did>
<unitid identifier="39334218" type="ABS">58</unitid>
<unitid audience="internal" type="handle">http://hdl.handle.net/10648/11573613-3a96-4ad7-92cc-29b7cf8e7531</unitid>
<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1829-07/1829-09">1829 juli - september.</unitdate></unittitle>
</did>
<altformavail type="ABS">
<p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p>
</altformavail>
</c04>
</c03>
</c02>
</c01>
</dsc>
</archdesc>
</ead>