<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4ad78365-a5ff-4f25-ab57-cff557bb039f"
  rdf:about="record/1.01.01.12">
    <rico:identifier>1.01.01.12</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1976</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/112" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.01.01.12/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.01.01.12" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20110411</rico:hasModificationDate>
        <html:p>11 april 2011</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Audiëntie van Maria van
        Hongarije en Emmanuel Philibert van Savoye, 1535-1558</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/4ad78365-a5ff-4f25-ab57-cff557bb039f" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven documenten. De Nederlandse stukken van voor ca. 1700
        zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de Oud-Hollandse
        klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/112">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.01.01.12" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>112</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Audience van Maria van Hongarije en Emmanuel Philibert van
      Savoye</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Audience</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1535</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1558</rico:endDate>
    <rico:date>1535-1558</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>De audience van Maria van Hongarije en Emmanuel Philibert van
            Savoye, 1535-1558.</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bij de benoeming van Maria van Hongarije als landvoogdes op 1 oktober
          1531 voerde Karel V ook enige ingrijpende hervormingen op bestuurlijk gebied
          door. Tot 1531 waren de centrale instellingen in de Nederlanden steeds
          rechtstreeks onderworpen geweest aan de vorst als afdelingen van zijn
          persoonlijke raad. Vanaf dit moment echter maken deze instellingen, te weten de
          Raad van State, De Raad van Financiën en de Geheime Raad (conseil privé) geen
          deel meer uit van zijn vorstelijke raad, maar worden zij colleges naast de
          landvoogdes. De Raad van State kreeg van Karel V een raadgevende bevoegdheid in
          politieke aangelegenheden toebedeeld, met de bedoeling een te eigenzinnige
          politiek van de landvoogdes uit te schakelen. De Raad van Financiën moest
          instaan voor een degelijk financieël beheer in de Nederlanden. De Geheime Raad
          zou de landvoogdes terzijde staan bij bestuur, wetgeving en rechtspraak.
          Doordat de voorzitter van de Geheime Raad door zijn talrijke nevenfuncties,
          zoals de verplichting aanwezig te zijn bij vergaderingen van de Raad van State
          en van de Raad van Financiën, veelvuldig afwezig was, werd de audiencier de
          voornaamste ambtenaar van de Geheime Raad. De audiencier behandelde de
          requesten en stond in voor de redactie van de belangrijkste akten, plakkaten en
          verordeningen; hij verzorgde een belangrijk gedeelte van de briefwisseling van
          de landvoogdes en speelde een voorname rol bij het zegelen van de bescheiden.
          Ook ondertekende hij als "sécrétaire seul signant en finances" in de Raad van
          Financiën alle open brieven. Soms kreeg hij op uitdrukkelijk bevel van de
          landvoogdes toegang tot vergaderingen van de Raad van State, vooral wanneer er
          in deze Raad belangrijke brieven getoond moesten worden.</html:p>
          <html:p>Bij de inning van de zegelrechten werd de audiencier bijgestaan door de
          controleur van het zegel, gewoonlijk één van de gewone secretarissen van de
          Geheime Raad.</html:p>
          <html:p>Tijdens de landvoogdij van Maria van Hongarije (1531-1555) en Emmanuel
          Philibert van Savoye (1555-1559) werd het ambt van audiencier uitgeoefend door:
          Laurent Dublioul (aangesteld door Karel V in 1531)Willem Pensart (1532 februari
          14 - 1538, tevens secretaris van de Raad van State)Pieter Verreycken (1532
          secretaris van de Geheime Raad, 1538-1552 audiencier, tevens charterbewaarder
          in Vlaanderen)Pieter d'Overloepe (1552 voorlopig audiencier, 1555 februari 5,
          definitieve benoeming tot audiencier - 1577, tevens secretaris van de Raad van
          Brabant.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Onder keizer Karel V zetelde het bestuur van zijn vorstendommen in Brussel.
      Dit bestuur werd gevormd door de gemeenschappelijke vorst met ondersteuning van de
      Centrale Raden. Om zijn gezag en autoriteit te handhaven, koos de keizer vanaf 1531
      voor het aanstellen van familieleden als regent. Zijn zuster Maria van Hongarije
      was landvoogdes vanaf 1531 tot 1555. Emmanuel Philibert van Savoye was landvoogd
      van 1555 tot 1559 onder Filips II, zoon van Karel V.Het archief bevat minuten van
      stukken uitgegeven op naam van Karel V en Maria van Hongarije betreffende de oorlog
      tegen Frans I, koning van Frankrijk en ordonnanties van Maria van Hongarije en
      Emmanuel Philibert van Savoye aan de president van het conseil privé inzake het
      vervaardigen en zegelen van plakkaten en brieven volgens bijgaande
      minuten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.25 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>12 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
