<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/321b37f4-20a6-4cfe-bb47-df7118adc7fc"
  rdf:about="record/1.10.05.04">
    <rico:identifier>1.10.05.04</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1985</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1200" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.05.04/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.05.04" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100416</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 april 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120924</rico:hasModificationDate>
        <html:p>24 september 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van R.G. van Polanen [levensjaren
        1757-1833], (1739) 1780-1831</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/321b37f4-20a6-4cfe-bb47-df7118adc7fc" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1200">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.05.04" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1200</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Van Polanen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Polanen, van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1739</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1831</rico:endDate>
    <rico:date>1739-1831</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>R.G. van Polanen</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Rogier Gerard van Polanen werd op 3 mei 1757 te Rotterdam geboren als
          tweede zoon uit het huwelijk van Jan van Polanen en diens volle nicht Sarah
          Maquelin. De vader van Rogier was als boekhouder in dienst van de VOC getreden
          en daar vervolgens als onderkoopman, koopman en eerste administrateur in de
          Westzijdse koffiepakhuizen werkzaam geweest. Van zijn moeder is weinig meer
          bekend dan dat zij evenals haar echtgenoot een kleinkind was van Johannes de
          Vecker, secretaris van het in de nabijheid van Rotterdam gelegen Berkel en dat
          zij in 1750 met Jan van Polanen in het huwelijk is getreden kort nadat deze uit
          Indië was gerepatrieerd Indische Navorscher, 4e jrg. (1938), blz 73 e.v. en
          blz. 92 e.v. ; 5e jrg. (1939), blz. 18 e.v. P.A. Hadders, Het leven van mr.
          Rogier Gerard van Polanen, doctoraalscriptie, Leiden 1971, blz. 3. ( In
          xeroxkopie aanwezig op de bibliotheek van het Algemeen Rijksarchief. In het
          vervolg aan te duiden als Hadders.).</html:p>
          <html:p>Over de jeugd van Rogier Gerard van Polanen ontbreken verder gegevens,
          tot hij op 28 januari 1776 met het schip "de Juno"in Batavia aankwam, waar hij,
          uitgezonden door de kamer Delft van de VOC op 24 mei werd benoemd tot ordinaris
          klerk bij de Raad van Justitie. Op 11 december 1777 werd hij benoemd tot
          adjunct-gezworen klerk bij de Raad van Justitie, waarna hij op 12 oktober 1778
          werd voorgedragen voor een benoeming tot onderkoopman. In deze benoeming werd
          echter niet bewilligd. Een volgende voordracht werd gedaan op 11 september 1780
          en werd op 16 mei 1783 goedgekeurd Indische Navorscher, 4e jrg. (1938), blz. 93
          e.v. Hadders, blz 7.. Toen dat laatste in Indië bekend werd was van Polanen al
          met zijn vrouw en kind op weg naar Nederland ( 10 juni 1783).</html:p>
          <html:p>Van Polanen vertrok zo spoedig mogelijk toen hem duidelijk werd dat de
          benoeming aan hem voorbij zou gaan. Hij vestigde zich na zijn aankomst in
          Holland (waarschijnlijk begin 1784) met zijn vrouw Helena Wilhelmina de Vos,
          waarmee hij op 20 juli 1780 in Indië was getrouwd, en zijn in 1782 geboren
          dochtertje Elisabeth Sarah In het Centraal Bureau voor Genealogie te Den Haag
          berust een afschrift van de trouwbrief van het echtpaar Van Polanen -De Vos.
          Zie Dossier Van Polanen. Hadders, blz. 7., te IJsselstein De Roo, supp. op deel
          XIII, deel II, blz. 125. Hadders, blz. 7.. Hij schreef zich in als utriusque
          candidatus aan de Hogeschool te Harderwijk Album Studiosorum Academiae
          Gelro-Zutphnicae, uitgegeven door D.G. van Epen. Hadders, blz. 7.en de dag na
          zijn inschrijving, 22 oktober 1785, verdedigde hij zijn stellingen en werd
          bevorderd tot juris utriusque doctor Album Doctorum van de Academie van
          Harderwijk, Rijksarchief Gelderland. Hadders, blz. 7.. Via de familierelaties
          van zijn vrouw kwam hij al snel aan een gunstige positie in de stad Vlissingen.
          Haar volle neef mr. N.C. Lambrechtsen, de pensionaris van het in die dagen
          overwegend patriotse Vlissingen, bezorgde hem op 14 januari 1786 de aanstelling
          tot adjunct-pensionaris van de stad Gemeentearchief Vlissingen, no. 4862.
          Hadders, blz. 8.. Een functie welke hij tot 1787 vervulde. De rede voor zijn
          ontslagaanvrage moet gezocht worden in het verandere politieke klimaat. Een
          aanwijzing hiervoor is te vinden in de levensberichten van Lambrechtsen waarin
          deze schrijft dat Van Polanen "bedugt voor schrikbarende explosies" besloot het
          land te verlaten. Op 26 mei 1787 verkreeg hij zijn gevraagde ontslag en vertrok
          omstreeks juni van dat jaar, met zijn gezin naar Frankrijk waar hij zich in
          Montpellier vestigde Levensberichten van N.C. Lambrechtsen, 1752 - 1823, blz.
          21-25. Hadders, blz. 9.. Hier werd zijn derde kind, Geertruide Adriana, geboren
          Mededeling van de Direction des Archives Departementales, Montpellier.. Na
          korte tijd te Bordeaux te hebben gewoond, waar het vierde kind Sara Johanna
          werd geboren, Indische Navorscher, 4e jrg. (1938), blz. 93.vertrok Van Polanen
          zonder zijn gezin naar de V.S. waar hij op 21 januari 1791 arriveerde. In de
          V.S. moet hij zich aanvankelijk hebben bezig gehouden met grondspeculatie P.J.
          van Winter, Het aandeel van den Amsterdamschen handel aan den opbouw van het
          Amerikaansche Gemenebest, Den Haag 1933, blz. 295 nt.en journalistieke
          werkzaamheden De Roo, supp. op deel XIII, deel II, blz. 126. Hadders, blz. 10.,
          tot hij, op 13 januari 1796 uit Den Haag het bericht ontvangt dat hij door het
          nieuwe bewind was benoemd tot minister-resident bij de V.S. Resolutie St.-Gen.,
          2 september 1795. Inv. nr. 1..</html:p>
          <html:p>De omstandigheden die de werkzaamheden van Van Polanen bepaalden waren,
          ten eerste, de rol die de Bataafse Republiek als nauwe bondgenoot van Frankrijk
          diende te vervullen, ten tweede, de vijandelijke houding van Engeland jegens
          Frankrijk en de Bataafse Republiek en ten derde de neutrale rol van de V.S. ten
          aanzien van het Europeese conflict Belangrijke bron voor deze periode:
          Nationaal Archief, Buitenlandse Zaken, 1696 - 1810, no. 358 I. Hierin bevindt
          zich de diplomatieke correspondentie van Van Polanen ingekomen bij de diverse
          college's die waren belast met de buitenlandse betrekkingen.. Binnen dit
          complexe raamwerk vervulde Van Polanen zijn taak, waarbij het voornaamste doel
          was de resterende Nederlandse handelsbelangen zo goed mogelijk te behartigen.
          Essentieel hierbij was een Amerikaans-Frans conflict te vermijden, hetgeen voor
          de Bataafse Republiek slechts oorlog en verlies van de Amerikkanse handel kon
          betekenen.. Van Polanen werd bij het uitvoeren van de Bataafse vredespolitiek
          het meest gehinderd door de Franse bondgenoot , die door middel van een
          agressief optreden tegen Amerikaanse schepen indirect de Bataafse
          handelsbelangen schaaddde Nationaal Archief, Buitenlandse Zaken, no. 358 I Van
          Polanen aan de agent van buitenlandse betrekkingen te Den Haag, 19 februari
          1799. Hadders, blz. 16 en 17.. In 1802 hief de Amerikaanse regering het
          gezantschap van de V.S. in Den Haag op. Als reactie op het Amerikaanse besluit
          werd het gezantschap van de Bataafse Republiek in de V.S. opgeheven (1802),
          waardoor de werkzaamheden van Van Polanen, zeer tot zijn spijt, een einde namen
          en hij de V.S. verliet. Sinds zijn aankomst in de V.S. had Van Polanen het land
          slechts één keer verlaten voor een kort bezoek aan Nederland (augustus 1800 -
          april 1801). Tijdens dit bezoek zag hij, voor het eerst sinds 10 jaren, zijn
          vrouw en kinderen terug. Het weerzien schijnt hartelijk te zijn geweest, maar
          toch ook weer niet zo hartelijk dat een gezinshereniging plaats kon vinden De
          Roo, supp. op deel XIII, deel II, blz. 126.. In april 1802 vertrok Van Polanen
          zonder zijn vrouw, maar met zijn twee jongste dochters, weer naar de V.S.. In
          de V.S. aangekomen stelde hij over zijn beide dochters een gouvernante aan.
          Deze gouvernante, Adelaïde van Doorninck, dochter van een uitgeweken patriot,
          zou later (1805) met Van Polanen in het huwelijk treden.</html:p>
          <html:p>Na opheffing van het gezantschap werd van Polanen benoemd tot raad van
          politie aan de Kaap Inv. nr. 37., waar hij op 26 maart 1803 arriveerde in
          gezelschap van Adelaïde van Doorninck en zijn beide dochters. Van Polanen zou
          hier onder commissaris-generaal J.A. de Mist, als lid van de Raad van Politie,
          zorg dragen voor de herinrichting van de Kaap, welke kolonie na een Engelse
          bezetting (1793-1802) bij de vrede van Amiens (1802) weer aan de Bataafse
          Republiek was overgedragen. De Raad van Aziatische Zaken en Bezittingen had
          zich sterk ingespannen voor het herwinnen van de Kaap. Mr. J.A. de Mist, één
          van de leden van de Raad, werd tot commissaris-generaal benoemd ten einde de
          Kaap over te nemen en orde op zaken te stellen (1802-1805). Twee maanden na
          zijn aankomst produceerde De Mist een uitgebreid rapport betreffende de
          inrichting van het bestuur. De regering van de volksplanting Kaap de Goede Hoop
          werd toevertrouwd aan een gouverneur (J.W. Janssens, 1803-1806), tevens
          generaal en chef van de gewapende macht, vier raden van politie (R.A. de Salis,
          R.G. van Polanen, J.P. Mederbach Wakker, W.F. van Reede van Outshoorn), een
          Rekenkamer, een Raad van Justitie (6 leden) en een commissaris om de Kaap van
          de Engelsen over te nemen J.P. van der Merwe, Die Kaap onder die Bataafse
          Republiek, 1803-1806, blz. 3-4.. De Mist had de taak om de Kaap zo snel
          mogelijk, weer als een rendabel onderdeel in de koloniale bezittingen op te
          nemen, waarbij de zelfstandige ontwikkeling van de Kaap benadrukt zou worden
          G.J. de Winter, Zuid-Afrika in den Hollandschen tijd.Uit, Nederlanders over de
          Zeeën, onder redactie van J.C. de Haan, Utrecht 1942, blz. 335. (In het vervolg
          aan te duiden als De Haan).. Hij nam de economische ontwikkeling van de Kaap
          ter hand en wilde een gematigd democratisch bestuur grondvesten Ibidem, blz.
          336.. Met het laatste wilde hij tegemoet komen aan de verlangens van patriotse
          groeperingen (boeren en kolonisten) zoals zij die reeds in 1779, 1785 en 1795
          kenbaar hadden gemaakt. Volgens De Mist kon men hen beter tegemoet komen om
          zodoende het gevaar van een onafhankelijke Zuid-Afrikaanse republiek,
          geïnspireerd op het Amerikaanse voorbeeld af te kunnen wenden Ibedem, blz.
          333.. Mede tot uitvoering van bovenstaand programma was Van Polanen naar de
          Kaap geroepen. Te midden van zijn collega's werd hij beschouwd als "primus
          inter pares" en als zodanig naast De Mist en Janssens als de derde man in de
          kolonie Hadders, blz. 25.. Met gouverneur Janssens sloot hij hier een
          vrienschap voor het leven, terwijl de verhouding tot De Mist werd gekenmerkt
          door politieke tegenstellingen Inv. nrs. 41 en 42.. De slechte verhouding met
          commissaris-generaal De Mist was, naast de hoop op materiële verbetering en
          persoonlijke ambitie, een van de redenen waarom hij pogingen in het werk stelde
          om een positie in Indië te verkrijgen Inv. nrs. 42 t/m 44. Hadders, blz. 30..
          In afwachting van een benoeming liet Van Polanen zich al in februari 1805 naar
          Indië sturen met de opdracht van het Kaaps bestuur de regeerders in Batavia er
          toe te brengen de Kaap van goederen en militairen te voorzien.</html:p>
          <html:p>In maart 1805 arriveerde Van Polanen te Batavia met het schip "the
          Recovery". Aan boord van dit schip had hij zich met Adelaïde van Doorninck in
          de echt laten verbinden (hoogstwaarschijnlijk zonder zijn eerste huwelijk te
          laten ontbinden) Inv. nr. 108. De Roo, supp. op deel XIII, deel I, blz. 4.
          Hadders, blz 31.. Na zijn aankomst vervulde hij zijn missie, maar ook zijn
          eigen belangen behartigde hij goed. In juni 1805 verzocht hij
          gouverneur-generaal A.H. Wiese, "Om in afwachting van het te nemen besluit van
          het staatsbewind der Bataafse Republiek, op mijn gedaan verzoek, om naar
          herwaarts te worden verplaats, provisioneel in een andere convenabele post te
          worden geëmployeerd". Inv. nrs. 43 en 44. Hadders, blz. 31.. Na een
          aanvankelijke weigering zwichtte Wiese uiteindelijk en benoemde Van Polanen tot
          vice-president van de Raad van Justitie, dit in afwachting van de beslissing
          van de Aziatische Raad over het verzoek te worden ontslagen als raad van
          Politie en te worden aangesteld als raad-ordinaris van de Raad van Indië Zie
          voor de bestuurlijke en juridische organisatie van de VOC in Indië: P. van Dam
          , Beschrijvinge van de Oost-Indische Compagnie, uitgegeven door F.W. Stapel,
          R.G.P. deel 87, Den Haag 1943, 3e boek, hfds. V en VI.H.T. Colenbrander,
          Koloniale Geschiedenis, deel II, blz. 204 t/m 225. Meer algemeen van karakter:
          F.S. Gaastra, De VOC in Azië 1648-1795, A.G.N. deel IX, blz. 427 t/m/ 463.. Op
          26 juli 1806 deelde de Raad van Indië Van Polanen mee dat de Aziatische Raad op
          1 oktober had besloten hem zijn ontslag als raad van Politie te verlenen, maar
          hem voorlopig niet in een ander ambt te benoemen Inv. nr. 42.. Echter ook
          zonder deze benoeming bleef Van Polanen een persoon om terdege rekening mee te
          houden, dit dankzij de invloed die hij op de zwakke Wiese kon uitoefenen. Van
          Polanen trof in Indië geen wezenlijk andere situatie aan dan die welke hij bij
          zijn eerste verblijf al had aangetroffen. Indië werd nog steeds beheerst door
          een kleine gevestigde kliek die onderling de baantjes verdeelde en de
          misbruiken waaraan de leden van deze kliek zich schuldig maakten ongehinderd
          liet passeren Zie voor de interne verhoudingen in Indië in deze periode: G.J.
          Schutte, De Nederlandse patriotten en de Koloniën;een onderzoek naar hun
          denkbeelden en optreden, 1770-1800, Utrecht 1974.C.H.E. de Wit, De strijd
          tussen Aristocratie en Democratie in Nederland;kritisch onderzoek van een
          historisch beeld en wwaardering van een periode, 1780-1848, Heerlen 1965.. Het
          is Van Polanen geweest die Wiese ertoe heeft aangezet de corruptie aan de kaak
          te stellen. Deze houding van Van Polanen bracht hem vanzelfsprekend in botsing
          met de Indische oligarchie. Aan het hoofd van deze oligarchie stond
          oud-gouverneur-generaal J. Siberg, die na zijn aftreden in Indië was blijven
          wonen. De zaken spitsten zich toe rond de gecommitteerde tot en over de zaken
          van de inlander P. Engelhard, een protegé van Siberg en een neef van de
          gouverneur van Java's Noord-Oostkust, N. Engelhard Inv. nrs. 90 t/m/ 92 en 251
          t/m/ 262. Hadders, blz. 33.. Een onderzoek van de Commissie tot de Bovenlanden
          Inv. nrs. 267 t/m/ 269. naar aanleiding van klachten over de
          adjunct-gecommitteerde tot en over de zaken van de inlander, P.H. Lawick van
          Pabst Inv. nr. 254.bracht, nadat deze het beleid van zijn chef P. Engelhard had
          gekritiseerd, het financieel wanbeheer van de laatste aan het licht Inv. nrs.
          90 t/m 92 en 251 t/m/ 262. F. de Haan, Priangan, deel I, Batavia 1910,
          personalia blz. 88 t/m/ 98.. Van Polanen stelde alles in het werk om deze zaak
          snel af te doen, maar tevergeefs, want uiteindelijk verdween de zaak Engelhard
          onder het bewind van gouverneur-generaal Daendels (1808-1811) voorgoed in de
          doofpot. Deze kwestie leverde Van Polanen geen enkel resultaat op en
          vermeerderde slechts het aantal van zijn vijanden bij de oligarchie, terwijl
          hij ook aan radicale zijde op weinig steun kon rekenen. Juist hier was sinds de
          omwenteling in het vaderland de discussie begonnen over het stelsel van de
          gedwongen cultures, waarbij het stelsel van Van Hogendorp veel bijval oogstte
          (voor vrije arbeid). Van Polanen had zijn hoop gevestigd op het Charter van
          1804, dat de conservatieve lijn van Nederburgh ten aanzien van dit probleem
          bevatte.</html:p>
          <html:p>Het standpunt van Van Polanen isoleerde hem aan twee zijden, zowel aan
          de "Conservatieve" zijde als aan de "radicale" zijde werd hij beschuldigd van
          "anglomanie". De radicale patriot B.F. von Liebeherr noemt hem een
          "Anglomaasche aristocraat", en één van de "intriganten welke niets onbeproefd
          laten om tot het oude systeem van Jan Compagnie weeder te kunnen keren" Inv.
          nrs. 102 t/m/ 114.. Al met al behaalde Van Polanen weinig succes in Indië. Zijn
          benoeming tot raad van Indië ging niet door, zijn strijd tegen de corruptie had
          geen succes, de Commissie-Generaal Van Elout en Grasveld (ter uitvoering van
          het Charter van 1804) werd op haar reis naar Indië teruggeroepen en bovendien
          werd Daendels tot gouverneur-generaal benoemd. Juist op de Commissie-Generaal
          had Van Polanen zijn hoop gevestigd, van Daendels verwachtte hij slechts een
          beleid dat de ideeën van Van Hogendorp nabij zou komen A.R. Falck (niet
          uitgegeven) memoires, geciteerd door P. van 't Veer in, Daendels Maarschalk van
          Holland, Zeist/ Antwerpen, 1963, blz. 108. Hadders, blz. 42.. Om deze redenen
          deed Van Polanen gouverneur-generaal Wiese en directeur-generaal Van IJssendijk
          het voorstel hem te doen uitzenden als agent van de Indische regering naar de
          V.S., om daar met handelshuizen contracten af te sluiten voor de rechtsstreekse
          afhaal van specerijen van de Molukken. Na goedkeuring te hebben verkregen voor
          zijn plannen vertrok Van Polanen, nog voor Daendel's aankomst naar de V.S. (1
          januari 1808) De Roo, supp. op deel XIII, deel I, blz. 68. Hadders, blz. 42..
          In maart 1808 kwam Van Polanen in de V.S. aan. Zijn taak was om met de
          Amerikaanse handelshuizen contracten af te sluiten voor het rechtstreeks
          afhalen van specerijen van de Molukken. Deze afhaal zou (voor het eerst!)
          buiten Batavia om moeten geschieden, aangezien de Engelse heerschappij ter zee
          een regelmatige Nederlandse afhaal en bevorrading in de weg stond. Voor deze
          taak had Van Polanen een geheime instructie meegekregen welke hem bond aan
          minimum verkoopsprijzen Inv. nr. 120.. Gouverneur Daendels, die op de hoogte
          was van de redenen van het vertrek van Van Polanen naar de V.S., besloot diens
          werkzaamheden te negeren en stuurde zelfs een eigen agent naar de V.S. (L.W.
          Meijer) die de opdracht kreeg contracten af te sluiten met Nederlandse
          handelshuizen. Eind september had Van Polanen de minister van Marine en
          Koloniën, P. van der Heim, op de hoogte gesteld van zijn commissie in de V.S.
          De Roo, supp. op deel XIII, deel I, blz. 68. Hadders, blz. 43.. Op deze
          mededeling van Van Polanen kwam een positief antwoord van Van der Heim (13 juli
          1809) De Roo, supp. op deel XIII, deel I, blz. 129. Hadders, blz. 43., waarbij
          de op 31 december 1808 afgelopen activiteiten van het agentschap werden
          uitgebreid tot Java en Van Polanen werd benoemd tot extra-ordinaris raad van
          Indië Inv. nr. 188.. Met veel enthousiasme toog Van Polanen aan het werk,
          hetgeen resulteerde in een reeks contracten met het Amerikaanse handelshuis J.
          le Roy &amp; Son Inv. nrs. 174 t/m/ 181.. Wel was hij gedwongen voor deze
          contracten een lagere prijs te berekenen dan die welke in zijn instructie was
          voorgeschreven. Evenals Van der Heim was Van Polanen van mening dat een
          prijsvermindering de vaart op Indië aantrekkelijk moest maken. Ondertussen werd
          Daendel's beleid ten aanzien van het agentschap flink doorkruist door de
          beslissing van Van der Heim. Hij was nu gedwongen de contracten van het
          agentschap te accepteren. Meijer zou worden toegevoegd aan het agentschap van
          Van Polanen en en Daendels zou contact opnemen met Van Polanen De Roo, supp. op
          deel XIII, deel I, blz. 251.. De toezegging die Daendels aan Van der Heim moest
          doen met betrekking tot het agentschap bleken echter weinig waard. Al bij de
          aankomst van het eerste contractschip, "the Goldsearcher", weigerde hij het
          contract te accepteren op grond van het feit dat de contracten waren afgesloten
          tegen te lage prijzen; hij baseerde zich hierbij op de geheime instructie van
          Van Polanen. Toen Van Polanen hiervan op de hoogte werd gesteld gaf hij aan Van
          der Heim te kennen zich uit 's lands dienst ontslagen te achten, dit ondanks
          het feit dat Van der Heim Daendels dwong de contracten uit te voeren Inv. nrs.
          189 t/m/ 191.. De schepen waren echter al, op één na, onverrichterzake
          teruggekeerd. Van Polanen concludeerde terecht dat er geen samenwerking
          mogelijk was tussen hem en Daendels, de wederzijdse irritaties en conflicten
          waren te hoog opgelopen. Het resultaat van dit alles was dat Van Polanen weer
          ambteloos burger was. In maart 1811 scheen hij nog op zijn besluit te hebben
          willen terugkomen toen hij vernam dat Daendels door J.W. Janssens was vervangen
          De Roo, supp. op deel XIII, deel II, blz. 469.. De inlijving van de Bataafse
          Republiek bij het Franse keizerrijk deed hem echter ander besluiten. De kwestie
          rond de Amerikaanse contracten vond definitief een einde toen een
          onderzoekscommissie in 1815 besliste dat de Hoge Regering in Batavia
          verantwoordelijk was voor de geleden schade door het afwijzen van contracten.
          De handelwijze van Van Polanen werd niet afgekeurd Inv. nrs. 146 t/m 151. De
          Roo, supp. op deel XIII, deel II, blz. 104 en 105..</html:p>
          <html:p>Van Polanen bleef in de V.S. wonen waar hij een farm kocht te
          Bridgeport (Connecticut). Pas na het herstel van de Nederlandse
          onafhankelijkheid keerde hij terug naar Nederland voor een tijdelijk verblijf
          (1815-1816). In Nederland solliciteerde hij naar de functie van raad van Indië
          Inv. nrs. 194, 199, 209, 213, 214, 216. De Roo, supp. op deel XIII, deel II,
          blz. 574. Hadders, blz. 50.. Hij kreeg de functie niet, waarschijnlijk omdat de
          conservatieve denkbeelden van Van Polanen niet pasten in de liberale politiek
          ten aanzien van de koloniën. Deze politiek was gebaseerd op het systeem van
          vrije arbeid zoals dat in Indië was ingevoerd door Raffles. Van Polanen zette
          zijn bezwaren tegen laatstgenoemd systeem uiteen in een in mei 1816, anoniem in
          Amsterdam, verschenen boek getiteld "Brieven betreffende het bestuur der
          koloniën ". Dit werk vormde tevens een reactie op een eerdere publicatie van
          Daendels waarin deze zijn koloniaal beleid verdedigde. In 1816 keerde Van
          Polanen zonder nieuwe aanstelling, teleurgesteld, naar naar de V.S. terug. In
          de V.S. leefde hij van een klein kapitaaltje en hield zich onledig met
          "letteroefeningen" Inv. nr. 209. Hadders, blz. 54.en een uitgebreide
          correspondentie met vrienden en kennissen in Europa Inv. nrs. 193 t/m/ 215..
          Met name met J.W. Janssens en J. van den Bosch onderhield hij regelmatig
          contact. Van Polanen van Van den Bosch schreven voornamelijk over koloniale
          vraagstukken . Zij stemden vrijwel overeen in hun opvattingen met betrekking
          tot de koloniën. Geen wonder, want Van den Bosch beschouwde diens opvattingen
          over het systeem van vrije arbeid in de koloniën. Jammer genoeg was er
          vooralsnog geen belangstelling voor hun ideeën op het ministerie van Marine en
          Koloniën. Pas na het mislukken van de koloniale politiek van Van der Capellen
          (1819-1826) steeg de belangstelling. In 1828 werd Van den Bosch benoemd tot
          gouverneur-generaal om een nieuw beleid gestalte te geven (gedwongen cultures).
          Van den Bosch verzocht Koning Willem I om toestemming tot de benoeming van Van
          Polanen tot raad van Indië om hem bij de uitvoering van zijn taak terzijde te
          staan. Van Polanen ontving een schrijven van Van den Bosch, plus het K.B (6
          juni 1829), waarin zijn benoeming tot raad van Indië werd goedgekeurd Inv. nr.
          217.. Na lang weifelen wees hij de benoeming echter af en wel op grond van het
          feit dat zijn gezondheid hem niet in staat stelde de functie te vervullen Inv.
          nr. 220.. Hij kon de gouverneur-generaal niet persoonlijk in kennis stellen van
          zijn beslissing en vroeg aan vrienden of deze dat voor hem wilden doen Brief,
          waarschijnlijk aan Bagman en Zoon, 16 mei 1830. Bijdragen en Mededelingen
          Historisch Genootschap, deel 68, blz. 101. Hadders, blz. 61.. Op 9 september
          1833 overleed Van Polanen - 76 jaar oud - te Bridgeport (Conneticut).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Bevat ambtelijke stukken van R.G.van Polanen, VOC-dienaar, later agent van
      de Bataafse Republiek in de Verenigde Staten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.67 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>331 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
