<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/215d2318-fb9c-44b2-9dd9-cfd3d354726f"
  rdf:about="record/1.10.18">
    <rico:identifier>1.10.18</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1971</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1149" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.18/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.18" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120921</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 september 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van J.D. van der Capellen tot den
        Poll [levensjaren 1741-1784], 1349-1786</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/215d2318-fb9c-44b2-9dd9-cfd3d354726f" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1149">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.18" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1149</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie J.D. van der Capellen tot den Poll</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Capellen tot den Poll, van der</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1349</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1786</rico:endDate>
    <rico:date>1349-1786</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Capellen tot den Poll, J.D. van der</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joan Derk van der Capellen wordt op 2 november 1741 te Tiel geboren uit
          het huwelijk van Frederik Jacob van der Capellen en Anna Elisabeth van Bassenn.
          Na zijn studietijd te Utrecht (1758-1763) houdt hij zich bezig met engels, oude
          talen en filosofie, tot hij zich in 1767 informeert omtrent trent de
          mogelijkheid tot admissie in de Zutfense ridderschap.</html:p>
          <html:p>Deze admissie blijkt niet mogelijk, doch dankzij zijn huwelijk met de
          Overijsselse freule Hillegonda Anna Bentinck kan de baron op 12 maart 1770 een
          request om admissie in de Ridderschap van Overijssel indienen. Eerst na een
          slepende procedure wordt Van der Capellen op 20 juni 1772 verschreven van de
          Breedenhorst, later van de Pol. Hier begint de eigenlijke politieke
          werkzaamheid van Van der Capellen.</html:p>
          <html:p>Allereerst vraagt de kwestie van augmentatie en equipage zijn aandacht
          (1773) ,vervolgens die der Schotse Brigade (1775-1776), waarbij Van der
          Capellen voor het eerst de drukpers voor zijn doeleinden inschakelt.</html:p>
          <html:p>Vervolgens houdt hij zich bezig met de zaak rond de
          regeringsreglementen en de begeving der provinciale commissies (1777), welke
          kwestie uitloopt op een konflikt om de democratie binnen de Statenvergadering.
          Het meest geruchtmakend echter, wordt de zaak van de afschaffing der
          drostendiensten, waaraan Van der Capellen zich wijdt vanaf april 1778. Zijn
          "Vertoog over de onwettigheid der Drostendiensten" is voor de Ridderschap
          aanleiding om hem op 27 oktober 1778 voorlopig te schorsen als lid van de
          Staten van Overijssel.</html:p>
          <html:p>Tijdens deze voorlopige schorsing ijvert Van der Capellen allereerst
          voor zijn readmissie. Zo wendt hij zich tot de Stadhouder, mobiliseert de
          publieke opinie door het stimuleren van requestenbewegingen onder de bevolking
          ten plattelande en in de kleine en grote steden, en schrijft het anoniem
          verschenen pamflet: "Aan het Volk van Nederland". Als gevolg van deze acties
          wordt de Ridderschap gedwongen tot Van der Capellen's readmissie op 1 november
          1782.</html:p>
          <html:p>Tevens biedt de periode van voorlopige schorsing Van der Capellen
          gelegenheid zijn correspondenties uit te breiden, waarbij de briefwisseling met
          belanghebbenden in Franse en Amerikaanse zaken - bijvoorbeeld met Adams,
          Franklin, Livingston - vooropstaat. Zo wordt hem verzocht, de mogelijkheden tot
          vestiging van een Amerikaans gezantschap in de Republiek te onderzoeken,
          hetgeen een begin vormt van zijn contacten met de patriotten in Holland. Tevens
          beijvert Van der Capellen zich, interesse te kweken voor deelname Amerikaanse
          leningen, waarbij o.m. Diriks, De Neufville en Erkelens binnen zijn
          gezichtsveld komen.</html:p>
          <html:p>Dit zijn ook de jaren waarin reizende propagandisten als Paul Jones en
          Stephen Sayre contacten leggen met amerikaansgezinden in de Republiek. Met
          mensen als Bérenger, De Breteuil en De la Vauguyon tenslotte, handelt de
          correspondentie bovendien over een mogelijke alliantie met Frankrijk.</html:p>
          <html:p>Van november 1782 tot april 1783 breidt Van der Capellen zijn
          provinciale akties uit, en bevordert de instelling van burgercommissies en de
          oprichting van vrijcorpsen. Zijn handelingen in de Statenvergadering blijven
          beperkt tot de opnieuw te verwachten begeving der commissies. In de zomer van
          1783 kan Van der Capellen tijdens een reis door Utrecht en Holland zijn
          contacten met de patriotten aldaar enigszins uitbreiden, doch op de
          regentenvergaderingen, dat najaar in Amsterdam gehouden, heeft hij weinig in te
          brengen.</html:p>
          <html:p>Het advies over de mogelijke alliantie met Frankrijk, op 12 december
          1783 is Van der Capellens laatste actie in de Statenvergadering: het conflict
          rond de overstemming, dat reeds geruime tijd bestond, leidt de dag daarna tot
          een scheuring tussen Ridderschap en Steden.</html:p>
          <html:p>De hierop volgende maanden wordt de toch reeds zwakke gezondheid van
          Van der Capellen, na de inspanningen van laatste jaren, nog extra belast door
          huiselijke moeilijkheden.</html:p>
          <html:p>Joan Derk van der Capellen overlijdt op 6 juni 1784.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Joan Derk van der Capellen tot den Poll was een belangrijk politicus en
      patriottenleider. Hij is waarschijnlijk (anoniem) schrijver van het pamflet 'Aan
      het volk van Nederland'. Dit pamflet was een aanklacht tegen de politiek van de
      regenten en het zwakke beleid van Willem V. Een groot deel van het archief bestaat
      uit correspondentie, o.a. met zijn patriottische medestanders John Adams en Richard
      Price. Verder bevat het archief stukken betreffende zijn admissie in de ridderschap
      van Overijssel en zijn politieke werkzaamheden.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.93 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>340 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
