<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/ade844d2-db04-4195-bceb-8a7e7702d417"
  rdf:about="record/1.10.29">
    <rico:identifier>1.10.29</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1964</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1160" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.29/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.29" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120622</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 juni 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        21121121</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 november 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130716</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 juli 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131202</rico:hasModificationDate>
        <html:p>2 december 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de familie Fagel,
        1513-1927</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/ade844d2-db04-4195-bceb-8a7e7702d417" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1160">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.29" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1160</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Fagel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Fagel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1513</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1927</rico:endDate>
    <rico:date>1513-1927</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>FagelRosaGoedecke, vanHackebracht, vanFagel, GasparFagel, Hendrik
            baron (de jonge)Fagel, Jacob baronFagel, Francois Willem baronFagel, Robert
            baronFagel, Francois Hendrik Robert René baron</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>François Fagel de Oudste was de eerste Fagel, die op Nederlands
          grondgebied het levenslicht zag. Hij was ook de eerste Nederlandse Fagel, die
          in dit land een hoge functie bekleedde, nl. die van raadsheer in de Hoge Raad
          van Holland.</html:p>
          <html:p>Deze François was de zoon van François Fagel en diens tweede vrouw
          Agnes of Agneta Poignet, die in het jaar 1585 tengevolge van de
          tegen-reformatie in de Spaanse Nederlanden naar Amsterdam waren gevlucht, waar
          zij een onderdak vonden bij Gaspar Poignet, de vader van Agnes, aan de
          Kalverstraat. Agnes beviel hier op 30 mei 1585 van een zoon François, die later
          de bijnaam 'de Oudste' kreeg. Zijn vader overleed twee jaren later op 30
          september 1587 en werd 2 oktober d.a.v. in de Westerkerk bijgezet. W. M. C.
          Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53
          vlg.</html:p>
          <html:p>Vader François werd in Lokeren in Vlaanderen geboren als zoon van Joris
          Fagel en diens tweede vrouw Péronne Martens. Het is niet duidelijk van wie deze
          Joris afstamde al komen reeds leden van het geslacht Fagel, Faghel, Faghele
          voor in de 14de eeuw, zoals blijkt uit aantekeningen in het familiearchief.
          Inventaris nr. 3, stuk 8. Ook Joris was in Lokeren omstreeks 1500 geboren. Hij
          huwde driemaal en verwekte bij zijn drie vrouwen tien kinderen, zoals op de
          stamboom te zien is, die bij deze inventaris is gevoegd. Drie van deze kinderen
          zijn belangrijk, omdat zij de stichters werden van even zoveel takken van het
          geslacht Fagel. Zijn oudste zoon Colvaert werd het hoofd van de tak Lokeren,
          terwijl zijn broeders Pieter en François verhuisden naar Neuve-Eglise
          (Nieuwkerk) in Vlaanderen. Na de vlucht van François naar het noorden bleef
          Pieter hier wonen en werd zodoende het hoofd van de tak Neuve-Eglise. François
          werd tengevolge van zijn vlucht het hoofd van de Nederlandse tak, die zich de
          'FAMILIE Fagel' noemde. Later, toen afstammelingen van François en Agnes
          Poignet in de Nederlandse adelstand met de titel van baron waren verheven,
          sprak men ook van de 'zogenoemde adellijke tak' van het geslacht Fagel. De
          baronnentitel viel bij Koninklijk Besluit van 16 september 1815 nr. 67 aan de
          toen levende broeders Hendrik, Jacob, François Willem, Robert en Willem Hendrik
          Jacob Fagel toe met de bepaling, dat deze titel erfelijk zou zijn bij recht van
          eerstgeboorte.</html:p>
          <html:p>In de loop van de 17de en 18de eeuw kwamen ook afstammelingen van de
          takken Lokeren en Neuve-Eglise naar Nederland, maar zij werden niet in de
          adelstand verheven. Het zou te ver voeren om ook stambomen van deze takken in
          deze inventaris op te nemen, ook al omdat deze afstamming niet precies bekend
          is. Inventaris nr. 3, stukken 6 en 9. In ieder geval is Lokeren de bakermat van
          het geslacht Fagel vanaf Joris Fagel. Zijn zoon François verkeerde vóór zijn
          vlucht naar Nederland in Vlaamse ambtenaren- en koopmanskringen. Hij verhuisde
          van Neuve-Eglise naar Antwerpen en werd in 1575 aangesteld tot schepen van
          Brugge, een ambt dat hij bekleedde tot 1582. W. M. C. Regt, Genealogie der
          Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen', 1906, 53 vlg. In hetzelfde jaar werd
          hij tot 'clerq van de weeserie' van Brugge benoemd. Op een register van deze
          weeskamer noteerde hij: 'Franchois Faghele, clerq van weesen deser stede heeft
          dit bouck begonst den Ven septembris 1583'. Hij hield dit register bij tot 6
          maart 1584 toen het handschrift totaal veranderde. Idem Dit was het gevolg van
          zijn ontslag en verbanning uit de stad omdat hij het Calvinisme aanhing,
          hetgeen dus omstreeks 6 maart 1584 gebeurd moet zijn. Hij vestigde zich toen
          als koopman in Antwerpen, maar moest tengevolge van de opening van het beleg
          door Parma de wijk nemen naar het noorden.</html:p>
          <html:p>Met recht kan men deze François Fagel beschouwen als stamvader van de
          adellijke tak van het geslacht Fagel, die in mannelijke lijn met Jacob John
          baron Fagel in 1928 uitstierf. De stamboom van deze tak laat zien hoe
          uitgebreid deze familie Fagel vooral in de 17de eeuw was. In de 18de eeuw begon
          het verval reeds, want het is opmerkelijk hoevele familieleden - en in het
          bijzonder mannelijke - ongehuwd zijn gebleven. Tevens valt het op, dat het
          bestaan van deze tak gedurende de 18de en 19de eeuw telkens aan een zijden
          draad hing en afhankelijk was van slechts één mannelijke telg, nl. van Hendrik
          Fagel de Oude, François Fagel de Jonge, Jacob baron Fagel en François Hendrik
          Robert René baron Fagel . . . . . . totdat Jacob John baron Fagel verkoos
          vrijgezel te blijven.</html:p>
          <html:p>Door de familieleden, zowel mannelijke als vrouwelijke, werden talrijke
          aanzienlijke ambten tijdens het bewind van de Republiek der Zeven Verenigde
          Nederlanden en het Koninkrijk der Nederlanden bekleed. Welgeteld leverde de
          familie Fagel gedurende vier eeuwen de volgende functionarissen op en zulks
          tijdens de Republiek: vijf griffiers van de Staten-Generaal, twee commiezen of
          adjunct-griffiers van de Staten-Generaal, die het eigenlijke griffierschap niet
          bereikten, een raadpensionaris van Holland, een pensionaris van Haarlem, drie
          leden van de rechterlijke macht, een vrouwelijke hoffunctionaris, een gezant,
          vier officieren, twee burgemeesters, een vendumeester aan de Kaap de Goede
          Hoop.</html:p>
          <html:p>Tijdens het Koninkrijk is de verdeling anders, nl.: een minister van
          staat, drie gezanten, een hoofdambtenaar, drie mannelijke en vier vrouwelijke
          hoffunctionarissen.</html:p>
          <html:p>De ambten tijdens de Republiek waargenomen zijn veel talrijker dan die
          tijdens het Koninkrijk, waarbij men echter dient te bedenken, dat de
          republikeinse in een periode van drie eeuwen werden bekleed en de koninklijke
          in een periode van nauwelijks een eeuw. In totaal gaat het hier om 33 ambten in
          de staatkundige, diplomatieke en militaire sfeer, die door 22 Fagels werden
          bekleed. Deze getallen dekken elkaar niet omdat zich in deze lijst gevallen
          voordoen van een opeenvolging in verschillende ambten door één en dezelfde
          persoon. Gaspar Fagel bijv. was eerst pensionaris van Haarlem, toen griffier
          der Staten-Generaal en tenslotte raadpensionaris van Holland.</html:p>
          <html:p>Zonder twijfel zijn de bijnamen 'de Oude' en 'de Jonge' voor enkele
          telgen, die de voornaam Hendrik of François kregen, reeds in de 18de eeuw
          ontstaan. Men kan zich voorstellen dat deze bijnamen niet alleen in de kring
          van de familie werden gebruikt, maar ook bij de griffie der Staten-Generaal,
          waar al deze oude en jonge Fagels hun werkkring hadden. Eerlijkheidshalve moet
          hier aan worden toegevoegd dat de bijnaam 'de Oudste' pas is ontstaan tijdens
          de inventarisatie van het familiearchief Fagel, maar nu alleen om er oudere
          generaties mee aan te geven.</html:p>
          <html:p>De familie Fagel heeft zich gedurende de 16de, 17de en 18de eeuw tot
          een aanzienlijk regentengeslacht ontwikkeld, hetgeen hun ambten en huwelijken
          met andere voorname families bewijzen. Zij voerden een fiere wapenspreuk 'In
          recto decus', waaraan alle familieleden zich zonder uitzondering hebben
          gehouden. W. M. C. Regt, Genealogie der Familie Fagel 'Gen. en Herald. Bladen',
          1906, 50 en foto van het wapen op p. 48. Zij waren trouwe dienaars van het Huis
          Oranje-Nassau, waarmede zij intieme relaties onderhielden. Ook hun betrekkingen
          met buitenlandse staatslieden en diplomaten waren van groot belang. In dit
          opzicht waren zij in het bijzonder op Groot-Brittannië georiënteerd, hetgeen
          als het ware in het verloop der gebeurtenissen tijdens de tweede helft van de
          17de eeuw, de gehele 18de eeuw en het begin van de 19de eeuw lag opgesloten.
          Zowel de voorbereiding van de expeditie van prins Willem III naar Engeland,
          waarvan de spil bij raadpensionaris Gaspar Fagel in 1688 lag, evenals de
          voorbereiding van de terugkeer van prins Willem VI door Hendrik en Robert Fagel
          in 1813 duiden als het ware in de geschiedenis van de familie Fagel het begin
          en het einde van deze periode van Engels-Nederlandse betrekkingen aan.</html:p>
          <html:p>Behalve de officieren in de familie Fagel, studeerden nagenoeg alle
          mannelijke Fagels in de rechten, zowel in het buitenland als hier te lande. Zij
          waren bekwame latinisten, een eigenschap, die zij reeds jong ontwikkelden en
          tijdens hun studie in de praktijk brachten. Hun belangstelling ging meestal
          niet alleen naar het gekozen vak zelve uit, maar ook bestudeerden enkele hunner
          godsdienstige en vooral politieke wetenschappen. Deze inslag spreekt het
          sterkste bij François Fagel de Oude, Hendrik Fagel de Oude, François Fagel de
          Jonge en Hendrik Fagel de Jonge. Hun 'Eigenhandige Aanteekeningen' over al deze
          onderwerpen bevinden zich nog in het familiearchief Fagel. Behalve hun
          belangstelling voor de a-vakken waren François Fagel de Jonge en zijn zoon
          Hendrik Fagel de Jonge exponenten van de interesse voor de b-vakken.</html:p>
          <html:p>Naast hun studies op het gebied der wetenschappen hadden deze Fagels
          ook een open oog voor literatuur en kunst. Zij bezaten een uitgebreide
          bibliotheek, die de grondslag van hun kennis vormde. Zeer bekend was hun
          schilderijenverzameling, waarin vele werken van bekende 16de-, 17de- en
          18de-eeuwse meesters voorkwamen. Tenslotte dient ook de collectie munten,
          penningen, tekeningen en kaarten genoemd te worden, die voornamelijk door
          François Fagel de Jonge werd samengesteld.</html:p>
          <html:p>Bij de biografische schetsen van leden van de familie Fagel zijn alleen
          bronnen vermeld, die niet ontleend zijn aan de gegevens betreffende het
          geslacht Fagel, verstrekt in het Genealogisch Repertorium door Jhr. mr. dr. E.
          A. van Beresteyn, 2de druk, aangevuld met gegevens in Inventarissen van Rijks-
          en andere Archieven , 1930, III, 331 en Verslagen omtrent 's Rijks Oude
          Archieven , 1914, II, 79, alsmede in M. A. van Rhede van der Kloot,
          Aanteekeningen Regeerende Families te 's-Gravenhage en Scheveningen , 1905, 14
          en 22, in het Geslachtsregister Koenen (nr. 27 in kw.st. van F. A. C. Pauw), in
          de Ridderschap van Noord-Brabant door Wildeman (nr. 7 in kw.st. van Jhr. J. M.
          van Singendonck), in de Kwartierstaat door Van Rhede van der Kloot en Bär (nr.
          13 en 15 in kw.st. van mr. C. J. E. graaf van Bylandt), in de Kwartierstaten
          door Van der Dussen en Smissaert , deel I (nr. 11 in kw.st. van mr. J. J. L.
          van der Brugghen en dito in kw.st. van mr. W. R. baron van Tuyll van
          Serooskerken), idem deel II (nr. 11 in kw.st. van mr. L. Hulsen de Beyer en
          nrs. 11 en 15 in kw.st. van Jhr. C. P. D. van Singendonck), idem deel III (nr.
          11 in kw.st. van mr. A. Warin). Evenmin worden gegevens vermeld, voorkomende in
          de bekende biografische woordenboeken van Kok, Van der Aa en het Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek . Onder de 'voornaamste literatuur', die
          per persoon in deze inventaris is opgenomen, wordt niet de literatuur vermeld,
          die is opgenomen in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek en zijn
          voorgangers. De meeste van de genoemde boekwerken werden direct geput uit de
          bronnen van het familiearchief Fagel.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bestaat uit drie hoofdgroepen: stukken van persoonlijke aard,
      stukken van ambtelijke aard en briefwisselingen. Het eerste deel bevat overwegend
      benoemingen (commissies e.d.) en overige particuliere stukken over de levensloop
      van diverse leden van het geslacht Fagel. De familie speelde met name in de 18e
      eeuw een belangrijke rol in de ambtenarij op generaliteitssniveau, overwegend als
      griffiers van de Staten-Generaal. Er zijn tevens diverse reisjournalen, dagboeken,
      aantekeningen over ambtelijke werkzaamheden maar bijvoorbeeld ook van
      geschiedkundige of theoretische aard of uit de studietijd en andersoortige
      manuscripten. Ten tweede bevat het archief een aantal ambtelijke stukken, meest
      opgesteld in hun hoedanigheid als griffier: het zogeheten griffiersarchief. Dit
      loopt van de 16e-18e eeuw. Er zijn stukken over de griffie en het ambt van
      griffier; indices op de resoluties van de Staten-Generaal; agenda's en registers
      van uitgaande brieven; stukken over de werkzaamheden van de diverse
      generaliteitscolleges; de prins van Oranje, het stadhouderschap en de domeinen.
      Tevens zijn er stukken over allerlei gewestelijke zaken; over de financiën; leger
      en vloot; buitenlandse zaken (ontvangst van diplomaten, buitenlandse betrekkingen);
      religie en kerkelijke zaken; juridische zaken; Generaliteitslanden; VOC; WIC en
      Suriname. Van een aantal leden van de familie zijn er ook nog stukken opgesteld als
      ambassadeur of in overige officiële betrekkingen. Ten derde is er een reeks
      briefwisselingen voor de periode 1672-1688 en vanaf 1700 tot eind 19e eeuw met
      zowel familieleden als een aparte reeks met gezanten (alleen voor de 18e
      eeuw).</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>5345 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>61,99 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
