<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/2bf0c418-250d-497a-8341-e65c4be815a0"
  rdf:about="record/1.10.57">
    <rico:identifier>1.10.57</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1968</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1188" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.57/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.57" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        21121121</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 november 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120622</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 juni 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080526</rico:hasModificationDate>
        <html:p>26 mei 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van D.A. Meerman van der Goes
        [levensjaren 1748-1805], (1755) 1769-1795</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/2bf0c418-250d-497a-8341-e65c4be815a0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1188">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.57" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1188</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Meerman van der Goes</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Meerman van der Goes</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1755</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1795</rico:endDate>
    <rico:date>1755-1795</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Verenigde Oostindische Compagnie, Tweede Advocaat</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Daniel Adriaan Meerman van der Goes werd de 5de februari 1748 te Leiden
          geboren uit een Delfts regentengeslacht, waarvan leden reeds sinds het midden
          van de 15de eeuw functies uitoefenden. Hij was een zoon van mr. Adriaan van der
          Goes (1719-1759) en van Magdalena Hester van Eys (1717-1759), dochter van
          Daniel van Eys en Sara Dozy. Zie de bibliografie Zijn vader was aanvankelijk
          lid van de Veertigraad (1747) en Schepen (1754) te Leiden en na het overlijden
          van diens vader, mr. Willem Adriaan van der Goes (1696-1751), ontvanger van
          Gemene Landsmiddelen over Leiden en Rijnland. Vermoedelijk werd Daniel genoemd
          naar zijn grootvader van moederszijde: Daniel van Eys, Adriaan naar zijn vader
          en Meerman naar de familienaam van zijn grootmoeder van vaderskant, Maria
          Allegonda Meerman (1689-1744), echtgenote van mr. Willem Adriaan van der
          Goes.</html:p>
          <html:p>Behalve de familienaam Van der Goes werd de naam Meerman door hem en
          zijn nakomelingen als familienaam gebruikt. Dit blijkt ook uit het wapen dat de
          tak Meerman van der Goes voerde: Gevierendeeld: I en IV: in zwart 3 zilveren
          bokkenkoppen met gouden hoorns, zijnde van der Goes; II en III: in zwart een
          zilveren meerman met de staart, waarin een slag, horizontaal naar links
          gericht, met zilveren stormhoed op het hoofd en in de opgerichte rechterhand
          een naar links gerichte zilveren gebogen Turkse sabel met gouden gevest en aan
          de linkerarm een ovaal zilveren schild met smalle gouden rand waarop een gouden
          kruis stond, zijnde Meerman. Helmteken en schildhouders waren als bij het wapen
          Van der Goes, d.i. helmteken: 3 zilveren bokkenkoppen tussen 2 zilveren
          fazantenveren, en schildhouders: 2 omkijkende bokken met gouden
          hoorns.</html:p>
          <html:p>Blijkens het "Album Studiosorum Academiae Lugduno Bataviae" (blz. 1066)
          werd Daniel Adrianus Meerman van der Goes, "Leidensis" en 12 jaar oud., de 17e
          maart 1760 als "honoris ergo" en de 3e juli 1765 (blz. 1085) als "juris
          studiosus" ingeschreven. Hij promoveerde te Leiden 18 september 1769 op het
          proefschrift "De Pactis Successoriis".</html:p>
          <html:p>Zijn dienst in de Oost-Indische Compagnie begon in 1776. Bij resolutie
          van de Heren Zeventien genomen binnen Middelburg in Zeeland op vrijdag 29 maart
          1776, werd mr. Daniel Adriaan Meerman van der Goes benoemd tot adjunct-advocaat
          van de Compagnie op een jaarlijks tractement van fl. 1000,- ingaande de 1e
          april 1776, mits hij participeerde met fl. 3000,- kapitaal. Tegelijk met de
          benoeming van mr. F. W. Boers, tweede advocaat van de Compagnie tot eerste
          advocaat, volgde bij de resolutie van Heren XVII d.d. 7 april 1777 de benoeming
          van mr. D.A. Meerman van der Goes tot tweed advocaat op een tractement van fl.
          2000,-, dat een jaar daarna bij resolutie van Heren XVII d.d. 9 oktober 1778
          tot fl. 3000,- werd verhoogd.</html:p>
          <html:p>Na de benoeming tot tweede advocaat werd mr. D.A. Meerman van der Goes
          bij resolutie van Heren XVII d.d. 1 oktober 1777 tot de secrete zaken
          gecommitteerd. Tijdens zijn ambtstermijn bij de Compagnie werd hem op verzoek
          van de kamer Amsterdam en bij resolutie van Heren XVII d.d. 21 oktober 1779
          opgedragen de post van chartermeester bij genoemde kamer te nemen, tegen een
          jaarlijkse douceur van fl. 800,-.</html:p>
          <html:p>Het ambt van advocaat bij de Compagnie (ook wel "Minister" genoemd)
          werd in 1614 ingesteld. Oorspronkelijk had de Compagnie slechts één advocaat,
          doch de toenemende omvang van de werkzaamheden dwong spoedig tot de aanstelling
          van een tweede advocaat en later ook van een adjuct-advocaat. De eerste
          advocaat genoot een jaarlijks tractement van fl. 3100,-, een huishuur van fl.
          1000,- en fl. 250,- voor briefporti, de tweede advocaat fl. 2000,- en de
          adjunct-advocaat fl. 1000,-. Om hun inkomsten te vermeerderen genoten ze verder
          nog velerlei voordelen, zoals bv. 1000 zilveren dukatons als verering,
          etc.</html:p>
          <html:p>De aanstelling van de advocaten van de Compagnie geschiedde op de
          voorwaarden genoemd bij de "Instructie voor de Advocaten van de Generale
          Nederlandsche Geoctroyeerde Oost Indische Compagnie". Zie bijlage</html:p>
          <html:p>Uit de Instructie van 1755 blijkt dat de functie van de advocaat voor
          het grootste deel bestond uit het secretariaat van de vergaderingen van Heren
          XVII en die van de kamer Amsterdam en zeker niet de thans gangbare betekenis
          van het woord advocaat dekt. Tot de werkzaamheden van de advocaat behoorden het
          bijwonen van de vergaderingen van de Heren XVII, de Haagse Besognes en
          Commissies, het aan de orde stellen van zaken in de vergadering, het lezen van
          missiven, requesten, remonstrantiën etc., het optekenen van de resoluties en
          het registreren in "Secreete boeken of notulen", die evenals andere geheime
          stukken en papieren door de advocaat werden bewaard. Hij moest de generale
          missiven van de Gouverneur-Generaal en Raden van Indië extraheren, doorlezen en
          zich een mening vormen over alle verbalen, dagregisters, resolutieboeken en
          brieven van de opperhoofden van de verschillende comptoiren. Aan de hand
          hiervan werden door hem voorts alle minuten voor de antwoorden van Heren XVII
          opgesteld. Hij nummerde alle ingekomen- en uitgaande stukken en schreef ze in
          registers en copieboeken.</html:p>
          <html:p>In de meeste en belangrijkste commissies had de advocaat zitting en een
          raadgevende stem. Vaak werden hem vertrouwelijke zendingen opgedragen, of
          vergezelde hij de gecommitteerde(n) naar de Staten Generaal of naar Engeland.
          Kwam de beurt van het voorzitterschap van Heren XVII aan de kamer Zeeland,dan
          werd hem door de Generale Compagnie verzocht bij de terugkeer van retourschepen
          aldaar aanwezig te zijn en de zaken van de Generale oostindische Compagnie waar
          te nemen.</html:p>
          <html:p>De plaats van de uitoefening van zijn functie was de kamer Amsterdam en
          hij was bovendien verplicht zijn diensten te verlenen aan deze kamer en aan de
          respectieven departementen van de kamer. Het voorbereiden van de particuliere
          vergaderingen van in-en in de kamer Amsterdam en de daarbij behorende
          werkzaamheden behoorde tot zijn taak. Want feitelijk was de advocaat van de
          Compagnie ook tevens de advocaat van de kamer Amsterdam. Volgens één van de
          voorwaarden voor zijn aanstelling moest hij minstens fl. 3000,- in de V.O.C.
          participeren, wat meestal neerkwam op deelname voor dit bedrag in de kamer
          Amsterdam. Bij aanvaarding van hun ambt moesten de advocaten de eed afleggen,
          dat zij gedurende hun diensttijd geen andere functies dan bij de Compagnie
          zouden vervullen. Voorts werd hun verboden giften, gaven of geschenken van
          Compagniesdienaren of van personen die bij de vergadering van Heren XVII of bij
          de respectieve kamers belang hadden, aan te nemen. Aangezien de werkkring
          waarin de advocaten zich bewogen zeer belangrijk was, konden zij, en dan vooral
          de eerste advocaat, veel invloed uitoefenen.</html:p>
          <html:p>De eerste en tweede advocaat van de Compagnie hadden de beschikking
          over enige klerken. Zo was Pieter van Duin als klerk aan de tweede advocaat,
          mr. D.A. Meerman van der Goes, toegevoegd; toen Pieter van Duin in 1780 tezamen
          met mr. Pieter Jacobus Guepin tot klerk van de eerste advocaat werd aangesteld,
          volgde Roelof Jacobus Dozy hem op als klerk van de tweede advocaat.</html:p>
          <html:p>De slechte toestand van de Oostindische Compagnie was in 1780 in een
          kritiek stadium gekomen. Op het einde van dat jaar verklaarde Engeland de
          oorlog aan de Republiek. Deze oorlog had voor de Oostindische Compagnie
          loodnottige gevolgen.</html:p>
          <html:p>In Azië gingen tal van forten en factorijen met de daar aanwezige
          voorraden en goederen verloren. Vele schepen, vaak met rijke ladingen, vielen
          in handen van de Engelsen. Anderen moesten naar neutralere havens uitwijken
          en/of een anderen route nemen dan gebruikelijk was. Zij bereikten daardoor pas
          na een jaar de Nederlandse havens. Uit vrees dat de Engelsen de schepen zouden
          veroveren, had gedurende de jaren 1781, 1782 en 1783 geen vervoer naar
          Nederland plaats. De goederen lagen daardoor te Batavia opgehoopt en in
          Amsterdam kwam een tekort aan contanten.</html:p>
          <html:p>Bij het uitbreken van de oorlog en vooral toen het gerucht in omloop
          kwam, dat er geen gelden voor aflossing van de anticipatiepenningen in voorraad
          waren, werd de druk op het opvragen van de anticipatiepenningen met de dag
          groter, vooral in Amsterdam, waar zich meer dan 2/3 van de anticipatiepenningen
          bevond. Gedwongen door de steigende nood, wendden de Bewindhebbers zich reeds
          in het begin van het jaar 1781 tot de Staten van Holland teneinde surseance van
          betaling te verkrijgen. Bij de Staten-Generaal werd aangedrongen tot
          versterking van convooi voor de Indië bestemde schepen. Dit liep tenslotte uit
          op een subsidie van de Generaliteit, ofschoon later bleek, dat alleen Holland
          zijn quota betaalde.</html:p>
          <html:p>Dit was het begin van een reeks subsidies en gegarandeerde negociaties
          door Holland verleend, doch ook het begin van een sterke controle op de
          Oostindische Compagnie, die langzamerhand tot een directe inmenging uitgroeide.
          Doordat de bewindhebbers hun toevlucht hadden genomen tot de Staten was het
          onmogelijk om de invloed van de Staat te weren.</html:p>
          <html:p>Bij de pogingen tot verbetering en hervorming van de Oostindische
          Compagnie konden de bewindhebbers zich niet onttrekken aan de politieke strijd
          die na de oorlog met Engeland steeds heviger werd. Het Vijfde Departement Bij
          de reeds bestaande vier departementen, d.i. van de ontvangst, de equipagie of
          scheepsuitrusting, de rekenkamer en de handel, werd in 1786 op voorstel van de
          Staten van Holland (en niettegenstaande de protesten van de kamer Zeeland een
          nieuwe commissie toegevoegd, belast met het verzorgen van de correspondentie
          van -en naar Indië. Deze commissie, het z.g. "Preparatoir Besogne" of het
          Vijfde Departement werd later het Departement tot de Indische Zaken genoemd.
          dat door de bemoeiingen van de Staten van Holland werd opgericht, bleef een
          doorn in het oog van de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Mr. D.A. Meerman van der Goes heeft tot 1785 bij de Compagnie gediend.
          Bij resolutie van de Heren XVII d.d. 7 december 1781 werd hem dispensatie van
          de eed op het 11e artikel van de Instructie Zie bijlageverleend, zodat hij na
          oktober 1781 tot en met november 1784, behalve advocaat van de Compagnietevens
          pensionaris van de stad Amsterdam was, welk ambt hij tot 1795
          bekleedde.</html:p>
          <html:p>Hoewel hij na 1784 zijn advocaatschap bij de Compagnie had neergelegd,
          betekende dit niet dat zijn bemoeiingen zich niet meer tot de zaken van de
          Compagnie uitstrekten. Uit zijn collectie blijkt, dat hij stukken betreffende
          de Oostindische compagnie -lopende over de jaren 1785-1791- in zijn bezit had
          en de gang van zaken bijhield.</html:p>
          <html:p>Opmerkelijk is het nauwe verband tussen de regering van Amsterdam en
          het bewind van de Oostindische Compagnie, doordat veelal dezelfde personen
          zowel functies in de Amsterdamse magistraat bezetten, als zitting hadden in het
          bestuur van de V.O.C. Het overwicht van Amsterdam ten opzichte van de overige
          steden van Holland en van de Generaliteit in zijn algemeen was ook duidelijk te
          merken in de verhouding van de kamer Amsterdam tot de andere kamers (gevolg van
          overheersende financiële aandeel van de kamer Amsterdam in de
          Compagnie).</html:p>
          <html:p>Bij resolutie d.d. 17 november 1784 had de Presidiale Kamer ingestemd
          met het eervol ontslag verleend aan mr. D.A. Meerman van der Goes en als blijk
          voor zijn goede en trouwe diensten, werd hij met 1000 zilveren ducatons
          vereerd, ook ontving hij zijn leven lang een bewindhebbersportie specerijen en
          had hij het gebruik van de binnen -en buitenjachten van de Compagnie.</html:p>
          <html:p>Als tweede advocaat van de Compagnie werd mr. D.A. Meerman van der Goes
          bij resolutie van Herem XVII d.d. 28 april 1785 vervangen door de
          adjunct-advocaat, mr. Pieter Graafland Jansz.</html:p>
          <html:p>Na het aftreden van mr. F.W. Boers als eerste advocaat hadden Heren
          XVII op voorstel van kamer Amsterdam, bij resolutie d.d. 12 juli 1787, mr. D.A.
          Meerman van der Goes als eerste kandidaat en mr. S.C. Nederburgh (de tweede
          advocaat) als tweede, voor de opvolging voorgedragen. De Erfstadhouder/
          Opperbewindhebber benoemde echter, bij zijn brief d.d. 14 juli 1787 mr. S.C.
          Nederburgh tot eerste advocaat. Na de afzetting van de pensionaris mr. E.F.
          Berckel, fungeerde mr. D.A. Meerman van der Goes als eerste pensionaris van de
          stad Amsterdam. Bij resolutie d.d. 27 januari 1792, in aanmerking genomen
          hebbende "de ijver en de affectie waarmede de pensionaris Van der Goes die post
          nu seedert den jaare 1781 waargenomen en vele goede diensten aan de stad
          bewezen heeft", hadden Vroedschap en Burgemeesters van Amsterdam goed gevonden
          om zijn jaarlijkse tractement met een bedrag van fl. 1000,- te vermeerderen,
          ingaande primo augustus 1791. Tot en met 17 januari 1795 werden de notulen van
          de vergadering van de vroedschap en burgemeesters van Amsterdam door mr. D.A.
          Meerman van der Goes opgemaakt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Meerman van der Goes, Daniël Adriaan (1748-1805)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Daniel Adriaan Meerman van der Goes werd de 5de februari 1748 te Leiden
          geboren uit een Delfts regentengeslacht, waarvan leden reeds sinds het midden
          van de 15de eeuw functies uitoefenden. Hij was een zoon van mr. Adriaan van der
          Goes (1719-1759) en van Magdalena Hester van Eys (1717-1759), dochter van
          Daniel van Eys en Sara Dozy. Zie de bibliografie Zijn vader was aanvankelijk
          lid van de Veertigraad (1747) en Schepen (1754) te Leiden en na het overlijden
          van diens vader, mr. Willem Adriaan van der Goes (1696-1751), ontvanger van
          Gemene Landsmiddelen over Leiden en Rijnland. Vermoedelijk werd Daniel genoemd
          naar zijn grootvader van moederszijde: Daniel van Eys, Adriaan naar zijn vader
          en Meerman naar de familienaam van zijn grootmoeder van vaderskant, Maria
          Allegonda Meerman (1689-1744), echtgenote van mr. Willem Adriaan van der
          Goes.</html:p>
          <html:p>Behalve de familienaam Van der Goes werd de naam Meerman door hem en
          zijn nakomelingen als familienaam gebruikt. Dit blijkt ook uit het wapen dat de
          tak Meerman van der Goes voerde: Gevierendeeld: I en IV: in zwart 3 zilveren
          bokkenkoppen met gouden hoorns, zijnde van der Goes; II en III: in zwart een
          zilveren meerman met de staart, waarin een slag, horizontaal naar links
          gericht, met zilveren stormhoed op het hoofd en in de opgerichte rechterhand
          een naar links gerichte zilveren gebogen Turkse sabel met gouden gevest en aan
          de linkerarm een ovaal zilveren schild met smalle gouden rand waarop een gouden
          kruis stond, zijnde Meerman. Helmteken en schildhouders waren als bij het wapen
          Van der Goes, d.i. helmteken: 3 zilveren bokkenkoppen tussen 2 zilveren
          fazantenveren, en schildhouders: 2 omkijkende bokken met gouden
          hoorns.</html:p>
          <html:p>Blijkens het "Album Studiosorum Academiae Lugduno Bataviae" (blz. 1066)
          werd Daniel Adrianus Meerman van der Goes, "Leidensis" en 12 jaar oud., de 17e
          maart 1760 als "honoris ergo" en de 3e juli 1765 (blz. 1085) als "juris
          studiosus" ingeschreven. Hij promoveerde te Leiden 18 september 1769 op het
          proefschrift "De Pactis Successoriis".</html:p>
          <html:p>Zijn dienst in de Oost-Indische Compagnie begon in 1776. Bij resolutie
          van de Heren Zeventien genomen binnen Middelburg in Zeeland op vrijdag 29 maart
          1776, werd mr. Daniel Adriaan Meerman van der Goes benoemd tot adjunct-advocaat
          van de Compagnie op een jaarlijks tractement van fl. 1000,- ingaande de 1e
          april 1776, mits hij participeerde met fl. 3000,- kapitaal. Tegelijk met de
          benoeming van mr. F. W. Boers, tweede advocaat van de Compagnie tot eerste
          advocaat, volgde bij de resolutie van Heren XVII d.d. 7 april 1777 de benoeming
          van mr. D.A. Meerman van der Goes tot tweed advocaat op een tractement van fl.
          2000,-, dat een jaar daarna bij resolutie van Heren XVII d.d. 9 oktober 1778
          tot fl. 3000,- werd verhoogd.</html:p>
          <html:p>Na de benoeming tot tweede advocaat werd mr. D.A. Meerman van der Goes
          bij resolutie van Heren XVII d.d. 1 oktober 1777 tot de secrete zaken
          gecommitteerd. Tijdens zijn ambtstermijn bij de Compagnie werd hem op verzoek
          van de kamer Amsterdam en bij resolutie van Heren XVII d.d. 21 oktober 1779
          opgedragen de post van chartermeester bij genoemde kamer te nemen, tegen een
          jaarlijkse douceur van fl. 800,-.</html:p>
          <html:p>Het ambt van advocaat bij de Compagnie (ook wel "Minister" genoemd)
          werd in 1614 ingesteld. Oorspronkelijk had de Compagnie slechts één advocaat,
          doch de toenemende omvang van de werkzaamheden dwong spoedig tot de aanstelling
          van een tweede advocaat en later ook van een adjuct-advocaat. De eerste
          advocaat genoot een jaarlijks tractement van fl. 3100,-, een huishuur van fl.
          1000,- en fl. 250,- voor briefporti, de tweede advocaat fl. 2000,- en de
          adjunct-advocaat fl. 1000,-. Om hun inkomsten te vermeerderen genoten ze verder
          nog velerlei voordelen, zoals bv. 1000 zilveren dukatons als verering,
          etc.</html:p>
          <html:p>De aanstelling van de advocaten van de Compagnie geschiedde op de
          voorwaarden genoemd bij de "Instructie voor de Advocaten van de Generale
          Nederlandsche Geoctroyeerde Oost Indische Compagnie". Zie bijlage</html:p>
          <html:p>Uit de Instructie van 1755 blijkt dat de functie van de advocaat voor
          het grootste deel bestond uit het secretariaat van de vergaderingen van Heren
          XVII en die van de kamer Amsterdam en zeker niet de thans gangbare betekenis
          van het woord advocaat dekt. Tot de werkzaamheden van de advocaat behoorden het
          bijwonen van de vergaderingen van de Heren XVII, de Haagse Besognes en
          Commissies, het aan de orde stellen van zaken in de vergadering, het lezen van
          missiven, requesten, remonstrantiën etc., het optekenen van de resoluties en
          het registreren in "Secreete boeken of notulen", die evenals andere geheime
          stukken en papieren door de advocaat werden bewaard. Hij moest de generale
          missiven van de Gouverneur-Generaal en Raden van Indië extraheren, doorlezen en
          zich een mening vormen over alle verbalen, dagregisters, resolutieboeken en
          brieven van de opperhoofden van de verschillende comptoiren. Aan de hand
          hiervan werden door hem voorts alle minuten voor de antwoorden van Heren XVII
          opgesteld. Hij nummerde alle ingekomen- en uitgaande stukken en schreef ze in
          registers en copieboeken.</html:p>
          <html:p>In de meeste en belangrijkste commissies had de advocaat zitting en een
          raadgevende stem. Vaak werden hem vertrouwelijke zendingen opgedragen, of
          vergezelde hij de gecommitteerde(n) naar de Staten Generaal of naar Engeland.
          Kwam de beurt van het voorzitterschap van Heren XVII aan de kamer Zeeland,dan
          werd hem door de Generale Compagnie verzocht bij de terugkeer van retourschepen
          aldaar aanwezig te zijn en de zaken van de Generale oostindische Compagnie waar
          te nemen.</html:p>
          <html:p>De plaats van de uitoefening van zijn functie was de kamer Amsterdam en
          hij was bovendien verplicht zijn diensten te verlenen aan deze kamer en aan de
          respectieven departementen van de kamer. Het voorbereiden van de particuliere
          vergaderingen van in-en in de kamer Amsterdam en de daarbij behorende
          werkzaamheden behoorde tot zijn taak. Want feitelijk was de advocaat van de
          Compagnie ook tevens de advocaat van de kamer Amsterdam. Volgens één van de
          voorwaarden voor zijn aanstelling moest hij minstens fl. 3000,- in de V.O.C.
          participeren, wat meestal neerkwam op deelname voor dit bedrag in de kamer
          Amsterdam. Bij aanvaarding van hun ambt moesten de advocaten de eed afleggen,
          dat zij gedurende hun diensttijd geen andere functies dan bij de Compagnie
          zouden vervullen. Voorts werd hun verboden giften, gaven of geschenken van
          Compagniesdienaren of van personen die bij de vergadering van Heren XVII of bij
          de respectieve kamers belang hadden, aan te nemen. Aangezien de werkkring
          waarin de advocaten zich bewogen zeer belangrijk was, konden zij, en dan vooral
          de eerste advocaat, veel invloed uitoefenen.</html:p>
          <html:p>De eerste en tweede advocaat van de Compagnie hadden de beschikking
          over enige klerken. Zo was Pieter van Duin als klerk aan de tweede advocaat,
          mr. D.A. Meerman van der Goes, toegevoegd; toen Pieter van Duin in 1780 tezamen
          met mr. Pieter Jacobus Guepin tot klerk van de eerste advocaat werd aangesteld,
          volgde Roelof Jacobus Dozy hem op als klerk van de tweede advocaat.</html:p>
          <html:p>De slechte toestand van de Oostindische Compagnie was in 1780 in een
          kritiek stadium gekomen. Op het einde van dat jaar verklaarde Engeland de
          oorlog aan de Republiek. Deze oorlog had voor de Oostindische Compagnie
          loodnottige gevolgen.</html:p>
          <html:p>In Azië gingen tal van forten en factorijen met de daar aanwezige
          voorraden en goederen verloren. Vele schepen, vaak met rijke ladingen, vielen
          in handen van de Engelsen. Anderen moesten naar neutralere havens uitwijken
          en/of een anderen route nemen dan gebruikelijk was. Zij bereikten daardoor pas
          na een jaar de Nederlandse havens. Uit vrees dat de Engelsen de schepen zouden
          veroveren, had gedurende de jaren 1781, 1782 en 1783 geen vervoer naar
          Nederland plaats. De goederen lagen daardoor te Batavia opgehoopt en in
          Amsterdam kwam een tekort aan contanten.</html:p>
          <html:p>Bij het uitbreken van de oorlog en vooral toen het gerucht in omloop
          kwam, dat er geen gelden voor aflossing van de anticipatiepenningen in voorraad
          waren, werd de druk op het opvragen van de anticipatiepenningen met de dag
          groter, vooral in Amsterdam, waar zich meer dan 2/3 van de anticipatiepenningen
          bevond. Gedwongen door de steigende nood, wendden de Bewindhebbers zich reeds
          in het begin van het jaar 1781 tot de Staten van Holland teneinde surseance van
          betaling te verkrijgen. Bij de Staten-Generaal werd aangedrongen tot
          versterking van convooi voor de Indië bestemde schepen. Dit liep tenslotte uit
          op een subsidie van de Generaliteit, ofschoon later bleek, dat alleen Holland
          zijn quota betaalde.</html:p>
          <html:p>Dit was het begin van een reeks subsidies en gegarandeerde negociaties
          door Holland verleend, doch ook het begin van een sterke controle op de
          Oostindische Compagnie, die langzamerhand tot een directe inmenging uitgroeide.
          Doordat de bewindhebbers hun toevlucht hadden genomen tot de Staten was het
          onmogelijk om de invloed van de Staat te weren.</html:p>
          <html:p>Bij de pogingen tot verbetering en hervorming van de Oostindische
          Compagnie konden de bewindhebbers zich niet onttrekken aan de politieke strijd
          die na de oorlog met Engeland steeds heviger werd. Het Vijfde Departement Bij
          de reeds bestaande vier departementen, d.i. van de ontvangst, de equipagie of
          scheepsuitrusting, de rekenkamer en de handel, werd in 1786 op voorstel van de
          Staten van Holland (en niettegenstaande de protesten van de kamer Zeeland een
          nieuwe commissie toegevoegd, belast met het verzorgen van de correspondentie
          van -en naar Indië. Deze commissie, het z.g. "Preparatoir Besogne" of het
          Vijfde Departement werd later het Departement tot de Indische Zaken genoemd.
          dat door de bemoeiingen van de Staten van Holland werd opgericht, bleef een
          doorn in het oog van de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Mr. D.A. Meerman van der Goes heeft tot 1785 bij de Compagnie gediend.
          Bij resolutie van de Heren XVII d.d. 7 december 1781 werd hem dispensatie van
          de eed op het 11e artikel van de Instructie Zie bijlageverleend, zodat hij na
          oktober 1781 tot en met november 1784, behalve advocaat van de Compagnietevens
          pensionaris van de stad Amsterdam was, welk ambt hij tot 1795
          bekleedde.</html:p>
          <html:p>Hoewel hij na 1784 zijn advocaatschap bij de Compagnie had neergelegd,
          betekende dit niet dat zijn bemoeiingen zich niet meer tot de zaken van de
          Compagnie uitstrekten. Uit zijn collectie blijkt, dat hij stukken betreffende
          de Oostindische compagnie -lopende over de jaren 1785-1791- in zijn bezit had
          en de gang van zaken bijhield.</html:p>
          <html:p>Opmerkelijk is het nauwe verband tussen de regering van Amsterdam en
          het bewind van de Oostindische Compagnie, doordat veelal dezelfde personen
          zowel functies in de Amsterdamse magistraat bezetten, als zitting hadden in het
          bestuur van de V.O.C. Het overwicht van Amsterdam ten opzichte van de overige
          steden van Holland en van de Generaliteit in zijn algemeen was ook duidelijk te
          merken in de verhouding van de kamer Amsterdam tot de andere kamers (gevolg van
          overheersende financiële aandeel van de kamer Amsterdam in de
          Compagnie).</html:p>
          <html:p>Bij resolutie d.d. 17 november 1784 had de Presidiale Kamer ingestemd
          met het eervol ontslag verleend aan mr. D.A. Meerman van der Goes en als blijk
          voor zijn goede en trouwe diensten, werd hij met 1000 zilveren ducatons
          vereerd, ook ontving hij zijn leven lang een bewindhebbersportie specerijen en
          had hij het gebruik van de binnen -en buitenjachten van de Compagnie.</html:p>
          <html:p>Als tweede advocaat van de Compagnie werd mr. D.A. Meerman van der Goes
          bij resolutie van Herem XVII d.d. 28 april 1785 vervangen door de
          adjunct-advocaat, mr. Pieter Graafland Jansz.</html:p>
          <html:p>Na het aftreden van mr. F.W. Boers als eerste advocaat hadden Heren
          XVII op voorstel van kamer Amsterdam, bij resolutie d.d. 12 juli 1787, mr. D.A.
          Meerman van der Goes als eerste kandidaat en mr. S.C. Nederburgh (de tweede
          advocaat) als tweede, voor de opvolging voorgedragen. De Erfstadhouder/
          Opperbewindhebber benoemde echter, bij zijn brief d.d. 14 juli 1787 mr. S.C.
          Nederburgh tot eerste advocaat. Na de afzetting van de pensionaris mr. E.F.
          Berckel, fungeerde mr. D.A. Meerman van der Goes als eerste pensionaris van de
          stad Amsterdam. Bij resolutie d.d. 27 januari 1792, in aanmerking genomen
          hebbende "de ijver en de affectie waarmede de pensionaris Van der Goes die post
          nu seedert den jaare 1781 waargenomen en vele goede diensten aan de stad
          bewezen heeft", hadden Vroedschap en Burgemeesters van Amsterdam goed gevonden
          om zijn jaarlijkse tractement met een bedrag van fl. 1000,- te vermeerderen,
          ingaande primo augustus 1791. Tot en met 17 januari 1795 werden de notulen van
          de vergadering van de vroedschap en burgemeesters van Amsterdam door mr. D.A.
          Meerman van der Goes opgemaakt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat ambtelijke stukken van D.A. Meerman van der Goes,
      advocaat der VOC.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.71 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>263 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
