<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/75b24f45-2d11-48e9-9e4c-b208e98479ca"
  rdf:about="record/1.10.59">
    <rico:identifier>1.10.59</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1987</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1192" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.59/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.59" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121211</rico:hasModificationDate>
        <html:p>11 december 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20111021</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 oktober 2011</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van S.C. Nederburgh [levensjaren
        1762-1811], 1606-1809 en van de familie Nederburgh, 1458-1965</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/75b24f45-2d11-48e9-9e4c-b208e98479ca" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1192">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.59" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1192</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Nederburgh</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Nederburgh</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1431</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1965</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1431-1965</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Batavia, Commissaris-GeneraalKaap, Commissaris-GeneraalVerenigde
            Oostindische Compagnie, AdvocaatVerenigde Oostindische Compagnie, Kamer
            Amsterdam, AdvocaatDiest, VanFremery, DeGeversMori,
            LaNederburghScheltusSchullSpiegel, Van deSpruytNederburgh, Sebastiaan
            Cornelis, , 1762-1811</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Mr. Sebastiaan Cornelis Nederburgh, geboren te 's-Gravenhage 7 maart
          1762, overleden te 's-Gravenzande op "Huize Oostduin" 3 augustus 1811 was een
          zoon van mr. Herman Nederburgh, aanvankelijk advocaat te 's-Gravenhage en
          daarna van 1769 tot 1788 pensionaris van Rotterdam, en van Dina Adriana
          Spruyt.</html:p>
          <html:p>Mr. S.C. Nederburgh werd 13 september 1777 te Leiden als student voor
          de juridische faculteit ingeschreven. Hierbij werd Rotterdam als zijn
          geboorteplaats aangegeven. 21 september 1782 promoveerde hij op het
          proefschrift "de violenta jurium defensione".Het jaar daarop werd mr. S.C.
          Nederburgh schepen van Kool en 16 februari 1785 secretaris van den Hove en de
          Hoge Vierschaar van Schieland. Eind 1785 stelden de Staten-Generaal en de Raad
          van State Nederburgh tot hun advokaat aan. 13 januari 1787 volgde zijn
          benoeming als tweede advocaat van de Oost-Indische Compagnie. Reeds een paar
          maanden later werd hij tot eerste advocaat bevorderd, als opvolger van mr. F.W.
          Boers. Behalve belast met een adviserende taak, had mr. S.C. Nederburgh ook
          alle uitgaande stukken van de V.O.C. op te stellen. Verder was hij
          afgevaardigde van de V.O.C. bij de Staten-Generaal en vreemde regeringen en had
          hij zitting in de vergadering der bewindhebbers en in die van de commissies en
          besognes uit de bewindhebbers.</html:p>
          <html:p>Het verval van de V.O.C., dat zich reeds in het midden van de 18e eeuw
          openbaarde, was door de oorlog met Engeland in een kritiek stadium gekomen. De
          financiële moeilijkheden werden nog verergerd door de misbruiken</html:p>
          <html:p>van de Nederlandse ambtenaren in Oost-Indië. Pogingen tot herstel
          hadden onder andere geleid tot de instelling van een vijfde departement, het
          zogenaamde "preparatoir" besogne of Departement tot de Indische zaken", dat
          vóór het Haagse besogne inzage van de uit Indië overgekomen brieven kreeg. In
          de volgende jaren tot 1789 werden vergeefse pogingen ondernomen om de
          financiële achteruitgang van de Compagnie te stuiten. In 1791 stelde een
          commissie, die de achtergronden van de financiële moeilijkheden had onderzocht,
          enige maatregelen voor, in het bijzonder bezuinigingen in Indië en Nederland,
          invoering van nieuwe belastingen in Indië en vermindering van de geldeis uit
          Indië. Van invloed op deze voorstellen waren de denkbeelden van de
          hoofdparticipant G. Titsingh, die behalve voor bezuinigingen ook ijverde voor
          inkrimping van de eigenhandel van de V.O.C., en vrije vaart en handel voor
          particulieren. De commissie besloot dit laatste voorstel over te nemen en
          bovendien zou er een ambtsgeld en een recht van kollaterale successie voor
          Compagnies-bedienden in Indië ingevoerd worden. Maar het belangrijkste voorstel
          was de uitzending van een commissie naar Indië, die tot taak kreeg tegen de
          daar heersende misbruiken op te treden. Nadat de Staten-Generaal hun
          goedkeuring hadden gegeven, benoemde de stadhouder, als opperbewindhebber van
          de V.O.C., tot leden van deze commissie: mr. S.C. Nederburgh, de kapitein ter
          zee S.H. Frijkenius, de gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, Alting en de
          directeur-generaal Van Stockum. Nederburgh had de aandacht op zich gevestigd,
          doordat ook hij een memorie had opgesteld met voorstellen tot verbetering. In
          het bijzonder genoot Nederburgh de steun van de stadhouder, aan wie hij
          voornamelijk zijn benoeming tot commissaris-generaal scheen te danken te
          hebben.</html:p>
          <html:p>December 1791 vertrokken Nederburgh en Frijkenius op het schip de
          "Amazone" vergezeld van twee andere schepen naar Indië. Met hen gingen mee:
          Eduard Daniëls als secretaris en twee geheimschrijvers onder andere een broer
          van Nederburgh: Johannes Jacobus Nederburgh, die in 1801 overleed als
          opperkoopman titulair en secretaris van het college van weesmeesters. De
          commissarissen-generaal kregen een geheime instructie mee, die hen een
          onbeperkte macht verschafte. Zij konden handelen als het opperste gezag. Bij
          afwezigheid van één van de leden mochten zij een plaatsvervanger
          aanwijzen.</html:p>
          <html:p>Van 3 juli 1792 tot 24 september 1793 oefenden Nederburgh en Frijkenius
          het hoogste gezag in de Kaapkolonie uit, dat sinds het vertrek, in juni
          1791,van de gouverneur van de Kaapkolonie, Cornelis Jacob van de Graaff (broer
          van Willem Jacob van de Graaff, de gouverneur en directeur van Ceylon) werd
          waargenomen door de secunde Johannes Isaac Rhenius. Bij hun vertrek droegen de
          commissarissen-generaal het gouverneurschap echter niet aan Rhenius op, doch
          aan Abraham Josias Sluysken, oud-agent der V.O.C. te Suratte, die net in die
          tijd op reis naar Nederland de Kaap aandeed. Tijdens hun verblijf in de
          Kaapkolonie namen de commissarissen-generaal maatregelen ter verbetering van de
          toestand der kolonisten, waardoor de grote macht der ambtenaren enigszins aan
          banden werd gelegd. Verder werd aandacht aan landbouw en veeteelt besteed en
          kwam door de invoering van Spaanse rammen de veestapel op beter peil. Een
          rederij voor de walvisvangst werd opgericht, waar de beide
          commissarissen-generaal een flink kapitaal in staken. Uit deze Kaapse periode
          dateert de vriendschap van Nederburgh met de fiskaal W.S. van
          Rijneveld.</html:p>
          <html:p>Van 13 november 1793 tot 28 september 1799 bekleedde mr. S.C.
          Nederburgh het opperste gezag in Batavia. Tussen Nederburgh en Frijkenius was
          reeds spoedig onenigheid ontstaan door het autoritair optreden van Nederburgh.
          Deze werd geheel opgenomen in de corrupte familieregering van de
          gouverneur-generaal Alting. Tegen de wens van de regering in Nederland werd,
          toen de post van directeur-generaal en commissaris-generaal open kwam door het
          overlijden van Van Stockum, niet Willem Jacob van de Graaff, maar wel, met de
          steun van Nederburgh, de schoonzoon van Alting, J. Siberg aangesteld. Andere
          beschermelingen van Nederburgh en Alting waren: Nicolaus Engelhard, schoonzoon
          van Alting en gecommitteerde tot en over de zaken van de Inlander, en H.A.
          Nederburgh, broer van mr. S.C. Nederburgh en administrateur van de pakhuizen
          aan de Waterpoort. In feite kwam er van de belangrijke opdracht van de
          commissarissen-generaal, het bestrijden van de corruptie niets terecht. Geen
          bezuinigingen werden ingevoerd, terwijl de particuliere handel verboden of
          belemmerd bleef. Een militaire commissie, die de verdedigingstoestand van
          verschillende etablissementen onderzocht, bracht een negatief oordeel uit, in
          het bijzonder gold dit voor Batavia. Wel ondernam Nederburgh maatregelen om de
          ongezondheid te Batavia zoveel mogelijk te verbeteren. Onder andere schreef hij
          hiervoor een prijsvraag uit. Conflicten met de Raad van Justitie en met de
          burgerij van Batavia bleven niet uit. De commissarissen-generaal ontsloegen,
          ondanks het feit dat de Raad van Justitie een onafhankelijk orgaan was, drie
          leden uit hun ambten (1795), van wie het lid Wegener bovendien naar Nederland
          werd gezonden.</html:p>
          <html:p>Tijdens het commissariaat van Nederburgh in Indië viel in de Republiek
          de omwenteling voor, waardoor aan het ancien régime daar een einde kwam en de
          Republiek een bondgenoot van Frankrijk werd. De naar Engeland gevluchte
          stadhouder gaf door zijn verklaring te Kew de Engelsen de vrije hand de
          overzeese Nederlandse nederzettingen te bezetten. De Kaapkolonie viel het eerst
          in Engelse handen: 15 september 1795 gaf gouverneur Sluysken zich over. Daarna
          volgde Ceylon, dat 15 februari 1796 capituleerde. Hier ging het regiment
          Meuron, sinds 1784 in dienst van de V.O.C., over in Britse dienst. Ook de
          Nederlandse vestigingen in de Indische archipel werden bedreigd. Een invasie
          kon alleen door militaire machtsmiddelen worden gekeerd en deze waren overal
          onvoldoende. De burgerij te Batavia, ontevreden over de weinig doortastende
          houding tegenover de Engelsen, bood de Hoge Regering en de
          commissarissen-generaal een adres aan (5 december 1795). Ter verdediging van
          Batavia benoemde de Hoge Regering een commissie, waarin behalve Frijkenius ook
          de kapiteins ter zee Kuvel en Dekker en de directeur-generaal W.J. van de
          Graaff zitting hadden. Nederburgh was het oneens met dit besluit en wist te
          verkrijgen dat er voortaan een gecombineerde vergadering (van
          commissarissen-generaal en de Hoge Regering) voor alle zaken van belang werden
          gehouden. Hierin voerde de partij van Alting en Siberg de boventoon. Van de
          Graaff weigerde dan ook in deze vergadering zitting te nemen.</html:p>
          <html:p>Na het herstel van zijn invloed stelde Nederburgh een vervolging in
          tegen de belangrijkste adressanten van 5 december 1795: mr. J.G. Hartman en
          equipagemeester Andriessen. De laatstgenoemde werd naar Nederland gestuurd. In
          het bijzonder moest ook Van de Graaff het ontgelden. Hij had de verdediging van
          Batavia zó scherp becritiseerd, dat de gecombineerde vergadering hem zonder
          opgave van redenen ontsloeg (8 februari 1796). Toen Alting echter de wens te
          kennen gaf om af te treden, benoemde Nederburgh toch niet J. Siberg, maar
          Pieter Gerardus van Overstraten tot Alting's opvolger. Een Franse vloot onder
          commando van de schout bij nacht De Sercey, die met Van de Graaff aan boord te
          Batavia kwam om gezamenlijk met de Nederlanders tegen de Engelsen op te treden,
          keerde onverrichter zake terug.</html:p>
          <html:p>In 1798 ondernam Nederburgh een reis langs de Oostkust van Java, die
          met grote onkosten gepaard ging, maar die volkomen zinloos bleek. Bij zijn
          terugkeer in Batavia bemerkte hij dat zijn beleid zeker niet de goedkeuring van
          de regering in Nederland droeg. De door hem ontslagen Wegener was als Raad van
          Indië en commissaris tot de zaken van de Inlander benoemd. Bovendien was ook
          een generaal-majoor Nordman uit Nederland gestuurd, die, onafhankelijk van de
          regering, als commandant van de troepen optrad. Maar blijkbaar beschikte
          Nederburgh nog over voldoende invloed om het zowel Wegener als Nordman moeilijk
          te maken, die beiden Oost-Indië spoedig verlieten. Maar ook Nederburgh neemt
          zijn ontslag en na ontbinding van de Hoge commissie, verliet hij in oktober
          1799 Java.</html:p>
          <html:p>Op de terugreis werd hij door de Engelsen gevangen genomen en naar
          Engeland gevoerd. Maar men gaf hem toestemming naar Nederland terug te keren.
          Bij zijn terugkeer in Nederland (juni 1800) stond Nederburgh aan ernstige
          critiek bloot. Op de meest scherpe wijze uitte zich Dirk van Hogendorp in diens
          "Berigt van de tegenwoordigen toestand der Bataafse bezittingen" (uitgegeven in
          1799). Desondanks bleef Nederburgh ongemoeid en tenslotte verleende de Raad van
          Aziatische Bezittingen hem décharge voor zijn verrichtingen als
          commissarisgeneraal (17 november 1803). Spoedig trad hij weer in officiële
          functies op en reeds in 1802 kreeg Nederburgh samen met J. Meerman, F.O.J.
          Ponthoi, W. Six, C.A. Verhuell, R. Voute en D. van Hogendorp zitting in een
          commissie tot onderzoek van de handel op Oost-Indië. Terwijl Van Hogendorp een
          voorstander van vrijhandel was, wilde Nederburgh handhaving van het oude
          monopoliesysteem. In het charter van de Aziatische bezittingen, dat in
          september 1804 tot stand kwam, bleek de conservatieve politiek van Nederburgh
          het gewonnen te hebben. 22 maart 1804 kreeg Nederburgh zitting in de Aziatische
          Raad. Van 15 juli 1806 tot 22 november 1807 was hij chef van de eerste divisie
          voor Oost-Indische zaken bij het ministerie van koophandel en koloniën. Zijn
          laatste functie was die van directeur-generaal der publieke schatkist. Dit ambt
          bekleedde hij maart kort: van 1 oktober 1809 tot de inlijving in 1810, toen
          deze functie werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>Genealogisch overzicht</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De collectie Nederburgh bestaat uit twee gedeeltes: het ambtelijk archief
      van S.C. Nederburgh (1762-1811) en het archief van de familie Nederburgh.Sebastiaan
      Cornelis Nederburgh oefende aan het eind van de 18e eeuw het hoogste gezag uit in
      de Kaapkolonie van1792 tot 1793 en Batavia van 1793 tot 1799. Ook na terugkeer in
      Nederland vervulde hij nog een aantal belangrijke bestuurlijke functies. Het
      archief van Nederburgh zelf bevat vooral ambtelijke stukken over de V.O.C., zoals
      correspondentie met de Heren XVII, de handel en het plaatselijk bestuur in Azië.
      Het familiearchief Nederburgh gaat terug tot in de 17e eeuw met stukken van Harmen
      Bastiaensz (1670-1738), schout van 's-Heeraertsbergen en Bergambacht. Het betreft
      hier overwegend correspondentie over familiezaken als opleiding en nalatenschap,
      maar bijvoorbeeld ook diverse (reis)journalen. Er zijn eveneens stukken van
      aanverwante geslachten, zoals La Mori, Scheltus en De Fremery. Tevens is er
      documentatie in de vorm van publicaties e.d..</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1682 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>14,05 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
