<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1e0853ec-7bf0-4733-889c-4308af8a2992"
  rdf:about="record/1.10.26">
    <rico:identifier>1.10.26</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1918</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1156" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.26/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.26" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van C.W.F. Dumas [levensjaren
        1721-1796], 1700-1796</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1e0853ec-7bf0-4733-889c-4308af8a2992" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1156">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.26" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1156</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie C.W.F. Dumas</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Dumas</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1700</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1796</rico:endDate>
    <rico:date>1700-1796</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dumas, Charles William Frederic (1721-1796)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Charles William Frederic Dumas werd 15 Februari 1721 in het vorstendom
          Brandenburg-Anspach uit Fransche ouders geboren, kwam, na een tienjarig
          verblijf in Zwitserland, omstreeks 1750 naar de Republiek, en was athans reeds
          vóór 1756 in den Haag gevestigd, waar hij zich met letterkundigen arbeid en de
          vertaling van Duitsche en Engelsche wetenschappelijke werken bezig hieldZie:
          Biographie Universelle (Michaud), waar ten onrechte gezegd wordt
          "waarschijnlijk geboren in Holland", en waar van zijne werkzaamheid als
          politiek agent niet gerept wordt..</html:p>
          <html:p>In 1768 heeft Dumas het plan opgevat zich een onafhankelijk bestaan te
          verwerven in eene der Britsche koloniën in Amerika; hij raadpleegde daaromtrent
          Benjamin Franklin, die destijds als afgevaardigde der koloniën te Londen
          verblijf hield. Van dat plan kwam niets; maar de voortgezette briefwisseling
          met Franklin werd de aanleiding, waardoor Dumas zich in den politieken dienst
          dier kolonie heeft gesteld: in Amerika teruggekeerd, richtte Franklin zich, als
          lid van het Comité benoemd door het Congres voor de geheime correspondentie der
          Amerikaansche provincies met Europa, bij een schrijven van 9 en 12 December
          1775 tot Dumas, waarbij hij hem aanbood zich aan den dienst der Amerikaansche
          zaak te wijden. Dit voorstel werd door Dumas met geestdrift aangenoomenZie
          inventaris no. 1: missive aan Franklin dd. 30 April 1776., die er zich later
          bij verschillende gelegenheden op beroemde de oudste dienaar en politieke agent
          der Vereenigde Staten in Europa, buiten Engeland te zijn geweest. Deze eerste
          commissie van Dumas als geheim Amerikaansch agent werd bevestigd bij latere
          commissies van 1777 Februari 4 en Augustus 8, en 1778 Mei 14. Nadat J. Adams
          als Amerikaansch gezant door de Staten-Generaal ook formeel erkend wasZie
          inventaris no. 1: missive aan Livingston dd. 10 Mei 1782.), bepleitte Dumas de
          noodzakelijkheid van zijne formeele erkenning als delegatie-secretaris en
          Chargé d'affairesZie inventaris no. 1: missive aan Livingston dd. 1782 April 4,
          den Hollandschen gezant Van Berkel te Philadelphia dd. 1784 Februari 1 en 1786
          Februari 24.. Bij een besluit van het Congres (van 14 October 1785) werd hem
          een jaarlijksch salaris van 1300 dollar toegekend, terwijl de Fransche
          regeering hem in 1786 eene toelage van 1500 livres verstrekte voor zijne
          diensten, "in den dienst der Vereenigde Staten, van Frankrijk en van de
          Republiek" bewezen. In het belang nl. der Amerikaansche zaak had Dumas zich van
          den beginne af in verbinding gesteld met het Fransche gezantschap, om den
          materieelen en moreelen steun der Fransche regeering te verwerven. Hij bleef
          met dat gezantschap in relatie en verleende er evenzeer zijne diensten aan als
          aan Amerika, zooals o.a. blijkt uit zijne rol van onderhandelaar bij pogingen
          tot het plaatsen eener Fransche leening in 1785, in samenwerking met den
          Franschen agent graaf de CoetlouryZie over Coetloury en Dumas als Fransche
          agenten o.a. bij Colenbrander, Patriottentijd II, bladz. 164..</html:p>
          <html:p>Aan den in het begin van 1782 nog te Amsterdam vertoevenden
          Amerikaanschen gezant kon Dumas meldenZie inventarir no. 1: missive dd. 1782
          Februari 22 aan N. Dumas., dat hij volgens diens opdracht het hotel van de
          gravin de Wickradt op den Fluwelen Burgwal te 's-Gravenhage had aangekocht, dat
          bestemd was het Amerikaansche gezantschapshotel te worden. Adams vertrok echter
          spoedig, nadat het tractaat van vriendschap en handel van Amerika met de
          Republiek was gesloten, en wel in het najaar 1782 naar Parijs en naderhand als
          gezant naar Londen, zoodat het hotel meestal onbewoond bleef.</html:p>
          <html:p>Over de rol, die Dumas bij politieke gebeurtenissen gespeeld heeft,
          bevatten de brieven vele bijzonderheden: zoo o.a. beroemt hij er zich in 1785
          op zijn deel te hebben bijgedragen tot den pas gesloten vrede met den keizer en
          de alliantie met FrankrijkZie inventaris no. 1: missive aan Franklin dd. 29
          November 1785.. Zeker is, dat hij ook, toen de gebeurtenissen zich tegen de
          patriotten keerden, aan de in het najaar van 1787 uitgebroken onlusten en
          plunderingen niet ontkomen is. Het feit, day hij niet formeel geaccrediteerd
          was, maakte zijne positie nog meer onzeker: uit zijne correspondentie tijdens
          dat woelige tijdvak blijkt, dat hij op 19 September de bescherming inriep van
          de militaire machtZie inventaris no. 1: missive aan Generaal Kretsmar dd. 19
          September 1787., om zijn huis tegen plundering te beschermen, en dat hij
          zichzelf en zijn gezin in veiligheid moest stellen in het Fransche
          gezantschapInventaris no. 1: missive aan De St. Pricat van 20 September 1787 en
          de Verac van 22 September 1787..</html:p>
          <html:p>Dat ook naderhand de nieuwe regeering der Republiek hem niet welwillend
          gezind was, blijkt uit de tegen hem gerichte resolutie der Staten-Generaal van
          23 September 1788, waarbij verklaard werd, "dat hij zich onbevoegd den titel
          van Agent der Vereenigde Staten aanmatigde", en aan de Gedeputeerden van
          Holland verzocht werd te zorgen, dat "die titel, voor zijn woning geplaatst,
          wierde uitgewischt".</html:p>
          <html:p>Naderhand heeft Dumas eerherstel van den hem aangedane smaad verzocht
          en verkregen bij de provisioneele representanten, die bij hunne resolutie van
          14 Augustus 1795 verklaarden, dat Dumas, "hoewel nimmer bij Haar Hoogmogenden
          als Agent der Vereenigde Staten erkend, niettemin een reeks van jaren in den
          Haag resideerende, met de zaken van de Vereenigde Staten is gechargeerd geweest
          en zelfs door Haar Hoogmogenden bij resolutie van 26 Juni 1783 als Chargé
          d'affaires van de Vereenigde Staten plechtig is erkend; dat door den griffier
          Fagel met den burger Dumas in die kwaliteit is uitgewisseld de acte van
          ratificatie op het Tractaat van Vriendschap en Commercie tusschen H.H.M. en de
          Vereenigde Staten van Amerika gesloten; en dat uit een missive van den Minister
          Adams te Londen resideerend van 25 October 1787 aan den Griffier Fagel bleek,
          dat hij direct van het Congres dependeerde, dat hij in dienst van de Vereenigde
          Staten steeds met hun vertrouwen is vereerd gebleven." Dit vertrouwen heeft
          Dumas tot zijn dood toe genoten, terwijl ook zijn werk als letterkundige door
          Amerika erkend werd door zijne benoeming, tegelijk met prof. Luzac te Leiden,
          tot lid der "académie américaine des arts et des sciences" te Cambridge bij
          Boston (vergelijk minuut-btief van den secretaris dier instelling van 1790 Juli
          14).</html:p>
          <html:p>Dumas overleed te 's-Gravenhage in 1796.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>C.W.F. Dumas was letterkundige en agent der Verenigde Staten in de
      Republiek, die ook met de Franse gezant contacten onderhield. Hij verzamelde in die
      hoedanigheid een groot aantal (deels gedrukte) resoluties, rapporten en berichten
      over de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog, de 4e Engelse Oorlog tussen de
      Republiek en Groot-Brittannië en het daarop volgende conflict tussen de patriotten
      en de prinsgezinden. Het archief bevat verder brieven aan bekende en minder bekende
      tijdgenoten, zoals George Washington, Benjamin Franklin, Thomas Jefferson en John
      Adams.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.81 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>106 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
