<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/abd5e4d1-1293-4792-ac14-b2b188bc8bca"
  rdf:about="record/1.10.30">
    <rico:identifier>1.10.30</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1912</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/1162" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/1.10.30/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/1.10.30" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20180116</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 januari 2018</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140429</rico:hasModificationDate>
        <html:p>29 apr 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140120</rico:hasModificationDate>
        <html:p>20 jan 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120416</rico:hasModificationDate>
        <html:p>16 april 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van W. Geleynssen de Jongh
        [levensjaren 1594-1674], 1612-1648</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/abd5e4d1-1293-4792-ac14-b2b188bc8bca" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/1162">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/1.10.30" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>1162</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Geleynssen de Jongh</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Geleynssen de Jongh</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1612</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1648</rico:endDate>
    <rico:date>1612-1648</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Geleynssen de Jongh, Wollebrand (1594-1674)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Wollebrand Geleynssen de Jongh werd op 8 Januari 1594 te Alkmaar
          geboren. Volgens een plaatselijke overlevering, die aan Mevrouw
          Bosboom-Toussaint aanleiding gaf tot het schrijven van haar novelle "De
          Alkmaarsche Wees", zou hij in 1610 als knaap ontvlucht zijn uit het
          Burgerweeshuis aldaar, waarin hij sedert het overlijden zijner ouders werd
          verpleegd, en dienst hebben genomen bij de Oost-Indische Compagnie (C. P.
          Bruinvis, Beschrijving der schilderijen enz. in het Burgerweeshuis te Alkmaar
          1870, blz. 26 vlg). In 1615 komt hij voor als assistent op het fort Nassau in
          Banda, waar hij den 21 Mei 1615, aangezien zijn "verband" of diensttijd was
          afgeloopen, weder voor twee jaar in denzelfden post werd gecontinueerd
          (Resolutie Gouverneur-Generaal en Raden van genoemden datum). Naderhand
          bevorderd tot den rang van koopman, wordt hij op 1 November 1618 "geordonneert
          opt comptoir Sebouwe (d. i. Saboegoe op Halmaheira) te leggen" (Monsterrol van
          dat comptoir over 1618 en volgende jaren) en blijft daar werkzaam tot 15 Juli
          1621 (Monsterrol als voren). Op het laatst van 1621 keert hij met de
          retourvloot op het schip Naarden uit Batavia naar Nederland terug, en arriveert
          hier te lande omstreeks Juni 1622 (Brief van de Zeventien aan
          Gouverneur-Generaal en Raden van 8 September 1622). Den 20 Januari 1623 gaat
          hij met het schip Schoonhoven en in de hoedanigheid van opperkoopman andermaal
          naar Indië (Brief van hem aan Antonio van Diemen van 10 April 1629). Hij komt
          aan te Soeratte 1 October 1623 (Historische ende journaelsche aenteijckeningh
          van tgene Pieter van den Broecke op sijne reijsen voorghevallen is in Beghin
          ende Voortgang van de Vereenigde Neederlandtsche geoctroijeerde Oost Indische
          compagnie IIe deel), dient op het comptoir Barampoer en wordt aangesteld als
          opperhoofd van het comptoir Brootchia op 28 April 1624 (Historische ende
          journaelsche aenteijckeningh als voren). Den 12 December 1631 wordt hij door
          Jan van Hasell, directeur te Soeratte, van zijn beheer te Brootchia
          gedechargeerd met verlof om naar het Vaderland terug te keeren (Acte van
          genoemden datum). Hij repatrieert met de schepen 's-Gravenhage en Ter Veere en
          komt in Nederland aan in Mei 1633 (Uitloopboekje van 's Compagnie's schepen
          over 1603-1700 en Rekening van uitgaven door hem ten behoeve van het schip 's
          Gravenhage gedaan). Den 26 December 1634 gaat hij opnieuw naar Indië terug met
          het schip Amsterdam (Uitloopboekje en Order in zake zijn kommando over de
          schepen Amsterdam, Amboina enz. van 17 December 1634) als opperkoopman en komt
          te Batavia aan in Juni 1635 (Dagregister van het schip Amsterdam). Bij besluit
          van Gouverneur-Generaal en Raden van 23 Juni 1635 wordt hij in den Raad van
          Justitie te Batavia "geassumeerd" en op 7 November 1635 benoemd tot opperhoofd
          van het comptoir Martapoera op Borneo, welke bediening hij op 8 December 1635
          aanvaardt en den 8 Augustus 1636 overdraagt aan zijn opvolger (Inventarissen
          van de goederen van genoemd comptoir overgedragen op genoemde datums). Den 25
          Augustus 1636 door Gouverneur-Generaal en Raden aangesteld als secunde bij de
          directie van het comptoir Soeratte (Acte van aanstelling van genoemden datum),
          komt hij in 1637 voor als opperhoofd van het comptoir Agra en blijft als
          zoodanig in dienst tot op 31 Januari 1640, wanneer hij zijn ambt overdraagt aan
          zijn opvolger (Inventaris van de goederen van dat comptoir overgedragen op
          genoemden datum). Op 31 Maart 1640 door den directeur van Soeratte, Barend
          Pietersz, benoemd tot kommandeur van het schip De Pauw (Acte van aanstelling
          van genoemden datum) en te Batavia aangeland op 6 Juli 1640 (Resolutie van
          Gouverneur-Generaal en Raden van dien datum), wordt hij in Augustus 1640 door
          Gouverneur-Generaal en Raden benoemd tot directeur in Perzië (Resolutiën van
          alsvoren van 1 en 18 Augustus 1640). Hij aanvaardt die bediening den 20 April
          1641 (Inventaris van de goederen van dat comptoir overgedragen op gemelden
          datum), en draagt haar over aan zijn opvolger op 28 Februari 1643 (Inventaris
          van als voren van genoemden datum). Den 15 Mei 1643 met het schip De Pauw van
          Gamron uitgezeild naar Batavia, wordt hij bij zijn aankomst te Goa den 19 Juni
          1643 op bevel van den Portugeeschen onderkoning in arrest genomen en eerst op
          17 December 1643 weder in vrijheid gesteld (Dagregister van genoemd schip).
          Vervolgens gaat hij op het schip Rijnsburg den 25 December 1643 naar Wingurla,
          waar hij van 26 December 1643 tot 20 Maart 1644 vertoeft, en zet op
          laatstgemelden dag met het schip Delfshaven koers naar Batavia, waar hij op 21
          Mei 1644 arriveert (Dagregister van zijn reis met die beide schepen). Bij
          besluit van Gouverneur-Generaal en Raden van 21 Juli 1644 aangesteld als
          schout-bij-nacht van de oorlogsvloot, gaande onder het opperbevel van Joan
          Maetsuijcker naar Goa, vertrekt hij als zoodanig met de schepen Amboina,
          Nassau, Henriette Louise, Nieuw Rotterdam, Westfriesland, Bergen op Zoom, De
          Zwarte Arend en Delfshaven den 10 Augustus 1644 uit Batavia. Op 13 Mei 1645
          arriveert hij met de schepen Delfshaven, Arnemuiden, De Pauw en De Zeemeeuw
          voor Gamron en aanvaardt den 27 Juni 1645 ten tweeden male het ambt van
          directeur in Perzië (Dagregister van het kasteel Batavia), als hoedanig hij
          fungeert tot 1 Mei 1647, op welken dag hij het overdraagt aan zijn opvolger
          (Inventaris van de goederen overgedragen op gemelden datum). Na zijn terugkomst
          te Batavia met het schip Delfshaven op 15 October 1647, wordt hij bij besluit
          van Gouverneur-Generaal en Raden van 26 November 1647 bevorderd tot den rang
          van Extraordinaris-Raad van Indië en hem het kommandeurschap opgedragen over de
          aanstaande retourvloot, waarop hij den 4 Januari 1648 met het schip De Walvisch
          voor goed uit Indië terugkeert (Dagregister van het kasteel Batavia) en in
          Augustus 1648 in het Vaderland aankomt (Uitloopboekje). Bij resolutie van de
          Zeventien van 28 September 1648 wordt hem tot erkentenis van zijn bewezen
          diensten "een som van zeshondert guldens tot een gouden kettingh" vereerd. De
          eerepenning, die eenmaal aan dezen keten heeft gehangen en thans op het
          Koninklijk kabinet van munten, penningen en gesneden steenen bewaard wordt,
          vertoont een afbeelding van De Walvisch als admiraalschip en van de retourvloot
          in haar geheel met bet omschrift: "Int vreedejaer belant Dees vloot door
          Wollebrant Van Oostindus rycke cust Int lieve vaderlant" (zie de afbeelding in
          D. F. Scheurleer, Onze mannen ter zee, I blz. 151). Hij vestigt zich in zijn
          geboortestad Alkmaar, leeft er op voornamen voet, bekleedt er in 1653, 1654,
          1657, 1666, 1667 en 1668 het ambt van weesmeester en overlijdt, blijkens zijn
          grafschrift in de Groote kerk aldaar, op 28 Januari 1674 (C. P. Bruinvis,
          Beschrijving enz. blz. 42-46 en Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek, II
          blz. 639).</html:p>
          <html:p>Een portret van Geleynssen, geschilderd door Cesar van Everdingen,
          berust in het Burgerweeshuis te Alkmaar, een ander, insgelijks van de hand van
          dezen meester, in het stedelijk museum aldaar, dat ook een schilderij bezit van
          de retourvloot van 1648 (C. P. Bruinvis, a. w. blz. 25, 52, 53 en Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek t. a. p.).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Wollebrand Geleynssen de Jongh (1594-1647), VOC-dienaar, o.m. als directeur
      van diverse kantoren in Perzië en Voor-Indië. Bevat ambtelijke stukken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.27 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>409 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Een aantal inventarisnummers van dit archief is alleen in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
