<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b690e403-75b2-4ab1-89fc-bceb3e2c740c"
  rdf:about="record/2.03.05">
    <rico:identifier>2.03.05</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2014</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/A252" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.03.05/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.03.05" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het College van
        Secretarissen-Generaal, 1901-1944</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b690e403-75b2-4ab1-89fc-bceb3e2c740c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/A252">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.03.05" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>A252</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>College van Secretarissen-Generaal</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>College Secretarissen-Generaal</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1901</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1944</rico:endDate>
    <rico:date>1901-1944</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>College van Secretarissen-Generaal, 1902-1945</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 14 mei 1902 riep Abraham Kuyper als voorzitter van de ministerraad
          alle secretarissen-generaal van de departementen van algemeen bestuur bijeen
          met de opdracht van tijd tot tijd bijeen te komen, zodat zij het kabinet of
          leden daarvan advies konden uitbrengen “omtrent zaken van huishoudelijken aard,
          de onderscheiden departementen betreffende.” Op 26 mei 1902 deed hij aan de
          ministerraad verslag van die eerste bijeenkomst en de besluiten die toen werden
          genomen.</html:p>
          <html:p>Op die manier ontstond er een ‘college’, belast met het opstellen van
          adviezen voor de ministerraad over de inwendige dienst van de ministeries, voor
          zover die alle ministeries betrof. Deze adviezen werden in de regel aangevraagd
          door de minister van Binnenlandse Zaken, waar het secretariaat van de
          Ministerraad was ondergebracht.</html:p>
          <html:p>Het belangrijkste onderwerp van vergaderingen was de rechtspositie van
          ministeriële ambtenaren, deels in verhouding met andere rijksambtenaren.
          Daarbij moet rekening worden gehouden met het feit dat het rijk over allerlei
          openbare en uitvoerende diensten beschikte, zoals de posterijen en diverse
          instellingen van onderwijs. Het gevolg hiervan was, dat bijvoorbeeld ook het
          personeel van de Rijkspostspaarbank onderwerp van gesprek was.</html:p>
          <html:p>Een ander belangrijk onderwerp voor harmonisatie was de registratuur,
          die vanaf 1823 in centraal overleg moest worden afgestemd. Toen rond 1920 door
          een staatscommissie voorstellen werden gedaan tot bezuiniging gold dit vooral
          de ‘bedrijfsmatige’ efficiëntie van het ambtelijke werk; daarbij werd met name
          de registratuur betrokken.</html:p>
          <html:p>Vanaf 24 mei 1940 opereerden de secretarissen-generaal als
          plaatsvervangers van de ministers, die naar Londen waren uitgeweken. Hierdoor
          nam het college zo ongeveer de plaats in van de ministerraad. Het college werd
          vanaf 1941 door de bezetter definitief als adviserende en regelgevende
          instantie erkend. Het kreeg zelf de bevoegdheid om samen met de Gemachtigde
          voor de Prijzen wettelijke regels inzake de “prijsbeheersching” op te stellen.
          Maar anders dan de ministerraad van voor de bezetting was het college niet het
          centrale overlegorgaan dat op alle terreinen het regeringsbeleid kon bepalen.
          De belangrijkste beslissingen, met name op constitutioneel terrein en op het
          gebied van het recht, werden immers door de Führer in Berlijn, zijn
          rijkscommissaris Seyss Inquart en zijn Beauftragten gedicteerd. Er waren in het
          bezette gebied diensten en organen met eigen bevoegdheden, waarmee men geacht
          werd samen te werken. Zoals de landelijke politiedienst, die door de SS-leider
          Rauter werd aangestuurd, of Rost van Tonningen, die als secretaris-generaal van
          bijzondere economische zaken de Oostkolonisatie en een deel van de
          Arbeitseinsarz organiseerde.</html:p>
          <html:p>Vanaf oktober 1943 kwam het college niet meer bijeen, omdat de
          departementen verspreid waren over het land en reizen naar een centrale
          vergaderplaats ernstig bemoeilijkt was door de oorlogsomstandigheden.</html:p>
          <html:p>Het college is na de bevrijding, na nog eenmaal bijeen te zijn geweest,
          niet blijven voortbestaan.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat, voor de periode 1901-1924, stukken over de rechtspositie
      (m.n. salariëring) van ambtenaren, werkzaam bij de ministeries. In de periode
      1940-1943 behandelde het college zaken welke afstemming met de
      secretarissen-generaal onderling vereisten, teneinde een gezamenlijk standpunt
      tegenover de Duitse bezettingsautoriteiten te kunnen innemen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>86 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
