<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6dcc2e3e-c770-6a93-e053-09f0900a4293"
  rdf:about="record/2.05.387">
    <rico:identifier>2.05.387</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z291" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.387/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.387" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Nederlandse diplomatieke
        vertegenwoordiging in Polen, (1946) 1975-2013, (1946)
        1975-2013</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6dcc2e3e-c770-6a93-e053-09f0900a4293" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Bevat tevens foto's,
        tekeningen en digitale dragers.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z291">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.387" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z291</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse Dipolmatieke Vertegenwoordiging in Polen
      (Warschau)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Buza / Ambassade Polen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1946</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2013</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1946-2013</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade in Warschau, , (1946)
            1975-2013</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen Historisch kader</html:p>
          <html:p>Polen</html:p>
          <html:p>In 1975 was Edward Gierek secretaris-generaal van de PZPR (Poolse
          Verenigde Arbeiderspartij). Hij was in 1970 Gomulka opgevolgd. Gierek voerde in
          de jaren ’70 enkele liberaliseringen door en wist daardoor de levensstandaard
          iets te verhogen en de ontevredenheid onder de bevolking te temperen. Dit
          duurde echter niet lang en langzaam maar zeker kwam de bevolking erachter dat
          Polen in een diepe economische crisis beland was en dat radicale hervormingen
          noodzakelijk waren om het tij te keren. De ontevredenheid werd gesteund door de
          kerk, die weer wat rechten gekregen had. Bovendien werd voor het eerst in de
          geschiedenis een Pool tot paus gekozen in 1978.</html:p>
          <html:p>In 1980 leidde ontevredenheid tot een serie stakingen. Met name de
          stakingen bij de Lenin-werf in Gdansk trokken internationaal de volle aandacht.
          Lech Walesa was leider van een landelijk stakingscomité, dat uiteindelijk door
          de regering erkend werd en verder ging als de vakbond “Solidarnosc”
          (Solidariteit). Hoewel de chaos door de vele stakingen toenam, bleef deze
          vakbond grote druk uitoefenen op de regering om het sociaal-economische beleid
          grondig te hervormen. Als reactie op deze ontwikkelingen werd in februari 1981
          generaal Jaruzelski premier en in oktober partijleider. Op 13 december nam hij
          alle macht in handen en werd de staat van beleg afgekondigd en duizenden mensen
          gearresteerd. Januari 1982 had Jaruzelski de gespannen situatie weer onder
          controle waardoor eind 1982 de staat van beleg werd opgeheven.</html:p>
          <html:p>In 1985 was alles weer redelijk normaal en liet Jaruzelski zich tot
          president van Polen kiezen. Economisch ging het echter nog steeds erg slecht en
          in 1988 braken er weer stakingen uit.</html:p>
          <html:p>In juni 1989 werden de eerste vrije verkiezingen gehouden voor de
          nieuwe Senaat. De communisten werden weggevaagd en de oppositie won alle
          beschikbare zetels. In de Sejm (het Poolse lagerhuis) kreeg de oppositie in
          totaal 35% van de zetels toegewezen. De voormalige bondgenoten van de
          communisten, de Democratische Partij en de Boerenpartij, kozen echter al snel
          de zijde van de oppositie. In juli trad Jaruzelski af als partijleider en hij
          werd opgevolgd door demissionair premier Rakowski. Jaruzelski werd nog wel met
          veel moeite tot president gekozen. Op 19 augustus werd Tadeusz Mazowiecki op
          voordracht van Walesa tot premier benoemd. Op het elfde partijcongres in
          januari 1990 hief de communistische partij (PZPR) zichzelf op en werd opgevolgd
          door de Sociaal-Democratie van de Republiek Polen (SdRP), die tezamen met de
          linkse vakbond OPZZ de Alliantie van Democratisch Links (SLD) ging
          vormen.</html:p>
          <html:p>Begin 1990 maakte minister van Financiën, Leszek Balcerowicz, een begin
          met radicale economische hervormingen ter bestrijding van de hyperinflatie, die
          in 1989 tot boven de 1000% was opgelopen. De scherpe daling van de inflatie
          ging gepaard met een sterke daling van de levensstandaard, massale werkloosheid
          en een recessie. Na een breuk in de vakbond Solidariteit stelden Mazowiecki en
          Walesa zich beiden kandidaat voor de presidentsverkiezingen van eind 1990. In
          de tweede ronde op 9 december triomfeerde Walesa met ruim 74% en op 22 december
          werd hij als president beëdigd. In januari 1991 trad een nieuw kabinet onder
          leiding van Jan Krzysztof Bielecki aan. Met Duitsland werd op 14 november 1990
          een verdrag met betrekking tot de vaststelling van de Oder-Neisse-grens
          getekend, gevolgd door een vriendschapsverdrag tussen beide landen op 17 juni
          1991. Het Warschaupact werd op 1 juli in Praag door de zes overgebleven leden
          formeel opgeheven.</html:p>
          <html:p>In juni leed president Walesa een persoonlijke nederlaag, toen de Sejm
          – ondanks twee maal een presidentieel veto – met het oog op de eerste
          democratische verkiezingen op 27 oktober 1991 een nieuwe kieswet aannam. Die
          verkiezingen leverden een versplinterd parlement op. Achtereenvolgens
          formeerden Jan Olszewski (dec. 1991 – juni 1992), Waldemar Pawlak (juni–juli
          1992) en Hanna Suchocka (juli 1992 – mei 1993) een regering. Suchocka bleef aan
          tot de nieuwe verkiezingen onder een nieuwe kieswet in september 1993. Deze
          verkiezingen leverden een overwinning op voor de ex-communisten en de Poolse
          Boerenpartij (PSL) eindigde als tweede. Samen kregen zij tweederde van de
          zetels in de Sejm en driekwart van de zetels in de Senaat, en dat was ruim
          voldoende voor de vorming van een nieuwe regering. De coalitie beloofde het
          beleid van privatiseringen en andere hervormingen voort te zetten. Economisch
          waren de jaren negentig gunstige jaren met een groei van rond de 6%. Tussen
          1990 en 1993 zou het met 45.000 man aanwezige Sovjetleger in Polen zich
          terugtrekken.</html:p>
          <html:p>Bij de presidentsverkiezingen van november 1995 versloeg SLD-voorman
          Aleksander Kwasniewski met een klein verschil Lech Walesa. In hetzelfde jaar
          kwam een geldhervorming tot stand (opwaardering van de zloty) en werd een begin
          gemaakt met de privatisering van kleine en middelgrote staatsbedrijven. In de
          zomer van 1996 keurde het parlement een hervormingsplan goed om het centrale
          bestuur af te slanken en de rol van de overheid in de economie te beperken. In
          dezelfde periode trad Polen als derde voormalig communistisch land toe tot de
          Organisatie voor Economische Samenwerking en Ontwikkeling (OESO).</html:p>
          <html:p>In 1997 werd een nieuwe grondwet, waaraan jaren was gewerkt, door beide
          kamers aanvaard en van kracht. Hij legde het land vast als een parlementaire
          democratie met een vrijemarkteconomie. In september 1997 leverden de
          parlementsverkiezingen een grote overwinning op voor de oppositionele Kiesactie
          Solidariteit (AWS), een coalitie van ruim 20 conservatieve, katholieke en
          nationalistische organisaties rondom de vakbond Solidariteit. Jerzy Buzek werd
          in oktober premier van een coalitie tussen AWS en de liberale
          Vrijheidsunie.</html:p>
          <html:p>In 1997 besloot de Europese Unie (EU) dat Polen op termijn zou kunnen
          toetreden tot de EU. In datzelfde jaar nodigde de NAVO Polen uit lid te worden
          van het bondgenootschap, hetgeen in maart 1999 zijn beslag kreeg.</html:p>
          <html:p>Op 1 mei 2004 trad Polen toe tot de EU.</html:p>
          <html:p>De parlementsverkiezingen van september 2005 werden gewonnen door de
          conservatieve Wet- en Rechtvaardigheidspartij (PiS), met 28% van de stemmen.
          Haar bondgenoot, het liberaal-conservatieve Burgerplatform (PO), kwam uit op
          26%.</html:p>
          <html:p>De presidentsverkiezingen van oktober 2005 werden gewonnen door de
          conservatief Lech Kaczynski met 54% van de stemmen.</html:p>
          <html:p>Op 31 oktober 2005 werd een regering o.l.v. Kazimierz Marcinkiewicz
          geïnstalleerd waarvan alleen PiS deel uitmaakte. Op 10 november 2005 kreeg de
          nieuwe regering het vertrouwen van het parlement. PiS kreeg hiervoor steun van
          het zeer populistische Samoobrona (Zelfverdediging), de ultra-conservatieve "
          League of Polish Families" (LPR) en de Boerenpartij PSL. Sinds 16 november 2007
          was Donald Tusk premier van Polen nadat het Burgerplatform de verkiezingen
          won.</html:p>
          <html:p>In april 2010 verongelukte president Lech Kaczynski bij een
          vliegtuigcrash.</html:p>
          <html:p>In juli 2010 won Bronislaw Komorowski van het centrumrechtse
          Burgerplatform in de tweede ronde de presidentsverkiezingen van Jaroslaw
          Kaczynski, de tweelingbroer van Lech Kaczynski.</html:p>
          <html:p>In juli 2011 nam Polen voor het eerst het roulerende voorzitterschap
          van de EU op. De parlementsverkiezingen van oktober 2011 werden gewonnen door
          het Burgerplatform onder leiding van Donald Tusk. In maart 2014 is Donald Tusk
          nog steeds de premier.</html:p>
          <html:p>Belarus (Wit-Rusland)</html:p>
          <html:p>Eind jaren tachtig verloor de Sovjet-Unie langzaam haar greep op de
          vele lidstaten. Overal bloeide het nationalisme op en op 27 juli 1990
          verklaarde Wit-Rusland zich een soevereine staat. Op 25 augustus 1991 riep
          Wit-Rusland haar onafhankelijkheid uit en in december 1991 vormde het samen met
          Oekraïne en de Russische Federatie het Gemenebest van Onafhankelijke Staten
          (GOS).</html:p>
          <html:p>De eerste presidentsverkiezingen werden in juni 1994 gehouden en
          uiteindelijk gewonnen door Aleksandr Loekasjenko, die op dat moment voorzitter
          was van de parlementaire anti-corruptiecommissie. In juli stapte de regering
          Kebitsj op en de nieuwe premier werd de economische hervormer Michaïl Tsjigir.
          De overgang naar een markteconomie verliep echter zeer moeizaam en werd 1994
          afgesloten met een dalende industriële productie, een gigantische inflatie en
          een sterk dalende levensstandaard. Bovendien verzette het Wit-Russische
          parlement zich hevig tegen het privatiserings-programma van de
          regering.</html:p>
          <html:p>In mei 1995 werd er een referendum gehouden waarin Loekasjenko steeds
          meer macht kreeg. Hij kreeg zelfs steun om eventueel het parlement te ontbinden
          en streefde weer naar integratie met Rusland. Ook vonden er tegelijkertijd
          parlementsverkiezingen plaats. Loekasjenko regeerde inmiddels per decreet en
          legde zelfs enkele uitspraken van het Hooggerechtshof die hem niet aanstonden,
          naast zich neer. Hierdoor was het nog steeds mogelijk voor hem om wetten af te
          kondigen, te wijzigen en in te trekken. De economie, die praktisch geheel
          afhankelijk was van Rusland, verkeerde in een deplorabele toestand, onder
          andere door de hoge energieschulden aan datzelfde land. In 1996 bereikte
          Loekasjenko eindelijk wat hij wilde. In een nieuw referendum werd een nieuwe
          grondwet goedgekeurd, waarin de bevoegdheden van de president maximaal werden
          uitgebreid: hij kon op eigen houtje het parlement ontbinden. Het zal niet
          vreemd overkomen dat die situatie zich vrijwel meteen voordeed en het nieuwe
          parlement uit louter Loekasjenko-adepten bestond. Verder werd zijn ambtstermijn
          verlengd tot 2001 en in april 1996 werd er een door hem zo zeer verlangde
          ‘gemeenschap van economische herïntegratie’ met Rusland opgericht, die echter
          weinig om het lijf had. Hoewel de oppositie zich flink roerde, kon Loekasjenko
          ondanks alles blijven rekenen op een meerderheid van de bevolking.
          Internationaal raakte Wit-Rusland door al deze anti-democratische maatregelen
          steeds verder in een isolement.</html:p>
          <html:p>In december 1998 tekenden Loekasjenko en de Russische president Jeltsin
          een overeenkomst ter oprichting van een gemeenschappelijke staat, maar met
          behoud van ieders soevereiniteit. Eind december tekenden Jeltsin en Loekasjenko
          nog een verdrag, maar ook dit verdrag stelde in de praktijk niet veel voor door
          de afwachtende houding van de nieuwe Russische president Poetin.</html:p>
          <html:p>In mei 1999 organiseerden alle oppositiepartijen nieuwe
          presidentsverkiezingen toen de ambtstermijn van Loekasjenko verstreek. Volgens
          Loekasjenko was het volgens de grondwet mogelijk om de ambtstermijn te
          verlengen en hij werkte de verkiezingen daarom ook tegen. Kranten werd in feite
          censuur opgelegd, want zij mochten niets over de verkiezingen schrijven en ook
          politieke partijen werd verboden om mee te werken aan de verkiezingen. Daarop
          besloot de kiescommissie de verkiezingen ongeldig te verklaren, waardoor de
          verdeeldheid onder de oppositiepartijen steeds groter werd.</html:p>
          <html:p>In maart 2000 werd Sergej Ling als premier opgevolgd door Uladzimir
          Yarmoshyn en volgden er demonstraties tegen Loekasjenko. Honderden
          demonstranten werden gearresteerd en veroordeeld tot
          gevangenisstraffen.</html:p>
          <html:p>In oktober werden parlementsverkiezingen gehouden, die echter geboycot
          werden door een groot gedeelte van de oppositie. Het ondemocratische optreden
          van Loekasjenko werd ook in het buitenland sterk bekritiseerd.</html:p>
          <html:p>De mensenrechtensituatie in Wit-Rusland werd steeds meer bekritiseerd
          vanuit het buitenland, en dat leidde tot een verdere isolatie van president
          Loekasjenko. President Poetin van Rusland stelde voor om Wit-Rusland volledig
          te integreren in de Russische Federatie door het overnemen van de Russische
          grondwet, munt en taal en de aanwijzing van een staatshoofd. Loekasjenko wees
          het voorstel verontwaardigd af.</html:p>
          <html:p>Voor de presidentsverkiezingen in maart 2006 kwam de verenigde
          oppositie met een gezamenlijke kandidaat, Alexander Milinkevitsj. Ook een
          andere oppositiekandidaat, Kozulin, nam deel aan de verkiezingen. De oppositie
          werd in de aanloop van deze verkiezingen, evenals in de jaren daarvoor,
          belemmerd door intimidatie van overheidszijde en gebrek aan toegang tot de
          staatsmedia. Belangrijke oppositiepartijen zijn het Belarussische Volksfront,
          de Verenigde Burgerpartij, de Belarussische Sociaaldemocratische Partij en
          Hramada. Milinkevitsj kreeg officieel slechts 6% van de stemmen, terwijl
          Loekasjenko officieel ruim 82% van de stemmen kreeg. Gezien de maandenlange
          intimidatie van aanhangers van de oppositie en het gebrek aan transparantie in
          het tellen van de stemmen bij de verkiezingen, heeft de internationale
          gemeenschap de presidentsverkiezingen noch vrij noch eerlijk
          verklaard.</html:p>
          <html:p>In de jaren 2007 en 2008 was er een slepend conflict met Rusland over
          gas- en olieleveranties. In juni 2008 besloot Wit-Rusland tot de bouw van een
          kerncentrale waarvoor een internationale tender werd uitgeschreven. Bij de
          verkiezingen van september 2008 wonnen de regeringskandidaten alle 110 zetels
          in het parlement. In oktober schortte de EU het reisverbod van president
          Loekasjenko op om democratische hervormingen aan te moedigen. In april 2009
          bezocht Loekasjenko Vaticaanstad tijdens zijn eerste West-Europese bezoek sinds
          1995. Ook in 2010 werd er door Rusland en Wit-Rusland geruzied over olie en
          gastoevoer. In januari 2011 werd Loekasjenko voor een vierde termijn ingezworen
          als president. In 2011 raakte Wit-Rusland financieel in de problemen en sloot
          het een deal om Russisch gas goedkoper te krijgen. In ruil daarvoor kreeg
          Gazprom zeggenschap over de pijpleiding in Wit-Rusland. Ook in 2012 en 2013
          beef het onrustig in Wit-Rusland en waren er problemen met de EU. De oppositie
          dreigde met het boycotten van verkiezingen.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Warschau</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Polen te Warschau over de periode 1975-2013.</html:p>
          <html:p>De Nederlandse ambassade in Polen was tevens geaccrediteerd voor
          Belarus (Wit-Rusland). Sinds de onafhankelijkheid van Belarus op 25 augustus
          1991 worden de Nederlandse belangen in Belarus behartigd door de Nederlandse
          Ambassade te Warschau.</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse Ambassade waren in Polen ook gevestigd: Gdansk,
          consulaat, vanaf 1992 Gdynia, consulaat, 1948-1992 Poznán, consulaat, 1993-2012
          Warschau, consulaat, 1947-1998 Wroclaw, consulaat, 1994-2013</html:p>
          <html:p>In Belarus (de republiek Wit-Rusland): Minsk, consulaat, vanaf
          1995</html:p>
          <html:p>Een bijzondere taak van de ambassade was de behartiging van Israëlische
          belangen in Polen. De ambassade verricht deze taak vanaf juni 1967 na de
          verbreking van de diplomatieke betrekkingen tussen Polen en Israël.</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Polen staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Pelt, W.F. (1973-1977) Korthals Altes,
          E.J. (1977-1980) Kun, J.L. van der (1980-1983) Vijverberg, H.A.L. (1984-1986)
          Hanswijck de Jonge, C.M.M.H.R. van (1986-1988) Semeyns de Vries van Doesburgh,
          J.W. (1988-1993) Gosses, S.I.H. (1993-1995), accreditatie: Belarus Wehry,
          G.A.H. (1995-1999), accreditatie: Belarus Visser, J.J. de (1999-2002),
          accreditatie: Belarus Craanen, J.E. (2002-2006), accreditatie: Belarus Krop, M.
          (2006-2009), accreditatie: Belarus Kurpershoek, M. (2009-2013), accreditatie:
          Belarus</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken ontvangen en opgemaakt door de Nederlandse
      ambassade in Polen over de periode 1975-2013. Vanaf 25 augustus 1991 is de
      Nederlandse ambassade in Polen tevens geaccrediteerd voor Belarus (Wit-Rusland).
      Het archief bevat archiefstukken aangaande Belarus over de periode 1992-2013. Het
      betreft stukken over de organisatie en taken van de ambassade op het gebied van
      consulaire, economische, culturele en politieke zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B), deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1051 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>20,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
