<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-5f16-7e13-e053-09f0900aa5a3"
  rdf:about="record/2.05.357">
    <rico:identifier>2.05.357</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z288" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.357/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.357" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Nederlandse diplomatieke
        vertegenwoordiging in Roemenie, (1962) 1975-2013</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/74a17b70-5f16-7e13-e053-09f0900aa5a3" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Bevat tevens foto's,
        tekeningen en digitale dragers.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z288">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.357" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z288</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse diplomatieke vertegenwoordiging in
      Roemenië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BuZa / Ambassade Roemenië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1962</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2013</rico:endDate>
    <rico:date>1962-2013</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse ambassade in Roemenië, , (1962)
            1975-2013</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Algemeen historisch kader</html:p>
          <html:p>In 1965 overleed partijleider Gheorghiu-Dej en hij werd opgevolgd door
          Nicolae Ceausescu. Eveneens in 1965 werd een nieuwe grondwet aangenomen waarin
          Roemenië werd uitgeroepen tot een socialistische republiek. Ceausescu’s beleid
          was om steeds zelfstandiger van de Sovjet-Unie te opereren; zo weigerde hij om
          troepen beschikbaar te stellen die in augustus 1968 een einde moesten maken aan
          de “Praagse lente”. Hierdoor werd hij populair bij de westerse mogendheden en
          ook de relatie met de Sovjet-Unie had nauwelijks te lijden van het beleid van
          Ceausescu.</html:p>
          <html:p>De periode van relatieve politieke dooi veranderde vanaf 1971 compleet
          na de bekendmaking van de zogenaamde “juli-thesen” van Ceausescu. Hierin werd
          een terugkeer naar de orthodox-communistische ideologie geëist en werd de
          functie “president voor het leven” in het leven geroepen. Ceaucescu liet zich
          hierna inderdaad tot president benoemen en in de jaren zeventig en tachtig kwam
          de Roemeense samenleving steeds meer onder de wurgende greep van de partij te
          staan en verstevigde Ceaucescu zijn greep op de partij. Hij kreeg zijn adviezen
          nog maar van een klein aantal getrouwen en steeds meer van zijn eigen
          familie.</html:p>
          <html:p>Economisch ging de meeste aandacht uit naar de zware industrie en er
          werd veel geld gestoken in gigantisch dure projecten die niet ten goede kwamen
          aan het volk maar voornamelijk ter meerdere eer en glorie van hemzelf
          gerealiseerd werden. Ook besloot hij om de grote buitenlandse schuld versneld
          af te lossen. Alle invoer werd gestopt en alles werd gezet op de export van
          allerlei producten. Hierdoor stortte de economie totaal in en brak een donkere
          periode aan voor de Roemeense bevolking, een periode die ook wel bekend stond
          onder de drie f’s: Frica, foame, frig – angst, honger, kou.</html:p>
          <html:p>Ondertussen werden er in de Sovjet-Unie onder Michail Gorbatsjov
          aanzienlijke hervormingen doorgevoerd die echter vooralsnog geen effect hadden
          in Roemenië. In de meeste andere socialistische landen kwam er een einde aan de
          alleenheerschappij van de communistische partijen, maar nog in november 1989
          liet Ceaucescu zich weer tot partijleider kiezen. Het was echter duidelijk dat
          het nog maar een kwestie van tijd zou zijn dat de hele bevolking in opstand zou
          komen tegen de gehate dictator.</html:p>
          <html:p>Op 15 december 1989 probeerde de geheime dienst van Roemenië, de
          Securitate, de gereformeerde etnisch-Hongaarse dominee László Tókës onder dwang
          over te plaatsen van zijn woonplaats Timisoara naar een provinciedorp. Hij werd
          echter beschermd door zijn parochianen en deze gebeurtenis groeide uit tot een
          rel die weer uitliep op een massale anti-communistische volksopstand in
          Timisoara.</html:p>
          <html:p>Het leger en de veiligheidsdienst probeerden de opstand neer te slaan
          wat honderden mensen het leven kostte. Op 21 december sloeg de opstand over
          naar Boekarest en naar andere steden in Roemenië. Ceausescu en zijn vrouw
          probeerden het land te ontvluchten, maar werden door het leger, dat de zijde
          van het volk had gekozen, aangehouden en na een ‘proces’ ter dood veroordeeld
          en op 25 december geëxecuteerd.</html:p>
          <html:p>Men denkt ook dat er tegelijkertijd een samenzwering in het paleis van
          de dictator heeft plaatsgevonden waar revolutionairen, partijbazen en
          dissidenten in verenigd waren (Front voor Nationale Redding = FSN). Doordat
          snelle politieke hervormingen uitbleven, verlieten de dissidenten de FSN al
          snel en bleef het een partij van ex-commmunisten onder leiding van Ion Iliescu.
          In de eerste tijd na de revolutie was er veel sociale onrust. Zo verweet de
          democratische oppositie het FSN alle macht naar zich te hebben toegetrokken en
          daarop volgden verschillende demonstraties.</html:p>
          <html:p>Op 20 mei 1990 werden de eerste vrije verkiezingen gemakkelijk gewonnen
          door de FSN onder leiding van Ion Iliescu, die daarna met een overweldigende
          meerderheid tot president gekozen werd. De studenten in Boekarest legden zich
          echter niet zomaar neer bij de overwinning van de FSN en demonstreerden gewoon
          verder. Het lukte de politie niet om het Universiteitsplein te ontzetten en
          Iliescu riep daarop de hulp van mijnwerkers uit het dal van de rivier de Jiu
          in. Deze grepen zeer hard in ten koste van zes doden en honderden gewonden,
          waardoor Roemenië in het buitenland een slecht imago kreeg.</html:p>
          <html:p>Op 8 december 1991 werd er een referendum onder de bevolking gehouden
          waarin de nieuwe grondwet werd goedgekeurd. Toch waren er nog volop problemen
          om op te lossen. Zo bleven in Transsylvanië de etnische tegenstellingen het
          beeld beheersen en de economische problemen in Roemenië werden steeds groter,
          o.a. doordat de handel met de andere voormalige Oostbloklanden grotendeels was
          weggevallen. Ook waren er problemen ontstaan tussen president Iliescu en
          premier Petre Roman over het tempo van de hervormingen.</html:p>
          <html:p>Dit leidde in 1992 tot een splitsing binnen het FSN. De
          Iliescu-aanhangers vormden het Democratisch Front van Nationale Redding (FDSN),
          later de Partij van de Sociale Democratie in Roemenië (PDSR). De verkiezingen
          in 1992 werden gewonnen door de PDSR van Iliescu en hij werd voor de tweede
          keer tot president gekozen. De kandidaat van de verzamelde oppositiepartijen,
          Democratische Conventie van Roemenië (CDR), Emil Constantinescu, viste nu
          achter het net maar versloeg Iliescu wel in de verkiezingen van 1996.</html:p>
          <html:p>De CDR werd de grootste partij en vakbondsleider Victor Ciorbea werd
          premier. Het volk had hier lang op gewacht, een overwinning van de
          democratische oppositie op de ex-communisten en hun nationalistische
          bondgenoten. Op 15 september 1996 werd er een verdrag tussen Roemenië en
          Hongarije gesloten waardoor er een betere verstandhouding ontstond tussen
          Hongarije en Roemenië en tussen de Hongaarse en Roemeense bevolkingsgroepen. De
          economische problemen bleven echter voortduren onder het bewind van premier
          Ciorbea. Hij werd dan ook al gauw vervangen door Radu Vasile die het echter ook
          niet lang volhield en opgevolgd werd door de partijloze Mugur Isarescu, de
          gouverneur van de Roemeense Nationale Bank.</html:p>
          <html:p>Veel Roemeense kiezers wezen president Constantinescu aan als schuldige
          voor de economische ontwikkeling, maar het was toch een verrassing dat hij zich
          in het voorjaar van 2000 niet beschikbaar stelde voor een tweede termijn als
          president van Roemenië. In de opiniepeilingen had hij echter al een grote
          achterstand op zijn aloude rivaal Ion Iliescu.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1989 was het voor de Roemenen duidelijk dat ze lid wilden worden
          van zowel de Europese Unie als de NAVO. In 1995 werd het streven om lid te
          worden van de EU vastgelegd in de “Verklaring van Snagov”, die ondertekend werd
          door alle politieke partijen. In december 1999 volgden de eerste officiële
          onderhandelingen met de EU en Roemenië stelde zich ten doel om op 1 januari
          2007 lid te zijn van de EU.</html:p>
          <html:p>Wat de NAVO betreft was Roemenië in 1994 het eerste land dat de
          zogenaamde Partnership for Peace tekende onder groot enthousiasme van de
          bevolking. Roemenië verwachtte dan ook tijdens een top in Madrid in 1997 een
          uitnodiging om NAVO-lid te worden. Dit gebeurde echter niet en dat was een
          zware teleurstelling voor de Roemenen, te meer daar Hongarije, Polen en
          Tsjechie wel ter zijner tijd mogen toetreden.</html:p>
          <html:p>De parlements- en presidentsverkiezingen van 26 november 2000 leverden
          een grote nederlaag op voor de zittende regering van Iliescu. De samenwerkende
          partijen onder de naam CDR 2000 haalden niet eens de kiesdrempel waardoor de
          regerende christen-democratische partij niet meer terug kwam in het parlement.
          De PDSR, de grootste oppositiepartij, behaalde 40% van de stemmen en vormde een
          minderheidsregering onder leiding van Adrian Nastase. Tweede partij werd de
          extreemrechtse partij Groot-Roemenië (PRM). De andere partijen die de
          kiesdrempel haalden waren de sociaal-democratische PD, de partij van etnische
          Hongaren UDMR, en de liberale PNL.</html:p>
          <html:p>In de strijd om het presidentschap ging het tussen de zittende
          president Iliescu en de extreem-rechtse Corneliu Vadim Tudor. Pas na een
          noodzakelijke tweede ronde op 10 december 2000 wist Iliescu een ruime
          meerderheid te scoren (65%). De kiezers hadden wel sterk het idee dat ze tussen
          twee kwaden moesten kiezen, maar het gevaar om internationaal geïsoleerd te
          raken zorgde ervoor dat Tudor de verkiezingen niet kon winnen. Te hopen voor
          Iliescu valt dat de economische toestand van Roemenië onder zijn bewind
          behoorlijk zal verbeteren. President Iliescu benoemd in januari 2001 Adrian
          Nastase tot premier, die een minderheidsregering vormd met de gedoogsteun van
          de centrum-rechtse partijen. In mei 2001 werd koning Mihai ontvangen door
          Iliescu en hij woont thans weer in Roemenië.</html:p>
          <html:p>De tweede ronde van de presidentsverkiezingen van 12 december 2004,
          werden gewonnen door de burgemeester van Boekarest, Traian Basescu (Alliantie
          voor Gerechtigheid en Waarheid, DA). De linkse premier Adrian Nastase van de
          Sociaal Democratische Partij (PSD) had de eerste ronde van de verkiezingen op
          28 november gewonnen, maar had minder dan de vereiste 50% van de
          stemmen.</html:p>
          <html:p>De nieuwe president benoemde de leider van het liberale deel van de
          Alliantie, Calin Popescu Tariceanu, als formateur. Het lukte Tariceanu een
          meerderheidsregering te vormen en op 29 december werd deze regering, bestaande
          uit de D.A. Alliantie, de UMDR en de PUR, geïnaugureerd. De regering heeft de
          steun van de 18 parlementariërs in het huis van afgevaardigden die andere
          minderheden dan de Hongaarse vertegenwoordigen. Spanningen binnen de coalitie
          uitten zich gedurende de zomer van 2005.</html:p>
          <html:p>Na de verkiezingen van november 2008 wordt Napoca Emil Boc de nieuwe
          regeringsleider. In 2009 slaat de kredietcrisis hard toe in Roemenië en schiet
          het IMF te hulp. In oktober 2009 verlaten de sociaaldemocraten de coalitie. Na
          verkiezingen in december wordt Traian Basescu herkozen als president en vormt
          Boc een nieuwe coalitie.</html:p>
          <html:p>Premier van Roemenië is sinds 12 december 2012 Victor-Viorel Ponta. In
          maart 2014 vormt hij een nieuwe coalitie omdat de Nationale Liberale partij uit
          de coalitie stapte.</html:p>
          <html:p>Van: Landenweb, Roemenië Geschiedenis. (z.d.) Geraadpleegd op 8 juni
          2015, http://www.landenweb.net/roemenie/geschiedenis/</html:p>
          <html:p>Betrekkingen Nederland - Roemenië</html:p>
          <html:p>Nederland en Roemenië onderhouden intensieve politieke, economische en
          maatschappelijke betrekkingen. Nederland is ’s werelds grootste investeerder in
          Roemenië. Honderden Nederlandse ondernemers vestigden zich in het land. Sinds
          1989 zijn er ook sterke maatschappelijke banden tussen verenigingen, kerken en
          gemeenten in Nederland en Roemenië.</html:p>
          <html:p>Politieke betrekkingen</html:p>
          <html:p>Nederland en Roemenië onderhouden goede betrekkingen met elkaar. In
          2010 werd stilgestaan bij 130 jaar diplomatieke relaties.</html:p>
          <html:p>Nederland hielp Roemenië bij de overgang naar een pluralistische,
          democratische samenleving en bij het versterken van de rechtsstaat via het
          Matra-programma, dat inmiddels is afgesloten. In 2007 werd Roemenië lid van de
          Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Nederland steunt Roemenië bij hervormingen, bijvoorbeeld op het gebied
          van grensbewaking (onder andere via Frontex) en op het gebied van justitie en
          binnenlandse zaken. Roemenië wil tot Schengen toetreden. Schengenlanden zijn
          landen binnen Europa waartussen geen grenscontrole van personen plaatsvindt.
          Nederland wil dat bij het besluit over de toelating van Roemenië tot Schengen
          de voortgangsrapportages over corruptiebestrijding en juridische hervormingen
          worden betrokken. Wanneer uit de rapporten blijkt dat er onvoldoende
          voortuitgang is geboekt op deze gebieden (veranderingen moeten bijvoorbeeld
          onomkeerbaar zijn), dan is Nederland van plan volledige toetreding tegen te
          houden. Dit standpunt van Nederland heeft tot veel discussie geleid tussen
          beide landen.</html:p>
          <html:p>Nederland steunt Roemeense maatschappelijke organisaties die zich
          inzetten voor achtergestelde groepen in Roemenië. Zo is de positie van de Roma
          zorgwekkend. Discriminatie van Roma komt veel voor en de armoede binnen deze
          groep is 6 keer groter dan bij de rest van de bevolking. De werkloosheid is er
          hoog, evenals de schooluitval. Een deel van de Roma leeft onder slechte
          omstandigheden. De Roemeense regering wil met een nationaal beleidsplan de
          sociale integratie op gebieden als onderwijs, huisvesting en gezondheidszorg
          verbeteren. Ook de LGBT-gemeenschap (lesbisch, gay, biseksueel en transgender)
          in Roemenië heeft een lastige positie. De Roemeens-orthodoxe kerk keurt
          homoseksualiteit sterk af en dit heeft zijn weerklank in de samenleving en
          politiek.</html:p>
          <html:p>Economische betrekkingen</html:p>
          <html:p>Nederland is de grootste investeerder in Roemenië. Veel Nederlandse
          ondernemers vestigen zich in Roemenië vanwege de grootte van de markt, de
          strategische ligging aan de Zwarte Zee en de hoog opgeleide beroepsbevolking.
          Ook de lage arbeidskosten, de groei van de regio en de mogelijkheden voor
          bedrijven in de logistiek en landbouw, zijn aantrekkelijk voor Nederlandse
          bedrijven.</html:p>
          <html:p>Een groot deel van de export vanuit Nederland naar Roemenië bestaat uit
          chemische producten, machines, vervoermiddelen (bussen), levende dieren en
          voeding. Nederland importeert vanuit Roemenië machines
          (telecommunicatietoestellen), vervoersmiddelen (auto’s, reddingsboten,
          sleepboten), meubels, kleding en schoeisel.</html:p>
          <html:p>Nederland heeft geen volledig vrij verkeer van werknemers met Roemenië.
          Op basis van de Toetredingsakkoorden kunnen lidstaten van de EU (onder
          voorwaarden) beperkingen stellen aan het vrij verkeer van werknemers. Dit is
          een tijdelijke situatie. Uiterlijk per 1 januari 2014 kunnen volgens de
          toetredingsverdragen werknemers uit Roemenië vrij reizen tussen de landen
          binnen de Europese Unie.</html:p>
          <html:p>Nederland vertegenwoordigt Roemenië bij de Wereldbank en het IMF,
          internationale organisaties die monetaire samenwerking en stabiliteit
          stimuleren en die economisch zwakke landen financieel kunnen steunen.</html:p>
          <html:p>Culturele betrekkingen</html:p>
          <html:p>De culturele betrekkingen tussen Nederland en Roemenië nemen toe. De
          stad Sibiu was in 2007 de culturele hoofdstad van Europa, waardoor vele
          Nederlandse en Roemeense culturele instellingen in contact met elkaar zijn
          gekomen. In 2010 werd met kleinschalige activiteiten aandacht besteed aan de
          betrekkingen tussen Roemenië en Nederland, die al 130 jaar bestaan.</html:p>
          <html:p>Nederland werkt onder meer samen met Roemenië op het gebied van
          architectuur en stedenbouw. Nederlandse architectuur geniet grote aandacht in
          Roemenië. Geregeld vinden tentoonstellingen, debatten en workshops plaats,
          dankzij de goede samenwerking tussen Nederlandse en Roemeense instellingen,
          zoals het Nederlands Architectuur Instituut, de Roemeense ‘Zeppelin
          Association’ en de architectuurfaculteit van Universiteit ‘Ioan
          Mincu’.</html:p>
          <html:p>De samenwerking in film, muziek en dans en met de creatieve industrie
          werpt zijn vruchten af. Het jaarlijkse Human Rights Film Festival in Boekarest
          ‘One World’ neemt in iedere editie Nederlandse films op in het programma. Ook
          het ‘Transilvania International Film Festival’ in Cluj vertoont geregeld
          Nederlandse films en heeft in 2009 zelfs een speciale selectie gemaakt met
          films van Nederlandse vrouwelijke regisseurs. Nederland staat bekend om het
          respecteren van de vrijheid van meningsuiting en mensenrechten.</html:p>
          <html:p>Verschillende Nederlandse auteurs hebben over Roemenië geschreven,
          bijvoorbeeld ‘Mijn Roemenië’, door Jan Willem Bos of ‘Roemeense Lente’, door
          Olaf Tempelman.</html:p>
          <html:p>Er is een groot aantal stedenbanden tussen Nederlandse en Roemeense
          gemeenten, waaronder een stedenband tussen Rotterdam en Constanta (sinds 1968)
          en tussen Sibiu en Deventer. Ongeveer 300 non-profitorganisaties in Nederland
          onderhouden banden met Roemenië.</html:p>
          <html:p>Nederlandse ambassade in Boekarest</html:p>
          <html:p>In deze inventaris zijn de archiefbescheiden opgenomen van de
          Nederlandse ambassade in Roemenië te Boekarest over de periode
          1975-2013.</html:p>
          <html:p>Naast de Nederlandse Ambassade waren in Roemenië ook gevestigd:
          Timisoara, consulaat, 2001- Cluj-Napoca, Handelskantoor Netherlands Business
          Support Office (NBSO), 2006-2009 Cluj-Napoca, consulaat, 2010- Constanta,
          consulaat, 2010-</html:p>
          <html:p>De namen van de chefs de poste van de ambassade in Roemenië staan
          hieronder opgenoemd. Achter de naam van elke chef de poste staat vermeld tot en
          met welk jaar deze de functie bekleedde. Croin, A.H. (1974-1977) Bauwens,
          L.J.M. (1977-1980) Mansvelt, A. (1981-1984) Straten, C.S. van (1985-1987)
          Stork, C.F. (1988-1993) Frank, M.P.A. (1993-1997) Hanswijck de Jonge,
          C.M.M.H.R. van (1997-2000) Wolthers, P.J. (2000-2005) Werner, J.L. (2005-2009)
          Gool, M.W.J.A. van (2009-2011) Bonzel, J.H.M. van (2011-)</html:p>
          <html:p>Hieronder volgt een algemene beschrijving over de Nederlandse
          vertegenwoordigingen in het buitenland.</html:p>
          <html:p>Taken ambassade</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de bilaterale posten kunnen verdeeld worden in
          politieke aangelegenheden, economische aangelegenheden,
          ontwikkelingssamenwerking, pers- en culturele aangelegenheden, consulaire
          aangelegenheden en algemene zaken. Hieronder volgt een weergave van de
          taken:</html:p>
          <html:p>Politieke Zaken (PZ): het volgen van de binnenlandse en buitenlandse
          politieke ontwikkelingen in het land van accreditatie; het rapporteren aan de
          Nederlandse regering omtrent de voor Nederland relevante ontwikkelingen, opdat
          die bij het formuleren van haar beleid daar rekening mee kan houden; het
          uitdragen van het Nederlandse politieke beleid; het behartigen van de belangen
          van andere landen; dit omvat de behartiging van de politieke belangen van
          Luxemburg.</html:p>
          <html:p>Economische Zaken (EZ):</html:p>
          <html:p>De economische werkzaamheden kunnen worden onderscheiden in macro-,
          meso- en micro-economische.</html:p>
          <html:p>Macro-economisch: het opstellen van algemene economische rapportages
          over macro-economische ontwikkelingen in het land van accreditatie,
          overheidsmaatregelen, monetaire kwesties, energievoorziening, milieuhygiëne,
          lucht- en scheepvaartaangelegenheden; het vergaren van handelspolitieke
          informatie en het leveren van inspanningen, met name daar waar de handel op
          beperkende maatregelen stuit; het toezenden van economisch-statistisch
          materiaal; het verstrekken van inlichtingen aan de overheid en het
          bedrijfsleven van het land van vestiging over economische ontwikkelingen en
          mogelijkheden tot economische samenwerking met Nederland; het uitdragen van het
          Nederlandse beleid op economisch terrein.</html:p>
          <html:p>Meso-economisch: het berichten over afzetmogelijkheden, ontwikkelingen
          in het bedrijfsleven, fusies, buitenlandse investeringen, concurrentie van
          derde landen; het geven van voorlichting over Nederlandse
          leveringsmogelijkheden van goederen en diensten; het doen van meldingen over
          ontwikkelingsprojecten en overheidsaanbestedingen; het aantrekken van
          industriële projecten voor Nederland door middel van voorlichting, bemiddeling,
          etc.; het berichten over economische missies die West-Europa bezoeken en hulp
          aan Nederlandse missies in het ambtsgebied; het berichten over beurzen en
          tentoonstellingen in het land van vestiging en hulp bij Nederlandse deelname
          aan beurzen.</html:p>
          <html:p>Micro-economisch: Het ondersteunen en begeleiden van Nederlandse
          exporteurs in de vorm van: handelsbemiddeling; voorlichting aan Nederlandse
          zakenlieden en introducties bij overheid en bedrijfsleven; bemiddeling bij
          handelsgeschillen.</html:p>
          <html:p>Ontwikkelingssamenwerking (OS):</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden in het kader van ontwikkelingssamenwerking houden in:
          het analyseren van het ontwikkelingsbeleid van het betrokken land; het nagaan
          van de plaats die Nederland in de samenwerking op dit gebied zou kunnen
          innemen; het vaststellen van doelgroepen waarop het samenwerkingsbeleid gericht
          kan zijn; het adviseren omtrent de aanvaardbaarheid en uitvoerbaarheid van
          individuele projecten; het voorbereiden, uitvoeren en evalueren van Kleine
          Ambassade Projecten (KAP); het toezicht houden op en berichten over de
          voortgang van projecten; het begeleiden van uit te zenden deskundigen,
          huisvesting, financiering, hulp bij import van goederen; het bemiddelen bij de
          invoer van materieel voor hulpprojecten; het behandelen van financiële
          aspecten.</html:p>
          <html:p>Consulaire Zaken (CZ):</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van Nederlanders:</html:p>
          <html:p>Het zorg dragen voor de Nederlandse kolonie en Nederlandse toeristen in
          het buitenland. De meest voorkomende werkzaamheden hiervoor zijn: het
          verstrekken, verlengen en wijzigen van reisdocumenten voor Nederlanders,
          alsmede diplomatieke, consulaire en dienstpaspoorten; het opmaken van
          legalisaties; het verstrekken van juridische adviezen; het leveren van bijstand
          bij het opstellen van notariële akten; het opmaken van akten van
          huwelijkstoestemming; het in bewaring nemen van holografische en geheime
          testamenten; het opmaken van volmachten; het registreren van opgemaakte akten
          in een repertorium; het opmaken van akten van de burgerlijke stand; het regelen
          van dienstplichtzaken; het zorgen voor repatriëring; het overbrengen van
          gerechtelijke stukken, het bijstaan van rogatoire commissies, het opmaken van
          legalisaties en het verrichten van andere juridische handelingen.</html:p>
          <html:p>Ten behoeve van buitenlanders: het verlenen van visa voor bezoeken aan
          Nederland korter dan drie maanden of het verstrekken van een ‘machtiging
          voorlopig verblijf’ bij een verblijf langer dan drie maanden; het doorzenden
          van asielverzoeken; het inlichten van buitenlandse autoriteiten over
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Pers- en culturele zaken (PCZ):</html:p>
          <html:p>Het bevorderen en verbreiden van kennis van het leven en denken van het
          Nederlandse volk, zijn staatkundige, economische en sociale structuur, zijn
          cultuur en zijn historie, en over de beginselen en feitelijke gegevens die
          daarbij een rol spelen. De diplomatieke post heeft tot taak het ontwikkelen van
          activiteiten en het aankweken en onderhouden van relaties die de banden tussen
          beide landen kunnen verstevigen. Concreter betekent dit: het medewerken aan de
          uitvoering van bilaterale afspraken en verdragen op cultureel en
          wetenschappelijk gebied; het deelnemen aan het internationale culturele
          verkeer; het profijt trekken uit multilaterale samenwerkingsvormen op dit
          gebied alsmede het uitdragen van Nederlandse standpunten; het onderhouden van
          contacten met de lokale pers teneinde publicaties over Nederland te stimuleren
          en waar nodig onjuiste voorlichting te corrigeren.</html:p>
          <html:p>Algemene zaken (AZ)</html:p>
          <html:p>De afdeling Algemene Zaken is belast met de ondersteunende, secundaire
          taken op een post, dat wil zeggen zaken met betrekking tot: personeel;
          informatievoorziening, automatisering; organisatie; financieel beheer; archief;
          communicatie; huisvesting; vervoer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken ontvangen en opgemaakt door de Nederlandse
      ambassade in Roemenië te Boekarest over de periode 1975-2013. Het betreft stukken
      over de organisatie en taken van de ambassade op het gebied van consulaire,
      economische, culturele en politieke zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B), deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>471 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>14,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
