<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/01162e7a-1aff-492f-a8da-49cbb4dcee8f"
  rdf:about="record/2.05.316">
    <rico:identifier>2.05.316</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z236" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.316/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.316" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mr. M.H.J.Ch. Rutten,
        Directeur-Generaal Politieke Zaken van het Ministerie van Buitenlandse Zaken,
        1972 - 1979</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/01162e7a-1aff-492f-a8da-49cbb4dcee8f" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z236">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.316" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z236</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Buitenlandse Zaken, collectie M.H.J.Ch. Rutten,
      Directeur-Generaal Politieke Zaken</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>BuZa / Coll. Rutten</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1972</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1979</rico:endDate>
    <rico:date>1972-1979</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rutten, mr. M.H.J.Ch.</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Charles Rutten werd geboren in 1920 en speelde vele jaren een
          belangrijke rol in de Nederlandse diplomatie. De basis voor een internationale
          carrière had hij van huis uit meegekregen: zijn moeder was een Belgische en
          thuis werd er Frans gesproken. Namens de Katholieke Volkspartij nam hij deel
          aan het organisatiecomité voor het Europees Congres te Den Haag in 1948. Alfred
          Pijpers, 'Tempo Doeloe op Buitenlandse Zaken', Internationale Spectator 60
          (2006) 595. Nadat hij in 1950 op instigatie van Marga Klompé - later Nederlands
          eerste vrouwelijke minister - bij het Ministerie van Buitenlandse Zaken had
          gesolliciteerd, klom hij daar snel op. Zo was hij in de jaren vijftig nauw
          betrokken bij de totstandkoming van de Europese Economische Gemeenschap (EEG).
          Als hoofd van het Bureau Integratie Europa was Rutten één van de opstellers van
          het Benelux-memorandum. Ben Bot, Toespraak gehouden 26 januari 2006 ter
          gelegenheid van de presentatie van de door Rutten geschreven memoires Aan de
          wieg van Europa en andere Buitenlandse Zaken. Herinneringen van een diplomaat.
          De hoofdpunten van dit initiatief werden in juni tijdens de Conferentie van
          Messina door Frankrijk, West-Duitsland en Italië (de andere leden van de
          Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal (EGKS) naast België, Nederland en
          Luxemburg) overgenomen en vormden de basis van het historische Verdrag van
          Rome. De zes oprichters van de latere Europese Gemeenschappen (EG) In de
          periode 1957 - 1967 functioneerden de EEG, de EGKS en Europese Atoomenergie
          Gemeenschap (EAG of Euratom) naast elkaar. Vanaf 1967 kregen de drie
          verdragsorganisaties samen één Commissie, één Raad en één budget onder de naam
          Europese Gemeenschappen. De organisaties bleven wel naast elkaar functioneren.
          gaven hierin aan dat economische samenwerking een duurzaam politiek bindmiddel
          tussen de Europese staten zou moeten zijn.</html:p>
          <html:p>In de jaren zestig was Rutten plaatsvervangend permanent
          vertegenwoordiger van Nederland bij de EG. Na een verblijf van drie jaar bij de
          Verenigde Naties in New York vanaf 1969 werd hij in de jaren zeventig eerst
          plaatsvervangend directeur-generaal Internationale Samenwerking en vervolgens
          directeur-generaal Politieke Zaken op het ministerie in Den Haag. In deze rol
          trad hij als voorzitter op van het Politiek Comité van de EEG-lidstaten in Den
          Haag tijdens het Nederlandse voorzitterschap van de EEG. De latere minister van
          Buitenlandse Zaken, Bernhard (Ben) Bot en de schrijver F. Springer (pseudoniem
          van Carel Schneider) waren in die tijd de assistenten van Rutten. Bot memoreert
          als volgt aan die tijd: 'Ik heb toen - en ook tijdens onze gezamenlijke
          Brusselse jaren in de jaren zestig - veel van je geleerd, onder meer je stijl
          van voorzitten, krachtig, deskundig en altijd gericht op het bereiken van
          pragmatische en werkbare compromissen, al mis ik de pijp waarmee jij je
          argumenten altijd kracht bijzette. Ik herinner me nog een klein memo waarin
          Carel Schneider en ik op ludieke wijze informeerden naar jouw voorkeur voor
          maaltijden tijdens het Nederlandse voorzitterschap. Jij antwoordde daarop:
          "lichte, smakelijke spijzen. Besprenkeld met vooral uitgelezen Bourgogne
          wijnen". Carel Schneider moet dit kostbare document nog ergens bezitten. Zo het
          al niet in de archieven begraven ligt.' Ben Bot, Toespraak gehouden 26 januari
          2006. Belangrijkste thema's in deze periode waren voor Rutten het Europese
          integratieproces en de Koude Oorlog.</html:p>
          <html:p>Rutten besloot zijn carrière als Nederlands permanent vertegenwoordiger
          bij de Europese Gemeenschap in Brussel. Alfred Pijpers, 'Tempo Doeloe op
          Buitenlandse Zaken'.</html:p>
          <html:p>Publicaties:</html:p>
          <html:p>M.H.J.Ch. Rutten, Aan de wieg van Europa en andere Buitenlandse Zaken.
          Herinneringen van een diplomaat (Uitgeverij Boom 2006).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Nederlandse diplomaat Charles Rutten bevat: een aantal
      bundels van de particuliere correspondentie van mr. M.H.J.Ch. Rutten, alsmede
      memoranda als directeur-generaal Politieke Zaken bij het Ministerie van
      Buitenlandse Zaken.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig beperkt openbaar (A).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>4 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
