<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d18c2295-1dfd-455c-a5ed-8d61285741dc"
  rdf:about="record/2.05.32.31">
    <rico:identifier>2.05.32.31</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1965</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/Z26011" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.05.32.31/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.05.32.31" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Nederlandse
        Consulaat(-Generaal) te Beiroet (Libanon), 1853-1910</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d18c2295-1dfd-455c-a5ed-8d61285741dc" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/Z26011">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.05.32.31" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>Z26011</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Consulaat-Generaal Beiroet (Libanon)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Consulaat(-Generaal) Beiroet</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1853</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1910</rico:endDate>
    <rico:date>1853-1910</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlands Consulaat(-Generaal) te Beiroet (Libanon)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De diplomatieke betrekkingen tussen Nederland en Turkije dateren van
          1612. Bij het in dat jaar gesloten "capitulatieverdrag" tussen de Sultan en de
          Republiek kregen de Staten-Generaal het recht consuls in de voornaamste havens
          van Turkije te benoemen.</html:p>
          <html:p>Gedurende de gehele 17de en 18de eeuw was er dan ook een Hollandse
          consul voor Aleppo, Cyprus, St. Jean d'Acre en de andere aan de kust van Syrië
          gelegen delen. Naast deze consul waren er vice-consuls. Zo was Richard Usgate
          van 1745-1763 Hollands vice-consul voor Acre, Beyruth en Saida. In 1828 kreeg
          Beyruth een eigen vice-consul.</html:p>
          <html:p>Beyruth werd als doorvoerhaven voor Libanon en Syrië een steeds
          belangrijker handelscentrum. Dit had tot gevolg, dat het Nederlandse consulaat
          voor Syrië te Aleppo in 1856 werd overgebracht naar Beyruth.</html:p>
          <html:p>Beyruth werd het middelpunt van de dienst van alle Nederlandse
          vice-consulaten en consulaire agentschappen in geheel Syrië en Palestina; de
          vice-consuls te Damascus, Aleppo en Jaffa en de consulaire agenten te Saida,
          Sour, Caiffa en Acre waren ondergeschikt aan de consul te Beyruth.</html:p>
          <html:p>Bij K.B. van 16 januari 1869 nr. 9 werd het consulaat verheven tot
          consulaat-generaal.</html:p>
          <html:p>Terwille van een intensievere bevordering van de belangen van de
          Nederlandse handel en nijverheid in de Levant drong de Nederlandse gezant te
          Constantinopel in 1906 aan op aanstelling van een beroepsambtenaar te Beyruth;
          de koopmanconsul, bij de Turkse autoriteiten weinig in aanzien, was niet langer
          meer de persoon om de Nederlandse handelsbelangen te bevorderen en om de
          rechtsmacht naar behoren uit te oefenen Ook de "Commissie voor Handelspolitiek"
          en de Kamers van Koophandel in Nederland achtten de vestiging van een
          beroepsconsulaat wenselijk, gezien de uitbreiding van de handel door de aanleg
          van de Bagdad-spoorweg.</html:p>
          <html:p>In 1909 werd de eerste bezoldigde consul-generaal voor Beyruth
          benoemd.</html:p>
          <html:p>Het district van het beroepsconsulaat-generaal te Beyruth omvatte Syrië
          (Palestina inbegrepen), Mesopotamië en Cyprus. Tot het ressort van het
          consulaat-generaal behoorden Syrië en Mesopotamië.</html:p>
          <html:p>In Mesopotamië waren nog geen Nederlandse posten.</html:p>
          <html:p>De te Aleppo residerende consul voor Tripoli (Syrië) Moïse de Picciotto
          benoemde in februari 1828 Pierre Laurella tot vice-consul der Nederlanden te
          Beyruth'). Het gezantschap te Constantinopel verlangde eerst, dat de nieuw
          benoemde zich tevreden zou stellen met de titel consulair agent, doch zag,
          gezien het louter formele karakter van de kwestie, tenslotte van dit verlangen
          af.</html:p>
          <html:p>Na Laurella's overlijden in 1841 benoemde de consul der Nederlanden
          voor Tripoli in 1844 Samuel de Picciotto tot vice-consul te Beyruth, een keuze,
          die wederom door een ferman van de Sublieme Porte en door de Nederlandse gezant
          te Constantinopel werd bekrachtigd").</html:p>
          <html:p>Op voordracht van de Nederlandse consul te Aleppo volgde in maart 1853
          de benoeming van Georges Corpi, koopman te Beyruth tot vice-consul; Corpi
          vervulde deze functie tot 1856, het jaar waarin het Nederlandse consulaat te
          Aleppo, dat onder leiding stond van Willem Esaïe Fercken, na koninklijke
          goedkeuring werd overgebracht naar Beyruth. Sedert 1860 werden de Nederlandse
          belangen waargenomen door de consul van Pruisen, daar Fercken, die in
          financiële moeilijkheden was geraakt, zijn consulaire werkzaamheden niet meer
          verrichtte. Bij K.B. van 6 oktober 1864 nr. 40 werd Fercken eervol ontslag
          verleend en werd hij opgevolgd door George Pfaeffinger. Deze vertrok in 1868
          naar Triëst.</html:p>
          <html:p>Antoine Joseph Sayur, die als handelaar te Beyruth een eervolle positie
          innam, volgde hem bij K.B. van 8 juli 1868 nr. 58 eers als consul en bij K.B.
          van 16 januari 1869 nr. 9 als consul-generaal op.</html:p>
          <html:p>Na Sayurs overlijden in 1885 werd diens zwager, Fritz Wehner, eigenaar
          van handelshuizen, bij K.B. van 3 februari 1886 nr. 6 benoemd tot
          consul-generaal. Wehner overleed in januari 1888. De Nederlandse gezant te
          Constantinopel droeg de tijdelijke waarneming toen op aan Jean Hummel, de
          directeur van het handelshuis Wehner te Beyruth. Bij K.B. van 22 juni 1890 nr.
          30 volgde Hummels benoeming tot consul, bij K.B. van 10 augustus 1901 nr. 66
          die tot consul-generaal. Hummel werd in 1906 uit zijn functie ontheven als
          gevolg van het faillissement van zijn drogman, waarbij hij persoonlijk was
          betrokken.</html:p>
          <html:p>De waarneming van het consulaat-generaal te Beyruth werd aan de
          Italiaanse consul-generaal toevertrouwd. Deze waarneming werd in 1909 beeindigd
          door de benoeming van Albert Paul Herman Hotz tot de eerste bezoldigde
          consul-generaal der Nederlanden te Beyruth bij K.B. van 22 februari 1909 nr.
          75.</html:p>
          <html:p>In de voornaamste havensteden van Syrië werden de Nederlandse
          scheepvaartbelangen waargenomen door vice-consuls of consulaire agenten, allen
          onder leiding van de te Aleppo residerende consul voor Tripoli
          (Syrië).</html:p>
          <html:p>Het consulaat te Aleppo werd tot 1826 waargenomen door de oudconsul J.
          van Maseyk, die bij de inlijving van Nederland in Napoleons Imperium in 1810
          was ontslagen en bij K.B. van 7 november 1815 nr. 51 was gepensionneerd. Na het
          overlijden van Maseyk in de eerste helft van april 1826 werd bij K.B. van 30
          juni 1827 nr. 115 Daniël de Picciotto tot consul te Aleppo benoemd. Deze stierf
          17 juli 1852. Zijn broer, Moïse de Picciotto, consul van Tripoli in Syrië
          wenste beide consulaten te verenigen. Nadat het plotselinge overlijden van
          Moïse de Picciotto een eind had gemaakt aan de opvolgingsmoeilijkheden, werd
          als opvolger voorgesteld Vincent Marcopoli, die bij K.B. van 31 augustus 1852
          nr. 44 tot consul te Aleppo werd benoemd. Na Marcopoli's overlijden in augustus
          1855 kwam de leiding van het consulaat bij K.B. van 23 augustus 1855 nr. 85 aan
          Willem Esaïe Fercken en nadat in 1856 het consulaat naar Beyruth was
          overgeplaatst, bleef er te Aleppo een vice-consulaat.</html:p>
          <html:p>Moïse de Picciotto, een neef van eerdergenoemde Daniël de Picciotto,
          werd in 1857 als vice-consul aangesteld. In 1882 kreeg deze de Picciotto de
          persoonlijke titel van consul der Nederlanden te Aleppo. Na zijn dood in 1894
          beschikte de consul te Beyruth afwijzend op het verzoek van Moïse Daniël de
          Picciotto zijn vader te Aleppo op te volgen.</html:p>
          <html:p>Albert Poche werd in maart 1895 als vice-consul te Aleppo
          aangesteld.</html:p>
          <html:p>In januari 1854 kreeg Vincent Marcopoli, toen consul te Aleppo de
          toestemming tot aanstelling van consulaire agenten voor Saida, Sour, Caiffa,
          Tripoli en Alexandrette. In januari 1855 werd George Catziflis, die de titel
          reeds eerder bij het overlijden van zijn vader had overgenomen, officieel als
          vice-consul te Tripoli aangesteld.</html:p>
          <html:p>Bij Kabinetsbrief van 23 december 1856 nr. 57 werd de consul te
          Beyruth, Willem Esaïe Fercken, gemachtigd de volgende person aan te stellen tot
          vice-consuls: A. Coutzi te Damascus, M. de Picciotto te Aleppo en M.A. Conte te
          Jaffa; tot consulair agent: A. Klat te Saida, J. Hallage te Sour en A. Leon te
          Caiffa en Acre.</html:p>
          <html:p>In 1890 werd te Jerusalem, waar geen Nederlandse vertegenwoordiging
          was, Dr. Isaac Gregory d'Arbela als vice-consul der Nederlanden
          aangesteld.</html:p>
          <html:p>De ressorten van de vice-consulaten te Aleppo, Alexandrette, Caiffa,
          St. Jean d'Acre, Damascus, Jaffa, Jerusalem, Lattaquia en Tripoli werden bij
          beschikking van de Minister van Buitenlandse Zaken dd. 31 december 1906
          vastgesteld resp. voor het vilayet vilayet = Turkse provincie. Aleppo, de stad
          Alexandrette, het sandjak sandjak = Turkse provincie van de tweede rang Acre,
          het vilayet Syrië, de stad Jaffa, het sandjak Jerusalem, het sandjak Lattaquia
          en het sandjak Tripoli.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het Nederlands Consulaat(-Generaal) te Beiroet bevat
      instructies, correspondentie met onder meer het Ministerie van Buitenlandse Zaken,
      de Turkse bestuurders van Syrië en Libanon, en diverse vice-consulaten in het
      Midden-Oosten: Aleppo, Damascus, Alexandrette, Tripoli, Jeruzalem en Jaffa.
      Daarnaast zijn er stukken in verband met de dienstverlening aan Nederlandse burgers
      en met de handelsbetrekkingen in het Midden-Oosten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.21 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>429 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
