<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fa8f70e5-64e7-4a02-8f25-d8086f2d8d62"
  rdf:about="record/2.06.056">
    <rico:identifier>2.06.056</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1988</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/E20195" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.06.056/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.06.056" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080905</rico:hasModificationDate>
        <html:p>5 september 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van het Rijkskolenbureau,
        1939-1954 (1956)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fa8f70e5-64e7-4a02-8f25-d8086f2d8d62" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p />
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/E20195">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.06.056" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>E20195</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijkskolenbureau</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Rijkskolenbureau</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1939</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1956</rico:endDate>
    <rico:date>1939-1956</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rijkskolenbureau, 1939-1954 (1956),</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bij het uitbreken van de oorlog op 10 mei 1940 was Nederland, mede
          dankzij de ervaringen in de periode 1914-1918, goed voorbereid op de
          verstoringen van het economisch leven, die ongetwijfeld zouden volgen. Een heel
          stelsel van maatregelen was reeds genomen om een</html:p>
          <html:p>zo ongestoord mogelijk functioneren van de Nederlandse volkshuishouding
          te verzekeren in mobilisatie- en oorlogstijd. In februari 1937 werd als
          onderdeel van de afdeling Nijverheid van het Ministerie van Handel, Nijverheid
          en Scheepvaart het Bureau Economische Verdedigingsvoorbereiding opgericht. In
          het kader van de aan dit bureau opgedragen taak werden in de jaren 1938-1939 de
          zogenaamde Kernbureaus opgericht. Deze belastten zich met het bestuderen en
          voorbereiden van de bovengenoemde maatregelen voor de onderscheidene
          bedrijfstakken. Door de arbeid van deze bureaus, waarin zowel het bedrijfsleven
          als de overheid was vertegenwoordigd en die samenwerkten met het Bureau
          Economische Verdedigingsvoorbereiding, stond al in grote lijnen vast, wat in
          geval van oorlog of mobilisatie zou moeten geschieden.</html:p>
          <html:p>Van de belangrijkste wetten waarop een en ander was gebaseerd, kunnen
          genoemd worden: de Wet Medewerking Economische Verdedigingsvoorbereiding 1939,
          de Distributiewetten 1938 en 1939, de Algemene Vorderingswet 1939 en de
          Prijsopdrijvings- en Hamsterwet 1939. Hieruit resulteerden talrijke besluiten
          en beschikkingen die de distributie mede tot in detail regelden. Kort na het
          uitbreken van de oorlog werden de meeste Kernbureaus, eind 1939, omgezet in
          Rijksbureaus: de Rijksbureaus voor Handel en Nijverheid, elk belast met de zorg
          voor een bepaalde bedrijfstak of een complex van verwante bedrijfstakken. De
          Rijksbureaus werden onder leiding gesteld van personen die hun sporen op het
          gebied van administratief beheer al verdiend hadden en een grote kennis bezaten
          van de betreffende bedrijfstakken. De directie werd bijgestaan door een
          Commissie van Bijstand, samengesteld uit deskundigen uit het bedrijfsleven en
          uit ministerie-ambtenaren, zodat de voorwaarden voor een goede samenwerking met
          het bedrijfsleven aanwezig waren. Daarnaast hadden verscheidene Rijksbureaus
          ook speciale adviseurs uit het bedrijfsleven.</html:p>
          <html:p>De kosten verbonden aan de uitvoering van de distributie door de
          Rijksbureaus werden aanvankelijk door inschrijfgelden, later door heffingen, de
          zgn. consentgelden, bestreden, te betalen door de bij de Rijksbureaus
          ingeschreven ondernemingen.</html:p>
          <html:p>De positie en de betekenis van de Rijksbureaus nam gedurende de
          oorlogstijd steeds in belangrijkheid toe. De werkzaamheden beperkten zich al
          gauw niet meer alleen tot bemoeienis met de distributie sec, maar strekten zich
          ook uit over allerlei daarmee samenhangende zaken zoals prijspolitiek,
          stimulering van de productie, import enz. enz. Het gehele economische leven
          werd in sterke mate beheerst door de Rijksbureaus. Daarbij trachtte men toch
          nog zoveel mogelijk de bestaande organen van handel en verkeer ingeschakeld te
          houden.</html:p>
          <html:p>Na de oorlog werden, met het vorderen van het economisch herstel, de
          Rijksbureaus geleidelijk opgeheven. Het laatste, het Rijksbureau voor Diamant,
          werd opgeheven in 1955.</html:p>
          <html:p>Het Rijkskolenbureau werd bij ministeriële beschikking van 2 september
          1939 nr. 55000N opgericht als opvolger van het Kernbureau Steenkolen. Zoals ten
          tijde van de Eerste Wereldoorlog de directeur van de Rijkskolendistributie
          bijgestaan werd door een Commissie van Advies voor de Kolendistributie
          (ingesteld bij KB van 12 januari 1916 nr. 99), zo werd thans de directeur van
          het Rijkskolenbureau bijgestaan door de bij ministerieel besluit van 14
          september 1939 nr. 49887N ingestelde Commissie van Advies voor Brandstoffen.
          Daarnaast fungeerde, zoals bij vele andere Rijksbureaus, een Commissie van
          Bijstand van het Rijkskolenbureau, voorheen Commissie van Advies voor het
          Steenkolenkernbureau. Voor bruinkool- en stooktechnische aangelegenheden werd
          gebruik gemaakt van gespecialiseerde adviseurs. Gedurende de oorlog werd nog -
          in september 1940 - een Duitse gevolmachtigde van de Rüstungsinspektion
          Niederlande aan het Rijkskolenbureau toegevoegd.</html:p>
          <html:p>De organisatie van het Rijkskolenbureau in brede zin bestond
          aanvankelijk uit het hoofdkantoor, gevestigd in Den Haag, in augustus 1940
          aangevuld met bijna 100 plaatselijke of regionale Brandstoffencommissies,
          direct ressorterend onder 16 Districtsadviseurs. De functionarissen van deze
          twee laatste geledingen combineerden vaak de vervulling van hun
          overheidsfunctie met hun reguliere bezigheden in het bedrijfsleven.</html:p>
          <html:p>Kan de taak van het Rijkskolenbureau aangeduid worden met het
          bevorderen van alles wat resulteert in de vermeerdering en de billijke
          verdeling van de beschikbare hoeveelheden vaste brandstof, gas en
          elektriciteit, die van de Brandstoffencommissies bestond uit het zorgen voor
          een goede functionering van de brandstoffenvoorziening in hun rayon voor wat
          betreft de huisbrand en de klein-industrie, in samenwerking met de
          Districtsadviseurs en de plaatselijke distributiedienst.</html:p>
          <html:p>De Districtsadviseurs fungeerden als intermediair tussen hoofdkantoor
          en Brandstoffencommissies en waren verantwoordelijk voor de goede gang van
          zaken in hun ressorten.</html:p>
          <html:p>Op 1 november 1940 werd, als een aparte afdeling van het hoofdkantoor,
          het Centraal Verrekenkantoor voor Brandstoffen opgericht (te Den Haag) met
          -aanvankelijk - als voornaamste taak de verrekening van door de bijzondere
          omstandigheden gemaakte extra (transport)kosten door de handel, in het kader
          van de egalisatie van de brandstofprijzen. Daartoe werd een egalisatiefonds
          opgericht, dat gevoed werd door heffingen op brandstoffen. Naderhand kwamen
          daar andere taken bij, zoals het uitkeren van subsidies voor turfproductie, van
          breekvergoedingen en het administreren van de koop en verkoop van kolen door
          het Rijkskolenbureau. Op 1 september 1942 werd de distributietaak met
          betrekking tot turf overgenomen van het Verkoopkantoor Fabrieksturf N.V., dat
          die taak in opdracht van het Rijkskolenbureau sinds juli 1940 uitgevoerd had.
          Daarvoor werd nu te Assen de Sectie Turf, ressorterend onder het hoofdkantoor,
          in het leven geroepen. De Peelturfaangelegenheden werden speciaal door het
          Bureau de Peel, ressorterend onder de Sectie Turf, behandeld.</html:p>
          <html:p>In de dagen dat Nederland weer strijdtoneel werd en de verbindingen met
          Den Haag verbroken werden, trad de noodorganisatie in werking, waarbij elk
          geïsoleerd onderdeel van het Rijkskolenbureau dezelfde bevoegdheden had als de
          Directeur-generaal van Handel en Nijverheid of de Directeur van het
          Rijkskolenbureau op het taakgebied van het Rijkskolenbureau. Voor zover nog
          coördinatie buiten het westen van ons land mogelijk was, werd die door het
          Tijdelijk Rijkskolenbureau te Tilburg uitgevoerd onder supervisie van het
          Militair Gezag en het College van Algemene Commissarissen voor Landbouw, Handel
          en Nijverheid voor het Bevrijde Nederlandse gebied (in termen van Militair
          Gezag: Het A, B en C-gebied). Het Tijdelijk Rijkskolenbureau, na de oorlog
          bijkantoor Tilburg van het Rijkskolenbureau, staakte zijn werkzaamheden in
          augustus 1945 en ging in 1946 met zijn bijkantoren Zwolle en Heerlen in
          liquidatie. Op het eind van dat jaar maakten ook de ca. 100
          Brandstoffencommissies plaats voor 16 Toewijzingskantoren. Ongeveer een jaar na
          de beëindiging van de turfdistributie werd de Sectie Turf opgeheven op 31 juli
          1947. Het Bureau de Peel was de Sectie al voorgegaan op 1 september 1945. Op 1
          oktober 1949 was sprake van een samenvloeien van Districtsadviseurskantoren en
          Toewijzingskantoren; met ingang van mei 1950 werden beide opgeheven. Zo bleef
          met het afkalven van de taak van het Rijkskolenbureau het hoofdkantoor slechts
          over met het Centraal Verreken Kantoor. Het Rijkskolenbureau beëindigde zijn
          taken op 1 april 1954, terwijl het Centraal Verreken Kantoor tenslotte zijn
          werkzaamheden afsloot in 1956. Taken met betrekking tot kolen werden
          overgenomen door de afdeling Kolen van het Directoraat-generaal van Handel en
          Nijverheid.</html:p>
          <html:p>In de eerste maanden van zijn bestaan heeft het Rijkskolenbureau weinig
          maatregelen behoeven te nemen om zijn taak uit te voeren. De voorziening van
          Nederland met vaste brandstoffen - en daarmee van gas en elektriciteit - gaf
          nog geen grote zorgen. Men bepaalde zich ertoe d.m.v. enquêtes een overzicht te
          krijgen van de brandstofpositie en de situatie in de bedrijfstakken. Handelaren
          en grotere verbruikers werden ingeschreven en uitvoeringsregels werden
          opgesteld om direct een efficiënte kolendistributie in het leven te kunnen
          roepen. Daarbij streefde men ernaar slechts dan in te grijpen in de
          maatschappelijke verhoudingen, wanneer de toestand dit onvermijdelijk maakte.
          Na 10 mei namen de werkzaamheden uiteraard snel toe en in het verloop van de
          oorlog breidden werkzaamheden en bemoeienissen zich steeds meer uit, gepaard
          gaande met uitbreiding en verandering van de organisatie
          vanzelfsprekend.</html:p>
          <html:p>Met talrijke instanties werd samengewerkt.</html:p>
          <html:p>Op grond van de Distributiewet 1939 kon het kopen, verkopen, te koop
          aanbieden, afleveren, in voorraad houden, gebruiken, verbruiken, bewerken en
          verwerken en het vervoeren van een distributiegoed verboden of aan voorwaarden
          gebonden worden. Zo was b.v. de vergunning tot verkoop of aflevering gebonden
          aan de verplichting consentgeld te betalen en - later - uitsluitend te leveren
          aan klanten die men ook al in 1939/40 had (klantenbinding). In de loop der tijd
          moesten steeds meer zaken gereglementeerd worden. De distributie volgde veelal
          het principe van toewijzing voor productie, verkoop of verbruik op grond van
          productie, omzet of verbruik van producenten, handelaren en verbruikers in een
          bepaald basisjaar, b.v. 1938 of 1939. Dit quoteringssysteem bracht echter ook
          onbillijkheden met zich mee omdat b.v. geen rekening gehouden kon worden met
          verschillen in levensvatbaarheid van bedrijven. Bij zeer nijpende schaarste was
          het ook niet fair meer rekening te houden met vroegere omstandigheden.</html:p>
          <html:p>Op grond van ingewikkelde berekeningen, waarbij met talloze factoren -
          in overleg met de betrokken Rijksbureaus - rekening werd gehouden, werd
          maandelijks vastgesteld welke hoeveelheden kolen ter beschikking van de groepen
          Groot-industrie, Klein-industrie en Huisbrand gesteld konden worden.</html:p>
          <html:p>Daarna werd dan tot verstrekking van toewijzingen overgegaan. De
          groot-industrie (inclusief grootverbruikers van de scheepvaart) ontving zijn
          toewijzingen rechtstreeks van het Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) - voor zover
          van toepassing in samenwerking met Rijksverkeersinspectie en
          Bevrachtingscommissies -, de klein-industrie en de huisbrandverbruikers via de
          Districtsadviseurs en de Brandstoffencommissies.</html:p>
          <html:p>De technische kant van de distributieregeling van vaste brandstoffen
          voor de klein-industrie en de huisbrandverbruikers was ondermeer voor de
          uitreiking van toewijzingen en distributiebonnen in handen gelegd van het
          Centraal Distributiekantoor en zijn plaatselijke distributiediensten.</html:p>
          <html:p>De techniek van de bevoorrading was als volgt:</html:p>
          <html:p>De door de handelaren van hun afnemers ontvangen toewijzingen en
          distributiebonnen werden bij de plaatselijke distributiediensten ingewisseld
          tegen een aanvullingstoewijzing. Met deze toewijzing ging de kolenhandelaar
          naar zijn leverancier (groothandelaar of agent) en deed een bestelling conform
          de aanvullingstoewijzing in de kolensoorten die zijn afnemers nodig hadden. De
          groothandelaren en agenten zetten, eveneens door tussenkomst van de
          plaatselijke distributiediensten, de door hen ontvangen aanvullingstoewijzingen
          om in verzameltoewijzingen. Deze verzameltoewijzingen werden aan het
          Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) gezonden, dat een uiteindelijke toewijzing gaf
          waarop als leverancier een van de Limburgse mijnen was genoemd, die voor de
          bevoorrading van de betrokken groothandelaar of agent zou zorgdragen.</html:p>
          <html:p>Naarmate de situatie op energiegebied steeds penibeler werd, niet in
          het minst door de Duitse eisen tot export naar Duitsland en de ingrepen van de
          Rüstungsinspektion ten gunste van de Duitse oorlogsbelangen - de distributie
          van gas en elektriciteit voor het bedrijfsleven was sinds 1943 bijna volledig
          een Duitse aangelegenheid -, werd de noodzaak tot bezuiniging en gebruik van
          alternatieve methoden en brandstoffen steeds groter. De brandstof turf werd
          belangrijk voor huisbrand-, industrie- en tractiedoeleinden (generatorbrandstof
          voor auto's b.v.). De verkoop en aflevering van generatorturf (en -antraciet)
          werd in de loop van 1941 opgedragen aan een organisatie van de vier grote
          benzinemaatschappijen hier te lande. De bepaling van de rantsoenen voor de
          verschillende verbruikersgroepen geschiedde door deskundige
          overheidsinstanties. Het Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) en de
          Brandstoffencommissies bepaalden zelf alleen de rantsoenen voor stationaire
          motoren. Ook de bruinkoolwinning werd in 1942 weer ter hand genomen.</html:p>
          <html:p>Op het gebied van bezuiniging werkte het Rijkskolenbureau samen met het
          Rijksinstituut voor Brandstoffeneconomie en de Economische Voorlichtingsdienst,
          waaruit onder meer vele voorlichtingspublicaties resulteerden. Onder het
          Rijksinstituut voor Brandstoffeneconomie ressorteerde een afdeling
          Brandstoffeninspectie, die de bedrijven controleerde op hun stookmethoden. Om
          praktische redenen vormde deze inspectie sedert oktober 1941 een afdeling van
          het Rijkskolenbureau. Desondanks kon niet voorkomen worden uiteindelijk dat
          sommige bedrijven stilgelegd moesten worden of dat sommige particulieren het
          hout uit hun huis moesten opstoken. Een strenge controle was nodig op alle
          aspecten van de distributie, zowel bij particulieren als bij de overheid. Het
          Rijkskolenbureau had hiervoor een eigen controledienst met
          opsporingsbevoegdheid en kon juridische sancties nemen op overtredingen zoals
          het intrekken van vergunningen of het opleggen van boeten. De controletaak werd
          naderhand overgenomen door de Centrale Dienst voor de Economische
          Controle.</html:p>
          <html:p>Aan het eind van de oorlog was de toestand, vooral op het gebied van
          het vervoer, zo chaotisch dat van hogerhand besloten werd dat het (Tijdelijk)
          Rijkskolenbureau (te Tilburg) met ingang van 1 december 1944 alle kolen zou
          kopen en verkopen, dus als monopolistisch handelaar - met eigen opslagplaatsen
          - zou optreden. Na de bevrijding werden ook de weinig beschadigde mijnen onder
          staatsbeheer gesteld, zodat de staat de kolenmarkt volledig beheerste. Op 1
          oktober 1949 namen de mijnen zelf weer de verkoop ter hand. De import van kolen
          heeft het Rijkskolenbureau nog tot aan zijn opheffing verzorgd, samen met de
          kort na de oorlog weer ingeschakelde importeurs.</html:p>
          <html:p>Bij de wederopbouw van Europa nam Nederland ook actief deel aan de
          samenwerking in Europees verband. Op het gebied van de kolenvoorziening werd de
          oud-directeur van het Rijkskolenbureau, J.G.Ph. Looman - die reeds op 30
          augustus 1940 door de Duitsers van zijn functie ontheven en door H.H. Wemmers
          jr. opgevolgd was - gedelegeerde van de Nederlandse regering bij enkele
          Europese organisaties. Directeur Wemmers bleef tot 1 maart 1949 in functie en
          werd opgevolgd door zijn medewerker W.H. van Schevikhoven, die in functie bleef
          tot aan de opheffing van het Rijkskolenbureau.</html:p>
          <html:p>Ook in het kader van de Marshall-hulp heeft het Rijkskolenbureau vele
          activiteiten ontplooid. Successievelijk werden regelingen versoepeld of
          afgeschaft en de distributie van turf, kolen, gas en elektriciteit opgeheven.
          De turf werd vrijgegeven op 1 juli 1946, gas en elektriciteit, alsmede de
          huisbrandkolen en de kolen voor de klein-industrie op 1 mei 1950, terwijl als
          laatste de distributie van de kolen voor de groot-industrie opgeheven werd op 1
          april 1954.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rijkskolenbureau, Sectie Turf</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bij het uitbreken van de oorlog op 10 mei 1940 was Nederland, mede
          dankzij de ervaringen in de periode 1914-1918, goed voorbereid op de
          verstoringen van het economisch leven, die ongetwijfeld zouden volgen. Een heel
          stelsel van maatregelen was reeds genomen om een</html:p>
          <html:p>zo ongestoord mogelijk functioneren van de Nederlandse volkshuishouding
          te verzekeren in mobilisatie- en oorlogstijd. In februari 1937 werd als
          onderdeel van de afdeling Nijverheid van het Ministerie van Handel, Nijverheid
          en Scheepvaart het Bureau Economische Verdedigingsvoorbereiding opgericht. In
          het kader van de aan dit bureau opgedragen taak werden in de jaren 1938-1939 de
          zogenaamde Kernbureaus opgericht. Deze belastten zich met het bestuderen en
          voorbereiden van de bovengenoemde maatregelen voor de onderscheidene
          bedrijfstakken. Door de arbeid van deze bureaus, waarin zowel het bedrijfsleven
          als de overheid was vertegenwoordigd en die samenwerkten met het Bureau
          Economische Verdedigingsvoorbereiding, stond al in grote lijnen vast, wat in
          geval van oorlog of mobilisatie zou moeten geschieden.</html:p>
          <html:p>Van de belangrijkste wetten waarop een en ander was gebaseerd, kunnen
          genoemd worden: de Wet Medewerking Economische Verdedigingsvoorbereiding 1939,
          de Distributiewetten 1938 en 1939, de Algemene Vorderingswet 1939 en de
          Prijsopdrijvings- en Hamsterwet 1939. Hieruit resulteerden talrijke besluiten
          en beschikkingen die de distributie mede tot in detail regelden. Kort na het
          uitbreken van de oorlog werden de meeste Kernbureaus, eind 1939, omgezet in
          Rijksbureaus: de Rijksbureaus voor Handel en Nijverheid, elk belast met de zorg
          voor een bepaalde bedrijfstak of een complex van verwante bedrijfstakken. De
          Rijksbureaus werden onder leiding gesteld van personen die hun sporen op het
          gebied van administratief beheer al verdiend hadden en een grote kennis bezaten
          van de betreffende bedrijfstakken. De directie werd bijgestaan door een
          Commissie van Bijstand, samengesteld uit deskundigen uit het bedrijfsleven en
          uit ministerie-ambtenaren, zodat de voorwaarden voor een goede samenwerking met
          het bedrijfsleven aanwezig waren. Daarnaast hadden verscheidene Rijksbureaus
          ook speciale adviseurs uit het bedrijfsleven.</html:p>
          <html:p>De kosten verbonden aan de uitvoering van de distributie door de
          Rijksbureaus werden aanvankelijk door inschrijfgelden, later door heffingen, de
          zgn. consentgelden, bestreden, te betalen door de bij de Rijksbureaus
          ingeschreven ondernemingen.</html:p>
          <html:p>De positie en de betekenis van de Rijksbureaus nam gedurende de
          oorlogstijd steeds in belangrijkheid toe. De werkzaamheden beperkten zich al
          gauw niet meer alleen tot bemoeienis met de distributie sec, maar strekten zich
          ook uit over allerlei daarmee samenhangende zaken zoals prijspolitiek,
          stimulering van de productie, import enz. enz. Het gehele economische leven
          werd in sterke mate beheerst door de Rijksbureaus. Daarbij trachtte men toch
          nog zoveel mogelijk de bestaande organen van handel en verkeer ingeschakeld te
          houden.</html:p>
          <html:p>Na de oorlog werden, met het vorderen van het economisch herstel, de
          Rijksbureaus geleidelijk opgeheven. Het laatste, het Rijksbureau voor Diamant,
          werd opgeheven in 1955.</html:p>
          <html:p>Het Rijkskolenbureau werd bij ministeriële beschikking van 2 september
          1939 nr. 55000N opgericht als opvolger van het Kernbureau Steenkolen. Zoals ten
          tijde van de Eerste Wereldoorlog de directeur van de Rijkskolendistributie
          bijgestaan werd door een Commissie van Advies voor de Kolendistributie
          (ingesteld bij KB van 12 januari 1916 nr. 99), zo werd thans de directeur van
          het Rijkskolenbureau bijgestaan door de bij ministerieel besluit van 14
          september 1939 nr. 49887N ingestelde Commissie van Advies voor Brandstoffen.
          Daarnaast fungeerde, zoals bij vele andere Rijksbureaus, een Commissie van
          Bijstand van het Rijkskolenbureau, voorheen Commissie van Advies voor het
          Steenkolenkernbureau. Voor bruinkool- en stooktechnische aangelegenheden werd
          gebruik gemaakt van gespecialiseerde adviseurs. Gedurende de oorlog werd nog -
          in september 1940 - een Duitse gevolmachtigde van de Rüstungsinspektion
          Niederlande aan het Rijkskolenbureau toegevoegd.</html:p>
          <html:p>De organisatie van het Rijkskolenbureau in brede zin bestond
          aanvankelijk uit het hoofdkantoor, gevestigd in Den Haag, in augustus 1940
          aangevuld met bijna 100 plaatselijke of regionale Brandstoffencommissies,
          direct ressorterend onder 16 Districtsadviseurs. De functionarissen van deze
          twee laatste geledingen combineerden vaak de vervulling van hun
          overheidsfunctie met hun reguliere bezigheden in het bedrijfsleven.</html:p>
          <html:p>Kan de taak van het Rijkskolenbureau aangeduid worden met het
          bevorderen van alles wat resulteert in de vermeerdering en de billijke
          verdeling van de beschikbare hoeveelheden vaste brandstof, gas en
          elektriciteit, die van de Brandstoffencommissies bestond uit het zorgen voor
          een goede functionering van de brandstoffenvoorziening in hun rayon voor wat
          betreft de huisbrand en de klein-industrie, in samenwerking met de
          Districtsadviseurs en de plaatselijke distributiedienst.</html:p>
          <html:p>De Districtsadviseurs fungeerden als intermediair tussen hoofdkantoor
          en Brandstoffencommissies en waren verantwoordelijk voor de goede gang van
          zaken in hun ressorten.</html:p>
          <html:p>Op 1 november 1940 werd, als een aparte afdeling van het hoofdkantoor,
          het Centraal Verrekenkantoor voor Brandstoffen opgericht (te Den Haag) met
          -aanvankelijk - als voornaamste taak de verrekening van door de bijzondere
          omstandigheden gemaakte extra (transport)kosten door de handel, in het kader
          van de egalisatie van de brandstofprijzen. Daartoe werd een egalisatiefonds
          opgericht, dat gevoed werd door heffingen op brandstoffen. Naderhand kwamen
          daar andere taken bij, zoals het uitkeren van subsidies voor turfproductie, van
          breekvergoedingen en het administreren van de koop en verkoop van kolen door
          het Rijkskolenbureau. Op 1 september 1942 werd de distributietaak met
          betrekking tot turf overgenomen van het Verkoopkantoor Fabrieksturf N.V., dat
          die taak in opdracht van het Rijkskolenbureau sinds juli 1940 uitgevoerd had.
          Daarvoor werd nu te Assen de Sectie Turf, ressorterend onder het hoofdkantoor,
          in het leven geroepen. De Peelturfaangelegenheden werden speciaal door het
          Bureau de Peel, ressorterend onder de Sectie Turf, behandeld.</html:p>
          <html:p>In de dagen dat Nederland weer strijdtoneel werd en de verbindingen met
          Den Haag verbroken werden, trad de noodorganisatie in werking, waarbij elk
          geïsoleerd onderdeel van het Rijkskolenbureau dezelfde bevoegdheden had als de
          Directeur-generaal van Handel en Nijverheid of de Directeur van het
          Rijkskolenbureau op het taakgebied van het Rijkskolenbureau. Voor zover nog
          coördinatie buiten het westen van ons land mogelijk was, werd die door het
          Tijdelijk Rijkskolenbureau te Tilburg uitgevoerd onder supervisie van het
          Militair Gezag en het College van Algemene Commissarissen voor Landbouw, Handel
          en Nijverheid voor het Bevrijde Nederlandse gebied (in termen van Militair
          Gezag: Het A, B en C-gebied). Het Tijdelijk Rijkskolenbureau, na de oorlog
          bijkantoor Tilburg van het Rijkskolenbureau, staakte zijn werkzaamheden in
          augustus 1945 en ging in 1946 met zijn bijkantoren Zwolle en Heerlen in
          liquidatie. Op het eind van dat jaar maakten ook de ca. 100
          Brandstoffencommissies plaats voor 16 Toewijzingskantoren. Ongeveer een jaar na
          de beëindiging van de turfdistributie werd de Sectie Turf opgeheven op 31 juli
          1947. Het Bureau de Peel was de Sectie al voorgegaan op 1 september 1945. Op 1
          oktober 1949 was sprake van een samenvloeien van Districtsadviseurskantoren en
          Toewijzingskantoren; met ingang van mei 1950 werden beide opgeheven. Zo bleef
          met het afkalven van de taak van het Rijkskolenbureau het hoofdkantoor slechts
          over met het Centraal Verreken Kantoor. Het Rijkskolenbureau beëindigde zijn
          taken op 1 april 1954, terwijl het Centraal Verreken Kantoor tenslotte zijn
          werkzaamheden afsloot in 1956. Taken met betrekking tot kolen werden
          overgenomen door de afdeling Kolen van het Directoraat-generaal van Handel en
          Nijverheid.</html:p>
          <html:p>In de eerste maanden van zijn bestaan heeft het Rijkskolenbureau weinig
          maatregelen behoeven te nemen om zijn taak uit te voeren. De voorziening van
          Nederland met vaste brandstoffen - en daarmee van gas en elektriciteit - gaf
          nog geen grote zorgen. Men bepaalde zich ertoe d.m.v. enquêtes een overzicht te
          krijgen van de brandstofpositie en de situatie in de bedrijfstakken. Handelaren
          en grotere verbruikers werden ingeschreven en uitvoeringsregels werden
          opgesteld om direct een efficiënte kolendistributie in het leven te kunnen
          roepen. Daarbij streefde men ernaar slechts dan in te grijpen in de
          maatschappelijke verhoudingen, wanneer de toestand dit onvermijdelijk maakte.
          Na 10 mei namen de werkzaamheden uiteraard snel toe en in het verloop van de
          oorlog breidden werkzaamheden en bemoeienissen zich steeds meer uit, gepaard
          gaande met uitbreiding en verandering van de organisatie
          vanzelfsprekend.</html:p>
          <html:p>Met talrijke instanties werd samengewerkt.</html:p>
          <html:p>Op grond van de Distributiewet 1939 kon het kopen, verkopen, te koop
          aanbieden, afleveren, in voorraad houden, gebruiken, verbruiken, bewerken en
          verwerken en het vervoeren van een distributiegoed verboden of aan voorwaarden
          gebonden worden. Zo was b.v. de vergunning tot verkoop of aflevering gebonden
          aan de verplichting consentgeld te betalen en - later - uitsluitend te leveren
          aan klanten die men ook al in 1939/40 had (klantenbinding). In de loop der tijd
          moesten steeds meer zaken gereglementeerd worden. De distributie volgde veelal
          het principe van toewijzing voor productie, verkoop of verbruik op grond van
          productie, omzet of verbruik van producenten, handelaren en verbruikers in een
          bepaald basisjaar, b.v. 1938 of 1939. Dit quoteringssysteem bracht echter ook
          onbillijkheden met zich mee omdat b.v. geen rekening gehouden kon worden met
          verschillen in levensvatbaarheid van bedrijven. Bij zeer nijpende schaarste was
          het ook niet fair meer rekening te houden met vroegere omstandigheden.</html:p>
          <html:p>Op grond van ingewikkelde berekeningen, waarbij met talloze factoren -
          in overleg met de betrokken Rijksbureaus - rekening werd gehouden, werd
          maandelijks vastgesteld welke hoeveelheden kolen ter beschikking van de groepen
          Groot-industrie, Klein-industrie en Huisbrand gesteld konden worden.</html:p>
          <html:p>Daarna werd dan tot verstrekking van toewijzingen overgegaan. De
          groot-industrie (inclusief grootverbruikers van de scheepvaart) ontving zijn
          toewijzingen rechtstreeks van het Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) - voor zover
          van toepassing in samenwerking met Rijksverkeersinspectie en
          Bevrachtingscommissies -, de klein-industrie en de huisbrandverbruikers via de
          Districtsadviseurs en de Brandstoffencommissies.</html:p>
          <html:p>De technische kant van de distributieregeling van vaste brandstoffen
          voor de klein-industrie en de huisbrandverbruikers was ondermeer voor de
          uitreiking van toewijzingen en distributiebonnen in handen gelegd van het
          Centraal Distributiekantoor en zijn plaatselijke distributiediensten.</html:p>
          <html:p>De techniek van de bevoorrading was als volgt:</html:p>
          <html:p>De door de handelaren van hun afnemers ontvangen toewijzingen en
          distributiebonnen werden bij de plaatselijke distributiediensten ingewisseld
          tegen een aanvullingstoewijzing. Met deze toewijzing ging de kolenhandelaar
          naar zijn leverancier (groothandelaar of agent) en deed een bestelling conform
          de aanvullingstoewijzing in de kolensoorten die zijn afnemers nodig hadden. De
          groothandelaren en agenten zetten, eveneens door tussenkomst van de
          plaatselijke distributiediensten, de door hen ontvangen aanvullingstoewijzingen
          om in verzameltoewijzingen. Deze verzameltoewijzingen werden aan het
          Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) gezonden, dat een uiteindelijke toewijzing gaf
          waarop als leverancier een van de Limburgse mijnen was genoemd, die voor de
          bevoorrading van de betrokken groothandelaar of agent zou zorgdragen.</html:p>
          <html:p>Naarmate de situatie op energiegebied steeds penibeler werd, niet in
          het minst door de Duitse eisen tot export naar Duitsland en de ingrepen van de
          Rüstungsinspektion ten gunste van de Duitse oorlogsbelangen - de distributie
          van gas en elektriciteit voor het bedrijfsleven was sinds 1943 bijna volledig
          een Duitse aangelegenheid -, werd de noodzaak tot bezuiniging en gebruik van
          alternatieve methoden en brandstoffen steeds groter. De brandstof turf werd
          belangrijk voor huisbrand-, industrie- en tractiedoeleinden (generatorbrandstof
          voor auto's b.v.). De verkoop en aflevering van generatorturf (en -antraciet)
          werd in de loop van 1941 opgedragen aan een organisatie van de vier grote
          benzinemaatschappijen hier te lande. De bepaling van de rantsoenen voor de
          verschillende verbruikersgroepen geschiedde door deskundige
          overheidsinstanties. Het Rijkskolenbureau (hoofdkantoor) en de
          Brandstoffencommissies bepaalden zelf alleen de rantsoenen voor stationaire
          motoren. Ook de bruinkoolwinning werd in 1942 weer ter hand genomen.</html:p>
          <html:p>Op het gebied van bezuiniging werkte het Rijkskolenbureau samen met het
          Rijksinstituut voor Brandstoffeneconomie en de Economische Voorlichtingsdienst,
          waaruit onder meer vele voorlichtingspublicaties resulteerden. Onder het
          Rijksinstituut voor Brandstoffeneconomie ressorteerde een afdeling
          Brandstoffeninspectie, die de bedrijven controleerde op hun stookmethoden. Om
          praktische redenen vormde deze inspectie sedert oktober 1941 een afdeling van
          het Rijkskolenbureau. Desondanks kon niet voorkomen worden uiteindelijk dat
          sommige bedrijven stilgelegd moesten worden of dat sommige particulieren het
          hout uit hun huis moesten opstoken. Een strenge controle was nodig op alle
          aspecten van de distributie, zowel bij particulieren als bij de overheid. Het
          Rijkskolenbureau had hiervoor een eigen controledienst met
          opsporingsbevoegdheid en kon juridische sancties nemen op overtredingen zoals
          het intrekken van vergunningen of het opleggen van boeten. De controletaak werd
          naderhand overgenomen door de Centrale Dienst voor de Economische
          Controle.</html:p>
          <html:p>Aan het eind van de oorlog was de toestand, vooral op het gebied van
          het vervoer, zo chaotisch dat van hogerhand besloten werd dat het (Tijdelijk)
          Rijkskolenbureau (te Tilburg) met ingang van 1 december 1944 alle kolen zou
          kopen en verkopen, dus als monopolistisch handelaar - met eigen opslagplaatsen
          - zou optreden. Na de bevrijding werden ook de weinig beschadigde mijnen onder
          staatsbeheer gesteld, zodat de staat de kolenmarkt volledig beheerste. Op 1
          oktober 1949 namen de mijnen zelf weer de verkoop ter hand. De import van kolen
          heeft het Rijkskolenbureau nog tot aan zijn opheffing verzorgd, samen met de
          kort na de oorlog weer ingeschakelde importeurs.</html:p>
          <html:p>Bij de wederopbouw van Europa nam Nederland ook actief deel aan de
          samenwerking in Europees verband. Op het gebied van de kolenvoorziening werd de
          oud-directeur van het Rijkskolenbureau, J.G.Ph. Looman - die reeds op 30
          augustus 1940 door de Duitsers van zijn functie ontheven en door H.H. Wemmers
          jr. opgevolgd was - gedelegeerde van de Nederlandse regering bij enkele
          Europese organisaties. Directeur Wemmers bleef tot 1 maart 1949 in functie en
          werd opgevolgd door zijn medewerker W.H. van Schevikhoven, die in functie bleef
          tot aan de opheffing van het Rijkskolenbureau.</html:p>
          <html:p>Ook in het kader van de Marshall-hulp heeft het Rijkskolenbureau vele
          activiteiten ontplooid. Successievelijk werden regelingen versoepeld of
          afgeschaft en de distributie van turf, kolen, gas en elektriciteit opgeheven.
          De turf werd vrijgegeven op 1 juli 1946, gas en elektriciteit, alsmede de
          huisbrandkolen en de kolen voor de klein-industrie op 1 mei 1950, terwijl als
          laatste de distributie van de kolen voor de groot-industrie opgeheven werd op 1
          april 1954.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In het archief van het hoofdkantoor van het Rijkskolenbureau te Den Haag
      (1939-1954) zijn stukken te vinden die met name de distributie van vaste
      brandstoffen, gas en elektriciteit over verschillende verbruikersgroepen
      (huisbrand, midden- en kleinbedrijf, industrie) betreffen. Ook zijn stukken
      opgenomen van de volgende kantoren: Centraal Verrekenkantoor voor Brandstoffen te
      Den Haag; Sectie Turf te Assen; Tijdelijk Rijkskolenbureau te Tilburg (1944-1945)
      en van de bijkantoren van het Rijkskolenbureau in Tilburg (1945-1947) en Zwolle
      (1945). Daarnaast bevat dit archief bescheiden van J.G.Ph. Looman,
      vertegenwoordiger van de Nederlandse Regering in de European Coal Organization en
      enkele archivalia van de Coördinatiecommissie voor Energietoewijzing.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>16.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>780 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
