<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6b350d5b-3a1f-2cd3-e053-09f0900a2e8a"
  rdf:about="record/2.06.171">
    <rico:identifier>2.06.171</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2010</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/E25" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.06.171/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.06.171" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Directie Interne Zaken en
        taakvoorgangers van het Ministerie van Economische Zaken, 1951-1997
        (2002)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6b350d5b-3a1f-2cd3-e053-09f0900a2e8a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/E25">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.06.171" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>E25</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Economische Zaken; Directie Interne
      Zaken</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>EZ / Interne Zaken</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1951</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2002</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1951-2002</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Directie Interne Zaken, 1951-1997</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Directie Interne Zaken (IZ) en taakvoorgangers</html:p>
          <html:p>Als taakvoorganger had de Directie Interne Zaken de Directie
          Administratieve Zaken. De Directie voor Administratieve Zaken heeft van 1949
          tot 1976 bestaan en heeft in de loop der tijd wel enige organisatorische
          veranderingen gekend, maar de taken van de directie zijn niet veel veranderd.
          De Directie voor Administratieve Zaken was belast met: De uitvoering van de
          Comptabiliteitswet 1927; Het voeren van de centrale boekhouding van het
          ministerie en van administraties voor bijzondere doeleinden; De controle op het
          financieel beheer van onder het ministerie ressorterende rijksdiensten en
          instellingen; De samenstelling van begrotingen, rekening en verslagen wegens de
          uitgaven; De betaalbaarstelling van vorderingen, traktementen, reis en
          verblijfkosten en vacatiegelden; Personeelsaangelegenheden van het ministerie
          en de daaronder ressorterende rijksdiensten en instellingen; De huishouding van
          het ministerie en de centrale post- en archiefbehandeling; Materieelbeheer en
          voorziening, dienstvervoer, huisvesting en bedrijfszelfbescherming.</html:p>
          <html:p>In 1976 is de Directie voor Administratieve Zaken uiteengevallen in
          meerdere kleinere directies en afdelingen. De Directie Interne Zaken is in 1985
          mede ontstaan vanuit verschillende andere directies. Onder de Directie Interne
          Zaken vallen verschillende afdelingen die elk hun eigen takenpakket hebben. De
          directie is in de loop der jaren vaak veranderd. Veel afdelingen zijn er
          bijgekomen en velen zijn ook weer verdwenen. Het takenpakket van de Directie
          Interne Zaken is divers zoals af te lezen valt aan de volgende
          taakomschrijving: Het leveren van bijdragen in de (inter) departementale
          beleidsontwikkelingen terzake; Het adviseren van de departementsleiding op het
          gebied van intern management in het bijzonder met betrekking tot de facilitaire
          diensten ten behoeve van het ministerie (waaronder de documentaire functie);
          Het adviseren omtrent het (inter-)departementaal beleid op het gebied van de
          documentaire informatievoorziening; Het behandelen van aanvragen voor
          koninklijke onderscheidingen; Het regelen van officiële ontvangsten en
          coördineren van protocollaire aangelegenheden en de beantwoording van aan H.M.
          de Koningin en leden van het Koninklijk Huis gerichte verzoeken; Toezicht
          houden op nucleaire installaties in Nederland voor wat betreft de naleving van
          de beveiligingsvoorschriften; Het dragen van de verantwoordelijkheid voor de
          concrete uitvoering van de facilitaire diensten; Het voeren van het financieel
          beheer van de interne facilitaire diensten; Het verzorgen van het
          betalingsverkeer betreffende materiële uitgaven van het ministerie met
          betrekking tot huisvesting en interne milieuzorg; Verzorgen van telexverkeer;
          Vormen en uitvoeren van het departementale beleid op het gebied van de
          documentaire informatievoorziening; Het (doen) zorg dragen voor optimale
          voorzieningen c.q. beheer, op terreinen van beveiliging en
          bedrijfszelfbescherming; documentaire informatievoorziening; drukwerk; tele- en
          datacommunicatie; dienstvervoer en dienstreizen; huisvesting; apparatuur;
          onderhoud en overige materiële aangelegenheden.</html:p>
          <html:p>Organisatorische veranderingen sinds 1949.</html:p>
          <html:p>1949 Directie voor Administratieve Zaken Centrale Personeelsafdeling;
          Afdeling Comptabiliteit; Afdeling Materieel en Huishoudelijke Dienst.</html:p>
          <html:p>1963 Directie voor Administratieve Zaken Centrale Personeelsafdeling;
          Afdeling Comptabiliteit; Afdeling Materieel en Huisvesting; Bureau Organisatie
          en Efficiency; Bureau Beveiligingsaangelegenheden.</html:p>
          <html:p>1971 Directie voor Administratieve Zaken Hoofdafdeling Personeelszaken;
          Hoofdafdeling Comptabiliteit; Afdeling Materieel en Huisvesting; Stafafdeling
          Organisatie en Efficiency; Afdeling Bureau
          Beveiligingsaangelegenheden.</html:p>
          <html:p>1985 Directie Interne Zaken Afdeling Kabinet; Afdeling Algemene
          Secretarie; Onderafdeling Registratuur en Dynamische Archieven; Onderafdeling
          Semi-Statische Archieven; Onderafdeling Postverwerking; Onderafdeling
          Tekstverwerking en Reproductie; Afdeling Algemene Zaken; Onderafdeling
          Verwerving, Aanschaffing en Beheer; Onderafdeling Interne Dienst; Onderafdeling
          Bedrijfszelfbescherming; Onderafdeling Vervoerszaken; Afdeling Bijzondere
          Aangelegenheden; Bureau Parlementaire Documentatie.</html:p>
          <html:p>1992 Directie Interne Zaken Afdeling Financieel-Economische Zaken;
          Afdeling Beveiliging en BZK; Afdeling Staf en Protocollaire Aangelegenheden;
          Afdeling Algemene Secretarie; Afdeling Algemene Zaken; Bureau
          Huisvestingsaangelegenheden; Bureau Inkoop en Beheer; Bureau Vervoer;
          Projectbureau Herhuisvesting.</html:p>
          <html:p>1996 Directie Interne Zaken Stafafdeling Financieel-Economische Zaken
          (FEZ); Afdeling Gebouwzaken (GZ); Bureau Huisvestingsaangelegenheden; Bureau
          Inkoop en Beheer; Bureau Departementale Beveiliging; Afdeling Operationele
          Zaken (OZ); Kabinet; Bureau Postverwerking en Grafische Faciliteiten; Bureau
          Vervoersaangelegenheden; Afdeling Documentaire Informatievoorziening
          (DIV).</html:p>
          <html:p>1998 Directie Interne Zaken Stafafdeling Financieel-Economische Zaken
          (FEZ); Afdeling Gebouwzaken (GZ); Sectie Huisvesting; Sectie Diensten en
          Middelen; Sectie Telecommunicatie; Sectie Beveiliging; Stafafdeling Inkoop;
          Afdeling Operationele Zaken (OZ); Kabinet; Bureau Postverwerking en Grafische
          Faciliteiten Bureau Vervoersaangelegenheden; Afdeling Documentaire
          Informatievoorziening (DIV).</html:p>
          <html:p>1999 Directie Interne Zaken Stafafdeling Financiën (FIN); Afdeling
          Gebouwaken (GZ); Bedrijfsbureau; Sectie Huisvesting; Sectie Diensten en
          Middelen; Sectie Telecommunicatie; Sectie Beveiliging; Stafafdeling Inkoop;
          Afdeling Operationele Zaken (OZ); Kabinet; Bureau Postverwerking en Grafische
          Faciliteiten (PGF); Bureau Vervoersaangelegenheden; Afdeling Documentaire
          Informatievoorziening (DIV).</html:p>
          <html:p>2001 Directie Interne Zaken Stafafdeling Financiën (FIN); Afdeling
          Gebouwaken (GZ); Bedrijfsbureau; Sectie Huisvesting; Sectie Diensten en
          Middelen; Sectie Telecommunicatie; Sectie Beveiliging; Stafafdeling Inkoop;
          Afdeling Operationele Zaken (OZ); Bureau Postverwerking en Grafische
          Faciliteiten (PGF) Bureau Vervoersaangelegenheden; Bureau Buitenlandse
          Dienstreizen; Afdeling Documentaire Informatievoorziening (DIV).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De Directie voor Administratieve Zaken heeft van 1949 tot 1976 bestaan en
      heeft in de loop der tijd wel enige organisatorische veranderingen gekend, maar de
      taken van de directie zijn niet veel veranderd. In 1976 is de Directie voor
      Administratieve Zaken uiteengevallen in meerdere kleinere directies en afdelingen.
      De Directie Interne Zaken is in 1985 mede ontstaan vanuit verschillende andere
      directies. Onder de Directie Interne Zaken vallen verschillende afdelingen die elk
      hun eigen takenpakket hebben. De directie is in de loop der jaren vaak veranderd.
      Veel afdelingen zijn er bijgekomen en velen zijn ook weer verdwenen. De
      archiefbescheiden die we tijdens de bewerking zijn tegengekomen hadden betrekking
      op:- De organisatie en reorganisatie;- Personeelsaangelegenheden van het ministerie
      en de daaronder ressorterende rijksdiensten en instellingen;- De huishouding van
      het ministerie en de centrale post- en archiefbehandeling;- De huisvesting;-
      Jaarwerkplannen, jaarverslagen en beleidsplannen;- Adviseren van de
      departementsleiding op het gebied van intern management in het bijzonder met
      betrekking tot de facilitaire diensten ten behoeve van het ministerie (waaronder de
      documentaire functie);- Adviseren omtrent het (inter)departementaal beleid op het
      gebied van de documentaire informatievoorziening;- Het behandelen van aanvragen
      voor koninklijke onderscheidingen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het
      auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>2147 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>15,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
