<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fcc6282d-4f90-4099-a743-9bd45126310a"
  rdf:about="record/2.11.80">
    <rico:identifier>2.11.80</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2008</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch.</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/L19" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.11.80/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.11.80" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Directie Financieel
        Economische Zaken en taakvoorgangers van het ministerie van Landbouw, Natuur en
        Voedselkwaliteit, (1949) 1960-1999</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fcc6282d-4f90-4099-a743-9bd45126310a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale getypte, gedrukte en geschreven documenten, geen bijzondere
        handschriften</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/L19">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.11.80" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>L19</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Landbouw, Directie Financieel Economische Zaken
      (FEZ) en taakvoorgangers</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Landbouw / FEZ</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1949</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1999</rico:endDate>
    <rico:date>1949-1999</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, Directie
            Financieel Economische Zaken</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het archief van de Directie Financieel Economische Zaken en
          taakvoorgangers (hierna: FEZ) van het ministerie van Landbouw, Natuur en
          Voedselkwaliteit bestrijkt de periode van 1949 tot 1999. De stafdirectie FEZ is
          de "concerncontroller" van het ministerie van Landbouw, Natuur en
          Voedselkwaliteit. De directie is verantwoordelijk voor het totstandkomen,
          indienen en beheer van de departementale begroting en draagt zorg voor een
          adequaat financieel-economisch beleid. FEZ toetst, signaleert en adviseert het
          departement en het management van LNV over alle fasen van de beleids- en
          begrotingscyclus. Zij let daarbij op rechtmatigheid, doelmatigheid en
          doeltreffendheid.</html:p>
          <html:p>De taken van de Directie Financiële en Materiële Zaken waren in 1974
          gesplitst in financiële en materiele zaken. Onder de financiële zaken vielen
          ten eerste de begrotingsvoorbereiding. De Directie beoordeelde in de jaarlijkse
          begroting alle plannen op hun financieel-economische en budgettaire gevolgen.
          Daarnaast bracht zij adviezen uit aan departementsleiding, alsmede verzorgde
          zij de technische en materiele coördinatie binnen het departement. Een andere
          belangrijke taak was het begrotingsbeheer en centrale administratie, wat zich
          concentreerde op het houden van toezicht op de voorgenomen en gedane uitgaven.
          Ten slotte hield men zich bezig met de taken ingevolge artikel 2 en 10 van de
          Landbouwwet: het beheer van de Centralekas van het Landbouw-Egalisatiefonds. De
          onderafdeling Materiele Zaken hield zich op de volgende drie terreinen bezig:
          ten eerste het beleid betreffende bouwzaken en de daarmee verband houdende
          grondzaken en het beheer van technische installaties. Ten tweede de centrale
          aankoop en het beheer van het centraal magazijn en ten slotte de
          vervoersaangelegenheden van het ministerie en de daaronder ressorterende
          diensten en instellingen.</html:p>
          <html:p>In 1980 veranderde de naam van de Directie in ‘Directie Financieel
          Economische Zaken’ en hield de directie zich in hoofdzaak bezig met de
          uitvoering van de taken ex Comptabiliteitswet 1976 (Stb. 671) en het ‘Besluit
          taak centrale afdeling Financieel-Economische Zaken’ (Stb. 426, 12 juli 1977).
          Ook de uitvoering van de Landbouwwet (Stb. 342, laatst gewijzigd op 23 mei
          1979, Stb. 323) en toezicht op het Landbouw-Egalisatiefonds behoorde tot de
          taken.</html:p>
          <html:p>Na de oorlog is door de Staten-Generaal meermalen kritiek geuit op het
          financieel bestel. Met name de vele afwijkingen tussen begrotings- en
          rekeningcijfers in de jaarlijkse begrotingen maakten het moeilijk om een juist
          beeld te vormen van de financiële situatie waarin het Rijk verkeerde. In dit
          verband werd gepleit voor de uitbreiding van de taken van de Algemene
          Rekenkamer. Ook het instellen van een afzonderlijk onafhankelijk orgaan voor
          doelmatigheidscontrole en met een informatieve taak ten behoeve van de Tweede
          Kamer, werd overwogen. Een en ander leidde midden jaren vijftig van de
          twintigste eeuw tot het inzicht dat de Comptabiliteitswet van 1924 vervangen
          diende te worden. Het eerste ontwerp werd in 1972 door de Eerste Kamer
          verworpen, omdat het in strijd zou zijn met enkele artikelen uit de Grondwet.
          Dit bezwaar leidde tot een nieuw ontwerp van wet dat uiteindelijk in 1976 in
          het Staatsblad als Comptabiliteitswet werd gepubliceerd (Stb. 1976,
          671).</html:p>
          <html:p>In 1986 werd de wet inzake de controle op de administratie, uitgaven op
          rekeningen buiten het begrotingsverband en aanbesteding van werken gewijzigd.
          In 1987 werd een tweede wijziging doorgevoerd inzake de rijksbegroting, de
          taken van de Algemene Rekenkamer en de verantwoording aan de wetgevende macht.
          De wijziging van 1988 betrof de regelgeving inzake de participatie van de Staat
          in privaatrechtelijke rechtspersonen en inzake de controlebevoegdheden van de
          Algemene Rekenkamer.</html:p>
          <html:p>In de periode na 1990 is de wet driemaal gewijzigd te weten in 1991
          (Stb. 752), 1992 (Stb. 350) en 1995 (Stb.375). De wijziging van 1991 had
          betrekking op de invoering van een geïntegreerd verplichtingen-kasstelsel en de
          invoering van in de praktijk gebleken noodzakelijke aanpassingen van de wet,
          zoals de nevenschikking van begrotingen van de ministeries en die van de
          Staatsbedrijven. De wijziging van 1992 betrof de aanpassing van het hoofdstuk
          dat de samenstelling en taak van de Algemene Rekenkamer regelt. De
          eerstvolgende wijziging trad in werking op 1 januari 1995. Deze wijziging had
          betrekking op de integratie van de begrotingsartikelen personeel en materieel
          (artikel 5), op de introductie van agentschappen en het afschaffen van de
          mogelijkheid tot het instellen van Staatsbedrijven en agentschappen (artikel 70
          t/m 73).</html:p>
          <html:p>Met ingang van de inwerkingtreding van het besluit kasbeheer (Stb.
          1998/53) is het kasbeheer gedecentraliseerd. De minister van Financiën blijft
          verantwoordelijke voor het kasbeheer met betrekking tot (het innen van) de
          belastingontvangsten, welke door daadwerkelijk door de belastingdienst worden
          geïnd De overige uitvoerende taken (het verrichten van (kas)uitgaven en het
          innen van de zogenaamde niet-belastingontvangsten is sinds 1998 overgedragen
          aan de vakministers. Vanaf 2000 zijn nog drie wijzigingen van de
          Comptabiliteitswet aan de Staten-Generaal aangeboden, waarvan de laatste
          wijziging (aangeboden 7 december 2000) nog niet is vastgesteld.</html:p>
          <html:p>De Directie FEZ is zoals reeds vermeld nauw betrokken bij het opstellen
          en controleren van de departementale begroting. Als gevolg hiervan worden in
          onderhavig archief een groot aantal bescheiden aangetroffen welke direct of
          indirect betrekking hebben op de (departemantale) begroting. Voor het juiste
          begrip wordt hier puntsgewijs ingegaan op de begrotingscyclus. Bij elke
          begrotingscyclus kunnen vijf fasen worden onderscheiden: 1. de voorbereiding
          van de begroting; 2. het vaststellen van de begroting; 3. de
          begrotingsuitvoering; 4. het opstellen van de rekening en de controle op de
          begroting; en 5. de verantwoording over het gevoerde beleid en beheer.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Directie Financieel Economische Zaken bevat ondermeer
      nota's en rapporten van de Algemene Rekenkamer naar aanleiding van de controle op
      het financiële beheer van diensten en directies van LNV met commentaren van de
      Directie Financieel Economische Zaken. Daarnaast bevat zij bescheiden inzake het
      opstellen van de Rijksbegroting van uitgaven in de periode van 1960 - 1977. Het
      archief bevat vooral stukken betreffende de begroting, het budget en de controle op
      het financiële beheer, waaronder de controle op subsidies en
      EG-geldstromen</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>88 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
