<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/895481e2-ae8b-4935-9d87-eb8001db7864"
  rdf:about="record/2.12.37">
    <rico:identifier>2.12.37</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1998</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/D27528" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.12.37/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.12.37" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090130</rico:hasModificationDate>
        <html:p>30 januari 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090824</rico:hasModificationDate>
        <html:p>24 augustus 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120808</rico:hasModificationDate>
        <html:p>08 augustus 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Bevelhebber der
        Strijdkrachten in het Oosten, 1942-1946</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/895481e2-ae8b-4935-9d87-eb8001db7864" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/D27528">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.12.37" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>D27528</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Marine: Bevelhebber der Strijdkrachten in het
      Oosten</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Bevelhebber Strijdkrachten Oosten</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1942</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1946</rico:endDate>
    <rico:date>1942-1946</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Bevelhebber der Strijdkrachten in het Oosten</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 2 maart 1942 vertrok vice-admiraal C.E.L. Helfrich, die tot dan toe
          de functies van commandant der zeemacht en hoofd van het departement der Marine
          in Nederlands Oost-Indië had vervuld, in opdracht van de gouverneur-generaal
          naar Ceylon. Hij moest daar een nieuw hoofdkwartier opzetten voor wat nog
          resteerde van de Nederlandse marine. Helfrich werd binnen enkele dagen na zijn
          vertrek uit Nederlands-Indië door de regering belast met het bevel over alle
          Nederlandse strijdkrachten in het Oosten welke buiten Indië waren of alsnog
          zouden komen. Hij tooide zich met de titel Bevelhebber der Strijdkrachten in
          het Oosten (BSO). Op 12 december 1942 werd de instructie voor vice-admiraal
          C.E.L. Helfrich als bevelhebber der strijdkrachten in het Oosten
          vastgesteld.2.12.44 archief Helfrich, inv. nr. 6. Deze instructie werd
          opgesteld door de bevelhebber der zeestrijdkrachten (BdZ) J.Th. Furstner en
          werd mede door deze ondertekend in zijn functie van minister van Marine alsmede
          door de minister voor Algemene Oorlogsvoering van het Koninkrijk en de minister
          van Koloniën.</html:p>
          <html:p>Letterlijk luidde deze instructie:Gij wordt door mij (de BdZ) belast
          met het bevel over alle Nederlandsche- en Nederlandsch-Indische strijdkrachten
          in het zee- en landgebied van de "East Indies Station, South Atlantic Station
          beoosten de Meridiaan van Kaapstad (stad inbegrepen) en het Mediterranean
          Station bezuiden Port Said "en alle Pacific Areas", omschreven in de "Directive
          to the Supreme Commander in the S.W. Pacific Area, by agreement among the
          Governments of Australia, New Zealand, United Kingdom, Netherlands and U.S.A"
          en de "Directive to the C. in C. of Pacific Ocean Area". (In de praktijk kwamen
          alle Nederlandse strijdkrachten in het Southwest Pacific Area (SWPA) en de
          South East Asia Command (SEAC) onder Helfrichs bevel).Gij zult bij de
          uitoefening van dit bevel in het oog houden, dat, teneinde aan de bekende
          bezwaren van een coalitie-oorlogsuitvoering te ontkomen, het "operational
          control" over de deelen der in punt 1. genoemde weermacht in de gebieden waarin
          een geallieerde opperbevelhebber het bevel voert, bij dien opperbevelhebber
          berust.Gij zult zoveel als eenigzins mogelijk is, overleg plegen met den in
          punt 2 bedoelden opperbevelhebber teneinde bij diens beslissingen Uw
          plaatselijke kennis zoo zwaar mogelijk te doen wegen.Onder Nederlandsche
          strijdkrachten worden, behalve die der Koninklijke Marine, ook verstaan de
          vaartuigen en diensten, die blijvend of tijdelijk onder de Koninklijke Marine
          ressorteerden op 8 december 1941. Onder Nederlandsch-Indische strijdkrachten
          worden verstaan die onderdelen, welke op dien datum onder het Koninklijk
          Nederlandsch Indische leger ressorteerden. Betreffende de Nederlandsch-Indische
          strijdkrachten zult gij administratieve betrekkingen onderhouden met den
          minister van Koloniën.Wat betreft het militair gezag in deelen van
          Nederlandsch-Indië, welke daadwerkelijk door onze strijdkrachten zijn bezet,
          worden bij beschikking van den minister van Koloniën nadere regelingen
          getroffen, doch te Uwer informatie diene, dat het in de bedoeling ligt het
          militair gezag aldaar zo spoedig mogelijk door civiele gezagsdragers te doen
          uitvoeren.</html:p>
          <html:p>Het hoofdkwartier van de BSO te Colombo werd vanaf 23 maart 1942
          gevestigd op de 3e verdieping van de Hongkong &amp; Shanghai Banking
          Corporation. Kapitein ter zee L.G.L. van der Kun werd chef van de Staf. Verder
          bestond het hoofdkwartier BSO uit de bureaus handelsbescherming en zeeverkeer,
          personeel, materieel, intendance, verbindingsdienst, voorlichting en
          publiciteit, kabinet.</html:p>
          <html:p>De verhouding tussen de Nederlandse regering en de BSO was uiterst
          complex. De luitenant gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, dr. H.J. van
          Mook, was uitgeweken naar Australië. De minister-president P.S. Gerbrandy, die
          in 1942 tevens de portefeuille van Koloniën beheerde, droeg deze bij KB van 21
          mei 1942 nr. 2 met ingang van 25 mei over aan Van Mook. In deze functie was Van
          Mook, krachtens het Besluit van 6 mei 1942, houdende een tijdelijke voorziening
          in het algemeen bestuur in Nederlandsch-Indië (Staatsblad C 39) ook belast met
          het algemeen bestuur over Nederlands-Indië. In de overweging, die geleid had
          tot dit besluit, werd gesteld dat het in verband met de bezetting door de
          vijand van een gedeelte van het grondgebied van Nederlands-Indië en de
          belemmering van de gouverneur-generaal in de uitoefening van het algemeen
          bestuur, en omdat deze functionaris door de Koningin was ontheven van het
          Opperbevel van de in Nederlands-Indië aanwezige zee- en landmacht in dat gebied
          er een voorziening moest worden getroffen. Artikel 3 - met afwijking van het
          bepaalde in de artikelen 31 en 32 van de Indische Staatsregeling - regelde dat
          de aanwijzing van het opperbevel over de daar aanwezige zee- en landmacht door
          de Koningin geschiedde. Dit opperbevel werd bij ongeschreven KB opgedragen aan
          luitenant-admiraal J.Th. Furstner.</html:p>
          <html:p>De BSO voerde geen operatief commandement, en werd in het algemeen niet
          gekend in geallieerde operaties. Dit kwam in handen van de geallieerde
          bevelhebbers. Onder operatief bevel wordt verstaan het gebruik, de aanwending
          van strijdkrachten voor een aangegeven doel, terwijl met administratief bevel
          wordt bedoeld de gehele verzorging en onderhoud van de troepen, wat feitelijk
          neerkwam op het op peil houden van het personeel en het geven van richting bij
          de reparaties van materieel. Helfrich onderhield een complexe relatie met de
          gouverneur-generaal, later tevens minister van Koloniën, Van Mook. Met deze
          functionaris stond hij op één lijn. Het Besluit van 6 mei 1942, houdende een
          tijdelijke voorziening in het algemeen bestuur in Nederlands-Indië Staatsblad
          nr, C 39. trachtte klaarheid te brengen. Feitelijk was ook het administratief
          bevel versnipperd. Het KNIL stond feitelijk onder administratief gezag van
          gouverneur-generaal en was dus aan de BSO onttrokken. De minister van
          Koopvaardij had het gezag over de koopvaardij, en om de zaak nog te compliceren
          viel de Koninklijke Landmacht (Prinses Irenebrigade) administratief onder de
          minister van Oorlog.</html:p>
          <html:p>Extra ingewikkeld werd de zaak door de fysieke verspreiding. De BSO
          zetelde te Colombo, een groot deel van het KNIL en de MLD zaten in Australië,
          terwijl er ook detachementen te Curaçao en Suriname zaten.</html:p>
          <html:p>In oktober 1943 was het hoofdkwartier van de BSO gevestigd te Colombo.
          In Australië bestond het Marinecommandement Australië (voortaan: MCA) gevestigd
          te Melbourne; de BSO had aldaar de beschikking over een kamer voor de tijd dat
          hij daar verbleef. In aanvang was de MCA tevens Onderbevelhebber der
          Strijdkrachten in het Oosten. Aan deze dubbelfunctie kwam een einde toen medio
          1944 lt-gen Van Oyen, die als legercommandant naar Australië werd
          overgeplaatst, deze functie overnam.</html:p>
          <html:p>De BSO was het hoofd van alle Nederlandse diensten, welke een taak
          hadden op het gebied van psychologische oorlogsvoering, ondergrondse
          activiteit, sabotage, inlichtingendienst en alles wat daartoe moet worden
          gerekend in den meest uitgebreide zin als onderdeel van de oorlogsvoering van
          het koninkrijk in het Verre Oosten. Hij stelde een instructie op ten aanzien
          van de Nederlandse inlichtingendiensten in het Oosten. Inventaris van de
          archieven van het ministerie van Defensie te Londen, vanaf 21 augustus 1941
          ministerie van Oorlog te Londen, voortgezet vanaf 20 juni 1945 tot 25 april
          1947 als bureau Londen departement van Oorlog en de afwikkeling daarvan,
          alsmede onder de verantwoordelijkheid van de minister van Defensie/Oorlog te
          Londen vallende instanties en de afwikkeling daarvan en de daarbij gedeponeerde
          archieven, inv. nr 170, verbaal van 20-11-1944, nr. 43. Voor de uitvoering van
          deze taken werd de BSO gesteld onder bevel van de betreffende Theatre
          Commander.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1945 werd Helfrich (bij KB van 22 augustus 1945, nr. 21)
          bevorderd tot luitenant-admiraal. Tevens werd hij op die datum belast met de
          functie van Bevelhebber der Zeestrijdkrachten, onder handhaving van zijn
          functie als BSO. Voor deze dubbelfunctie werd gekozen omdat het zwaartepunt van
          maritieme acties kwam te liggen in het Oosten. Een eenhoofdige operationeel
          bevel werd als de beste oplossing voor de taak van de marine gezien.</html:p>
          <html:p>Op 1 oktober 1945 arriveerde Helfrich met het m.s. Plancius te Batavia.
          Aldaar werd in de vestiging van Volkskredietbank een operatieve staf ingesteld.
          Hierin waren, naast de BSO, de Indische Legercommandant, de waarnemend
          Commandant Zeemacht in Nederlands-Indië, de chefstaf KNIL, de chefstaf
          Zeemacht, de Nederlandse commandant West-Java en de directeur NEFIS opgenomen.
          In de Aanwijzingen voor en toelichting op de bevelsverhoudingen BSO - wnd CZM -
          toekomstige CMR Soerabaja - toekomstige CMR Soerabaja - toekomstige
          commandanten maritieme middelen c.q. oudst-aanwezige-zeeofficieren werd de
          onderlinge taakverdeling tussen deze functionarissen vastgelegd. De BSO trad op
          als operatief bevelhebber over alle Nederlandse strijdkrachten (KM, KNIL en
          KL). Hij had de beschikking over een operatieve staf, die plannen en operaties
          verzorgde. De waarnemend CZM had een staf, die de organisatie van KM in Indië
          verzorgde. De verzorging voor personeel en materieel behoorde daar ook
          toe.</html:p>
          <html:p>Bij KB van 19 november 1945, nr. 151 trad er een belangrijke wijziging
          op in de tijdelijke voorzieningen betreffende het opperbevel over de
          Nederlandse strijdkrachten in het Oosten. In afschrift aanwezig in het
          persoonlijk archief van Helfrich, CAD inv. nr. 148.4, inv. nr. 25.</html:p>
          <html:p>De preambule van dit besluit luidde, overwegende, dat het dringend
          noodzakelijk was in verband met de omstandigheden, zoals die zich opnieuw
          gewijzigd hadden en vanwege het herstel van het grondwettig gezag in
          Nederlands-Indië, een wijziging in de tijdelijke voorzieningen betreffende het
          opperbevel over de Nederlandsche strijdkrachten in het Oosten wenselijk
          was.</html:p>
          <html:p>Artikel 1, lid 2, van genoemd besluit meldde: "Zoolang dit door Ons in
          verband met de uitzonderlijke omstandigheden, waarin Nederlandsch-Indië
          verkeert, noodzakelijk wordt geacht, is er een bevelhebber der Nederlandsche
          Strijdkrachten in het Oosten, die het bevel voert over alle aldaar aanwezige
          Strijdkrachten van het Koninkrijk, onverminderd hun administratieve
          betrekkingen tot de Nederlandsche Departementen van Oorlog en Marine en het
          Nederlandsch-Indisch Departement van Oorlog. De Nederlandsch-Indische Civiele
          Administratie is daaronder niet begrepen. De Bevelhebber der Nederlandsche
          Strijdkrachten in het Oosten is verantwoordelijk aan de
          Luitenant-Gouverneur-Generaal en neemt de door dezen gegeven aanwijzingen in
          acht, een en ander behoudens zijn verantwoordelijkheid aan en ondergeschiktheid
          jegens de Bondgenootschappelijke Bevelvoeing ter zake van de daaraan ter
          beschikking gestelde strijdkrachten". Het besluit trad in werking op 9 november
          1945.</html:p>
          <html:p>Helfrich werd van de functie van Bevelhebber der Strijdkrachten in het
          Oosten ontheven met ingang 31 januari 1946 bij KB van 16 februari 1946, nr.
          3.Persoonlijk archief Helfrich, CAD inv. nr.2.12.44, inv. nr. 25. In de
          aanbiedingsbrief aan de Koningin van het betreffende KB werd gesteld dat "(...)
          de omstandigheden nog van dien aard (waren), dat het (...) gewenst (was) de
          functie te laten voortbestaan, zoodat, wanneer dit nodig mocht zijn, zonder
          wetswijziging (...)" opnieuw een BSO kon worden benoemd. Centraal
          archievendepot, het gewoon verbaalarchief van de minister van Oorlog, 11 maart
          1946, nr. 324. Als rechtsopvolger van de functionaris kan de Commandant der
          Zeemacht Nederlands Oost-Indië worden beschouwd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label />
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 2 maart 1942 vertrok vice-admiraal C.E.L. Helfrich, die tot dan toe
          de functies van commandant der zeemacht en hoofd van het departement der Marine
          in Nederlands Oost-Indië had vervuld, in opdracht van de gouverneur-generaal
          naar Ceylon. Hij moest daar een nieuw hoofdkwartier opzetten voor wat nog
          resteerde van de Nederlandse marine. Helfrich werd binnen enkele dagen na zijn
          vertrek uit Nederlands-Indië door de regering belast met het bevel over alle
          Nederlandse strijdkrachten in het Oosten welke buiten Indië waren of alsnog
          zouden komen. Hij tooide zich met de titel Bevelhebber der Strijdkrachten in
          het Oosten (BSO). Op 12 december 1942 werd de instructie voor vice-admiraal
          C.E.L. Helfrich als bevelhebber der strijdkrachten in het Oosten
          vastgesteld.2.12.44 archief Helfrich, inv. nr. 6. Deze instructie werd
          opgesteld door de bevelhebber der zeestrijdkrachten (BdZ) J.Th. Furstner en
          werd mede door deze ondertekend in zijn functie van minister van Marine alsmede
          door de minister voor Algemene Oorlogsvoering van het Koninkrijk en de minister
          van Koloniën.</html:p>
          <html:p>Letterlijk luidde deze instructie:Gij wordt door mij (de BdZ) belast
          met het bevel over alle Nederlandsche- en Nederlandsch-Indische strijdkrachten
          in het zee- en landgebied van de "East Indies Station, South Atlantic Station
          beoosten de Meridiaan van Kaapstad (stad inbegrepen) en het Mediterranean
          Station bezuiden Port Said "en alle Pacific Areas", omschreven in de "Directive
          to the Supreme Commander in the S.W. Pacific Area, by agreement among the
          Governments of Australia, New Zealand, United Kingdom, Netherlands and U.S.A"
          en de "Directive to the C. in C. of Pacific Ocean Area". (In de praktijk kwamen
          alle Nederlandse strijdkrachten in het Southwest Pacific Area (SWPA) en de
          South East Asia Command (SEAC) onder Helfrichs bevel).Gij zult bij de
          uitoefening van dit bevel in het oog houden, dat, teneinde aan de bekende
          bezwaren van een coalitie-oorlogsuitvoering te ontkomen, het "operational
          control" over de deelen der in punt 1. genoemde weermacht in de gebieden waarin
          een geallieerde opperbevelhebber het bevel voert, bij dien opperbevelhebber
          berust.Gij zult zoveel als eenigzins mogelijk is, overleg plegen met den in
          punt 2 bedoelden opperbevelhebber teneinde bij diens beslissingen Uw
          plaatselijke kennis zoo zwaar mogelijk te doen wegen.Onder Nederlandsche
          strijdkrachten worden, behalve die der Koninklijke Marine, ook verstaan de
          vaartuigen en diensten, die blijvend of tijdelijk onder de Koninklijke Marine
          ressorteerden op 8 december 1941. Onder Nederlandsch-Indische strijdkrachten
          worden verstaan die onderdelen, welke op dien datum onder het Koninklijk
          Nederlandsch Indische leger ressorteerden. Betreffende de Nederlandsch-Indische
          strijdkrachten zult gij administratieve betrekkingen onderhouden met den
          minister van Koloniën.Wat betreft het militair gezag in deelen van
          Nederlandsch-Indië, welke daadwerkelijk door onze strijdkrachten zijn bezet,
          worden bij beschikking van den minister van Koloniën nadere regelingen
          getroffen, doch te Uwer informatie diene, dat het in de bedoeling ligt het
          militair gezag aldaar zo spoedig mogelijk door civiele gezagsdragers te doen
          uitvoeren.</html:p>
          <html:p>Het hoofdkwartier van de BSO te Colombo werd vanaf 23 maart 1942
          gevestigd op de 3e verdieping van de Hongkong &amp; Shanghai Banking
          Corporation. Kapitein ter zee L.G.L. van der Kun werd chef van de Staf. Verder
          bestond het hoofdkwartier BSO uit de bureaus handelsbescherming en zeeverkeer,
          personeel, materieel, intendance, verbindingsdienst, voorlichting en
          publiciteit, kabinet.</html:p>
          <html:p>De verhouding tussen de Nederlandse regering en de BSO was uiterst
          complex. De luitenant gouverneur-generaal van Nederlands-Indië, dr. H.J. van
          Mook, was uitgeweken naar Australië. De minister-president P.S. Gerbrandy, die
          in 1942 tevens de portefeuille van Koloniën beheerde, droeg deze bij KB van 21
          mei 1942 nr. 2 met ingang van 25 mei over aan Van Mook. In deze functie was Van
          Mook, krachtens het Besluit van 6 mei 1942, houdende een tijdelijke voorziening
          in het algemeen bestuur in Nederlandsch-Indië (Staatsblad C 39) ook belast met
          het algemeen bestuur over Nederlands-Indië. In de overweging, die geleid had
          tot dit besluit, werd gesteld dat het in verband met de bezetting door de
          vijand van een gedeelte van het grondgebied van Nederlands-Indië en de
          belemmering van de gouverneur-generaal in de uitoefening van het algemeen
          bestuur, en omdat deze functionaris door de Koningin was ontheven van het
          Opperbevel van de in Nederlands-Indië aanwezige zee- en landmacht in dat gebied
          er een voorziening moest worden getroffen. Artikel 3 - met afwijking van het
          bepaalde in de artikelen 31 en 32 van de Indische Staatsregeling - regelde dat
          de aanwijzing van het opperbevel over de daar aanwezige zee- en landmacht door
          de Koningin geschiedde. Dit opperbevel werd bij ongeschreven KB opgedragen aan
          luitenant-admiraal J.Th. Furstner.</html:p>
          <html:p>De BSO voerde geen operatief commandement, en werd in het algemeen niet
          gekend in geallieerde operaties. Dit kwam in handen van de geallieerde
          bevelhebbers. Onder operatief bevel wordt verstaan het gebruik, de aanwending
          van strijdkrachten voor een aangegeven doel, terwijl met administratief bevel
          wordt bedoeld de gehele verzorging en onderhoud van de troepen, wat feitelijk
          neerkwam op het op peil houden van het personeel en het geven van richting bij
          de reparaties van materieel. Helfrich onderhield een complexe relatie met de
          gouverneur-generaal, later tevens minister van Koloniën, Van Mook. Met deze
          functionaris stond hij op één lijn. Het Besluit van 6 mei 1942, houdende een
          tijdelijke voorziening in het algemeen bestuur in Nederlands-Indië Staatsblad
          nr, C 39. trachtte klaarheid te brengen. Feitelijk was ook het administratief
          bevel versnipperd. Het KNIL stond feitelijk onder administratief gezag van
          gouverneur-generaal en was dus aan de BSO onttrokken. De minister van
          Koopvaardij had het gezag over de koopvaardij, en om de zaak nog te compliceren
          viel de Koninklijke Landmacht (Prinses Irenebrigade) administratief onder de
          minister van Oorlog.</html:p>
          <html:p>Extra ingewikkeld werd de zaak door de fysieke verspreiding. De BSO
          zetelde te Colombo, een groot deel van het KNIL en de MLD zaten in Australië,
          terwijl er ook detachementen te Curaçao en Suriname zaten.</html:p>
          <html:p>In oktober 1943 was het hoofdkwartier van de BSO gevestigd te Colombo.
          In Australië bestond het Marinecommandement Australië (voortaan: MCA) gevestigd
          te Melbourne; de BSO had aldaar de beschikking over een kamer voor de tijd dat
          hij daar verbleef. In aanvang was de MCA tevens Onderbevelhebber der
          Strijdkrachten in het Oosten. Aan deze dubbelfunctie kwam een einde toen medio
          1944 lt-gen Van Oyen, die als legercommandant naar Australië werd
          overgeplaatst, deze functie overnam.</html:p>
          <html:p>De BSO was het hoofd van alle Nederlandse diensten, welke een taak
          hadden op het gebied van psychologische oorlogsvoering, ondergrondse
          activiteit, sabotage, inlichtingendienst en alles wat daartoe moet worden
          gerekend in den meest uitgebreide zin als onderdeel van de oorlogsvoering van
          het koninkrijk in het Verre Oosten. Hij stelde een instructie op ten aanzien
          van de Nederlandse inlichtingendiensten in het Oosten. Inventaris van de
          archieven van het ministerie van Defensie te Londen, vanaf 21 augustus 1941
          ministerie van Oorlog te Londen, voortgezet vanaf 20 juni 1945 tot 25 april
          1947 als bureau Londen departement van Oorlog en de afwikkeling daarvan,
          alsmede onder de verantwoordelijkheid van de minister van Defensie/Oorlog te
          Londen vallende instanties en de afwikkeling daarvan en de daarbij gedeponeerde
          archieven, inv. nr 170, verbaal van 20-11-1944, nr. 43. Voor de uitvoering van
          deze taken werd de BSO gesteld onder bevel van de betreffende Theatre
          Commander.</html:p>
          <html:p>Op 25 augustus 1945 werd Helfrich (bij KB van 22 augustus 1945, nr. 21)
          bevorderd tot luitenant-admiraal. Tevens werd hij op die datum belast met de
          functie van Bevelhebber der Zeestrijdkrachten, onder handhaving van zijn
          functie als BSO. Voor deze dubbelfunctie werd gekozen omdat het zwaartepunt van
          maritieme acties kwam te liggen in het Oosten. Een eenhoofdige operationeel
          bevel werd als de beste oplossing voor de taak van de marine gezien.</html:p>
          <html:p>Op 1 oktober 1945 arriveerde Helfrich met het m.s. Plancius te Batavia.
          Aldaar werd in de vestiging van Volkskredietbank een operatieve staf ingesteld.
          Hierin waren, naast de BSO, de Indische Legercommandant, de waarnemend
          Commandant Zeemacht in Nederlands-Indië, de chefstaf KNIL, de chefstaf
          Zeemacht, de Nederlandse commandant West-Java en de directeur NEFIS opgenomen.
          In de Aanwijzingen voor en toelichting op de bevelsverhoudingen BSO - wnd CZM -
          toekomstige CMR Soerabaja - toekomstige CMR Soerabaja - toekomstige
          commandanten maritieme middelen c.q. oudst-aanwezige-zeeofficieren werd de
          onderlinge taakverdeling tussen deze functionarissen vastgelegd. De BSO trad op
          als operatief bevelhebber over alle Nederlandse strijdkrachten (KM, KNIL en
          KL). Hij had de beschikking over een operatieve staf, die plannen en operaties
          verzorgde. De waarnemend CZM had een staf, die de organisatie van KM in Indië
          verzorgde. De verzorging voor personeel en materieel behoorde daar ook
          toe.</html:p>
          <html:p>Bij KB van 19 november 1945, nr. 151 trad er een belangrijke wijziging
          op in de tijdelijke voorzieningen betreffende het opperbevel over de
          Nederlandse strijdkrachten in het Oosten. In afschrift aanwezig in het
          persoonlijk archief van Helfrich, CAD inv. nr. 148.4, inv. nr. 25.</html:p>
          <html:p>De preambule van dit besluit luidde, overwegende, dat het dringend
          noodzakelijk was in verband met de omstandigheden, zoals die zich opnieuw
          gewijzigd hadden en vanwege het herstel van het grondwettig gezag in
          Nederlands-Indië, een wijziging in de tijdelijke voorzieningen betreffende het
          opperbevel over de Nederlandsche strijdkrachten in het Oosten wenselijk
          was.</html:p>
          <html:p>Artikel 1, lid 2, van genoemd besluit meldde: "Zoolang dit door Ons in
          verband met de uitzonderlijke omstandigheden, waarin Nederlandsch-Indië
          verkeert, noodzakelijk wordt geacht, is er een bevelhebber der Nederlandsche
          Strijdkrachten in het Oosten, die het bevel voert over alle aldaar aanwezige
          Strijdkrachten van het Koninkrijk, onverminderd hun administratieve
          betrekkingen tot de Nederlandsche Departementen van Oorlog en Marine en het
          Nederlandsch-Indisch Departement van Oorlog. De Nederlandsch-Indische Civiele
          Administratie is daaronder niet begrepen. De Bevelhebber der Nederlandsche
          Strijdkrachten in het Oosten is verantwoordelijk aan de
          Luitenant-Gouverneur-Generaal en neemt de door dezen gegeven aanwijzingen in
          acht, een en ander behoudens zijn verantwoordelijkheid aan en ondergeschiktheid
          jegens de Bondgenootschappelijke Bevelvoeing ter zake van de daaraan ter
          beschikking gestelde strijdkrachten". Het besluit trad in werking op 9 november
          1945.</html:p>
          <html:p>Helfrich werd van de functie van Bevelhebber der Strijdkrachten in het
          Oosten ontheven met ingang 31 januari 1946 bij KB van 16 februari 1946, nr.
          3.Persoonlijk archief Helfrich, CAD inv. nr.2.12.44, inv. nr. 25. In de
          aanbiedingsbrief aan de Koningin van het betreffende KB werd gesteld dat "(...)
          de omstandigheden nog van dien aard (waren), dat het (...) gewenst (was) de
          functie te laten voortbestaan, zoodat, wanneer dit nodig mocht zijn, zonder
          wetswijziging (...)" opnieuw een BSO kon worden benoemd. Centraal
          archievendepot, het gewoon verbaalarchief van de minister van Oorlog, 11 maart
          1946, nr. 324. Als rechtsopvolger van de functionaris kan de Commandant der
          Zeemacht Nederlands Oost-Indië worden beschouwd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat informatie over het werk van de Bevelhebber der
      Strijdkrachten in het Oosten (BSO): onderhoud van schepen, aanschaf van
      oorlogsmateriaal, personeelspolitiek en voorschriften. Daarnaast zijn er stukken
      over alle aspecten van de Nederlandse oorlogsvoering in Azië, waaronder de
      oorlogsdagboeken van het commando, rapporten van verrichtingen en de
      patrouillerapporten, de Slag in de Javazee, de evacuatie van schepen en troepen uit
      Nederlands-Indië, operaties van duikboten, 320 squadron, inlichtingenrapporten over
      Nederlands-Indië tijdens de Japanse bezetting, informatie over krijgsgevangenen en
      geïnterneerden, handelsbescherming, de overgave van de Japanners en de terugkeer
      van de Nederlandse autoriteiten naar Nederlands-Indië, de politieke situatie in
      Nederlands-Indië na de Japanse overgave en de repatriëring van Nederlanders en
      Indische Nederlanders naar Nederland.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>11.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>387 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
