<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/71ab8022-8d93-471c-890d-5975ff98fcce"
  rdf:about="record/2.12.44">
    <rico:identifier>2.12.44</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1998</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/D27538" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.12.44/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.12.44" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090824</rico:hasModificationDate>
        <html:p>24 augustus 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het archief van
        Luitenant-Admiraal C.E.L. Helfrich, 1940-1962</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/71ab8022-8d93-471c-890d-5975ff98fcce" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/D27538">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.12.44" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>D27538</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Marine: Persoonlijk Archief van
      Luitenant-Admiraal C.E.L. Helfrich</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Helfrich</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1940</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1962</rico:endDate>
    <rico:date>1940-1962</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Luitenant-admiraal C.E.L. Helfrich</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>HELFRICH, Conrad Emile Lambert, marine officier (Semarang (Ned. Indië)
          11 oktober 1886 's Gravenhage 20 september 1962). Zoon van Alexander Josef
          Helfrich, officier van gezondheid, en Marie Anna Lambertina Steijns. Gehuwd op
          16 december 19l9 met Augusta Clasina Gieben. Uit dit huwelijk werden twee zoons
          en twee dochters geboren.</html:p>
          <html:p>Helfrich volgde na de 3 jarige HBS van 1903 tot 1907 de opleiding tot
          zeeofficier aan het Koninklijk Instituut voor de Marine te Willemsoord en
          specialiseerde zich vervolgens als torpedo officier. Al in een opmerkelijk
          vroeg stadium van zijn loopbaan vervulde hij enkele staffuncties. Zo fungeerde
          hij tijdens de mobilisatie van 1914 tot 1918 enige tijd als adjudant van de
          commandant in Zeeland en was hij in de periode van 1919 tot 1922 geplaatst bij
          de marinestaf in Den Haag, toen men zich daar bezighield met het opstellen van
          een nieuw vlootplan voor Indië. Van 1922 tot 1924 volgde hij de cursus aan de
          Hoogere Marine Krijgsschool, blijkbaar met uitstekend resultaat: hij werd na
          afloop benoemd tot leraar aan de Krijgsschool, welke functie hij tot 1927 bleef
          vervullen. In de jaren 1920 viel ook zijn eerste publicistische arbeid; in
          verband met zijn verdere loopbaan is frappant dat hij in het Marineblad schreef
          over Onze Weermacht in Nederlandsch Indië in een toekomstig Pacific conflict
          (1926) en over De Staatsmarine (1927). Eind 1928 ging Helfrich naar Indië als
          commandant van de nieuwe torpedobootjager "Piet Hein". Daarna fungeerde hij in
          de periode van 1931 tot 1933, in de rang van kapitein luitenant ter zee, als
          chef staf der Zeemacht in Ned. Oost Indië. Vervolgens was hij lid van de
          bezuinigingscommissie Idenburg (1933) en, van december 1935 tot december 1937,
          commandant van het Nederlands eskader in Oost Indië. Van 16 februari 1938 tot 1
          augustus 1939 trad hij op als directeur der Hoogere Marine Krijgsschool. In die
          periode werd hij, per 1 september 1938, bevorderd tot schout bij nacht en had
          hij, als lid der zogenaamde Technische Commissie, een belangrijk aandeel in de
          voorbereiding van het plan voor Indië drie slagkruisers met "omlijsting" te
          bouwen. Als vurig voorstander van een sterke artillerievloot voor de
          verdediging van de Archipel heeft hij daaraan met veel enthousiasme
          gewerkt.</html:p>
          <html:p>In september 1939 vertrok Helfrich opnieuw naar Indië om de functie van
          commandant der Zeemacht en hoofd van het departement der Marine in Ned. Indië
          te aanvaarden. Zijn aanwijzing als zodanig lag voor de hand omdat hij in
          voorgaande functies een brede en diepe kennis had verworven van de problematiek
          rond de maritieme defensie van Ned. Indië en omdat hij algemeen beschouwd werd
          als zeer bekwaam.</html:p>
          <html:p>Tegen de traditie in - deze stond de commandant der Zeemacht, evenals
          de GG, slechts één dag toe voor het inwerken van zijn opvolger - bereidde hij
          zich na aankomst te Batavia gedurende enkele maanden, opnieuw in de functie van
          chef staf, op zijn nieuwe taak voor en trad hij eerst op 18 december als
          vlootvoogd op. Na het bevel van vice admiraal H. Ferwerda te hebben overgenomen
          wijzigde hij in zoverre het beleid dat men zoveel mogelijk ging anticiperen op
          de aanvaarding van het slagkruiserplan, dat door zijn voorganger als te hoog
          gegrepen werd beschouwd. Bij de behandeling van dit plan in de Volksraad (22 29
          april 1940) trad hij als regeringsgemachtigde op en smaakte hij de voldoening
          de desbetreffende voorstellen door een ruime meerderheid aangenomen te zien.
          Van de uitvoering van het voornaamste deel van het plan - de bouw van
          slagkruisers met omlijsting; daarnaast omvatte het ook nog infrastructurele
          voorzieningen - is het als gevolg van de bezetting van Nederland niet meer
          gekomen.</html:p>
          <html:p>Nadat het Koninkrijk in de oorlog betrokken was geraakt was Helfrich de
          centrale figuur bij alles wat in Indië werd ondernomen om een zo sterk
          mogelijke maritieme verdediging tot stand te brengen. In het algemeen werkte
          hij daarbij harmonisch samen met de overige leden van de Indische regering,
          alhoewel hij van mening was dat bij de opbouw van de Indische defensie het
          leger relatief te veel aandacht, en geldmiddelen, verkreeg. Uiteraard moest
          juist op het terrein dat meer in het bijzonder voor Helfrichs
          verantwoordelijkheid kwam veel worden geïmproviseerd, omdat het contact met het
          moederland was afgesneden en de belangrijkste leverancier die was overgebleven,
          de Verenigde Staten, Indië geen hoge prioriteit gaf. Aan het op redelijk korte
          termijn tot stand brengen van de door Helfrich gewenste sterke artillerievloot
          viel dan ook niet te denken. Daarom koos de commandant der zeemacht voor een
          andere strategie: korte acties waarbij ernaar gestreefd werd tijdelijk een
          lokaal overwicht te verkrijgen en, na een klap te hebben uitgedeeld, snel te
          verdwijnen, voordat de vijand met versterkingen kon ingrijpen. Het
          onderzeebootwapen zou in deze strategie een zeer voorname rol vervullen als
          offensief instrument. Gelegenheid om de tactische samenwerking met
          bondgenootschappelijke strijdkrachten voor te bereiden kreeg Helfrich
          nauwelijks, omdat men niet door het houden van internationale oefeningen Japan
          wilde provoceren.</html:p>
          <html:p>Helfrich, die inmiddels per 31 augustus 1941 was bevorderd tot vice
          admiraal, gaf gedurende de beginfase van de oorlog tegen Japan zelfstandig
          leiding aan de operaties van de Nederlandse zee en marineluchtstrijdkrachten in
          Zuid Oost Azië, voor zover die niet onder Brits operationeel bevel waren
          geplaatst. De successen der Nederlandse onderzeeboten tegen de Japanners
          bezorgde hem toen in de Amerikaanse pers de bijnaam "ship a-day Helfrich". Bij
          de vorming van het American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) voor het
          gebied van de "Maleise Barriere" werd hij tot zijn grote teleurstelling niet in
          de top van die organisatie opgenomen. Op 14 februari 1942 volgde hij echter de
          Amerikaanse admiraal Thomas C. Hart op als opperbevelhebber van de geallieerde
          zeestrijdkrachten in de ABDACOM area. Zijn beleid werd beheerst door de wil
          stand te houden tot het uiterste; voor een "reculer pour mieux sauter" - zoals
          bijvoorbeeld schout-bij-nacht K.W.F.M. Doorman, de bevelhebber van de op
          Helfrichs instigatie gevormde Combined Striking Force, juister achtte - voelde
          hij beslist niet. Zelfs na Doormans nederlaag in de slag in de Javazee (27
          februari 1942) gaf Helfrich nog niet definitief de moed op en trachtte hij,
          tevergeefs, zijn Britse en Amerikaanse onderbevelhebbers ertoe te bewegen mee
          te werken tot een zo massaal mogelijk onderzeebootoffensief tegen de Japanse
          strijdkrachten in de Javazee.</html:p>
          <html:p>Op 2 maart 1942 evacueerde Helfrich op last van de gouverneur-generaal
          naar Ceylon. Gedurende het verdere verloop van de oorlog trad hij, met
          standplaats Colombo, op als Nederlands bevelhebber der strijdkrachten in het
          Oosten (BSO). Deze, louter administratieve, functie schonk hem weinig
          bevrediging, ook door conflicten met de Nederlands Indische civiele
          autoriteiten, met name minister H.J. van Mook, en - formeel aan hem
          ondergeschikte - organen van het Koninklijk Nederlandsch Indisch Leger (KNIL).
          Het ging hierbij vooral om plannen van de Indische regering tot het vormen van
          formaties "gezagstroepen" en van een "oliebataljon" (bestaande uit specialisten
          die de Indonesische olie industrie na de verdrijving der Japanners zo snel
          mogelijk weer in bedrijf moesten brengen), alsmede om het streven een zo groot
          mogelijk aantal bestuursambtenaren op te leiden, die gedeeltelijk uit de
          strijdkrachten moesten worden gerekruteerd. Hij heeft aan een en ander
          uiteindelijk wel medewerking verleend, echter niet van harte omdat het naar
          zijn mening in strijd was met de eisen van de oorlogvoering in bondgenootschap
          en daardoor de positie van Nederland tussen de geallieerden verzwakte.
          Frustrerend is deze periode voor Helfrich niet in de laatste plaats geweest
          omdat hij geen operationeel bevel meer voerde en zijn pogingen om, zij het dan
          maar als toeschouwer, acties van de geallieerde strijdkrachten mee te maken
          mislukten.</html:p>
          <html:p>Op 2 september 1945 ondertekende Helfrich als vertegenwoordiger van de
          Nederlandse regering aan boord van het Amerikaanse slagschip "Missouri" in de
          baai van Tokio het "Instrument of Surrender" van Japan. Op 1 oktober 1945 kwam
          hij met zijn hoofdkwartierschip "Plancius" in Batavia aan. Hierna voerde hij
          tot 24 januari 1946, toen de functie van BSO werd opgeheven, het bevel over de
          Nederlandse strijdkrachten in Indonesië. Daarbij zette hij al zijn krachten in
          voor herstel van het Nederlandse gezag, onder afwijzing van ieder compromis met
          Soekarno en de zijnen. Na het tekenen van de overeenkomst van Linggadjati
          wendde hij zich zelfs op 19 november 1946 met de chef van de generale staf,
          H.J. Kruls, met een schriftelijk protest tot minister president L.J.M. Beel.
          Beide functionarissen verklaarden "ernstig ongerust" te zijn "over de dreigende
          verminking van het Koninkrijk" en voegden daaraan toe dat deze ongerustheid
          door vele van de onder hun bevelen dienende militairen werd gedeeld. Voor
          zichzelf hielden zij ernstig rekening met de mogelijkheid dat het niet meer met
          hun eer en geweten in overeenstemming zou zijn te brengen hun functies te
          blijven bekleden. De volgende dag legden zij hun bezwaren in een audiëntie voor
          aan koningin Wilhelmina. Belangrijke gevolgen hebben deze demarches overigens
          niet gehad.</html:p>
          <html:p>Inmiddels was Helfrich per 25 augustus 1945, onder gelijktijdige
          bevordering tot luitenant admiraal, benoemd tot bevelhebber der
          Zeestrijdkrachten (BDZ) en had hij die functie, terug in Nederland, metterdaad
          aanvaard in het voorjaar van 1946. Hij bleef BDZ, met een chef van de
          marinestaf naast zich, tot 1 oktober 1948, toen hij de Rijkszeedienst met
          pensioen verliet. Als zodanig gaf hij mee richting aan de wederopbouw van de
          Koninklijke marine; zijn hand was vooral te herkennen in de tijdens het
          desbetreffende tijdvak overwogen vloot en basisplannen.</html:p>
          <html:p>Na zijn pensionering bleef Helfrich nog geruime tijd politiek actief.
          Zijn denkbeelden omtrent de verhouding tussen Nederland en Indonesië hadden hem
          gevoerd tot organisaties als het Comité Handhaving Rijkseenheid, de Katholieke
          Nationale Partij, de Stichting "Door de Eeuwen Trouw" en de Vaderlandse kring.
          Hij heeft daarmee een prominente rol gespeeld, vooral als propagandist in woord
          en geschrift.</html:p>
          <html:p>Helfrich was een bekwaam zeeman en zag zichzelf ook wel in de eerste
          plaats als zodanig; de bevordering van goede betrekkingen tussen de marine en
          de overige sectoren van de Nederlandse zeevaart had zijn bijzondere
          belangstelling. Hij was een dynamische persoonlijkheid, met een geprononceerd
          gevoel voor "public relations", meer een "doener" dan een "denker", hoewel hij
          wat intelligentie betrof zeker boven de middelmaat uitstak. Zijn spontane,
          sanguïnische maar ook hartelijke wijze van omgaan met ondergeschikten maakte
          hem tot een bij velen populair bevelhebber. Zijn strategisch denken werd in de
          jaren dat hij de vloot in Indië commandeerde in sterke mate bepaald door een
          diep gevoel van verbondenheid met zijn geboortegrond. Mede vanuit dat gevoel
          heeft hij de meest controversiële beslissingen van zijn marineloopbaan genomen,
          die hebben gevoerd tot de slag in de Javazee. Wie hem voor het daar geleden
          echec en de verliezen aan personeel en materieel verantwoordelijk wil stellen
          dient te bedenken dat het aanvaarden van zeer ernstige risico's bij een aanval
          op de Japanse invasievloot geheel in de lijn lag van de tot dan toe door de
          regeringen van Nederland en Indië gevoerde politiek en strategie.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat correspondentie van Helfrich met de minister van Marine,
      J.Th. Furstner, stukken over de strijd tegen Japan, de koopvaardijvloot in Azië,
      stukken over het werk van de BSO (waaronder de overgave van Japan en een verslag
      van Helfrich over zijn werkzaamheden), stukken betreffende onderscheidingen en de
      wederopbouw van de Koninklijke Marine.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>42 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
