<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/5c5ac6a1-270f-4a50-b819-d8e1987683bf"
  rdf:about="record/2.13.175">
    <rico:identifier>2.13.175</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2008</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/D80" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.13.175/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.13.175" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Koninklijke Marechaussee,
        1945-1995</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/5c5ac6a1-270f-4a50-b819-d8e1987683bf" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/D80">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.13.175" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>D80</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Koninklijke Marechaussee</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Kon. Marechaussee</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1945</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1995</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1945-1995</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Defensie en voorganger / Koninklijke Marechaussee,
            1945-1995</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Koninklijke Marechaussee (KMar) werd opgericht op 26 oktober 1814
          als Corps de Marechaussée om te voorzien in de behoefte aan een centraal
          aangestuurd bereden politiekorps met een militaire structuur naast politie in
          de steden en de veldwacht.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 4 november 1889, nr. 14 werd de KMar
          ingedeeld in drie divisies. Bij een reorganisatie in 1894 werd een splitsing
          doorgevoerd en werd een vierde divisie toegevoegd.</html:p>
          <html:p>Op 1 augustus 1945 werd in de Beschikking nopens het Wapen der
          Koninklijke Marechaussee bepaald dat de organisatie zoveel als mogelijk zou
          worden hersteld in de oude vorm van voor de Tweede Wereldoorlog en werden ook
          de taken omschreven. Het wapen werd belast met het geven van bijstand aan de
          politie, de verzorging van de grensbewaking en militaire politiezorg. Bij brief
          van 5 oktober 1945 deelde de minister van Oorlog mede, dat het Wapen der
          Koninklijke Marechaussee uiteindelijk diende te bestaan uit: Eenheden in de
          eerste plaats bestemd voor het verlenen van militaire bijstand; Onderdelen
          bestemd voor het verrichten van politiediensten in de garnizoenen; Onderdelen
          bestemd voor de dienst der grensbewaking; Eenheden bestemd voor het verrichten
          van politiediensten bij en ten behoeve van de grote eenheden, op te richten
          onder bevel van de Bevelhebber der Nederlandse Strijdkrachten.</html:p>
          <html:p>Op 1 december 1945 werd een 5e Divisie toegevoegd, en op 1 maart 1946
          werd de 6e Divisie opgericht.</html:p>
          <html:p>De voorlopige samenstelling van het Wapen der Koninklijke Marechaussee
          werd bij beschikking van 10 september 1946 Legerorders 1946, nr. 389.
          vastgesteld. Naast de staf bestond het wapen uit zes divisies. De zes divisies
          waren elk opgedeeld in twee tot vijf districten. Elk district had een of
          meerdere brigades. Afhankelijk van de grote kon een brigade nog verdeeld zijn
          in bataljons of compagnieën. Ook waren er bataljons en compagnieën opgericht
          voor specifieke taken zoals het begeleiden van oefeningen in het buitenland of
          de hulpverlening bij humanitaire missies. Verder had de KMar een Depot
          Apeldoorn en Nieuwersluis alwaar de opleiding en vorming werd verzorgd van o.a.
          het beroepspersoneel, het Depot voor Dienstplichtige Marechaussees en de
          mobiele afdeling (Apeldoorn). Het Depot voor Dienstplichtigen der KMar werd
          opgericht op 15 november 1946 en was gevestigd in de Willem III Kazerne te
          Apeldoorn. Dienstplichtige marechaussees ontvingen hun opleiding bij dit depot.
          Officieren en onderofficieren die tijdens de mobilisatie zouden worden
          ingedeeld bij het wapen ontvingen er een aanvullende opleiding. De districten
          waren opgebouwd uit brigades, zoals hierna volgt: De 1e Divisie was opgebouwd
          uit de districten Amsterdam en Utrecht; Het district Amsterdam was opgebouwd
          uit de brigades Amsterdam, Amsterdam-haven, Haarlem (opgericht september 1946),
          IJmuiden, Schiphol (opgericht september 1946), Alkmaar (opgericht september
          1946);Het district Utrecht uit de brigades Utrecht, Amersfoort (met ingang van
          15 juli 1946) , Soesterberg (opgericht september 1946), Soestdijk, Rhenen,
          Naarden (Bussum) (opgericht september 1946), Hilversum (Staf Inspecteur);De 2e
          Divisie uit de districten 's-Gravenhage, Rotterdam, Vlissingen en Terneuzen;
          Het district 's-Gravenhage was opgebouwd uit de brigades 's-Gravenhage,
          vliegveld Valkenburg, Leiden en Woerden;Rotterdam uit de brigades Rotterdam,
          Rotterdam-haven, Vlaardingen, Hoek van Holland, Dordrecht (Papendrecht),
          Gorinchem, Willemsdorp;Vlissingen uit Vlissingen, Hansweert, Bath (opgeheven
          1951), Breskens, Oostburg, Sluis, Aardenburg en IJzendijke;Terneuzen uit de
          brigades Terneuzen, Nieuw Namen, Clinge, Hulst, Koewacht, Sas van Gent,
          Philippine, Axel, Hontenisse;De 3e Divisie uit de districten Bergen op Zoom,
          Breda, 's-Hertogenbosch en Eindhoven; Het district Bergen op Zoom was opgebouwd
          uit de brigades Bergen op Zoom (opgericht augustus 1946), Steenbergen,
          Willemstad, Sprundel, Roosendaal (opgericht 2 september 1946), Ossendrecht
          (opgericht 6 november 1946), Hoogerheide (vliegveld) (opgericht 6 november
          1946), Oudenbosch;Breda uit de brigades Breda, (opgericht augustus 1946),
          Moerdijk, Raamsdonkveer, Oosterhout, Zevenbergen, Etten, Strijbeek, Zundert
          (opgericht 6 september 1946), Gilze-Rijen;'s-Hertogenbosch uit 's-Hertogenbosch
          (opgericht augustus 1946), Grave (opgericht 6 november 1946), Oisterwijk,
          Hilvarenbeek, Tilburg (opgericht augustus 1946), Goirle (opgericht 6 november
          1946), Alphen, Baarle-Nassau (opgericht 6 november 1946), Kaatsheuvel,
          Vierlingsbeek, Boxmeer, Cuijk, Volkel (vliegveld);Eindhoven uit Eindhoven
          (opgericht augustus 1946), Budel, Heeze, Valkenswaard (opgericht 6 november
          1946), Bergeijk (opgericht 6 november 1946), Asten, Oirschot, Bladel (opgericht
          6 november 1946), Vessem, Reusel;De 4e Divisie uit de districten Nijmegen,
          Arnhem, Winterswijk, Enschede en Zwolle; Het district Nijmegen bestond uit de
          brigades Nijmegen, Groesbeek, Beek (opgericht 24 oktober 1946), Millingen,
          Bemmel, Wychen, Andelst, Lobith, Zevenaar (opgericht 25 oktober 1946);Arnhem
          uit de brigades Arnhem, Deelen, Apeldoorn, Harderwijk, Ermelo, Wezep, Stroe
          (opgericht 21 juli 1947 als brigade Nieuw-Milligen), Oldebroek, Harskamp,
          Ede;Winterswijk uit Zutphen, Aalten (opgericht 24 oktober 1946), Winterswijk
          (opgericht 28 augustus 1946), Neede, Ruurlo, Hengelo, 's-Heerenberg, Ulft
          (opgericht 30 augustus 1946), Dinxperlo (opgericht 25 oktober 1946),
          Doetinchem, Doesburg;Enschede uit Enschede, vliegveld Twenthe, Glanerbrug,
          Haaksbergen, Hengelo, Weerselo, Ootmarsum, Oldenzaal;Zwolle uit Zwolle
          (opgericht 30 oktober 1946), Kampen (opgericht 25 november 1946), Ommen,
          Hardenberg, Deventer, Hellendoorn, Steenwijk, Almelo, Tubbergen;De 5e Divisie
          uit de districten Winschoten, Groningen en Assen; Het district Winschoten
          bestond uit de brigades Winschoten, Nieuwe Schans, Bellingwolde, Vlagtwedde,
          Ter Apel, Nieuwolda, Finsterwolde, Muntendam, Veendam, Nieuwe Pekela,
          Stadskanaal;Groningen uit de brigades Groningen, Delfzijl (opgericht 8 augustus
          1946), Slochteren, Appingedam, Uithuizen, Stedum, Leeuwarden;Assen uit Assen,
          Valthermond, Zuidlaren, Borger, Zweelo, Westerbork, Hoogeveen, Emmen, Oud
          Schoonebeek, Coevorden, Nieuw Schoonebeek, Nieuw Amsterdam, Klazinaveen,
          Emmercompascum;De 6e Divisie uit de districten Maastricht, Heerlen, Roermond en
          Venlo; Het district Maastricht bestond uit de brigades Maastricht Wijk
          (opgericht 8 november 1946), Maastricht West (opgericht 8 november 1946),
          Meerssen, Beek, Sittard (opgericht 8 november 1946), Geleen, Born, Eysden,
          Slenaken (opgericht 8 november 1946), Gulpen;Het district Heerlen uit Heerlen,
          Bingelrade, Brunssum, Hoensbroek, Nieuwenhagen, Kerkrade, Spekholzerheide,
          Hulsberg, Simpelveld, Vaals;Roermond uit Roermond, Maasbracht, Roosterem, Echt,
          Vlodrop, Swalmen, Weert, Grathem, Horn;Venlo uit Venlo (opgericht 4 november
          1946), Arcen, Well (opgericht 4 november 1946), Siebengewald (opgericht 4
          november 1946), Gennep (opgericht 4 november 1946), Venray, Horst, Maasbree,
          Heythuizen, Panningen, Reuver</html:p>
          <html:p>De taken van de KMar werden in 1949 opnieuw als volgt vastgesteld:
          uitoefenen van de militaire politiezorg; grensbewaking; verlenen van bijstand;
          opsporen van strafbare feiten bij ontdekking op heterdaad in een strook van
          twintig kilometer langs de landsgrenzen; verlenen van medewerking aan
          ambtenaren van Invoerrechten en Accijnzen ter beteugeling van smokkel; de zorg
          voor de veiligheid van de koningin en leden van haar huis.</html:p>
          <html:p>Het doel van de grensbewaking was hoofdzakelijk zorg te dragen dat
          vreemdelingen, wier aanwezigheid niet in Nederland gewenst was te verhinderen
          dat zij Nederland binnen konden komen en zo nodig op te sporen als zij daar
          toch in geslaagd waren. Verder werd toezicht gehouden op de in- en uitvoer van
          goederen en deviezen.</html:p>
          <html:p>Met ingang van 1 mei 1947 Ministeriële beschikking van 16 april 1947,
          legerorders 1947 nr. 129. werd de samenstelling van het Wapen der Koninklijke
          Marechaussee gewijzigd.</html:p>
          <html:p>De nummering van de divisies werd als volgt gewijzigd: de 1e Divisie
          werd 5e Divisie (Staf: Amsterdam); de 2e Divisie werd 6e Divisie (Den Haag); de
          3e Divisie werd 1e Divisie (Eindhoven); de 4e Divisie werd 3e Divisie (Arnhem);
          de 5e Divisie werd 4e Divisie (Groningen); de 6e Divisie werd 2e divisie
          (Maastricht).</html:p>
          <html:p>De onderverdeling van de divisies in districten en brigades bleef
          verder onveranderd.</html:p>
          <html:p>In februari 1954 werd een reorganisatie doorgevoerd van de
          gebiedsindeling in divisies en districten. De indeling in divisies viel samen
          met die van de Territoriale Bevelhebbers en de gebieden van de districten
          kwamen overeen met die van de Territoriale Commandanten. Als gevolg van de
          reorganisatie werden de districten 's-Hertogenbosch, Winterswijk en Winschoten
          opgeheven. In de 3e Divisie werd een district Apeldoorn opgericht.</html:p>
          <html:p>Met ingang van 1 oktober werden de brigades Aardenburg, Alphen,
          Moerdijkbrug, Oostburg, Willemstad, Geleen, Heeze, Hoensbroek, Horst,
          Panningen, Reusel, Spekholzerheide, Tuddern, Almelo, Doesburg, Doetinchem,
          Enschede, Ruurlo, Tubbergen, Ulft, Boertange, Emmen, Harlingen, Hoogeveen,
          Muntendam, Nieuw Amsterdam, Nieuwe Pekela, Nieuwolda, Valthermond, Winschoten
          en Zaandam opgeheven.</html:p>
          <html:p>In totaal bestond de organisatie in 1954 uit 6 divisies en 19
          districten die als volgt over het land waren verdeeld: De 1e Divisie uit de
          districten Terneuzen, Bergen op Zoom, Breda; Terneuzen uit de brigades
          Terneuzen, Hontenisse, Hulst, Axel, Sas van Gent, IJzendijke, Sluis, Breskens,
          Vlissingen, Hansweert;Het district Bergen op Zoom was opgebouwd uit de brigades
          Bergen op Zoom, Roosendaal, Sprundel, Ossendrecht, Hoogerheid;Breda uit de
          brigades Breda, Zundert, Gilze-Rijen, Strijbeek, Tilburg, Goirle,
          Baarle-Nassau, Keizersveer, Hilvarenbeek;De 2e Divisie uit de districten
          Maastricht, Heerlen, Roermond, Venlo en Eindhoven; Het district Maastricht
          bestond uit de brigades Maastricht Wijk, Maastricht West, Eysden, Slenaken,
          Gulpen, Beek;Het district Heerlen uit Heerlen, Sittard, Kerkrade, Vaals,
          Brunssum, Simpelveld, Nieuwenhagen ;Roermond uit Roermond, Grathem, Vlodrop,
          Echt, Roosteren, Swalmen;Venlo uit Venlo, Tegelen, Arcen, Venray,
          Reuver;Eindhoven uit Eindhoven, vliegveld Welschap, Valkenswaard, Bergeijk,
          Bladel, Budel, Weert;De 3e Divisie uit de districten Nijmegen, Arnhem,
          Apeldoorn, Enschede en Zwolle; Het district Nijmegen bestond uit de brigades
          Nijmegen, Groesbeek, Beek, Millingen, Well, Siebengewald, Ottersum,
          Vierlingsbeek, Cuijk, Grave, Volkel, ´s- Hertogenbosch;Arnhem uit de brigades
          Arnhem, Deelen, Zevenaar, Lobith, Elten, ´s -Heerenberg, Aalten,
          Dinxperlo;Enschede uit Ootmarsum, Denekamp, Oldenzaal, Hengelo, Twenthe, Neede,
          Glanerbrug, Haaksbergen, Groenlo, Winterswijk, Deventer, Zutphen;Zwolle uit
          Zwolle, Kampen, Hardenberg, Vroomshoop, Wezep, Oldebroek, Harderwijk, Nunspeet,
          Ermelo;De 4e Divisie uit de districten Groningen en Assen; Groningen uit de
          brigades Groningen, Delfzijl, Leeuwarden, Den Helder, Alkmaar, Bellingwolde,
          Nieuwe-Schans, Ter Apel, Vlagtwedde;Assen uit Assen, Klazinaveen, Schoonebeek,
          Coevorden, Emmercompascum, Zuidlaren, Westerbork, (opgeheven maart 1955),
          Steenwijk;De 5e Divisie was opgebouwd uit de districten Amsterdam en Utrecht;
          Het district Amsterdam was opgebouwd uit de brigades Amsterdam,
          Amsterdam-haven, Schiphol, Haarlem, IJmuiden;Het district Utrecht uit de
          brigades Utrecht, Bussum, Soestdijk, Soesterberg, Hilversum, Gorinchem;De 6e
          Divisie uit de districten 's-Gravenhage en Rotterdam; Het district
          's-Gravenhage was opgebouwd uit de brigades 's-Gravenhage, Valkenburg, Leiden,
          Woerden, Clingendael, Schoonhoven;Rotterdam uit de brigades Rotterdam,
          Rotterdam-haven, Hoek van Holland, Dordrecht.</html:p>
          <html:p>In 1959 werd opnieuw een nieuwe indeling van kracht. Het district
          Eindhoven werd overgeheveld van de 2e naar de 1e Divisie onder gelijktijdige
          uitbreiding van genoemd district. Een deel van het district Nijmegen ging over
          van de 3e naar de 2e Divisie. Het district Nijmegen werd opgeheven onder
          gelijktijdige oprichting van een district Winterswijk. In de 4e Divisie werden
          de gezagsgebieden van de districten Groningen en Assen gewijzigd, in de 5e
          Divisie veranderden de grenzen van de districten Amsterdam en Utrecht. In de 6e
          Divisie wijzigde het gezagsgebied van het district Rotterdam.</html:p>
          <html:p>Op 1 juli 1961 werden de brigades IJzendijke, Axel, Breskens,
          Hontenisse, Hilvarenbeek, Valkenswaard en Roosteren opgeheven. Dit hing samen
          met een verandering in de grensbewaking, die alleen nog werd uitgeoefend op en
          nabij de doorlaatposten.</html:p>
          <html:p>In 1963 werd de brigade Strijbeek opgeheven. Een jaar later,
          vooruitlopend op een wijziging van de vredessamenstelling van het wapen, werd
          de brigade Bergeijk met ingang van 1 maart 1964 opgeheven.</html:p>
          <html:p>In september 1965 werden de brigades Rucphen, Baarle Nasau, Swalmen,
          Siebengewald, Heerlen, Vroomshoop, Groenlo, Millingen aan de Rijn, Schoonebeek
          en Klazinaveen opgeheven.</html:p>
          <html:p>In 1965 vond wederom een grote reorganisatie plaats. Per 1 december van
          dat jaar bestond het wapen nog maar uit drie divisies. De 1e Divisie omvatte de
          provincies Limburg, Noord-Brabant en Zeeland. De districten kwamen overeen met
          de provincies, dus de 1e Divisie was onderverdeeld in drie districten. Het
          district Limburg was nog onderverdeeld in twee rayons, Zuid en Noord. Het
          district Noord Brabant was ook in twee rayons opgedeeld, in West en Oost. Het
          district Noord-Brabant, rayon West bestond uit de brigades Bergen op Zoom,
          Breda, Gilze-Rijen, Goirle, Hoogerheide, Keizersveer, Putte, Roosendaal,
          Tilburg, Zundert;Het district Noord-Brabant, rayon Oost bestond uit de brigades
          Budel, Eindhoven, Grave,'s-Hertogenbosch, Uden, Valkenswaard, Welschap;Het
          district Limburg, rayon Zuid bestond uit de brigades Beek, Brunssum, Eijdsden,
          Gulpen, Kerkrade, Maastricht-West, Maastricht-wijk, Nieuwenhagen, Simpelveld,
          Sittard, Vaals;Het district Limburg, rayon Noord bestond uit de brigades Arcen,
          Echt, Grathem, Ottersum, Reuver, Roermond, Venlo, Venray, Vlodrop, Weert,
          Well;Het district Zeeland was opgebouwd uit de brigades Kruiningen, Sluis,
          Terneuzen en Vlissingen;De 2e Divisie bestond uit de provincies Noord- en
          Zuid-Holland en Utrecht. Ook hier vielen de districten samen met de
          provinciegrenzen. Het district Noord-Holland bestond uit de brigades Alkmaar,
          Amsterdam, Amsterdam-haven, Bussum, Haarlem, Den Helder, Schiphol, IJmuiden;Het
          district Zuid-Holland bestond uit de brigades Clingendaal, Brielle, Dordrecht,
          Gorinchem, 's-Gravenhage, Hoek van Holland, Leiden, Rotterdam,
          Rotterdam-luchthaven, Schoonhoven, Valkenburg, Vlaardingen, Woerden;Het
          district Utrecht bestond uit de brigades Amersfoort, Hollandsche Rading,
          Soestdijk, Soesterberg, Utrecht;De 3e Divisie bestond uit drie districten,
          Gelderland, Overijssel en Noord. Het district Noord was opgebouwd uit de
          provincies Groningen, Friesland en Drente. Het district Gelderland was
          opgedeeld in twee rayons, West en Oost. Het district Gelderland, rayon West
          bestond uit de brigades Apeldoorn, Ede, Ermelo, Garderen,'t Harde, Harderwijk,
          Harskamp, 't Loo, Nunspeet, Wezep, Zutphen;Het district Gelderland, rayon Oost
          bestond uit de brigades Aalten, Arnhem, Beek, Deelen, Groesbeek,'s-Heerenberg,
          Lobith, Neede, Nijmegen, Winterswijk, Zevenaar;Het district Noord bestond uit
          de brigades Assen, Bellingwolde, Coevorden, Emmercompascuum, Groningen,
          Leeuwarden, Nieuwe Schans, Ter Apel, Zuidlaren;Het district Overijssel bestond
          uit de brigades Denekamp, Deventer, Glanerbrug, Haaksbergen, Hardenberg,
          Hengelo, Kampen, Oldenzaal, Steenwijk, Steenwijkerwold, Vliegbasis Twenthe,
          Zwolle.</html:p>
          <html:p>De brigades Ottersum, Well, Echt, Nieuwenhagen, Kerkrade, Simpelveld,
          Gulpen en Beek werden per 1 maart 1968 opgeheven.</html:p>
          <html:p>Met ingang van 2 januari 1979 werd de brigade Hollandsche Rading
          opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Koninklijke Marechaussee (KMar) bevat de (geheime)
      vergader-, maand- en jaarverslagen van de staf. Naast stukken over de interne
      organisatie en procedures, zijn er vervolgens archivalia over opleidingen,
      huisvesting, personeelsbeleid en het materieelbeleid. Verder bevat het stafarchief
      documenten over de taakuitoefening en bevoegdheden van de KMar, waarbij de stukken
      over de naoorlogse zuivering, een onderzoek naar de Binnenlandse Strijdkrachten, de
      inzet in Nieuw-Guinea en de bijdrage aan de Korea-missie van de VN opvallende
      elementen zijn. Inzake de bijstand van de KMar bij ontruimingen, gijzelingen en
      vredesoperaties (o.a. UNIFIL) zijn er eveneens bescheiden aanwezig. Over de jaren
      1950 t/m 1976 heeft de commandant van de KMar een persoonlijk archief van zijn
      correspondentie bijgehouden. De afzonderlijke staven van de divisies, de districten
      en brigades hebben aparte archieven aangelegd met daarin in ieder geval de
      inkomende en uitgaande post, alsmede stukken betreffende de taakuitoefening, het
      personeelsbeleid, de huisvesting en het materieel.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>354 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>6,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
