<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/76d8d5d5-c478-2630-e053-09f0900a0e54"
  rdf:about="record/2.13.126">
    <rico:identifier>2.13.126</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2011</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/D31" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.13.126/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.13.126" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Mariniersbrigade in
        Nederlands-Indië, (1942) 1946-1950 (1957)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/76d8d5d5-c478-2630-e053-09f0900a0e54" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/D31">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.13.126" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>D31</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Defensie: Commandant Mariniersbrigade in
      Nederlands-Indië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Mariniersbrigade Nederlands-Indië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1942</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1957</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1942-1957</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commandant Zeemacht in het Oosten en zijn voorgangers , 1946-1950
            Commandant der Mariniersbrigade ,1946-1950 Commandant 1e Infanteriebataljon
            ,1946-1950 Commandant 2e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 3e
            Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant 4e Infanteriebataljon ,1946-1950
            Commandant 5e Infanteriebataljon ,1946-1950 Commandant Amphibisch bataljon
            ,1946-1950 Commandant Artilleriebataljon ,1946-1950 Commandant Geniebataljon
            ,1946-1950 Commandant Tankcompagnie ,1946-1950 Commandant Amphibie Tractor
            compagnie ,1946-1950 Commandant A-divisie ,1946-1950 Maritiem Commandement
            Surabaya ,1946-1950 Commandant Verplegings-, Onderhoud- en Reparatieafdeling
            ,1946-1950 Commandant Veiligheidsdienst Mariniersbrigade
            ,1946-1950</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 8 december 1941 bracht een onverhoedse Japanse luchtaanval de
          Amerikaanse vloot in Pearl Harbor grote schade toe. Hierop verklaarden
          Nederland, gevolgd door Groot-Brittannië, Australië en de Verenigde Staten de
          oorlog aan Japan. De Japanse opmars bleek vervolgens onstuitbaar. De
          geallieerde zeestrijdkrachten, die nog weinig ervaring hadden met gezamenlijk
          opereren, werden steeds weer het slachtoffer van luchtaanvallen. De Japanners
          veroverden in de periode december 1941 - januari 1942 Hongkong, de Filippijnen
          en Malakka met het Britse steunpunt Singapore. Daarna was Nederlands-Indië aan
          de beurt.De Geallieerden streefden na het begin van de vijandelijkheden naar
          een meer gestructureerde onderlinge samenwerking. Het op 3 januari 1942
          ingestelde American-British-Dutch-Australian Command (ABDACOM) was hiervan het
          resultaat. Deze bevelsstructuur plaatste de geallieerde vloten onder het
          commando van de Amerikaanse luitenant-admiraal Th.C. Hart.</html:p>
          <html:p>Bij de marinekazerne Gubeng, Surabaya waren in december 1941 twee
          compagnieën mariniers geformeerd. Behalve een functie als
          aanvullingsdetachement voor de vloot hadden zij tot taak te reageren op
          eventuele landingen van Japanse parachutisten. Naast deze mariniers-compagnieën
          bestond er een door mariniers geleide Marine Bewakings Afdeling (MBA) van
          militiematrozen voor de bewaking van marineobjecten in en rond Surabaya. Na de
          Slag in de Javazee en de vernieling van het Marine Etablissement in Surabaya op
          1 maart 1942, kregen schepen en vliegtuigen van de Koninklijke Marine de
          opdracht te evacueren naar Australië en Sri Lanka. Deze order gold niet voor de
          mariniers. Uit de in Surabaya aanwezige mariniers, aangevuld met personeel van
          de MBA, werd een Marinebataljon geformeerd. Dit werd ter beschikking gesteld
          van het Koninklijk Nederlands-Indisch Leger (KNIL). Na gevechten op 3 en 4
          maart 1942 tegen oprukkende Japanse eenheden bij Ngandjuk en Kertosono, volgde
          op 10 maart het officiële bericht van de capitulatie. De overgave van het
          Marinebataljon zelf vond op 19 maart plaats.</html:p>
          <html:p>In mei 1943 vroegen de geallieerde Combined Chiefs of Staff de
          Koninklijke Marine om een opgave van de strijdkrachten die Nederland dacht
          nodig te hebben voor oorlogvoering tegen Japan met het oog op de bevrijding van
          Nederlands-Indië. Na aanvankelijk een ambitieus vlootplan te hebben
          gepresenteerd bracht de Nederlandse marine haar wensen terug tot een
          mariniersbrigade van ongeveer 5.000 man, die bij het United States Marine Corps
          in de Verenigde Staten zou worden opgeleid. Een kernkader van 20 officieren en
          200 onderofficieren werd al vanaf oktober 1943 bij het USMC opgeleid. De
          werving van het overige personeel vormde voor de Koninklijke Marine vooralsnog
          een probleem. Deze werving begon pas na de bevrijding van het zuidelijk deel
          van Nederland vanaf september 1944. In december van dat jaar startte de
          rekrutering vanuit Brussel.</html:p>
          <html:p>Medio oktober 1944 vertrok de Wervingsgroep Marine Nederland naar
          Brussel om daar haar hoofdkwartier te vestigen. Al in september 1944 had het
          eerste aanmeldingsbureau in Eindhoven zijn deuren geopend. De belangstelling
          was enorm: binnen veertien dagen meldden zich 3.000 man. Toch was de opkomst
          wat de marine betrof minder hoog dan gehoopt, mede door concurrentie van de
          zijde van landstrijdkrachten.Het ss Oranje-Nassau van de Stoomvaartmaatschappij
          Zeeland werd in november 1944 te Londen als opkomstcentrum in gebruik genomen.
          De meeste rekruten maakten de oversteek vanuit Oostende of Zeebrugge met een
          LST (Landing Ship Tank). De ‘Holland-groep’, de wervingsgroep van de
          Mariniersbrigade, richtte haar eigen opkomstcentrum in op het landgoed Rosneath
          bij Glasgow. De brigade moest echter eerst voldoende kaderpersoneel
          bijeenbrengen voor de opleiding in de Verenigde Staten. Pas in februari 1945
          kwam een aantal officieren en specialisten in dienst. Intussen nam het aantal
          rekruten snel toe. In de periode november 1944 - januari 1945 werden 1105
          zogenaamde Oorlogsvrijwilligers (OVW-ers) aangenomen, waarvan 688 voor de vloot
          en 417 als marinier. In het tijdsbestek januari - maart 1945 volgden 900 man
          vlootpersoneel en in maart - april nog eens ruim 1000 man. Het opkomstcentrum
          in Groot-Brittannië werd verplaatst van de Oranje-Nassau naar Skegness. In
          april – mei 1945 volgde de bevrijding van Noordoost- en West-Nederland. De
          rekrutering kon hierdoor verder worden opgevoerd: in mei-juni 1945 vonden 1800
          OVW-ers hun weg naar de Mariniersbrigade. Rosneath moest evenwel aan de Britse
          Royal Navy worden overgedragen, waarna in juli 1945 het opkomstcentrum voor de
          mariniers onderdak kreeg in de Willem II Kazerne te Tilburg.Op 15 augustus 1945
          capituleerde Japan. Voor de 4.000 rekruten van de Mariniersbrigade, die zich
          toen in de Verenigde Staten bevonden, verviel de taak van oorlogvoering tegen
          het keizerrijk. Desondanks gingen de Joint Chiefs of Staff akkoord met de
          voltooiing van de opleiding van de aanwezige OVW-ers. De training werd
          verplaatst van Camp Lejeune naar Camp Davis. De uitzending van de bijna 2.000
          in Nederland nog op verscheping wachtende rekruten vond geen doorgang meer. In
          december 1945 werd de werving van oorlogsvrijwilligers voor de Mariniersbrigade
          beëindigd. In totaal waren 5806 OVW-ers voor de Mariniersbrigade
          aangenomen.DKORTLANG27-09-2018 12:34 16</html:p>
          <html:p>De mariniersrekruten gingen na een verblijf van een tot twee weken in
          het mariniersdepot te Rosneath, voorzien van een Amerikaans mariniersuniform,
          per lijnschip of LST naar de Verenigde Staten. In Camp Lejeune in North
          Carolina (later Camp Davis) ontvingen zij eerst twaalf weken boot training (of
          recruit training), gevolgd door combat training (voornamelijk terreinkennis).
          De laatste fase, unit training, werd door de meesten in verband met het
          vervroegde vertrek naar Nederlands-Indië niet meer gevolgd. Volgens sommigen
          was "de opleiding in Amerika de mooiste tijd van je mariniersbestaan." In
          november - december 1945 moest de gehele Mariniersbrigade(-in-opleiding) de
          Verenigde Staten verlaten. Door de capitulatie van Japan paste de brigade niet
          meer in de geallieerde militaire planning, terwijl de taak waarvoor de
          Nederlandse overheid haar wilde gaan inzetten, gezagsherstel in
          Nederlands-Indië, niet paste binnen het door de Amerikaanse regering gevoerde
          anti-koloniale beleid.</html:p>
          <html:p>Van de Mariniersbrigade vertrokken 2044 man op 17 november 1945 uit
          Norfolk, Verenigde Staten, aan boord van het ms Noordam naar Nederlands-Indië.
          Op 11 december 1945 gevolgd door nog eens 2011 man aan boord van het ms
          Bloemfontein, en later aangevuld met 13.800 ton materieel onder toezicht van 54
          mariniers. Ongeveer 370 man keerden terug naar Nederland als instructeur. Te
          Batavia/Djakarta wilden de mariniers in december 1945 ontschepen, maar zij
          werden hierin gehinderd door de Britse bezettingsmacht, die de troepen naar
          Malakka dirigeerde. Alleen het 1ste infanteriebataljon mariniers (1INBAT), dat
          al te Tandjong Priok was ontscheept, bleef in Batavia. Pas op 10 maart 1946
          konden de mariniers te Surabaya aan land, zeven dagen later gevolgd door het
          bataljon uit Batavia. Op 25 april 1946 werden zij versterkt door 850 man uit
          Nederland, gevolgd door nog eens 800 mariniers op 4 juni. De brigade was nu op
          volle sterkte (bijna 6.000 man). Op 31 mei 1947 repatrieerden de eerste OVW-ers
          van lichting 1944. Dienstplichtige mariniers zouden in de jaren hierna de
          plaats van de oorlogsvrijwilligers innemen.</html:p>
          <html:p>Na aankomst te Surabaya in maart 1946 heeft de Mariniersbrigade in
          groter verband (onder legercommando) deelgenomen aan de strijd tegen de
          Indonesische strijdkrachten. Na de uitbreiding van de perimeter van Surabaya
          van augustus 1946 tot maart 1947, beperkten de acties van de Mariniersbrigade
          zich tot Oost-Java en Madura. Hierna volgden de zogeheten politionele acties.
          De Eerste Politionele Actie vond tussen juli - augustus 1947 plaats, de Tweede
          Politionele Actie in december 1948 - januari 1949.</html:p>
          <html:p>Op 15 augustus 1945 legde het Japanse keizerrijk de wapens neer. Op 17
          augustus riepen Soekarno en Hatta de republiek Indonesië uit. In de dagen die
          hierop volgden braken her en der in de Archipel onlusten uit. De Nederlandse
          regering stonden voor het moment evenwel geen strijdkrachten ter beschikking om
          hier daadwerkelijk iets tegen te kunnen ondernemen en zo verschenen eind
          september Brits-Indische troepen die de orde moesten herstellen en die de
          aanwezige Japanse strijdkrachten dienden te ontwapenen. Veel bereikten deze
          eenheden niet. Zij waren te gering in omvang en bovenal hadden zij beperkende
          orders ontvangen van hogerhand. De situatie in Indonesië verergerde met de dag.
          Pas in de loop van het najaar van 1945 konden marine-eenheden aldaar hun
          aanwezigheid doen voelen. Met uitzondering van een bataljon dat op 31 december
          1945 landde bij Batavia/Djakarta, maakte het gros van de Mariniersbrigade pas
          in maart 1946 zijn opwachting in de Archipel.</html:p>
          <html:p>Marinierseenheden werden hierna op tal van plaatsen op Java en nabij
          gelegen eilanden ingezet. Tijdens de eerste politionele actie (20 juli - 5
          augustus 1947), operatie Product, probeerde de Nederlandse regering met behulp
          van de Mariniersbrigade, vlooteenheden van de Koninklijke Marine, het KNIL en
          de Koninklijke Landmacht de republiek Indonesië tot politieke inschikkelijkheid
          te dwingen. De zeestrijdkrachten voerden hierbij een omvangrijke amfibische
          operatie uit. De Expeditionaire Macht mariniersbrigade werd te Pasir Poetih aan
          land gezet. Reeds na vier dagen hadden de mariniers de gehele oosthoek van Java
          in handen.</html:p>
          <html:p>Tijdens de tweede politionele actie (19 december 1948 - 5 januari 1949)
          voerden de zeestrijdkrachten vele amfibische en ondersteunende acties uit.
          Naast de Expeditionaire Macht Mariniersbrigade waren hier tientallen schepen,
          landingsvaartuigen en vliegtuigen bij betrokken. De actie begon met operatie
          Zeemeeuw, de landing bij Glondong op noordoostkust van Java waar met
          landingsschepen de Mariniersbrigade aan land werd gezet. Daarop volgden diverse
          landingen op de oostkust van Sumatra. Het doel was de uitschakeling van de
          Republikeinse regering, de vernietiging van haar strijdkrachten door de
          bezetting van de regeringscentra Djokjakarta en Fort de Kock en de verovering
          van nog niet bezette delen van Java en een zo groot mogelijk deel van Sumatra.
          Hoewel door moeizame politieke besluitvorming het verrassingseffect van de
          operatie grotendeels verloren ging, werd het gros van de militaire doelen
          gehaald. Djokja werd veroverd en vrijwel de gehele Indonesische regering
          gevangengenomen. Het Indonesische leger was echter niet verslagen en in
          politiek opzicht was de operatie een mislukking. Het Nederlandse optreden
          leidde tot een pro-Republikeinse stellingname van de internationale gemeenschap
          en Nederland verloor de steun van de Verenigde Staten. Op 29 december 1949
          volgde uiteindelijk de soevereiniteitsoverdracht van Indonesië.</html:p>
          <html:p>In januari 1945 werd besloten dat de Mariniersbrigade de volgende
          samenstelling zou krijgen:</html:p>
          <html:p>n augustus 1945 werd deze samenstelling herzien, vanwege de te
          verwachten val van Japan. Eind september werd voor de volgende samenstelling
          gekozen:</html:p>
          <html:p>Een belangrijke latere wijziging was de oprichting van het Artillerie
          Bataljon in mei 1946, bestaande uit een Stafbatterij en drie Batterijen. In
          september 1946 werd de Constructie Compagnie omgevormd tot een Geniebataljon,
          bestaande uit een Stafcompagnie, een Pionier Compagnie, een Genie Compagnie en
          een Constructie Compagnie.</html:p>
          <html:p>Medio 1948 werd dit alles omgevormd tot een Mariniersbrigade bestaande
          uit:</html:p>
          <html:p>In de loop van 1949 werd de Mariniersbrigade ingekrompen en omgevormd
          tot een Amphibisch Bataljon. Im mei 1949 hield de Mariniersbrigade op te
          bestaan als een operationele eenheid. Op 23 mei ving de omvorming van 5
          Infanteriebataljon tot Amphibisch Bataljon aan. Opheffing van de overige
          brigadeonderdelen verliep als volgt:</html:p>
          <html:p>4 Infanteriebataljon: 24 mei</html:p>
          <html:p>Artilleriebataljon: 4 juni</html:p>
          <html:p>Amphibietractorcompagnie: 1 juni (een peloton bleef in dienst)</html:p>
          <html:p>Verplegings-, Onderhouds- en Reparatie Afdeling: 7 juni</html:p>
          <html:p>Al eerder waren enkele diensten aan de vloot overgedragen, zoals het
          Munitie- en Kledingmagazijn en de Marinierscantine, of opgeheven, zoals de
          Afdeling Sociale Zaken, Voorlichtingsdienst en Marinierspostkantoor. De
          Bakkerij, Schoen-, Kleer- en Zeilmakerij en Centrale Werkplaats hielden 15 juli
          op te bestaan. De Brigadestaf werd samengevoegd met overeenkomstige diensten
          van de vloot. Binnen het Depot Troepen, dat het niet-operationele deel van de
          brigade omvatte, bleef voorlopig nog een motortransportcompagnie bestaan. Na
          het vertrek van het laatste troepentransport dat voor 11 september was gepland,
          zou de reorganisatie volledig zijn.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat stukken betreffende de militaire operaties van het Korps
      Mariniers in Nederlands-Indië voorafgaande aan de onafhankelijkheid van
      Indonesië.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>2090 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>35,00 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
