<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/056ac596-ca82-40f7-8349-606da6521df5"
  rdf:about="record/2.14.26">
    <rico:identifier>2.14.26</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2019</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O601" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.26/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.26" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20190619</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 juni 2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Centraal Register
        Particuliere Archieven (CRPA), 1965-1998</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/056ac596-ca82-40f7-8349-606da6521df5" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O601">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.26" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O601</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Centraal Register Particuliere Archieven
      (CRPA)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>CRPA</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1965</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1998</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1965-1998</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Centraal Register Particuliere Archieven, 1965-1998</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1941 begon het Historisch Genootschap een verkenningstocht naar
          particuliere archiefvormer en bezitters van familiearchieven met een door jhr
          P. Beelaerts van Blokland georganiseerde enquête. Van 1947 tot 1950 onderhield
          Henri A. Ett, als bestuurslid en correspondent van het Historisch Genootschap
          een voortdurend contact met eigenaren van persoons- en familiearchieven en
          beheerders van openbare archiefbewaarplaatsen. Het werk werd daarna niet
          voortgezet maar de behoefte bleef.</html:p>
          <html:p>Op 30 maart 1960 schreven het Centraal Bureau voor Genealogie, het
          Koninklijk Genootschap voor Geslecht- en Wapenkunde en de Nederlandse
          Genealogische Vereniging een adres aan de minister van Onderwijs, Kunsten en
          Wetenschappen over de noodzaak van het behoud van particuliere
          familiearchieven. Het duurde tot 1964 voordat het kwam tot de oprichting van
          een Centraal Register van Familiearchieven (CRF), dat onder rechtstreeks gezag
          van de Algemene Rijksarchivaris kwam te staan met een bureau in het
          Rijksarchief i Utrecht. Hoofd of chartermeester voor de familiearchieven was
          Engelien Polak-de Booy die tot 1980 in functie bleef. Zij nam de
          correspondentie van het Historisch Genootschap in beheer en vormde uit deze
          gegevens een register dat zij door systematisch nader onderzoek via dezelfde
          enquêtemethode aanvulde. Zo ontstond er een kaart- en dossiersysteem met
          gegevens, dat als bron diende voor verwijzingen van onderzoekers naar
          particuliere archieven in privébezit. Over de wijze van ordening en het
          bijhouden van gegevens oriënteerde zij zich bij het in 1945 opgerichte National
          Register of Archives in Londen, dat als voorbeeld diende voor haar organisatie.
          De ervaringen, opgedaan in het NRA kregen hun onmiddellijke neerslag in de
          reclamecampagnes die De Booy tijdens persconferenties voerde voor het laten
          registreren en het goed ordenen en onderhouden van familiearchieven.</html:p>
          <html:p>In 1975 kwam het CRF in contact initiatiefnemers van protestantse
          kerkgenootschapen die overleg voerden over het behoud van kerkelijke archieven.
          Dit leidde tot de oprichting van de CPA, de Commissie tot registratie van
          Protestantse Archieven, waarin het CRF ook zitting had. Het CRF wierf in 1977
          regionale consulenten aan die de kerken adviseerde over het behoud van hun
          archieven. Het overleg van deze commissie leidde ertoe dat er contacten werden
          gezocht tussen de kerkelijke organen en de openbare archiefbewaarplaatsen als
          door de overheden gegarandeerd veilige bewaarplaatsen. Het gevolg van een ander
          was dat vele plaatselijke kerken en regionale organen hun archieven aan
          openbare archiefbewaarplaatsen toevertrouwden. Nagenoeg alle protestantse
          kerkgenootschappen stelden gezamenlijke standaarden op voor de ordening en
          beschrijving van hun archieven en stelden archivarissen aan. Er werden ook
          relaties onderhouden met de Rooms-Katholieke en Oudkatholieke kerk, maar die
          waren minder strikt.</html:p>
          <html:p>De bemoeienis van het CRF breidde zich in de jaren 70 verder uit toen
          de bewaarplaats voor bedrijfsarchieven van het Nederlands Economisch-Historisch
          Archief (NEHA) werd geliquideerd. Dit instituut, opgericht door N.H. Posthumus
          in 1914 beheerde bedrijfsarchieven als bronnenmateriaal voor de economische
          geschiedenis in Nederland. In 1972 werden deze archieven door bemiddeling van
          de Algemene Rijksarchivaris overgenomen door het netwerk van Nederlandse
          openbare archiefbewaarplaatsen en legde het NEHA zich toe op de registratie van
          bedrijfsarchieven. Dit leidde tot samenwerking met het CRF , waarvan het
          werkterrein zich dus uitbreidde tot bedrijfs- en verenigingsarchieven, die ook
          in de registratie werden opgenomen. De enquêtemethode die sedert Van Eck op
          persoons- en familiearchieven werden toegepast op basis van wat men ter ore
          kreeg (‘passieve registratie’) kon op particuliere rechtspersonen als
          verenigingen en stichtingen actief worden toegepast, omdat die waren
          geregistreerd in bijvoorbeeld Pyttersen’s Almanak. Het CRPA ontwierp ervoor
          standaard-enquêteformulieren en breidde daarmee zijn registratie aanzienlijk
          uit.</html:p>
          <html:p>Deze taakuitbreiding leidde tot wijziging van de naam: het Centraal
          Register van Familiearchieven werd sinds 1977 Centraal Register van
          Particuliere Archieven (CRPA) genoemd. Vanaf 1976 werd het CRPA een
          organisatieonderdeel van de Centrale Directie van de
          Rijksarchiefdienst.</html:p>
          <html:p>Toen in 1979 het Algemeen Rijksarchief een nieuw gebouw betrok, werd
          ook dat de vestigingsplaats van het CRPA, dat onder leiding van Nouk Ruitenberg
          kwam te staan. Er ontstond een directer samenwerkingsverband tussen het CRPA
          met het Algemeen Rijksarchief en het Convent van Rijksarchivarissen en met
          allerlei categoriale archiefbewaarplaatsen en particuliere organen waarin
          archiefvormers verenigd waren. Het CRPA bemiddelde niet alleen voor
          onderzoekers, het ontwikkelde zich ook tot adviesorgaan op het gebied van
          blijvende bewaring en bewerking van archieven, waarvoor het in overleg met
          andere deskundigen standaardmodellen ontwierp, bijvoorbeeld voor inventarisatie
          van familiearchieven en verenigingen.</html:p>
          <html:p>Per 1 oktober 1994 werd het CRPA ondergebracht bij het Algemeen
          Rijksarchief en wel als een sectie van de afdeling Dienstverlening. Het
          feitelijke acquisitiebeleid, waarbij het CRPA veelal ook adviseerde, kwam te
          vallen onder de afdeling Bronverwerving en Toezicht. De sectie CRPA werd
          hoofdzakelijk betrokken bij assistentie bij het onderzoek. In 1995-1996 kreeg
          de sectie de opdracht een onderzoekgids samen te stellen over de archieven van
          personen en organisaties op het gebied van de Europese integratie. Bij de
          reorganisatie van het Algemeen Rijksarchief in 1998 werd de assistentie van
          onderzoekers geïntegreerd in de reguliere dienstverlening van het Algemeen
          Rijksarchief, terwijl de registratiefunctie zou worden overgenomen door de
          afdeling Verwerven en Gegevensbeheer. Deze registratiefunctie werd evenwel niet
          meer actief uitgevoerd, waardoor er in 1999 de facto een einde aan de
          werkzaamheden van het CRPA.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat de dossiers over archieven van families, personen en niet
      tot de overheid behorende instellingen. Deze dossiers bevatten gegevens over de
      eigenaars van deze archieven, de inhoud en en de verblijfplaats ten tijde van de
      registratie. De dossiers zijn bijgehouden tot 1998, waardoor de informatie
      inmiddels verouderd kan zijn.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van Stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>43,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>690 inventarisnummer(s)</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
