<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3e592479-a466-446c-92c0-cdfde0857cda"
  rdf:about="record/2.14.42.03">
    <rico:identifier>2.14.42.03</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1990</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/O27579" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.14.42.03/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.14.42.03" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080815</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 augustus 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Staatscommissie Concentratie
        Bijzonder Lager Onderwijs, 1936-1937</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/3e592479-a466-446c-92c0-cdfde0857cda" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/O27579">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.14.42.03" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>O27579</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Onderwijs en Wetenschappen: Staatscommissie
      Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Staatscie. Concentratie Bijzonder Lager
      Onderwijs</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1936</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1937</rico:endDate>
    <rico:date>1936-1937</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Staatscommissie "Concentratie Bijzonder Lager
            Onderwijs"</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De staatscommissie werd ingesteld bij KB van 11 februari 1936, nr. 15,
          nadat de regering paragraaf 12 van het wetsontwerp van 6 augustus 1935 had
          ingetrokken als gevolg van de vele kritiek hierop. In deze paragraaf stond een
          bepaling, die aangaf dat bijzondere scholen naar het oordeel van het
          departement, bij ministerieel besluit konden worden opgeheven. Dergelijke
          besluiten konden worden uitgevaardigd naar aanleiding van de opheffing en
          concentratie van een aantal openbare scholen. Zoals in een commentaar in De
          Tijd van 23 januari 1937 vermeld staat werd hiermee gelijkheid in behandeling
          tussen openbaar en bijzonder onderwijs beoogd, maar in feite resulteerde het in
          een willekeurige behandeling van het bijzonder onderwijs. Begrijpelijkerwijze
          kwam parlementair rechts hiertegen in verzet aldus De Tijd.</html:p>
          <html:p>Op 4 maart werd 1936 door de minister van O.K. en W. de commissie
          geïnstalleerd - bestaande uit leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal -
          die een compromis moest zien te vinden tussen enerzijds de (rechtse)
          kamermeerderheid in zijn verzet tegen de dreigende rechtsongelijkheid tussen
          openbaar en bijzonder onderwijs, en anderzijds de linkse regering in haar door
          de wet opgedragen zorg voor de voorziening van voldoende openbaar
          onderwijs.</html:p>
          <html:p>De taak van de commissie was: te onderzoeken, of een wettelijke
          regeling kan worden getroffen om de concentratie van bijzondere scholen voor
          algemeen vormend lager onderwijs te verwezenlijken op een wijze die de bezwaren
          tegen paragraaf 12 van het bij koninklijke boodschap van 6 augustus 1935
          ingediende wetsontwerp ondervangt en eventueel voorstellen in die richting te
          doen;voorstellen te doen, welke betrekking hebben op de materie, geregeld in de
          wet van 4 augustus 1933, staatsblad no 414.Deze wet hield in: het beperken van
          uitgaven, welke voor de openbare kassen voortvloeien uit de uitvoering van de
          Lageronderwijswet 1920.</html:p>
          <html:p>De commissie hield 13 plenaire vergaderingen, de subcommissie
          vergaderde 7 keer. De subcommissie werd zo vaak als de commissie dit nodig
          achtte bijeen geroepen om een voorstel te doen. De leden van de subcommissie
          werden door de voorzitter aangewezen. De werkzaamheden van de staatscommissie
          kwamen op 13 december 1936 gereed. Het rapport werd 16 december ingediend en op
          8 januari 1937 uitgebracht. De kern van het uitgebrachte rapport lag in de
          gelijkschakeling van het openbaar en bijzonder onderwijs. De gelijkschakeling
          hield in dat zowel het openbaar onderwijs als het bijzonder onderwijs hetzelfde
          minimum aantal leerlingen moest hebben om bestaansrecht te behouden. Door de
          bezuinigingen op het onderwijs was de regering genoodzaakt het aantal scholen
          terug te brengen. Het stichten van nieuwe scholen werd van regeringszijde sterk
          afgeremd. Doordat het ontwerp van de staatscommissie unaniem werd aanvaard, was
          zij van mening dat zij de bedenkingen tegen paragraaf 12 hiermee had
          ondervangen. Met het uitbrengen van het rapport achtte de staatscommissie haar
          taak volbracht.</html:p>
          <html:p>Mr. P.J.M. Aalberse werd opgevolgd door mr. C.M.J.F. Goseling, lid van
          de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Door het overlijden van Th. Ketelaar werd
          D. Kooiman benoemd tot zijn opvolger.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In 1936 werd de Staatscommissie "Concentratie Bijzonder Lager Onderwijs"
      insteld nadat er commotie was ontstaan over de mogelijke dreiging van
      rechtsongelijkheid tussen het algemeen en bijzondere onderwijs. Bevat notulen van
      de commissie en nota's, rapporten aangaande en voorstellen tot wijziging van de
      Lager Onderwijs wet van 1920. Bevat tevens krantenknipsels.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>8 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
