<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fddacf5c-10d2-4316-b247-836a1d1c0a7c"
  rdf:about="record/2.16.68">
    <rico:identifier>2.16.68</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1987</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W26526" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.68/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.68" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121127</rico:hasModificationDate>
        <html:p>27 november 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131115</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Commissie van Schadebepaling
        Scheepswerven en Scheepssloperijen, 1968-1978</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fddacf5c-10d2-4316-b247-836a1d1c0a7c" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W26526">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.68" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W26526</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Verkeer en Waterstaat: Commissie Schadebepaling
      Scheepswerven</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>VW / Cie. Schadebepaling Scheepswerven</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1968</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1978</rico:endDate>
    <rico:date>1968-1978</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Commissie Schadebepaling Scheepswerven en
            Scheepssloperijen</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De uitvoering van de Deltawerken heeft de bedrijfsvoering van vele
          scheepswerven en aanverwante bedrijven langs de deltawateren sterk beïnvloed,
          in verband met verwachte veranderingen in het getij. Ter voorkoming of
          beperking van schade die daaruit zou kunnen voortvloeien werd het door de
          overheid wenselijk geacht, dat door deze ondernemingen al vrij snel een aanvang
          kon worden gemaakt met de aanpassing van hun bedrijven aan de toekomstige
          waterhuishoudkundige staat. In de Deltawet was daartoe voorzien in een
          schaderegeling respectievelijk een tegemoetkoming in de aanpassingskosten voor
          de betreffende bedrijven.</html:p>
          <html:p>De aan een bedrijf toe te kennen tegemoetkoming in schade werd primair
          bepaald door het overeenkomstig artikel 8 van de Deltawet te bepalen bedrag aan
          schade, respectievelijk kosten van te treffen compenserende voorzieningen
          voorzover deze lager waren dan het eerstbedoelde bedrag. Hiertoe was een
          commissie nodig die adviseerde over het bedrag van de schade. In deze commissie
          diende ook het bedrijfsleven te zijn vertegenwoordigd.</html:p>
          <html:p>De Minister van Verkeer en Waterstaat heeft bij beschikking van 22
          februari 1968 Afd. Personeelszaken, No P13373 daartoe de Commissie
          Schadebepaling Scheepswerven en Scheepssloperijen ingesteld.</html:p>
          <html:p>De commissie was samengesteld uit vertegenwoordigers van het Ministerie
          van Economische Zaken (Directoraat-generaal van Industrie en Handel,
          Hoofdafdeling Metalen en Chemie), van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat
          (Hoofddirectie van de Waterstaat, Hoofdafdeling Financieel-economische en
          Planologische Zaken; Hoofddirectie van de Waterstaat, Bureau Uitkeringen), van
          het Ministerie van Financiën (Centrale Accountantsdienst; Directie
          Financieringen en Coördinatie Oorlogsschade, Bureau Oorlogsschade) en van de
          Centrale Bond van Scheepsbouwmeesters in Nederland (Cebosine).</html:p>
          <html:p>Schematisch overzicht van de Commissie Schadebepaling Scheepswerven en
          Scheepssloperijen:</html:p>
          <html:p />
          <html:p>De commissie had tot taak door tussenkomst van het hoofd van de
          Deltadienst (vanaf 1 oktober 1970 de Hoofdingenieur-directeur van de Directie
          Benedenrivieren van Rijkswaterstaat), te adviseren omtrent: de kosten en de
          doelmatigheid van de door de hiervoor genoemde bedrijven zelf te treffen
          voorzieningen ter voorkoming of beperking van de schade welke deze bedrijven
          zullen ondervinden als gevolg van de toekomstige wijzigingen in de
          waterhuishoudkundige situatie in dit gebied;de omvang van de schade indien en
          voorzover deze door het treffen van de onder a. genoemde voorzieningen niet zal
          kunnen worden voorkomen.</html:p>
          <html:p>Voorzitter van de commissie was H. ten Bokkel Huinink. Secretaris werd
          W.A. Emeis, adjunctsecretaris: E.H.A. Timmerman ing. Het secretariaat van de
          commissie werd gevoerd vanuit de Onderafdeling Aanpassingswerken van de
          afdeling Waterhuishouding van de Deltadienst.</html:p>
          <html:p>Voor de uitvoering van haar werkzaamheden had de commissie de
          beschikking over de diensten van een accountantskantoor en van een
          taxatiecommissie.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de commissie hielden nauw verband met die van
          Bureau Aanpassingszaken van de Deltadienst. Vanuit dat bureau werd het
          secretariaat van de commissie gevoerd. Het bureau was tevens belast met de
          behandeling van die gevallen, vallende onder artikel 8 van de Deltawet, waarbij
          werken uitgevoerd konden worden ter voorkoming van schade. Zaken waarbij in
          principe geen technische maatregelen ter oplossing van de problemen mogelijk
          waren, werden door dit bureau niet in behandeling genomen. In 1970 is het
          Bureau Aanpassingszaken van de Deltadienst opgeheven. Haar taken ten aanzien
          van artikel 8 van de Deltawet gingen over naar het arrondissement Dordrecht van
          de Directie Benedenrivieren van de Rijkswaterstaat. De naam Bureau
          Aanpassingszaken werd door het arrondissement gehandhaafd.</html:p>
          <html:p>De commissie is vermoedelijk tot in 1974 werkzaam geweest. Mede gezien
          de leeftijd van de vertegenwoordigers van de scheepsbouwwereld in de commissie
          is toen al voorgesteld de commissie op te heffen. In 1974 kwam het laatste
          grote geval in de commissie aan de orde. (zie inventarisnummer 40: notitie
          gesprek Hiele en Emeis van 20-11-1973).</html:p>
          <html:p>Formeel is de commissie bij beschikking van de Minister van Verkeer en
          Waterstaat van 8 mei 1978 Hoofddirectie van de Waterstaat Nr. Z 25963 met
          ingang van 8 mei 1978 opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Commissie Schadebepaling Scheepswerven en
      Scheepssloperijen bevat notulen van de vergaderingen, binnengekomen stukken met
      agenda's daarop en minuten van uitgaande stukken. Er zijn stukken over de
      wetgeving, taxatierapporten, en de aanvragen van de schadeloosstellingen plus een
      klapper op naam van de aanvrager.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>62 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
