<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/8f822727-3b67-3ca4-e053-09f0900a97a3"
  rdf:about="record/2.16.87.17">
    <rico:identifier>2.16.87.17</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2012</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W28542" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.87.17/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.87.17" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief inzake de registraties van
        bemanningsleden en de uitgegeven zee- en visvaartdiploma's door het ministerie
        van Verkeer en Waterstaat, 1950-1985</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/8f822727-3b67-3ca4-e053-09f0900a97a3" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normaal geschreven, getypte en gedrukte documenten. Er zijn geen
        bijzondere handschriften aanwezig.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W28542">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.87.17" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W28542</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Verkeer en Waterstaat; Registraties van
      bemanningsleden en de uitgegeven zee- en visvaartdiploma' s</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>VW / Bemanningsleden en zee- en
      visvaartdiploma's</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1950</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1985</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1950-1985</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Minister van Verkeer en Waterstaat, Scheepvaartinspectie
            (vermoedelijk), , 1950-1985</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In artikel 10 van de Schepenwet van 1 juli 1909 (Stb. 219) werd gesteld
          dat alle schepen aan een voortdurend toezicht van Rijkswege waren onderworpen
          en dat dit toezicht, onder de 'bevelen van de minister', moest worden
          uitgevoerd door een Inspecteur-Generaal van de Scheepvaart, tevens hoofd van de
          Scheepvaartinspectie. Hoewel het niet uit de archiefbescheiden valt af te
          leiden dat dit archief gevormd is door de Scheepvaartinspectie, is het op basis
          van onderstaande taken van de Inspectie aannemelijk dat ook de registratuur
          binnen dit pakket viel.</html:p>
          <html:p>De taken van de Scheepvaartinspectie zijn gedurende de oorlogsjaren en
          kort daarna ondergebracht geweest bij de departementen welke verantwoording
          droegen voor scheepvaartaangelegenheden. Blijkens de Staatsalmanak van 1947
          ressorteerde de Scheepvaartinspectie onder het per 3 juli 1946 opgerichte (KB
          van 18 juli 1946, Stb. no. G. 186) Directoraat-Generaal van Scheepvaart. In
          feite echter was het Directoraat de departementsdienst waar de
          scheepvaartinspectie gebruik van maakte wanneer deze dienst zich tot de
          Minister richtte. De Inspecteur-Generaal van Scheepvaart had geen
          verantwoording af te leggen aan de Directeur-Generaal van Scheepvaart maar
          direct aan de Minister. Formeel had de Directeur Generaal van Scheepvaart geen
          ambtelijke beleidsinvloed. Vanaf haar ontstaan is de Scheepvaartinspectie voor
          de uitvoering van de haar toegewezen taken onderverdeeld geweest in een viertal
          districten, het Ie District (Amsterdam), het IIe District (Rotterdam), het IIIe
          District (Groningen), het IVe District (IJmuiden) en een Hoofd
          Scheepvaartinspectie Nederlandse Antillen.</html:p>
          <html:p>De dienst was voornamelijk belast met uitvoering van de Schepenwet en
          daaruit voortvloeiende regelingen. De uitvoering hield onder meer in: het
          uitoefenen van toezicht op nieuwbouw, verbouw en reparatie van zeeschepen, het
          houden van periodieke inspecties met het oog op certificering van schepen, het
          doen van vooronderzoek naar scheepsrampen (voor overdracht aan de Raad voor de
          Scheepvaart), en de uitvoering van het Schepelingenbesluit (voorschriften met
          betrekking tot verblijven en monstering). In juli 1966 werd bij besluit van de
          minister van Verkeer en Waterstaat houdende reorganisatie van de
          Scheepvaartinspectie d.d. 20 juni 1966, nr. 4180 KAB, de Scheepvaartinspectie
          formeel onder de Directeur Generaal van Scheepvaart geplaatst. De toenmalige
          minister beoogde hiermee een vereenvoudiging van de organisatie binnen het
          departement.</html:p>
          <html:p>De Scheepvaartinspectie (SI) is belast met het toezicht op de
          veiligheid van de Nederlandse schepen alsmede met het toezicht op de
          milieuvriendelijkheid van de scheepvaart. In het kader van deze
          toezichthoudende taak verricht de Scheepvaartinspectie onder meer de volgende
          activiteiten: het inspecteren van schepen voor wat betreft de constructie en
          inrichting; het keuren van uitrustingsstukken; het keuren van deskundigen; het
          toezien op het laden en lossen van gevaarlijke en milieuschadelijke stoffen;
          het inspecteren van schepen in het kader van havenstaatcontrole (Port State
          Control); het controleren van certificaten en andere scheepsdocumenten; het
          aanhouden van schepen het onderzoeken van ongevallen en overtredingen.</html:p>
          <html:p>Tot 1992 kende de Scheepvaartinspectie een gedecentraliseerde
          organisatie, waarbij de Scheepvaartinspectie Zeevaart werkte vanuit de
          districten Rotterdam, Groningen (beide voor dekoopvaardij) en IJmuiden (voor de
          visserij) en de Scheepvaartinspectie Rijn- en Binnenvaart was gevestigd te
          Rotterdam.</html:p>
          <html:p>Met ingang van 1992 kent de Scheepvaartinspectie een nieuwe
          organisatiestructuur: de SI is nu op één locatie gevestigd: Rotterdam.
          Bovendien is de Scheepsmetingsdienst nu onderdeel van de Scheepvaartinspectie.
          De "Scheepvaartinspectie nieuwe stijl" bestaat uit een op afstand geplaatste
          toezichthoudende overheidsdienst, die zeven organisatie-eenheden omvat: de
          Afdeling Rijn- en Binnenvaart, de Afdeling Koopvaardij, de Afdeling Visserij,
          de Afdeling Scheepsmeting, de Afdeling Bemanningszaken, de Afdeling Onderzoek
          Ongevallen en de Afdeling Algemene Ondersteuning.</html:p>
          <html:p>In 1998 vond er er een grondige verandering plaats in de
          organisatiestructuur en de werkwijze van de Scheepvaartinspectie. De
          branchegerichte indeling maakte plaats voor een meer functioneelgerichte
          indeling van activiteiten die een scheiding van verantwoordelijkheden,
          efficiency en uniformiteit waarborgde. Naast twee stafafdelingen (De
          Stafafdeling Financiën, Planning en Control en Informatievoorziening en de
          Stafafdeling Personeel en Organisatie) bestond de organisatie uit de Afdeling
          Inspecties, de Afdeling Certificering en Registratie en de Afdeling
          Beleidsondersteuning en Advies.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Registratiekaarten ter uitvoering van het Schepelingenbesluit met
      aantekeningen inzake de afgifte van monsterboekjes en registratiekaarten ter
      uitvoering van de Wetten op de Zeevaart- en Zeevisvaartdiploma's</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B). De beperking aan de
      openbaarheid van een registratiekaart uit het archief vervalt als de persoon van
      wie de gegevens in een registratiekaart zijn opgenomen, aantoonbaar is
      overleden.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>498 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>140,70 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
