<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ac7604c0-6887-40bb-8196-e6334cf7cc13"
  rdf:about="record/2.16.35.02">
    <rico:identifier>2.16.35.02</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1976</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W26524" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.35.02/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.35.02" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het werkarchief van de waarnemend
        Directeur-Generaal van Rijkswaterstaat en Hoofdingenieur-Directeur Wegen en
        Bruggen ir. C.T.C. Heyning [geboren 1888], (1939) 1942-1943</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ac7604c0-6887-40bb-8196-e6334cf7cc13" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W26524">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.35.02" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W26524</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Werkarchief C.T.C. Heyning</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Heyning</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1939</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1943</rico:endDate>
    <rico:date>1939-1943</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ministerie van Waterstaat / Rijkswaterstaat (Directie van de
            Waterstaat)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Geschiedenis tevens levensbeschrijving Ir. Cornelis Theodor Christiaan
          Heijning, geboren te Buitenzorg (N.O.I.) 27 februari 1888.</html:p>
          <html:p>Na het behalen van zijn diploma civiel-ingenieur in 1911 trad hij als
          ingenieur in dienst bij de Semarang-Cheribon Stoomtrammaatschappij.</html:p>
          <html:p>Op 1 februari 1917 werd hij aangesteld als tijdelijk ingenieur van de
          Rijkswaterstaat ter standplaats Roermond, en werd op 1 november van dat jaar
          benoemd tot ingenieur 3e klasse en gesteld onder de bevelen van het Hoofd van
          de 8e directie ter standplaats Roermond, alwaar hij tot en met maart 1927 zou
          blijven. Op 1 mei 1919 werd hij belast met de dienst van dit arrondissement,
          waaronder ondermeer de aanleg van het kanaal Wessem-Nederweert
          ressorteerde.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 1927 werd hij tevens tewerk gesteld bij de sluisbouw te
          IJmuiden. Op 1 april daaraanvolgende kreeg hij de leiding van de dienst in het
          district Sluisbouw IJmuiden ter standplaats IJmuiden onder gelijktijdige
          bevordering tot de rang van Hoofdingenieur.</html:p>
          <html:p>Het rapport inzake een scheepvaartweg van Amsterdam naar de Rijn, dat
          Ir. Wentholt in maart 1927 aan de minister van Waterstaat had uitgebracht
          Archief "Wentholt", Inleiding., bracht vele pennen in beweging. Zo zag
          ondermeer een voorstel van de Hoofdingenieur van de Provinciale Waterstaat in
          Utrecht, Ir. A.A. Mussert, het licht Uitgebracht op 28 maart 1929., waarbij
          voor een gedeelte van genoemde vaarweg nabij de stad Utrecht een wijziging werd
          aanbevolen. Dit plan werd aan de minister voorgelegd, welke het ter beoordeling
          aan Ir. Wentholt doorzond. Na een voorlopig onderzoek berichtte deze van zijn
          visie waarbij hij een diepere studie van dit rapport door een andere ingenieur
          aanraadde daar, zo stelde hij "Ik zou dit niet kunnen doen zonder dat de dienst
          der Twenthekanalen, waarmede ik het thans zeer volhandig heb, daaronder zou
          lijden".Exh. 9 juli 1929, dossier 98, bundel 2, Waterstaat T Kabinet.,</html:p>
          <html:p>Deze nadere bestudering nu werd bij schrijven van de minister d.d. 19
          juli 1929 aan Ir. Heijning opgedragen.Dossier 98, bundel 2 Waterstaat T
          Kabinet. Hij ging dus het door Ir. Wentholt begonnen werk voortzetten. In maart
          en juni 1930 bracht hij over deze materie een viertal rapporten aan de minister
          uit, waarbij hij de voorgestelde wijziging als een verbetering beoordeelde.
          Hoewel zulks bij de hiervoor genoemde brief van 19 juli van de minister niet
          werd vastgelegd, bleef hij sinds die datum toch betrokken bij de voorbereiding
          van de plannen voor de nieuwe scheepvaartweg Amsterdam-Rijn en toen in het
          najaar van 1930 de werken voor de nieuwe sluis te IJmuiden nagenoeg voltooid
          waren, werd hem per 1 november 1930 Utrecht als standplaats aangewezen, waarbij
          hij echter belast bleef met de leiding van enkele nog te voltooien
          werkzaamheden en te verrichten waarnemingen in IJmuiden. Nadat bij de Wet van
          27 maart 1931 tot de aanleg van deze vaarweg was besloten, werd hij op 1 juni
          1931 met de leiding van deze werkzaamheden in het district "Amsterdam-Boven
          Rijn II" belast, met als standplaats Utrecht.</html:p>
          <html:p>Op 1 februari 1938 volgde zijn benoeming tot Hoofdingenieur-Directeur
          in de directie Groningen en Friesland ter standplaats Groningen.</html:p>
          <html:p>Op 1 juli 1940 werd hij aangewezen als Hoofd van de Centrale Dienst
          voor de Wegen en Bruggen te 's-Gravenhage.</html:p>
          <html:p>Sedert de instelling van de Centrale Dienst voor de Wegen en Bruggen
          was het gebruikelijk dat het Hoofd van die dienst optrad als waarnemend
          Directeur-Generaal bij diens afwezigheid. Dit was destijds Ir. Wentholt-toen
          hij Hoofd van genoemde dienst werd-toegezegd, doch werd nimmer in een schrijven
          officieel vastgelegd. Ook bij het optreden van Ir. Heijning als Hoofd van de
          Centrale Dienst werd hem door Ir. Wentholt medegedeeld dat het de bedoeling was
          dat hij bij zijn afwezigheid waarnemend Directeur-Generaal zou zijn. Officieel
          berustte dan ook zijn bevoegdheid om namens de Directeur-Generaal de stukken af
          te doen op de beschikking waarbij hem de bevoegdheid werd verleend in groen te
          paraferen (voorbehouden aan de Directeur-Generaal).Inv. nr. 2, aantekening
          I.</html:p>
          <html:p>Op 11 augustus 1943 werden Mr. Spitzen als Secretaris-Generaal en Ir.
          Wentholt als Directeur-Generaal door de Duitsers ontslagen. Zodra Ir. Wentholt
          dit vernam, heeft hij Ir. Heijning hiervan telefonisch in kennis gesteld en hem
          uitgenodigd voor een bespreking, die echter niet op het Waterstaatskantoor
          mocht plaats vinden, omdat hem de toegang tot dat kantoor door de Duitsers was
          verboden. Tijdens genoemde bespreking werden zij het erover eens, dat Ir.
          Heijning voorlopig de Waterstaatsdienst moest leiden en dat hij daartoe ook
          bevoegd was, gezien de beschikking, waarbij hem destijds de groene paraaf werd
          verleend.</html:p>
          <html:p>Zeer kort daarna werd Ir. Heijning door Ir. van der Vegte, de nieuw
          benoemde Secretaris-Generaal ontboden, die hem de vraag stelde of hij de plaats
          van Ir. Wentholt wilde innemen. Hij heeft daarop geantwoord, dat hij zich
          bevoegd achtte om, dank zij de verleende groene paraaf, de taak van
          Directeur-Generaal tijdelijk waar te nemen, doch dat hij geen prijs stelde op
          een benoeming tot Directeur-Generaal.</html:p>
          <html:p>Ir. van der Vegte ging zonder verdere discussie accoord met de
          tijdelijke waarneming door Ir. Heijning van de taak van Directeur-Generaal.
          Laatstgenoemde wees er vervolgens op dat, indien de waarneming geruime tijd zou
          duren, het noodzakelijk was verdere maatregelen te nemen, daar het niet wel
          mogelijk was beide functies gelijktijdig uit te oefenen. Op een daartoe
          gestelde vraag deelde de heer van der Vegte mede het waarschijnlijk te achten,
          dat de waarneming meerdere weken, wellicht nog langer, zou duren en dat hij
          zich daaromtrent niet bindend kon uitlaten. Ir. Heijning deelde daarop mede
          voor die periode een Hoofd bij de Centrale Dienst aan te willen stellen ter
          waarneming van zijn gewone werkzaamheden.Inv. nr. 4, aantekening 1. Op 18
          augustus 1943 werd aan de waarnemend Directeur-Generaal toegevoegd Ir. Willem
          Herman Brinkhorst met tijdelijke ontheffing van de dienst als
          Hoofdingenieur-Directeur in de directie UtrechtAlle gegevens inzake Ir.
          Brinkhorst werden ontleend aan het Centrale Personeelsbestand van het
          ministerie van Verkeer en Waterstaat. en werd hem op 20 augustus daaraanvolgend
          bij schrijven La.RII de groene paraaf verleend.Archief "Kabinet en Secretarie",
          dossier 130, exh. 27 augustus 1943 nr. 3.</html:p>
          <html:p>In het najaar van 1943 werd een grote partij ijzer toebehorende aan de
          Rijkswaterstaat en opgeslagen op meerdere plaatsen in het land, door de
          Duitsers in beslag genomen. Tegen deze inbeslagname heeft de Rijkswaterstaat
          niet geprotesteerd, doch toen vanwege het departement de opdracht kwam, om dit
          ijzer per spoor naar verschillende in het westen van Duitsland gelegen plaatsen
          te versturen, heeft Ir. Heijning geweigerd deze opdracht aan het betrokken
          Waterstaatspersoneel door te geven. Hierop werd hij bij Ir. van der Vegte
          ontboden. Bij de daarop volgende bespreking, die omstreeks 1 november plaats
          vond, was een Duitse ambtenaar aanwezig, die, toen Ir. Heijning in zijn
          weigering volhardde, trachtte door dreigementen hem tot andere gedachten te
          brengen, hetgeen geen resultaat had.Mededeling van Ir. Heijning, mede ter
          aanvulling van het gestelde in het boek van Prof. L. de Jong "Het Koninkrijk
          der Nederlanden in de tweede wereldoorlog", deel VII/1, bladzijde 48, laatste
          alinea.</html:p>
          <html:p>Ondertussen was het zoeken naar een persoon die definitief de plaats
          van Ir. Wentholt moest gaan bezetten reeds begonnen. De heer van der Vegte
          meende deze gevonden te hebben in zijn partijgenoot F.D. Brands. Bij schrijven
          van 27 september 1943 werd deze "binnen gehaald" als Adviseur inzake
          Vervoersaangelegenheden toegevoegd aan de heer van der Vegte.Kabinetsarchief
          van het ministerie van Waterstaat, dossier 244 van 1943, afd.
          Comptabiliteit.</html:p>
          <html:p>Op 12 november 1943, nr. 450 schreef deze aan de Secretaris-Generaal
          van Financiën, Mr. M.M. Rost van Tonningen inzake de Duitse bezwaren tegen deze
          benoeming en zijn plannen de heer Brands nu te benoemen tot algemeen
          plaatsvervanger van de Secretaris-Generaal met als persoonlijke titel
          Directeur-Generaal. Een week later volgde er nogmaals een brief aan Financiën
          waarin werd voorgesteld de heer Brands tot Directeur-Generaal van de Waterstaat
          te benoemen waarbij de heer van der Vegte stelde:</html:p>
          <html:p>"Ondertussen is er een positie van Directeur-Generaal vacant (Directie
          Waterstaat, Ir. Wentholt) en kan ik Kam. Brands zolang in deze positie
          benoemen; dit is temeer noodzakelijk omdat Ir. Heijning, die nu waarneemt, zeer
          waarschijnlijk weggaat. Hij kan dus daar orde op de zaken stellen."</html:p>
          <html:p>Weer acht dagen later, 26 november 1943, ging er een brief naar
          Financiën, waarin gesteld werd:</html:p>
          <html:p>"In verband met de gevangenneming van Ir. Heijning ben ik van plan Kam.
          Brands met de directie van de Waterstaat te belasten, doch hiervoor moet ik
          eerst nog spreken met den Rijkscommissaris."</html:p>
          <html:p>Op 25 november 1943 werd Ir. Heijning door de Duitsers van huis gehaald
          voor een verhoor, welk "verhoor" zou duren tot na de bevrijding.Mededeling van
          Ir. Heijning.</html:p>
          <html:p>Per zelfde datum werd Ir. Brinkhorst bij schrijven van 26 november 1943
          La.U belast met de leiding van de directie van de Waterstaat.</html:p>
          <html:p>Op 18 november 1943 viel het besluit dat per 1 december 1943 de heer
          F.D. Brands benoemd werd tot Directeur-Generaal bij het departement van
          Waterstaat, zonder voorafgaande geneeskundige keuring en aangewezen als
          algemeen plaatsvervanger van de Secretaris-Generaal.Persoonlijke notitie van de
          heer van der Vegte in dossier 244 van 1943, afd. Comptabiliteit.</html:p>
          <html:p>Bij schrijven van 17 januari 1944 La.Q werd Ir. W.H. Brinkhorst belast
          met de voorlopige waarneming van het ambt van Directeur-Generaal van de
          Waterstaat, van welk ambt hij bij schrijven van 29 augustus 1945 La.P met
          ingang van 13 augustus 1945 werd ontheven.</html:p>
          <html:p>Inmiddels was Ir. Heijning op 25 mei 1945 uit gevangenschap
          teruggekeerd, doch het bleek uit gezondheidsoverwegingen noodzakelijk, dat hij
          enige tijd verlof genoot tot herstel zijner krachten.Mededeling van Ir.
          Heijning. In augustus 1945 kon hij zijn werkzaamheden ten behoeve van de
          Rijkswaterstaat definitief hervatten.</html:p>
          <html:p>Op 1 december 1945 verliet hij de Rijkswaterstaatsdienst om de functie
          van Directeur-Generaal van de Rijksgebouwendienst te aanvaarden. Op 1 maart
          1953 verliet hij deze Dienst i.v.m. het bereiken v.d. pensioengerechtigde
          leeftijd. Van 1 maart 1953 tot 1 maart 1958 was hij adviseur van de
          Rijkswaterstaat te 's-Gravenhage. In die periode was hij tot 1 juli 1956 lid en
          voorzitter van de Commissie Taakwaardering Rijkswaterstaat. In mei 1954 werd
          hij belast met de voorbereiding van een herziening van het aantal, alsmede de
          grenzen van het gebied of de omvang van het werk der directiën, resp. de
          diensten van de Rijkswaterstaat;de voorbereiding van een herziening van de
          (verouderde) instructie voor de ambtenaren van de Rijkswaterstaat.</html:p>
          <html:p>Verder bracht hij na juli 1956 nog enkele incidentele adviezen uit over
          aangelegenheden betrekking hebbende op het gebied van: het verloop van het
          middelbaar technisch personeel;taakwaardering;organisatie en formatie van de
          Rijkswaterstaat.</html:p>
          <html:p>Zijn verdiensten voor den lande werden door Koninklijke
          onderscheidingen gehonoreerd. Hij is Officier in de Orde van Oranje Nassau
          (1930) en Ridder in de Orde van de Nederlandse Leeuw (1947).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Heyning, Cornelis Theodor Christiaan (1888-?)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Geschiedenis tevens levensbeschrijving Ir. Cornelis Theodor Christiaan
          Heijning, geboren te Buitenzorg (N.O.I.) 27 februari 1888.</html:p>
          <html:p>Na het behalen van zijn diploma civiel-ingenieur in 1911 trad hij als
          ingenieur in dienst bij de Semarang-Cheribon Stoomtrammaatschappij.</html:p>
          <html:p>Op 1 februari 1917 werd hij aangesteld als tijdelijk ingenieur van de
          Rijkswaterstaat ter standplaats Roermond, en werd op 1 november van dat jaar
          benoemd tot ingenieur 3e klasse en gesteld onder de bevelen van het Hoofd van
          de 8e directie ter standplaats Roermond, alwaar hij tot en met maart 1927 zou
          blijven. Op 1 mei 1919 werd hij belast met de dienst van dit arrondissement,
          waaronder ondermeer de aanleg van het kanaal Wessem-Nederweert
          ressorteerde.</html:p>
          <html:p>Op 1 januari 1927 werd hij tevens tewerk gesteld bij de sluisbouw te
          IJmuiden. Op 1 april daaraanvolgende kreeg hij de leiding van de dienst in het
          district Sluisbouw IJmuiden ter standplaats IJmuiden onder gelijktijdige
          bevordering tot de rang van Hoofdingenieur.</html:p>
          <html:p>Het rapport inzake een scheepvaartweg van Amsterdam naar de Rijn, dat
          Ir. Wentholt in maart 1927 aan de minister van Waterstaat had uitgebracht
          Archief "Wentholt", Inleiding., bracht vele pennen in beweging. Zo zag
          ondermeer een voorstel van de Hoofdingenieur van de Provinciale Waterstaat in
          Utrecht, Ir. A.A. Mussert, het licht Uitgebracht op 28 maart 1929., waarbij
          voor een gedeelte van genoemde vaarweg nabij de stad Utrecht een wijziging werd
          aanbevolen. Dit plan werd aan de minister voorgelegd, welke het ter beoordeling
          aan Ir. Wentholt doorzond. Na een voorlopig onderzoek berichtte deze van zijn
          visie waarbij hij een diepere studie van dit rapport door een andere ingenieur
          aanraadde daar, zo stelde hij "Ik zou dit niet kunnen doen zonder dat de dienst
          der Twenthekanalen, waarmede ik het thans zeer volhandig heb, daaronder zou
          lijden".Exh. 9 juli 1929, dossier 98, bundel 2, Waterstaat T Kabinet.,</html:p>
          <html:p>Deze nadere bestudering nu werd bij schrijven van de minister d.d. 19
          juli 1929 aan Ir. Heijning opgedragen.Dossier 98, bundel 2 Waterstaat T
          Kabinet. Hij ging dus het door Ir. Wentholt begonnen werk voortzetten. In maart
          en juni 1930 bracht hij over deze materie een viertal rapporten aan de minister
          uit, waarbij hij de voorgestelde wijziging als een verbetering beoordeelde.
          Hoewel zulks bij de hiervoor genoemde brief van 19 juli van de minister niet
          werd vastgelegd, bleef hij sinds die datum toch betrokken bij de voorbereiding
          van de plannen voor de nieuwe scheepvaartweg Amsterdam-Rijn en toen in het
          najaar van 1930 de werken voor de nieuwe sluis te IJmuiden nagenoeg voltooid
          waren, werd hem per 1 november 1930 Utrecht als standplaats aangewezen, waarbij
          hij echter belast bleef met de leiding van enkele nog te voltooien
          werkzaamheden en te verrichten waarnemingen in IJmuiden. Nadat bij de Wet van
          27 maart 1931 tot de aanleg van deze vaarweg was besloten, werd hij op 1 juni
          1931 met de leiding van deze werkzaamheden in het district "Amsterdam-Boven
          Rijn II" belast, met als standplaats Utrecht.</html:p>
          <html:p>Op 1 februari 1938 volgde zijn benoeming tot Hoofdingenieur-Directeur
          in de directie Groningen en Friesland ter standplaats Groningen.</html:p>
          <html:p>Op 1 juli 1940 werd hij aangewezen als Hoofd van de Centrale Dienst
          voor de Wegen en Bruggen te 's-Gravenhage.</html:p>
          <html:p>Sedert de instelling van de Centrale Dienst voor de Wegen en Bruggen
          was het gebruikelijk dat het Hoofd van die dienst optrad als waarnemend
          Directeur-Generaal bij diens afwezigheid. Dit was destijds Ir. Wentholt-toen
          hij Hoofd van genoemde dienst werd-toegezegd, doch werd nimmer in een schrijven
          officieel vastgelegd. Ook bij het optreden van Ir. Heijning als Hoofd van de
          Centrale Dienst werd hem door Ir. Wentholt medegedeeld dat het de bedoeling was
          dat hij bij zijn afwezigheid waarnemend Directeur-Generaal zou zijn. Officieel
          berustte dan ook zijn bevoegdheid om namens de Directeur-Generaal de stukken af
          te doen op de beschikking waarbij hem de bevoegdheid werd verleend in groen te
          paraferen (voorbehouden aan de Directeur-Generaal).Inv. nr. 2, aantekening
          I.</html:p>
          <html:p>Op 11 augustus 1943 werden Mr. Spitzen als Secretaris-Generaal en Ir.
          Wentholt als Directeur-Generaal door de Duitsers ontslagen. Zodra Ir. Wentholt
          dit vernam, heeft hij Ir. Heijning hiervan telefonisch in kennis gesteld en hem
          uitgenodigd voor een bespreking, die echter niet op het Waterstaatskantoor
          mocht plaats vinden, omdat hem de toegang tot dat kantoor door de Duitsers was
          verboden. Tijdens genoemde bespreking werden zij het erover eens, dat Ir.
          Heijning voorlopig de Waterstaatsdienst moest leiden en dat hij daartoe ook
          bevoegd was, gezien de beschikking, waarbij hem destijds de groene paraaf werd
          verleend.</html:p>
          <html:p>Zeer kort daarna werd Ir. Heijning door Ir. van der Vegte, de nieuw
          benoemde Secretaris-Generaal ontboden, die hem de vraag stelde of hij de plaats
          van Ir. Wentholt wilde innemen. Hij heeft daarop geantwoord, dat hij zich
          bevoegd achtte om, dank zij de verleende groene paraaf, de taak van
          Directeur-Generaal tijdelijk waar te nemen, doch dat hij geen prijs stelde op
          een benoeming tot Directeur-Generaal.</html:p>
          <html:p>Ir. van der Vegte ging zonder verdere discussie accoord met de
          tijdelijke waarneming door Ir. Heijning van de taak van Directeur-Generaal.
          Laatstgenoemde wees er vervolgens op dat, indien de waarneming geruime tijd zou
          duren, het noodzakelijk was verdere maatregelen te nemen, daar het niet wel
          mogelijk was beide functies gelijktijdig uit te oefenen. Op een daartoe
          gestelde vraag deelde de heer van der Vegte mede het waarschijnlijk te achten,
          dat de waarneming meerdere weken, wellicht nog langer, zou duren en dat hij
          zich daaromtrent niet bindend kon uitlaten. Ir. Heijning deelde daarop mede
          voor die periode een Hoofd bij de Centrale Dienst aan te willen stellen ter
          waarneming van zijn gewone werkzaamheden.Inv. nr. 4, aantekening 1. Op 18
          augustus 1943 werd aan de waarnemend Directeur-Generaal toegevoegd Ir. Willem
          Herman Brinkhorst met tijdelijke ontheffing van de dienst als
          Hoofdingenieur-Directeur in de directie UtrechtAlle gegevens inzake Ir.
          Brinkhorst werden ontleend aan het Centrale Personeelsbestand van het
          ministerie van Verkeer en Waterstaat. en werd hem op 20 augustus daaraanvolgend
          bij schrijven La.RII de groene paraaf verleend.Archief "Kabinet en Secretarie",
          dossier 130, exh. 27 augustus 1943 nr. 3.</html:p>
          <html:p>In het najaar van 1943 werd een grote partij ijzer toebehorende aan de
          Rijkswaterstaat en opgeslagen op meerdere plaatsen in het land, door de
          Duitsers in beslag genomen. Tegen deze inbeslagname heeft de Rijkswaterstaat
          niet geprotesteerd, doch toen vanwege het departement de opdracht kwam, om dit
          ijzer per spoor naar verschillende in het westen van Duitsland gelegen plaatsen
          te versturen, heeft Ir. Heijning geweigerd deze opdracht aan het betrokken
          Waterstaatspersoneel door te geven. Hierop werd hij bij Ir. van der Vegte
          ontboden. Bij de daarop volgende bespreking, die omstreeks 1 november plaats
          vond, was een Duitse ambtenaar aanwezig, die, toen Ir. Heijning in zijn
          weigering volhardde, trachtte door dreigementen hem tot andere gedachten te
          brengen, hetgeen geen resultaat had.Mededeling van Ir. Heijning, mede ter
          aanvulling van het gestelde in het boek van Prof. L. de Jong "Het Koninkrijk
          der Nederlanden in de tweede wereldoorlog", deel VII/1, bladzijde 48, laatste
          alinea.</html:p>
          <html:p>Ondertussen was het zoeken naar een persoon die definitief de plaats
          van Ir. Wentholt moest gaan bezetten reeds begonnen. De heer van der Vegte
          meende deze gevonden te hebben in zijn partijgenoot F.D. Brands. Bij schrijven
          van 27 september 1943 werd deze "binnen gehaald" als Adviseur inzake
          Vervoersaangelegenheden toegevoegd aan de heer van der Vegte.Kabinetsarchief
          van het ministerie van Waterstaat, dossier 244 van 1943, afd.
          Comptabiliteit.</html:p>
          <html:p>Op 12 november 1943, nr. 450 schreef deze aan de Secretaris-Generaal
          van Financiën, Mr. M.M. Rost van Tonningen inzake de Duitse bezwaren tegen deze
          benoeming en zijn plannen de heer Brands nu te benoemen tot algemeen
          plaatsvervanger van de Secretaris-Generaal met als persoonlijke titel
          Directeur-Generaal. Een week later volgde er nogmaals een brief aan Financiën
          waarin werd voorgesteld de heer Brands tot Directeur-Generaal van de Waterstaat
          te benoemen waarbij de heer van der Vegte stelde:</html:p>
          <html:p>"Ondertussen is er een positie van Directeur-Generaal vacant (Directie
          Waterstaat, Ir. Wentholt) en kan ik Kam. Brands zolang in deze positie
          benoemen; dit is temeer noodzakelijk omdat Ir. Heijning, die nu waarneemt, zeer
          waarschijnlijk weggaat. Hij kan dus daar orde op de zaken stellen."</html:p>
          <html:p>Weer acht dagen later, 26 november 1943, ging er een brief naar
          Financiën, waarin gesteld werd:</html:p>
          <html:p>"In verband met de gevangenneming van Ir. Heijning ben ik van plan Kam.
          Brands met de directie van de Waterstaat te belasten, doch hiervoor moet ik
          eerst nog spreken met den Rijkscommissaris."</html:p>
          <html:p>Op 25 november 1943 werd Ir. Heijning door de Duitsers van huis gehaald
          voor een verhoor, welk "verhoor" zou duren tot na de bevrijding.Mededeling van
          Ir. Heijning.</html:p>
          <html:p>Per zelfde datum werd Ir. Brinkhorst bij schrijven van 26 november 1943
          La.U belast met de leiding van de directie van de Waterstaat.</html:p>
          <html:p>Op 18 november 1943 viel het besluit dat per 1 december 1943 de heer
          F.D. Brands benoemd werd tot Directeur-Generaal bij het departement van
          Waterstaat, zonder voorafgaande geneeskundige keuring en aangewezen als
          algemeen plaatsvervanger van de Secretaris-Generaal.Persoonlijke notitie van de
          heer van der Vegte in dossier 244 van 1943, afd. Comptabiliteit.</html:p>
          <html:p>Bij schrijven van 17 januari 1944 La.Q werd Ir. W.H. Brinkhorst belast
          met de voorlopige waarneming van het ambt van Directeur-Generaal van de
          Waterstaat, van welk ambt hij bij schrijven van 29 augustus 1945 La.P met
          ingang van 13 augustus 1945 werd ontheven.</html:p>
          <html:p>Inmiddels was Ir. Heijning op 25 mei 1945 uit gevangenschap
          teruggekeerd, doch het bleek uit gezondheidsoverwegingen noodzakelijk, dat hij
          enige tijd verlof genoot tot herstel zijner krachten.Mededeling van Ir.
          Heijning. In augustus 1945 kon hij zijn werkzaamheden ten behoeve van de
          Rijkswaterstaat definitief hervatten.</html:p>
          <html:p>Op 1 december 1945 verliet hij de Rijkswaterstaatsdienst om de functie
          van Directeur-Generaal van de Rijksgebouwendienst te aanvaarden. Op 1 maart
          1953 verliet hij deze Dienst i.v.m. het bereiken v.d. pensioengerechtigde
          leeftijd. Van 1 maart 1953 tot 1 maart 1958 was hij adviseur van de
          Rijkswaterstaat te 's-Gravenhage. In die periode was hij tot 1 juli 1956 lid en
          voorzitter van de Commissie Taakwaardering Rijkswaterstaat. In mei 1954 werd
          hij belast met de voorbereiding van een herziening van het aantal, alsmede de
          grenzen van het gebied of de omvang van het werk der directiën, resp. de
          diensten van de Rijkswaterstaat;de voorbereiding van een herziening van de
          (verouderde) instructie voor de ambtenaren van de Rijkswaterstaat.</html:p>
          <html:p>Verder bracht hij na juli 1956 nog enkele incidentele adviezen uit over
          aangelegenheden betrekking hebbende op het gebied van: het verloop van het
          middelbaar technisch personeel;taakwaardering;organisatie en formatie van de
          Rijkswaterstaat.</html:p>
          <html:p>Zijn verdiensten voor den lande werden door Koninklijke
          onderscheidingen gehonoreerd. Hij is Officier in de Orde van Oranje Nassau
          (1930) en Ridder in de Orde van de Nederlandse Leeuw (1947).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In augustus 1943 werd de toenmalige directeur-generaal dr.ir. L.R. Wentholt
      door de Duitsers ontslagen waarop ir. Heijning zijn taken waarnam. Gedurende zijn
      waarnemingsperiode (aug. - nov. 1943) hield hij, gelijk ir. Wentholt, aantekeningen
      van de werkzaamheden bij. Het archief vormt hier deels de weerslag van. Daarnaast
      bevat het archief een ingang op de dagaantekeningen van ir. Wentholt en zijn er
      stukken aanwezig uit zijn periode als hoofd Wegen en Bruggen (jul. 1940 - aug.
      1943), waarbij er steeds een relatie is met de aantekeningen in het archief van ir.
      Wentholt.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>10 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
