<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c1be7e90-09f3-4e98-a18b-92b6a9a616cd"
  rdf:about="record/2.16.51.01">
    <rico:identifier>2.16.51.01</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1984</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W26535" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.51.01/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.51.01" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080929</rico:hasModificationDate>
        <html:p>29 september 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Staatscommissie voor het
        Vervoer (Commissie Patijn), (1880) 1923-1936 (1937)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/c1be7e90-09f3-4e98-a18b-92b6a9a616cd" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W26535">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.51.01" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W26535</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Waterstaat: Staatscommissie
      Vervoer</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Staatscie. Vervoer</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1880</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1937</rico:endDate>
    <rico:date>1880-1937</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Staatscommissie voor het Vervoer</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De regering had door de spoorwegovereenkomsten van 1920, die met de
          Maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen en de Hollandsche IJzeren
          Spoorwegmaatschappij waren gegaan, direct belang gekregen bij het reilen en
          zeilen van de spoorwegen. Door een dividendgarantie had de regering zich
          verplicht de tekorten van de spoorwegen voor haar rekening te nemen in ruil
          voor medezeggenschap in het spoorwegbedrijf. In het begin van de twintiger
          jaren kwam het gemotoriseerd wegverkeer op gang. De autobusdienstondernemers
          konden scherp concurreren met het railvervoer, omdat zij in tegenstelling tot
          de ondernemers van spoor- en tramwegmaatschappijen niet aan vergunningen waren
          gebonden. Deze ontwikkeling maakte het steeds wenselijker het vervoersvraagstuk
          aan en onderzoek te onderwerpen. De minister van Waterstaat deed daartoe in
          1922 een voorstel aan de MinisterraadZie minuut-brief van de minister van
          Waterstaat aan de Voorzitter van de Ministerraad d.d. 21-11-1922; port.nr. 27B,
          doos nr. 2997, archief afd. Spoorwegen, Vervoer/Mijnwezen, 1906-1945/6. ARA,
          Tweede Afdeling.. Naar aanleiding van dit voorstel besloot de regering een
          commissie in te stellen, die als opdracht meekreeg een onderzoek te doen
          "aangaande de vraag of en in hoeverre maatregelen nodig zijn om te bevorderen,
          dat de land- en waterwegen en de spoor- en intercommunicale tramwegen op de
          meest economische gronden dienstbaar worden gemaakt aan het vervoer van
          reizigers en van goederen"Ingesteld bij Koninklijk Besluit van 12 mei 1923, no.
          40..</html:p>
          <html:p>In correspondentie met het Ministerie van Waterstaat werd de commissie
          aangeduid met de "Staatscommissie voor het Vervoervraagstuk" of kortweg de
          "Staatscommissie voor het vervoer" welke naam sinds 1929 door de commissie zelf
          in haar brievenhoofd werd gevoerd. De Staatscommissie werd ook wel naar haar
          voorzitter de Commissie Patijn genoemd. In het voorstel zoals dat aan de
          Ministerraad was gezonden, had de Minister van Waterstaat wegens de vele
          hierbij betrokken belangen gedacht aan een breed samengestelde commissie. Bij
          de instelling in 1923 is het toch een commissie van beperkte omvang geworden.
          Dit werd noodzakelijk geacht voor een vlotte wijze van werken. Naast mr. R.J.H.
          Patijn als voorzitter was ir. G.J. van den Broek tot secretaris benoemd. De
          volledige samenstelling van de commissie met de wijzigingen hierin is in
          bijlage A gegeven.</html:p>
          <html:p>Behoudens een kleine uitbreiding in november 1925 is het aantal
          commissieleden niet meer vergroot. Eerder dat jaar was de toevoeging van
          vertegenwoordigers van landbouwbelangen afgeketstZie minuut-brief van de
          Minister van Waterstaat aan de Minister van Binnenlandsche Zaken en Landbouw
          d.d. 7-2-1925; port.nr. 27B, doos nr. 2997, archief afd. Spoorwegen,
          Vervoer/Mijnwezen, 1906-1945/6. ARA, Tweede Afdeling..</html:p>
          <html:p>Ook de Nederlandsche Bond van Autobusdienstondernemers en de Gemeente
          Amsterdam verzochten zich in de commissie te laten vertegenwoordigen, maar de
          Staatscommissie adviseerde de Minister van Waterstaat hieraan niet te
          voldoenZie inv. Nr. 8.. Zonodig kon de Staatscommissie immers altijd
          belanghebbende horen. De mogelijkheid hiertoe was in een artikel van de
          instellingsbeschikking geopend. In 1931 kon de Staatscommissie zich wel
          verenigen met de toevoeging van mr. D.G.W. Spitzen en mr. J.F. SchönfeldBij
          Koninklijk Besluit van 27-6-1931, no. 174, zijn mr. D.G.W. Spitzen,
          referendaris-chef van de Afdeling Binnenlandsch Bestuur bij het Departement van
          Binnenlandsche Zaken, en mr. J.F. Schönfeld, administrateur bij het Departement
          van Waterstaat, als leden toegevoegd.. Deze heren namen uitsluitend deel aan de
          behandeling van het probleem van de scheepvaartrechten.</html:p>
          <html:p>Direct na haar instelling benoemde de Staatscommissie de heer Ed.C.
          Witschey tot adjunct-secretarisZie blz. 5 van het Eerste Verslag, inv. Nr. 24..
          In 1929 is dr. N.A. Lunsingh Tonckens benoemd tot ambtenaar in dienst van de
          StaatscommissieZie inv. nr. 9.. Volgens de presentatielijst behorende bij de
          vergadering van 12 oktober 1931 maakte behalve deze twee heren ook mr. F.L.
          Schlingemann deel uit van het secretariaatsbureauZie inv. nr. 1.. De heer
          Witschey kreeg in 1935 ontslag op grond van bezwaren, die door de
          Rijksrekenkamer naar voren waren gebrachtZie blz. 1 van de notulen van de
          vergadering van 25-3-1935, inv. nr. 1..</html:p>
          <html:p>De staatscommissie had dus tot taak te onderzoeken hoe de diverse
          verkeersmiddelen zo economisch mogelijk ten behoeve van het vervoer van
          reizigers en goederen konden werken. De Staatscommissie wilde aan deze opdracht
          voldoen door het hele vervoersvraagstuk in één theoretische beschouwing te
          behandelen. Schema's werden voor een dergelijk Algemeen Rapport opgezet. Omdat
          een aantal zaken om een spoedige oplossing vroegen, moest dit plan worden
          losgelaten. Rond 1930 is er nog een vruchtloze poging ondernomen om tot een
          algemeen rapportage te komen. Een enquête over de organisatie van het vervoer
          is nog voor dit doel uitgevoerd, maar een onderzoek naar de rentabiliteit van
          de verschillende verkeersmiddelen is in het ontwerpstadium blijven stekenZie
          inv. nr. 15 en 16.. Hierna is het plan voor een Algemeen Rapport niet meer van
          stal gehaald. De Minister van Waterstaat had al in zijn installatierede de
          spoorwegtekorten, de concurrentie tussen rail- en wegverkeer en een door
          gebruikers van wegen en waterwegen op te brengen belasting als aandachtspunten
          genoemdZie blz. 6 van het Eerste Verslag, inv. nr. 24.. Voor de behandeling van
          deze zaken werd het werk aan het Algemeen Rapport onderbroken. Op 24 november
          1924 kon de Staatscommissie de Minister van Waterstaat haar Eerste Verslag
          aanbieden, waarin de drie aandachtspunten uitgebreid aan de orde werden
          gesteld. Een wijziging van de Wet op de Openbare Middelen van Vervoer van 1880
          en de Wegenbelastingwet zijn als gevolg van dit Eerste Verslag tot stand
          gekomen. In de wetswijziging werd een concessieregeling voor het
          personenvervoer per autobus opgenomen; in de Wegenbelastingwet de instelling
          van het Wegenfonds.</html:p>
          <html:p>Na het Eerste Verslag heeft de Staatscommissie alleen adviezen
          uitgebracht over bijzondere onderwerpen. Uit eigen gelederen werden door de
          Staatscommissies kleine subcommissies benoemd om ontwerp-adviezen op te
          stellen. Deze subcommissies werkten ieder onder leiding van een voorzitter aan
          één onderwerp. Wanneer een ontwerp-advies tot stand was gekomen, werd dit
          uitvoerig in één of meer vergaderingen van de Staatscommissie besproken,
          zonodig gewijzigd en tenslotte als advies van de Staatscommissie naar buiten
          gebracht. Hierbij bezat ieder commissielid het recht een eventueel afwijkende
          mening in het eindadvies te laten opnemen.</html:p>
          <html:p>Uit de stukken kan worden afgeleid, dat slechts voor de Subcommissie
          voor de Twente-kanalen en de Subcommissie voor de Scheepvaartrechten een
          secretaris was aangesteld. De nodige correspondentie betreffende de
          ontwerp-adviezen werd door de Staatscommissie gevoerd. Vertegenwoordigers van
          het secretariaatsbureau zijn wel steeds op de vergaderingen van de
          subcommissies aanwezig geweest. Wie de notulen van die vergaderingen heeft
          opgesteld, is niet vast te stellen. Behalve deze subcommissies met haar
          ad-hoc-taken voor bijzondere onderwerpen waren twee subcommissies werkzaam met
          een permanent karakter: één voor de landwegen en één voor de waterwegen. Over
          de taak en werkwijze van deze twee permanente subcommissies zijn geen
          bijzonderheden mee te delen. Slechts één verslag van de Subcommissie voor de
          Waterwegen is bewaard gebleven. Op deze vergadering zijn de scheepvaartrechten
          en het kanaal Meppel-Westerbork aan de orde gekomen. In de Verantwoording van
          de inventarisatie wordt op de ordening van de bescheiden van de beide soorten
          subcommissies nader ingegaan.</html:p>
          <html:p>De bijzondere onderwerpen, waarover de Minister van Waterstaat advies
          had gevraagd, zijn nu verdeeld in vijf groepen. In de eerste zijn de adviezen
          inzake het vervoer in het algemeen ondergebracht. Ook het Eerste Verslag is
          hier geplaatst.</html:p>
          <html:p>In het rapport inzake de instelling van een vervoerraad gaf de
          Staatscommissie aan hoe zij deze adviesraad geregeld zou willen zien. Ten
          aanzien van haar eigen werkzaamheden concludeerde de Staatscommissie, dat het
          doel beter bereikt zou worden, indien een orgaan in het leven werd geroepen,
          dat gekend zou worden in alle grote vraagstukken die op het openbaar vervoer
          betrekking hebben. De regering heeft op dit advies echter geen reactie
          gegeven.</html:p>
          <html:p>De Staatscommissie achtte in 1933 in haar rapport inzake het
          voorontwerp van wet tot wijziging van de Wet op de Openbare Middelen van
          Vervoer een concessiestelsel voor vrachtauto's in beginsel aanvaardbaar; dit in
          tegenstelling tot het gestelde in het Eerste Verslag en in het hierna vermelde
          Rapport inzake de regeling van het openbaar goederenvervoer per vrachtauto. In
          dit voorontwerp zijn artikelsgewijs de wijzigingsvoorstellen voor de Wet op de
          Openbare Middelen van Vervoer beschreven.</html:p>
          <html:p>In de tweede groep zijn de adviezen inzake het wegvervoer
          bijeengebracht. In 1928 is een rapport opgesteld inzake de regeling van de
          bebouwing langs rijkswegen. Hierin werd een ontwerpverordening houdende
          beperkende bepalingen opgenomen, omdat aan een dergelijke lintbebouwing veel
          bezwaren kleefden voor het autoverkeer.</html:p>
          <html:p>In het rapport inzake de regeling van het openbaar goederenvervoer per
          vrachtauto uit 1929 maakte de Staatscommissie nog steeds bezwaar tegen een
          vergunningenstelsel voor het vrachtautovervoer. De regeling van de arbeidstijd
          van chauffeurs werd wel aanbevolen.</html:p>
          <html:p>De Minister van Waterstaat vroeg in 1929 of het zinvol zou zijn de
          toepassing van het systeem-Verhoop te bevorderen. Door de Firma Verhoop's
          Fabrieken &amp; Agenturen te Hilversum was een constructie ontworpen voor
          vrachtauto's waardoor de wegenslijtage aanmerkelijk zou worden beperkt. Na het
          overlijden van de betrokken ondernemer richtte de rechtsopvolger zijn aandacht
          op overzeese landen als afzetgebied voor deze vinding en stelde daarom een
          eventuele steun van de Nederlandse overheid minder op prijs dan zijn
          voorganger. De Staatscommissie staakte daarop de werkzaamheden aan deze
          adviesaanvraag.</html:p>
          <html:p>Onder de derde groep vallen de adviezen inzake het railvervoer. In het
          Rapport inzake het Eerste Verslag van de Commissie voor het Tramwegvraagstuk
          kon de Staatscommissie in grote lijnen meegaan met het door deze commissie
          ontworpen wetsvoorstel.</html:p>
          <html:p>De Staatscommissie nam in het Rapport inzake onteigening ten behoeve
          van mijnspoorwegen het vraagstuk van de kolenafvoer van de mijnen naar de Maas
          onder de loep.</html:p>
          <html:p>In de vierde groep zijn de "natte" adviezen verzameld. Het Rapport
          inzake het Convenantvraagstuk gaf de oplossing aan zoals de Staatscommissie die
          zag voor het probleem, dat de uit 1817 daterende overeenkomst (=het Convenant)
          tussen de stad Groningen en Drentse Veengenoten inzake de afvoer van turf langs
          de stadskanalen en de heffingen van sluis-, brug- en doorvaartgelden niet
          langer voldeed.</html:p>
          <html:p>Het rapport inzake de scheepvaartrechten heeft de Staatscommissie zo
          niet de meeste hoofdbrekens dan toch de meeste tijd gekost. In 1924 is door de
          Minister van Waterstaat reeds een adviesaanvraag ter zake ingediend; pas in
          1935 kon het rapport worden aangeboden, waarbij de Staatscommissie zich heeft
          moeten beperken tot de juridische zijden van het probleem en bij de berekening
          van de opbrengsten en uitgaven tot die van de doorgaande binnenvaart. Een
          speciale subcommissie van de Centrale Commissie van Advies en Bijstand voor het
          Verkeersfonds, die in 1941 tot de Commissie Scheepvaartrechten is verheven,
          heeft zich daarna met dit probleem bezig gehoudenZie de Inventaris van het
          archief van de Commissie Scheepvaartrechten, 1935-1948. H.B. Miserus.
          Ministerie van Verkeer en Waterstaat. 1976.. Tenslotte zijn in de vijfde groep
          de adviezen inzake de aanleg of verbetering van kanalen geplaatst. Het betreft
          het kanaal Meppel-Westerbork, de Twente-kanalen, de Westlandse kanalen, het
          kanaal Axel-Hulst, de Gooise kanalen, de Westfriese kanalen en de kanalen in
          Zuid-Oost Groningen. Hierbij moet worden aangetekend dat over de Twente-kanalen
          twee rapporten zijn verschenen. Het eerste rapport uit 1927 bevat de resultaten
          van een rentabiliteitsonderzoek dat was ingesteld naar aanleiding van een
          rapport dat door de ingenieur van de Rijkswaterstaat C. Wolterbeek was
          opgesteld. Vier jaar later werd opnieuw een advies uitgebracht, omdat er
          rekening gehouden moest worden met vergroting van de sluizen en de ontwatering
          van verschillende gebieden.</html:p>
          <html:p>Een aantal van deze adviezen werd door de regering voor publicatie
          vrijgegeven: het eerste Verslag en de rapporten inzake lintbebouwing, openbaar
          goederenvervoer per vrachtauto, vervoerraad en wijziging op de Wet Openbare
          Middelen van Vervoer. Tegen publicatie van het advies inzake de
          scheepvaartrechten maakte de Staatscommissie naar aanleiding van een vraag van
          de Minister van Waterstaat geen bezwaarZie inv. nr. 66..</html:p>
          <html:p>De Minister van Waterstaat verbood bij brief van 24 december 1931, nr.
          377, openbaarmaking van het eerste rapport inzake de Twente-kanalen. Hierin
          verklaarde hij, dat op grond van verschillende argumenten zijn ambtsvoorganger
          reeds bezwaren had geopperd tegen een "deswege door een lid van de Tweede Kamer
          der Staten-Generaal kenbaar gemaakte wensch"Zie inv. nr. 72.%</html:p>
          <html:p>Het secretariaatsbureau is betrokken geweest bij het opstellen van
          diverse (ontwerp-) adviezen. Zo blijkt uit de notulen van 6 november 1929 "dat
          het rapport (inzake het autovrachtvervoer - J.G.) nader zal worden gereed
          gemaakt door het bureau, nadat de benodigde informaties zullenzijn
          verkregen"Zie blz. 13 van de notulen van de vergadering van 6-11-1929, inv. nr.
          1..</html:p>
          <html:p>In de vergadering van 24 maart 1930 concludeerde de voorzitter naar
          aanleiding van de discussie over het Algemeen Rapport "dat men geen bezwaar
          heeft het secretariaat met den arbeid te doen aanvangen"Zie blz. 9 van de
          notulen van de vergadering van 24-3-1930, inv. nr. 1.. Ook bij het advies
          inzake een in te stellen vervoerraad is het secretariaat betrokken geweestZie
          blz. 4 van de notulen van de vergadering van 29-6-1931 en blz. 11 van die van
          12-10-1931, inv. nr. 1.. Ditzelfde geldt voor het rapport inzake de
          scheepvaartrechten Zie blz. 8 van de notulen van de vergadering van 25-3-1935,
          inv. nr. 1..</html:p>
          <html:p>Het initiatief tot haar opheffing is van de Staatscommissie zelf
          uitgegaan. In 1935 was de taak geregeld van de in te stellen Centrale Commissie
          van Advies en Bijstand voor het Verkeersfonds, die de regering hetzij gevraagd,
          hetzij uit eigen beweging van advies zou moeten dienen inzake alle onderwerpen
          betreffende dit fonds en de regeling van het verkeer. Met de instelling van de
          Centrale Commissie in datzelfde jaar was bij de leden van de Staatscommissie
          twijfel gerezen of er voor hen nog wel een taak restte. De Staatscommissie
          stelde bij de aanbieding van het rapport inzake de scheepvaartrechten haar
          mandaat ter beschikkingZie brief van de Staatscommissie aan de Minister van
          Waterstaat van inv. nr. 64.. De Minister van Waterstaat nam dit aanbod over en
          bij Koninklijk Besluit no. 73 van 9 januari 1936 is de Staatscommissie voor het
          Vervoer opgeheven. Voorzover de Staatscommissie zich nog niet volledig van de
          haar opgedragen taak mocht hebben gekweten, kon deze worden overgenomen door de
          Centrale Commissie, aldus het opheffingsbesluit.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In 1923 werd de "Staatscommissie voor het Vervoervraagstuk" ingesteld om te
      onderzoeken hoe de land- en waterwegen en de spoor- en intercommunicale tramwegen
      op de meest economische gronden dienstbaar konden worden gemaakt aan het vervoer
      van reizigers en van goederen.Het archief van de Staatscommissie voor het Vervoer
      bevat o.a. notulen en agenda's van vergaderingen, stukken betreffende de in- en
      samenstelling van de Staatscommissie, de algemene rapportage, adviezen inzake het
      vervoer op de weg, op het spoor en te water en tevens inzake de aanleg van
      waterwegen. Verder bevat het archief documentatie en als gedeponeerd archief de
      stukken van de heer Lunsingh Tonckens als vertegenwoordiger van het Ministerie van
      Waterstaat in de Commissie inzake coördinatie van spoorweg- en automobieltransport
      van de Nederlandse Organisatie voor de Internationale Kamer van
      Koophandel.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>102 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
