<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/37503db4-a3aa-1fe0-e053-c900a8c0b59f"
  rdf:about="record/2.16.102">
    <rico:identifier>2.16.102</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2019</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/W10" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.16.102/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.16.102" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p>2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p>2019</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de Collectie Van Veen Stroband, Publicaties van
        en verzameld door Dr. Ir. Johan van Veen (1893-1959) en Ing. H.J. Stroband (ca.
        1920-1978), 1851 – 1978</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/37503db4-a3aa-1fe0-e053-c900a8c0b59f" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/W10">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.16.102" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>W10</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijksinstituut voor Kust en Zee, Collectie J. van Veen en H.J.
      Strobrand</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Rijksinstituut Kust en Zee / Van Veen
      Strobrand</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1851</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1978</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1851-1978</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dr. Ir. Johan van Veen, , 1893-1959 Ing. H.J.
            Stroband</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Veen, Johan van, 1893-1953</html:p>
          <html:p>© Huygens ING - Den Haag. Bronvermelding: Marie-Louise ten Horn-van
          Nispen, 'Veen, Johan van (1893-1959)', in Biografisch Woordenboek van
          Nederland. URL:http://resources.huygens.knaw.nl/bwn1880-2000/lemmata/bwn5/veen
          [12-11-2013]</html:p>
          <html:p>Johan van Veen werd geboren in Uithuizermeeden (Gr.) op 21 december
          1893 en overleed in 's-Gravenhage op 9 december 1959. Hij was het vijfde kind
          van Derk van Veen, landbouwer, en Anje Elema. Van Veen trouwde op 5 decmber
          1927 met Henderika Aalfs (1904-1997). Uit dit huwelijk werden 1 zoon en 2
          dochters geboren.</html:p>
          <html:p>Na de HBS - eerst in Warffum, later in Assen - ging hij in 1913 aan de
          Technische Hoogeschool in Delft civiele techniek studeren. Tijdens zijn
          vakanties werkte hij als vrijwilliger bij het terpenonderzoek van de Leidse
          archeoloog A.E. van Giffen. Hij had daarbij vooral belangstelling voor de
          structuur en historie van de bodem. In 1919 studeerde hij af.</html:p>
          <html:p>Bij het nieuwe Ontwateringsbureau van de Provinciale Waterstaatsdienst
          in Assen kreeg Van Veen begin mei 1919 een baan. Samen met de Wageningse
          ingenieur F.P. Mesu bracht hij hier stroomgebieden, bouw- en graslanden en
          grondlagen in kaart. In 1926 aanvaardde Van Veen een betrekking bij de
          Surinaamse Bauxiet Maatschappij, een Amerikaans bedrijf in Moengo. In 1927
          trouwde hij in Paramaribo. Zijn Surinaamse tijd vond Van Veen de moeilijkste
          van zijn leven. Hij had een afkeer van het societyleven en was niet tevreden
          over zijn werk. Eind 1928 kwam hij met zijn gezin terug naar
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Na enkele maanden als tijdelijk ingenieur werkzaam te zijn geweest bij
          de Amsterdamse brandweer begon Van Veen op 1 juli 1929 aan een bijna dertig
          jaar durend dienstverband bij Rijkswaterstaat. Eerst werd hij toegevoegd
          ingenieur bij de Directie Groote Rivieren - sinds 1934 Directie
          Beneden-Rivieren geheten - en wel bij het derde arrondissement te Dordrecht. In
          1933 werd zijn standplaats Den Haag, waar hij ging werken bij de vier jaar
          eerder opgerichte Studiedienst van de Zeearmen, Benedenrivieren en Kusten. In
          1935 werd hij hier hoofdingenieur. Het werk beviel hem zo goed dat hij
          bevordering naar een ander arrondissement afwees.</html:p>
          <html:p>Van Veen begon met onderzoek naar de verplaatsing van zand in rivieren
          en langs de kust. Hij deed metingen, ontwikkelde en verbeterde meetinstrumenten
          en werkte aan een theorie over getijbewegingen. Vanaf 1933 publiceerde hij
          geregeld in De Ingenieur over zandtransport van rivieren, over meetinstrumenten
          voor diepte en stroming, over bodemdaling en over getijberekeningen. Op 17
          december 1936 promoveerde Van Veen in Leiden bij B.G. Escher, hoogleraar in de
          aard- en delfstofkunde, op Onderzoekingen in de Hoofden in verband met de
          gesteldheid der Nederlandsche kust . Het proefschrift, gebaseerd op onderzoek
          in het Nauw van Calais, onderzocht of er sprake was van uitschuring van de
          Franse en Britse kust (de Hoofden) door de zeestromen en of vandaar zand naar
          de Nederlandse kusten kwam. Van Veen kwam tot de conclusie dat dit niet zo
          was.</html:p>
          <html:p>Behalve een proefschrift en artikelen in De Ingenieur, schreef Van Veen
          45 van de in totaal 68 rapporten die de Studiedienst in de jaren dertig
          uitbracht. Deze handelden over stromingen en zandtransport, over
          kustverdediging, rivierverbetering, verzilting en
          stormvloedverschijnselen.</html:p>
          <html:p>In de jaren dertig werkte Van Veen tevens aan een model om getijstromen
          te vergelijken met elektrische stromen. De methode lokte veel kritiek uit;
          vooral aan de betrouwbaarheid ervan werd - achteraf ten onrechte - jarenlang
          getwijfeld. Andere medewerkers van de Studiedienst ontwikkelden wiskundige
          modellen voor het berekenen van getijstromen, uitgaande van de methode van de
          natuurkundige H.A. Lorentz voor de afsluiting van de Zuiderzee. Ondanks alle
          kritiek werkte Van Veen verder aan zijn 'elektrische methode', die hij in het
          artikel 'Getijstroomberekening met behulp van wetten analoog aan die van Ohm en
          Kirchhoff' in De Ingenieur (52 (1937) B 73-81) beschreef als een 'eenvoudige
          ingenieursmethode' met een 'betrekkelijk groote mate van nauwkeurigheid', in
          tegenstelling tot de wiskundige methode die veel en ingewikkeld rekenwerk
          vereiste. Deze methode werd niet door anderen overgenomen.</html:p>
          <html:p>Onder leiding van Van Veen deed de Studiedienst onderzoek naar de
          verzilting van de rivieren en de kustverdediging. De verzilting leverde vooral
          in Delfland problemen op bij de zoetwatervoorziening. Van Veens plan uit 1937
          tot afsluiting van de Brielsche Maas kon twee gunstige effecten opleveren: er
          zou een zoetwaterboezem ontstaan en de kust zou worden verkort. Uit studies van
          Van Veen en de Studiedienst uit de jaren dertig bleek dat de dijken in
          Zuidwest-Nederland te laag waren. Deze conclusie leidde in 1939 tot instelling
          van de Stormvloedcommissie, die moest onderzoeken welke stormvloedstanden langs
          de kust zich konden voordoen, of uitdieping en baggerwerk extra hoge
          waterstanden opleverden en welke veiligheidsmaatregelen nodig waren. Van Veen
          werd ambtelijk secretaris van deze commissie.</html:p>
          <html:p>Tijdens de Duitse bezetting bleef de Studiedienst empirisch onderzoek
          verrichten en plannen maken, maar het onderzoek ter plaatse lag stil. Zo
          experimenteerde Van Veen met een elektrisch analogon dat hij van de rivier de
          Lek had gemaakt. Tijdens de bezetting zou de dienst 78 rapporten publiceren,
          waarvan Van Veen er 40 schreef.</html:p>
          <html:p>Een voorlopig rapport van de Stormvloedcommissie uit 1940 verwoordde
          ongerustheid over de dijken tijdens zeer zware stormen. Daarom werd door Van
          Veen en de Studiedienst gewerkt aan plannen om enkele Zuid-Hollandse eilanden
          door dammen met elkaar te verbinden. Dijkverhoging was op veel plaatsen,
          waaronder Dordrecht, onmogelijk vanwege bebouwing. Daarnaast vroeg de slechte
          situatie van de dijken langs de Hollandsche IJssel de aandacht. Als die zouden
          doorbreken, kwam een groot deel van Zuid-Holland onder water te staan. Al
          tijdens de bezetting werd begonnen met het verhogen van die dijken.</html:p>
          <html:p>Tijdens de Duitse bezetting had Van Veen aan de regeringscommissaris
          van de Wederopbouw, J.A. Ringers - als oud-directeur-generaal van
          Rijkswaterstaat een goede bekende van hem - gevraagd of hij iets voor hem te
          doen had. Ringers, die zijn historische belangstelling kende, gaf Van Veen
          opdracht een studie te schrijven over de waterbeheersing in Nederland. Het boek
          Dredge, drain, reclaim. The art of a nation zou in 1948 in het Engels
          verschijnen. Het bood een overzicht van polderbemaling, baggerwerken en
          inpolderingen van de oudheid tot en met de droogmaking van Walcheren in 1945.
          Aan de vierde druk (1955) voegde Van Veen twee hoofdstukken toe, geschreven
          door 'dr. Cassandra'. Volgens Van Veen waarschuwde Cassandra al sinds 1937 voor
          de lage dijken in Zuidwest-Nederland en had hij daarom de naam van deze
          Trojaanse zieneres als pseudoniem gekozen. In de vijfde druk uit 1962 werd de
          identiteit van Cassandra onthuld: Johan van Veen zelf. Zo had hij het zich
          mogelijk gemaakt gedachten te lanceren, zonder daarover in conflict te komen
          met zijn chefs. Want zijn opmerkingen over de noodzaak van centralisatie van
          het waterbeheer lagen politiek zeer gevoelig.</html:p>
          <html:p>Niet alleen Cassandra waarschuwde voor te lage dijken. De
          Stormvloedcommissie - waaraan Van Veen als ambtelijk secretaris verbonden was -
          concludeerde al in 1946 dat waterstanden van meer dan vier meter boven NAP (een
          'supervloed') bij Hoek van Holland mogelijk waren. Dat betekende dat alle
          dijken van Zuidwest-Nederland te laag waren. Afsluiting van de Zeeuwse zeegaten
          leek een optie, waarvan de effecten moesten worden onderzocht. In 1950 werd de
          afdamming van de Brielsche Maas gerealiseerd.</html:p>
          <html:p>Ook Van Veen verwoordde in Dredge, Drain, Reclaim zijn idee om de
          'kusten te sluiten', vanaf de Oosterschelde tot de Dollard inclusief de
          inpoldering van de Waddenzee. Begin december 1952 vroeg J. Algera, minister van
          Waterstaat (1952-1958), de Studiedienst onderzoek te doen naar de afsluiting
          van de zeearmen tussen Walcheren en Voorne. Het rapport De afsluitingsplannen
          der Tussenwateren verscheen eind januari 1953. Enkele dagen later, op 1
          februari 1953, kwam de watersnoodramp die gedeelten van Zeeland, Zuid-Holland
          en Noord-Brabant onder water zette, en elders voor uiterst kritieke situaties
          zorgde. Zo schreef Van Veen eind april 1953 aan een Britse vriend dat op het
          moment van de ramp 'Zeeland was far safer than Central Holland'.</html:p>
          <html:p>De watersnoodramp dwong tot onmiddellijk handelen. Minister Algera
          stelde medio februari de negen leden tellende Deltacommissie in, waarvan Van
          Veen ambtelijk secretaris werd en in 1954 ook lid. Dankzij het jarenlange werk
          van Van Veen, de Studiedienst en de Stormvloedcommissie konden al in mei 1953
          twee interim-adviezen worden uitgebracht: over de verhoging van de Schouwense
          Dijk en de afsluiting van de Hollandsche IJssel. Een rapport over de afdamming
          van de zeearmen (Deltaplan) volgde eind februari 1954; het eindrapport
          verscheen in december 1960. Aan één van de deelonderzoeken werkte Van Veen mee;
          tot in 1957 was hij lid van de redactiecommissie voor het eindverslag. Hij
          bleef lid en secretaris van de Deltacommissie tot aan zijn dood.</html:p>
          <html:p>Toen in 1956 bij Rijkswaterstaat de oprichting plaatsvond van de
          Deltadienst, werd de Studiedienst daarin ondergebracht. Kort tevoren, in
          augustus 1955, was Van Veen hoofdingenieur-directeur van de Algemene Dienst en
          Waterhuishouding geworden.</html:p>
          <html:p>Intussen had Van Veen vanaf 1946 in Nederlandse, Franse en Britse
          tijdschriften zijn 'elektrische methode' beschreven voor het berekenen van
          getijstromingen. In 1949 presenteerde hij hierover een paper op het
          Internationaal Scheepvaartcongres in Lissabon. Uiteindelijk leidde het
          onderzoek van Van Veen en de Studiedienst ertoe dat de dienst in 1954 de
          beschikking kreeg over de eerste analoge computer, bestemd om getijden te
          berekenen.</html:p>
          <html:p>Begin jaren vijftig voorzag Van Veen een dusdanige groei van de
          Rotterdamse haven, dat daarvoor ruimte moest worden gemaakt op de Maasvlakte.
          Dat zandbankenveld ten zuiden van Hoek van Holland lag minder diep onder water
          dan sommige delen van Zuid-Holland. Het zou Rotterdam een haven dicht bij de
          kust leveren. Van Veen schreef de nota Rotterdam - Diepzeehaven (gedateerd 10
          augustus 1956) en besprak die met het Gemeentelijk Havenbedrijf Rotterdam. De
          publicatie leidde tot een ernstig conflict met zijn chef. De regering had
          namelijk bepaald dat nieuwe Rotterdamse havens achter sluizen gebouwd zouden
          moeten worden, terwijl Van Veens standpunt hier haaks op stond. Hierna
          'verdween' de nota.</html:p>
          <html:p>Van Veens laatste plan betrof de aanleg van een Eemshaven. Medio 1945
          had hij voor Rijkswaterstaat de waterstaatkundige toestand van de Eemsmond
          onderzocht. In dat gebied werd toen met een grenscorrectie rekening gehouden,
          die echter niet doorging. Het idee om in het Eemsgebied een zeehaven te bouwen
          bleef tot 1959 liggen. Verscheidene commissies hielden zich in die tijd bezig
          met Noordoost-Groningen, waar een haven sociaal-economisch van groot belang
          werd geacht. Van Veen was met enkele anderen op weg naar de minister-president
          voor overleg over het Eemshavenplan, toen hij in de trein naar Den Haag
          overleed.</html:p>
          <html:p>Van Veen wordt beschreven als gesloten en stug, bescheiden maar
          onverzettelijk, veeleisend voor zichzelf en zijn medewerkers. Hij was een
          solist, die bijzonder fel en scherp zijn plannen verdedigde. Het uitstellen van
          beslissingen ergerde hem evenals het feit dat Rijkswaterstaat pas met de
          uitvoering van plannen kon beginnen als de politieke besluitvorming was
          afgerond. Dat duurde hem veel te lang. Vooral binnen Rijkswaterstaat laaiden
          conflicten rondom zijn persoon en ideeën op. De te pas en te onpas geuite
          ideeën over te lage dijken en kans op superstormen werden kort na de oorlog
          niet op prijs gesteld, omdat de prioriteit lag bij de wederopbouw van het
          land.</html:p>
          <html:p>Van Veens deskundigheid stond evenwel buiten kijf in Nederland en in
          het buitenland, bijvoorbeeld in Groot-Brittannië, Denemarken en Noorwegen, waar
          hij adviseerde. Hij werd gekarakteriseerd als 'een man die de stem van het
          water beter verstond dan de stem van Den Haag'. Buiten de dienst had Van Veen
          veel goede vrienden. Zij noemden hem vriendelijk, bescheiden, vol humor, met
          belangstelling voor anderen en met een niet te stoppen werklust. Zo ging hij na
          zijn pensionering, op 1 januari 1959, nog werken voor Netherlands Engineering
          Consultants (NEDECO) ofwel het Nederlands Adviesbureau voor Werken in het
          Buitenland. Voor Van Veen werd in 1979 in zijn geboorteplaats Uithuizermeeden
          een standbeeld opgericht, met het opschrift: 'De geestelijke vader van het
          Deltaplan'.</html:p>
          <html:p>P: Behalve de in de tekst genoemde publicaties en vele rapporten en
          nota's: 'Onderzoek naar het zandtransport van rivieren', in De Ingenieur 48
          (1933) B 151-159; 'Bodemgolven van groot formaat, geregistreerd met een
          echo-toestel', ibidem 49 (1934) B 213-216; 'Inpolderingen in vroegere eeuwen
          door Nederlanders in het buitenland', ibidem 54 (1939) A 215-219; 'Verbetering
          van den Hollandschen IJssel', ibidem 54 (1939) B 189-192; 'Twee middelen om het
          zoutbezwaar bij zeesluizen op te heffen', ibidem 56 (1941) B 33-34;
          'Electrische nabootsing van getijden', ibidem 58 (1946) B 17-20; 'Electrische
          nabootsing der getijden' in Tijdschrift van het Koninklijk Nederlandsch
          Aardrijkskundig Genootschap, Tweede Reeks LXIII (1946) 485-493; 'Analogie entre
          marées et courants alternatifs', in La Houille blanche.Revue de l'Ingénieur
          hydraulicien 2 (1947) 5 (sept./okt.) 401-416; 'Le modèle électrique de marée.
          Un aperçu des méthodes pour la détermination du mouvement de marée dans les
          embouchures et les fleuves à marée néerlandais', in Congresbijdragen voor het
          XVIIe Congrès international de Navigation (Lissabon 1949); [samen met J.J.
          Dronkers,] 'Aperçu des méthodes pour la détermination du mouvement de marée
          dans les embouchures et les fleuves à marée néerlandais', ibidem ; 'De Waterweg
          als Benedenrivier', in De Ingenieur 64 (1952) A 305-310; Land below sea level.
          Holland in its age-long fight against the waters ('s-Gravenhage 1953);
          Organogene landaanwinningsproeven in het Haringvliet (Meppel 1953); 'Het
          Deltaplan en zijn verschillende facetten. II: Voorafgaande studie', in De
          Ingenieur 168 (1956) A 243-248 en A 257-262; [samen met F.P.
          Mesu,]Waterhuishouding in Nederland (Meppel 1957).L: Behalve een necrologie
          door A.G. Maris, in De Ingenieur 72 (1960) A 1-2: A.E. van Giffen, 'Herinnering
          aan dr.ir. Johan van Veen', in Tijdschrift van het Koninklijk Nederlandsch
          Aardrijkskundig Genootschap, Tweede Reeks LXXXI (1964) 271-272; Dr.ir. Johan
          van Veen. De som van een leven. Onder red.</html:p>
          <html:p>Stroband, H.J., ca 1920- 1978</html:p>
          <html:p>Ing. H.J. Stroband was in dienst van Rijkswaterstaat. Hij heeft in een
          langere tijd samengewerkt met Van Veen (in een ondersteunende rol).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dr. Ir. Johan van Veen, , 1893-1959 Ing. H.J.
            Stroband</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Veen, Johan van, 1893-1953</html:p>
          <html:p>© Huygens ING - Den Haag. Bronvermelding: Marie-Louise ten Horn-van
          Nispen, 'Veen, Johan van (1893-1959)', in Biografisch Woordenboek van
          Nederland. URL:http://resources.huygens.knaw.nl/bwn1880-2000/lemmata/bwn5/veen
          [12-11-2013]</html:p>
          <html:p>Johan van Veen werd geboren in Uithuizermeeden (Gr.) op 21 december
          1893 en overleed in 's-Gravenhage op 9 december 1959. Hij was het vijfde kind
          van Derk van Veen, landbouwer, en Anje Elema. Van Veen trouwde op 5 decmber
          1927 met Henderika Aalfs (1904-1997). Uit dit huwelijk werden 1 zoon en 2
          dochters geboren.</html:p>
          <html:p>Na de HBS - eerst in Warffum, later in Assen - ging hij in 1913 aan de
          Technische Hoogeschool in Delft civiele techniek studeren. Tijdens zijn
          vakanties werkte hij als vrijwilliger bij het terpenonderzoek van de Leidse
          archeoloog A.E. van Giffen. Hij had daarbij vooral belangstelling voor de
          structuur en historie van de bodem. In 1919 studeerde hij af.</html:p>
          <html:p>Bij het nieuwe Ontwateringsbureau van de Provinciale Waterstaatsdienst
          in Assen kreeg Van Veen begin mei 1919 een baan. Samen met de Wageningse
          ingenieur F.P. Mesu bracht hij hier stroomgebieden, bouw- en graslanden en
          grondlagen in kaart. In 1926 aanvaardde Van Veen een betrekking bij de
          Surinaamse Bauxiet Maatschappij, een Amerikaans bedrijf in Moengo. In 1927
          trouwde hij in Paramaribo. Zijn Surinaamse tijd vond Van Veen de moeilijkste
          van zijn leven. Hij had een afkeer van het societyleven en was niet tevreden
          over zijn werk. Eind 1928 kwam hij met zijn gezin terug naar
          Nederland.</html:p>
          <html:p>Na enkele maanden als tijdelijk ingenieur werkzaam te zijn geweest bij
          de Amsterdamse brandweer begon Van Veen op 1 juli 1929 aan een bijna dertig
          jaar durend dienstverband bij Rijkswaterstaat. Eerst werd hij toegevoegd
          ingenieur bij de Directie Groote Rivieren - sinds 1934 Directie
          Beneden-Rivieren geheten - en wel bij het derde arrondissement te Dordrecht. In
          1933 werd zijn standplaats Den Haag, waar hij ging werken bij de vier jaar
          eerder opgerichte Studiedienst van de Zeearmen, Benedenrivieren en Kusten. In
          1935 werd hij hier hoofdingenieur. Het werk beviel hem zo goed dat hij
          bevordering naar een ander arrondissement afwees.</html:p>
          <html:p>Van Veen begon met onderzoek naar de verplaatsing van zand in rivieren
          en langs de kust. Hij deed metingen, ontwikkelde en verbeterde meetinstrumenten
          en werkte aan een theorie over getijbewegingen. Vanaf 1933 publiceerde hij
          geregeld in De Ingenieur over zandtransport van rivieren, over meetinstrumenten
          voor diepte en stroming, over bodemdaling en over getijberekeningen. Op 17
          december 1936 promoveerde Van Veen in Leiden bij B.G. Escher, hoogleraar in de
          aard- en delfstofkunde, op Onderzoekingen in de Hoofden in verband met de
          gesteldheid der Nederlandsche kust . Het proefschrift, gebaseerd op onderzoek
          in het Nauw van Calais, onderzocht of er sprake was van uitschuring van de
          Franse en Britse kust (de Hoofden) door de zeestromen en of vandaar zand naar
          de Nederlandse kusten kwam. Van Veen kwam tot de conclusie dat dit niet zo
          was.</html:p>
          <html:p>Behalve een proefschrift en artikelen in De Ingenieur, schreef Van Veen
          45 van de in totaal 68 rapporten die de Studiedienst in de jaren dertig
          uitbracht. Deze handelden over stromingen en zandtransport, over
          kustverdediging, rivierverbetering, verzilting en
          stormvloedverschijnselen.</html:p>
          <html:p>In de jaren dertig werkte Van Veen tevens aan een model om getijstromen
          te vergelijken met elektrische stromen. De methode lokte veel kritiek uit;
          vooral aan de betrouwbaarheid ervan werd - achteraf ten onrechte - jarenlang
          getwijfeld. Andere medewerkers van de Studiedienst ontwikkelden wiskundige
          modellen voor het berekenen van getijstromen, uitgaande van de methode van de
          natuurkundige H.A. Lorentz voor de afsluiting van de Zuiderzee. Ondanks alle
          kritiek werkte Van Veen verder aan zijn 'elektrische methode', die hij in het
          artikel 'Getijstroomberekening met behulp van wetten analoog aan die van Ohm en
          Kirchhoff' in De Ingenieur (52 (1937) B 73-81) beschreef als een 'eenvoudige
          ingenieursmethode' met een 'betrekkelijk groote mate van nauwkeurigheid', in
          tegenstelling tot de wiskundige methode die veel en ingewikkeld rekenwerk
          vereiste. Deze methode werd niet door anderen overgenomen.</html:p>
          <html:p>Onder leiding van Van Veen deed de Studiedienst onderzoek naar de
          verzilting van de rivieren en de kustverdediging. De verzilting leverde vooral
          in Delfland problemen op bij de zoetwatervoorziening. Van Veens plan uit 1937
          tot afsluiting van de Brielsche Maas kon twee gunstige effecten opleveren: er
          zou een zoetwaterboezem ontstaan en de kust zou worden verkort. Uit studies van
          Van Veen en de Studiedienst uit de jaren dertig bleek dat de dijken in
          Zuidwest-Nederland te laag waren. Deze conclusie leidde in 1939 tot instelling
          van de Stormvloedcommissie, die moest onderzoeken welke stormvloedstanden langs
          de kust zich konden voordoen, of uitdieping en baggerwerk extra hoge
          waterstanden opleverden en welke veiligheidsmaatregelen nodig waren. Van Veen
          werd ambtelijk secretaris van deze commissie.</html:p>
          <html:p>Tijdens de Duitse bezetting bleef de Studiedienst empirisch onderzoek
          verrichten en plannen maken, maar het onderzoek ter plaatse lag stil. Zo
          experimenteerde Van Veen met een elektrisch analogon dat hij van de rivier de
          Lek had gemaakt. Tijdens de bezetting zou de dienst 78 rapporten publiceren,
          waarvan Van Veen er 40 schreef.</html:p>
          <html:p>Een voorlopig rapport van de Stormvloedcommissie uit 1940 verwoordde
          ongerustheid over de dijken tijdens zeer zware stormen. Daarom werd door Van
          Veen en de Studiedienst gewerkt aan plannen om enkele Zuid-Hollandse eilanden
          door dammen met elkaar te verbinden. Dijkverhoging was op veel plaatsen,
          waaronder Dordrecht, onmogelijk vanwege bebouwing. Daarnaast vroeg de slechte
          situatie van de dijken langs de Hollandsche IJssel de aandacht. Als die zouden
          doorbreken, kwam een groot deel van Zuid-Holland onder water te staan. Al
          tijdens de bezetting werd begonnen met het verhogen van die dijken.</html:p>
          <html:p>Tijdens de Duitse bezetting had Van Veen aan de regeringscommissaris
          van de Wederopbouw, J.A. Ringers - als oud-directeur-generaal van
          Rijkswaterstaat een goede bekende van hem - gevraagd of hij iets voor hem te
          doen had. Ringers, die zijn historische belangstelling kende, gaf Van Veen
          opdracht een studie te schrijven over de waterbeheersing in Nederland. Het boek
          Dredge, drain, reclaim. The art of a nation zou in 1948 in het Engels
          verschijnen. Het bood een overzicht van polderbemaling, baggerwerken en
          inpolderingen van de oudheid tot en met de droogmaking van Walcheren in 1945.
          Aan de vierde druk (1955) voegde Van Veen twee hoofdstukken toe, geschreven
          door 'dr. Cassandra'. Volgens Van Veen waarschuwde Cassandra al sinds 1937 voor
          de lage dijken in Zuidwest-Nederland en had hij daarom de naam van deze
          Trojaanse zieneres als pseudoniem gekozen. In de vijfde druk uit 1962 werd de
          identiteit van Cassandra onthuld: Johan van Veen zelf. Zo had hij het zich
          mogelijk gemaakt gedachten te lanceren, zonder daarover in conflict te komen
          met zijn chefs. Want zijn opmerkingen over de noodzaak van centralisatie van
          het waterbeheer lagen politiek zeer gevoelig.</html:p>
          <html:p>Niet alleen Cassandra waarschuwde voor te lage dijken. De
          Stormvloedcommissie - waaraan Van Veen als ambtelijk secretaris verbonden was -
          concludeerde al in 1946 dat waterstanden van meer dan vier meter boven NAP (een
          'supervloed') bij Hoek van Holland mogelijk waren. Dat betekende dat alle
          dijken van Zuidwest-Nederland te laag waren. Afsluiting van de Zeeuwse zeegaten
          leek een optie, waarvan de effecten moesten worden onderzocht. In 1950 werd de
          afdamming van de Brielsche Maas gerealiseerd.</html:p>
          <html:p>Ook Van Veen verwoordde in Dredge, Drain, Reclaim zijn idee om de
          'kusten te sluiten', vanaf de Oosterschelde tot de Dollard inclusief de
          inpoldering van de Waddenzee. Begin december 1952 vroeg J. Algera, minister van
          Waterstaat (1952-1958), de Studiedienst onderzoek te doen naar de afsluiting
          van de zeearmen tussen Walcheren en Voorne. Het rapport De afsluitingsplannen
          der Tussenwateren verscheen eind januari 1953. Enkele dagen later, op 1
          februari 1953, kwam de watersnoodramp die gedeelten van Zeeland, Zuid-Holland
          en Noord-Brabant onder water zette, en elders voor uiterst kritieke situaties
          zorgde. Zo schreef Van Veen eind april 1953 aan een Britse vriend dat op het
          moment van de ramp 'Zeeland was far safer than Central Holland'.</html:p>
          <html:p>De watersnoodramp dwong tot onmiddellijk handelen. Minister Algera
          stelde medio februari de negen leden tellende Deltacommissie in, waarvan Van
          Veen ambtelijk secretaris werd en in 1954 ook lid. Dankzij het jarenlange werk
          van Van Veen, de Studiedienst en de Stormvloedcommissie konden al in mei 1953
          twee interim-adviezen worden uitgebracht: over de verhoging van de Schouwense
          Dijk en de afsluiting van de Hollandsche IJssel. Een rapport over de afdamming
          van de zeearmen (Deltaplan) volgde eind februari 1954; het eindrapport
          verscheen in december 1960. Aan één van de deelonderzoeken werkte Van Veen mee;
          tot in 1957 was hij lid van de redactiecommissie voor het eindverslag. Hij
          bleef lid en secretaris van de Deltacommissie tot aan zijn dood.</html:p>
          <html:p>Toen in 1956 bij Rijkswaterstaat de oprichting plaatsvond van de
          Deltadienst, werd de Studiedienst daarin ondergebracht. Kort tevoren, in
          augustus 1955, was Van Veen hoofdingenieur-directeur van de Algemene Dienst en
          Waterhuishouding geworden.</html:p>
          <html:p>Intussen had Van Veen vanaf 1946 in Nederlandse, Franse en Britse
          tijdschriften zijn 'elektrische methode' beschreven voor het berekenen van
          getijstromingen. In 1949 presenteerde hij hierover een paper op het
          Internationaal Scheepvaartcongres in Lissabon. Uiteindelijk leidde het
          onderzoek van Van Veen en de Studiedienst ertoe dat de dienst in 1954 de
          beschikking kreeg over de eerste analoge computer, bestemd om getijden te
          berekenen.</html:p>
          <html:p>Begin jaren vijftig voorzag Van Veen een dusdanige groei van de
          Rotterdamse haven, dat daarvoor ruimte moest worden gemaakt op de Maasvlakte.
          Dat zandbankenveld ten zuiden van Hoek van Holland lag minder diep onder water
          dan sommige delen van Zuid-Holland. Het zou Rotterdam een haven dicht bij de
          kust leveren. Van Veen schreef de nota Rotterdam - Diepzeehaven (gedateerd 10
          augustus 1956) en besprak die met het Gemeentelijk Havenbedrijf Rotterdam. De
          publicatie leidde tot een ernstig conflict met zijn chef. De regering had
          namelijk bepaald dat nieuwe Rotterdamse havens achter sluizen gebouwd zouden
          moeten worden, terwijl Van Veens standpunt hier haaks op stond. Hierna
          'verdween' de nota.</html:p>
          <html:p>Van Veens laatste plan betrof de aanleg van een Eemshaven. Medio 1945
          had hij voor Rijkswaterstaat de waterstaatkundige toestand van de Eemsmond
          onderzocht. In dat gebied werd toen met een grenscorrectie rekening gehouden,
          die echter niet doorging. Het idee om in het Eemsgebied een zeehaven te bouwen
          bleef tot 1959 liggen. Verscheidene commissies hielden zich in die tijd bezig
          met Noordoost-Groningen, waar een haven sociaal-economisch van groot belang
          werd geacht. Van Veen was met enkele anderen op weg naar de minister-president
          voor overleg over het Eemshavenplan, toen hij in de trein naar Den Haag
          overleed.</html:p>
          <html:p>Van Veen wordt beschreven als gesloten en stug, bescheiden maar
          onverzettelijk, veeleisend voor zichzelf en zijn medewerkers. Hij was een
          solist, die bijzonder fel en scherp zijn plannen verdedigde. Het uitstellen van
          beslissingen ergerde hem evenals het feit dat Rijkswaterstaat pas met de
          uitvoering van plannen kon beginnen als de politieke besluitvorming was
          afgerond. Dat duurde hem veel te lang. Vooral binnen Rijkswaterstaat laaiden
          conflicten rondom zijn persoon en ideeën op. De te pas en te onpas geuite
          ideeën over te lage dijken en kans op superstormen werden kort na de oorlog
          niet op prijs gesteld, omdat de prioriteit lag bij de wederopbouw van het
          land.</html:p>
          <html:p>Van Veens deskundigheid stond evenwel buiten kijf in Nederland en in
          het buitenland, bijvoorbeeld in Groot-Brittannië, Denemarken en Noorwegen, waar
          hij adviseerde. Hij werd gekarakteriseerd als 'een man die de stem van het
          water beter verstond dan de stem van Den Haag'. Buiten de dienst had Van Veen
          veel goede vrienden. Zij noemden hem vriendelijk, bescheiden, vol humor, met
          belangstelling voor anderen en met een niet te stoppen werklust. Zo ging hij na
          zijn pensionering, op 1 januari 1959, nog werken voor Netherlands Engineering
          Consultants (NEDECO) ofwel het Nederlands Adviesbureau voor Werken in het
          Buitenland. Voor Van Veen werd in 1979 in zijn geboorteplaats Uithuizermeeden
          een standbeeld opgericht, met het opschrift: 'De geestelijke vader van het
          Deltaplan'.</html:p>
          <html:p>P: Behalve de in de tekst genoemde publicaties en vele rapporten en
          nota's: 'Onderzoek naar het zandtransport van rivieren', in De Ingenieur 48
          (1933) B 151-159; 'Bodemgolven van groot formaat, geregistreerd met een
          echo-toestel', ibidem 49 (1934) B 213-216; 'Inpolderingen in vroegere eeuwen
          door Nederlanders in het buitenland', ibidem 54 (1939) A 215-219; 'Verbetering
          van den Hollandschen IJssel', ibidem 54 (1939) B 189-192; 'Twee middelen om het
          zoutbezwaar bij zeesluizen op te heffen', ibidem 56 (1941) B 33-34;
          'Electrische nabootsing van getijden', ibidem 58 (1946) B 17-20; 'Electrische
          nabootsing der getijden' in Tijdschrift van het Koninklijk Nederlandsch
          Aardrijkskundig Genootschap, Tweede Reeks LXIII (1946) 485-493; 'Analogie entre
          marées et courants alternatifs', in La Houille blanche.Revue de l'Ingénieur
          hydraulicien 2 (1947) 5 (sept./okt.) 401-416; 'Le modèle électrique de marée.
          Un aperçu des méthodes pour la détermination du mouvement de marée dans les
          embouchures et les fleuves à marée néerlandais', in Congresbijdragen voor het
          XVIIe Congrès international de Navigation (Lissabon 1949); [samen met J.J.
          Dronkers,] 'Aperçu des méthodes pour la détermination du mouvement de marée
          dans les embouchures et les fleuves à marée néerlandais', ibidem ; 'De Waterweg
          als Benedenrivier', in De Ingenieur 64 (1952) A 305-310; Land below sea level.
          Holland in its age-long fight against the waters ('s-Gravenhage 1953);
          Organogene landaanwinningsproeven in het Haringvliet (Meppel 1953); 'Het
          Deltaplan en zijn verschillende facetten. II: Voorafgaande studie', in De
          Ingenieur 168 (1956) A 243-248 en A 257-262; [samen met F.P.
          Mesu,]Waterhuishouding in Nederland (Meppel 1957).L: Behalve een necrologie
          door A.G. Maris, in De Ingenieur 72 (1960) A 1-2: A.E. van Giffen, 'Herinnering
          aan dr.ir. Johan van Veen', in Tijdschrift van het Koninklijk Nederlandsch
          Aardrijkskundig Genootschap, Tweede Reeks LXXXI (1964) 271-272; Dr.ir. Johan
          van Veen. De som van een leven. Onder red.</html:p>
          <html:p>Stroband, H.J., ca 1920- 1978</html:p>
          <html:p>Ing. H.J. Stroband was in dienst van Rijkswaterstaat. Hij heeft in een
          langere tijd samengewerkt met Van Veen (in een ondersteunende rol).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat een groot aantal publicaties van de hand van of verzameld
      door de archiefvormers. Het gaat om nota’s, rapporten, adviezen en verslagen, alle
      rakende aan waterstaatszaken. Veel documenten hebben betrekking op de situatie van
      en ontwikkelingen rond de Zeeuwse Delta en de Hollandse kust.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Behoudens de algemene regels die gelden voor het vermenigvuldigen van
      stukken gelden geen beperkingen voor de reproductie.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>502 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>8,00 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
