<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/739dd5a3-6a93-2fcd-e053-09f0900a5f0d"
  rdf:about="record/2.17.35">
    <rico:identifier>2.17.35</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2017</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/V31" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.17.35/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.17.35" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Ruimtelijk Planbureau (RPB)
        van het Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer,
        1998-2008</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/739dd5a3-6a93-2fcd-e053-09f0900a5f0d" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/V31">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.17.35" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>V31</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en
      Milieubeheer (VROM): Ruimtelijk Planbureau (RPB)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>VROM / Ruimtelijk Planbureau (RPB)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1998</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2008</rico:endDate>
    <rico:date>1998-2008</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Ruimtelijk Planbureau (RPB), 2002 - 2008</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De oprichting van het Ruimtelijk Planbureau kent een lange
          voorgeschiedenis. De aanduiding planbureau komt voor het eerst voor in het
          rapport van de Commissie voorbereiding onderzoek toekomstige
          maatschappij-structuur (Commissie De Wolff) uit 1970. Deze commissie
          onderscheidde enkelvoudige facetten van overheidsbeleid (zoals
          volkshuisvesting, elektriciteitsvoorziening, etc.) en een beperkt aantal
          meervoudige facetten van overheidsbeleid (zaken van belang voor meerdere
          sectoren tegelijk, namelijk maatschappelijk en cultureel welzijn,
          welvaartsbevordering en -verdeling en ruimtelijke ordening). Voor elk facet
          moest een planbureau de wetenschappelijke beleidsvoorbereiding voor zijn
          rekening nemen. Voor het maatschappelijk en cultureel welzijn bestond een
          dergelijk planbureau nog niet in 1970; vandaar dat de Commissie De Wolff de
          stoot heeft gegeven tot de oprichting van het Sociaal en Cultureel Planbureau.
          Voor de welvaartsbevordering en -verdeling en de ruimtelijke ordening bestonden
          al wel instituten, te weten het Centraal Planbureau en de Rijksplanologische
          Dienst (RPD). De Commissie De Wolff was van mening dat voor een evenwichtige en
          wetenschappelijk verantwoorde beleidsvoorbereiding een vrije en open
          gedachtenwisseling met de samenleving via publicaties en de vrije pers
          noodzakelijk is.</html:p>
          <html:p>De Rijksplanologische Dienst (RPD) had van oudsher twee soorten taken.
          Naast de wettelijke taak om de Minister van Volkshuisvesting, Ruimtelijke
          Ordening en Milieubeheer en zijn taakvoorganger(s) te ondersteunen bij de
          voorbereiding en uitvoering van het ruimtelijk beleid, fungeerde de RPD tevens
          als planbureau (Besluit op de ruimtelijke ordening (BRO) 1985, art. 30). In
          deze hoedanigheid voerde de RPD bijvoorbeeld ruimtelijke verkenningen uit. In
          de jaren voor 2002 werd in toenemende mate kritiek geuit op het combineren van
          deze verkennende functie met de beleidsvoorbereidende en uitvoerende taken in
          één dienst, temeer nu bij de RPD de beleidstaken steeds zwaarder gingen
          wegen.</html:p>
          <html:p>De Wetenschappelijke Raad voor het Regeringsbeleid (WRR) constateerde
          in 1998 (Advies Ruimtelijke Ontwikkelingspolitiek) dat er in Nederland behoefte
          was aan een ruimtelijke denktank die verschillende opties voor ruimtelijk en
          politiek beleid zou uitwerken en daarmee zichtbaar zou maken wat de ruimtelijke
          consequenties waren van verschillende handelingsvarianten en van niet-handelen.
          Zo’n ruimtelijke denktank zou de functie moeten hebben de politieke discussie
          vanuit een eigen onafhankelijke positie te begeleiden. Deze onafhankelijkheid
          was, volgens de WRR, niet te combineren met een beleidsdienst die direct
          verbonden was aan de beleidspraktijk.</html:p>
          <html:p>In juni 2000 verscheen het rapport ’Notie van Ruimte’ van de Tweede
          Kamer Werkgroep Vijfde Nota Ruimtelijke Ordening, onder voorzitterschap van
          Kamerlid A. Duivesteijn. Hierin stelde de werkgroep (blz. 297) dat de
          oprichting van een onafhankelijk Nationaal Ruimtelijk Planbureau noodzakelijk
          was. Dit planbureau moest de processen in de ruimte monitoren en verkennen
          (bijvoorbeeld in de vorm van scenario's) en de effecten van nieuw en bestaand
          beleid doorrekenen. Daarnaast kon het gaan functioneren als kenniscentrum voor
          de ruimtelijke ordening. Als directoraat-generaal kon de RPD zich dan
          ontplooien als een normale beleidsdienst, die zich richtte op formulering,
          operationalisering, implementatie en handhaving van het ruimtelijk beleid. Naar
          aanleiding van het rapport werd op 26 september 2000 een motie aangenomen,
          waarin het kabinet werd verzocht .... ’de aanbevelingen op hoofdlijnen te
          betrekken bij de Vijfde Nota Ruimtelijke Ordening en op korte termijn met een
          nader voorstel te komen inzake de oprichting van een onafhankelijk nationaal
          Ruimtelijk Planbureau’.</html:p>
          <html:p>De minister van VROM reageerde positief op deze adviezen hetgeen
          resulteerde in de oprichting van het Ruimtelijk Planbureau (RPB) op 1 januari
          2002. Het planbureau verrichtte onderzoek naar de maatschappelijke
          ontwikkelingen die aan de ruimtelijke ontwikkelingen ten grondslag lagen en
          verzamelde daarnaast kennis bij andere planbureaus en instellingen. Omdat tal
          van sociale, demografische, economische, technologische en culturele
          ontwikkelingen verreikende gevolgen hadden voor het gebruik van de ruimte
          richtte het onderzoek van de RPB zich op een breed spectrum aan onderwerpen:
          van sociaal-economische, ruimtelijk-economische en sociaal-culturele tot
          planologische en stedenbouwkundige thema’s. Het RPB hield zich vooral bezig met
          de ruimtelijke ontwikkelingen in het algemeen en met de ruimte voor wonen,
          werken en mobiliteit in het bijzonder. Het RPB werkte regelmatig samen in
          onderzoeksprojecten met andere onderzoeksinstellingen. Daartoe werden dan
          samenwerkingsovereenkomsten afgesloten. In een aantal van die
          onderzoeksprojecten ontwikkelde het RPB al dan niet in samenwerking met andere
          partijen modellen. Deze modellen waren van groot belang voor het doen van
          prognoses op het terrein van wonen, mobiliteit, en bedrijvigheid: allemaal
          terreinen die ruimtelijk relevant zijn. Voorts verwierf het Planbureau data,
          statistische gegevens en modellen bij andere al dan niet commercieel werkende
          onderzoeksinstellingen. Een Datacommissie, die werd samengesteld uit
          vertegenwoordigers van de verschillende geledingen van de organisatie,
          adviseerde hierover. Er werd gewerkt aan een datastrategie die nauw aan het
          werkprogramma was verbonden en die als referentiekader kon dienen bij de
          afweging van de investeringen. De Datacommissie besliste welke data voor
          RPB-brede doeleinden werden aangeschaft. Het RPB werd zo het nationale
          kennisinstituut voor de ruimte.</html:p>
          <html:p>Het Ruimtelijk Planbureau (RPB) leverde aan regering, parlement en
          decentrale overheden gegevens over de ruimtelijke ontwikkelingen in Nederland.
          Het Planbureau volgde en maakte analyses van deze ontwikkelingen en leverde
          hiermee een bijdrage aan het publieke debat. De bevindingen van het RPB werden
          in openbare rapporten gepubliceerd.</html:p>
          <html:p>Samenvattend waren de taken van het RPB: Het vanuit een onafhankelijke
          positie bijdragen aan een betere besluitvorming en beleidsontwikkeling op het
          gebied van de ruimtelijke ordening. Hiertoe worden ruimtelijke relevante
          maatschappelijke ontwikkelingen gesignaleerd en verkend, mede ten behoeve van
          prognoses en toekomstverkenningen; daarnaast worden ruimtelijke ontwikkelingen
          gemonitord en ruimtelijk relevant rijksbeleid en besluitvormingsprocessen door
          overheden en marktpartijen geanalyseerd; tenslotte worden modellen,
          beleidsvarianten en scenario’s ontwikkeld; Het doen van onderzoek naar de
          ruimtelijke ontwikkelingen in Nederland; Het geven van adviezen aan ministeries
          en andere (overheids)instanties; Het verwerven en bewerken van data voor het
          onderzoek naar de ruimtelijke ontwikkeling; Het uitdragen van kennis en visie
          in publicaties, bijeenkomsten en websites.</html:p>
          <html:p>Naast het Planbureau werd het Begeleidingscollege Ruimtelijk Planbureau
          ingesteld, een gremium bestaande uit een voorzitter en ten hoogste zes leden,
          waarvan twee leden werden voorgedragen door de Koninklijke Nederlandse Academie
          van Wetenschappen (KNAW), vier leden gezamenlijk door het Centraal Plan Bureau
          (CPB), het Sociaal Cultureel Planbureau (SCP), het Centraal Bureau voor de
          Statistiek (CBS) en het Rijks Instituut voor Volksgezondheid en Milieu (RIVM).
          Het Begeleidingscollege had tot taak het wetenschappelijk niveau van het
          onderzoek en het werkprogramma van het Ruimtelijk Planbureau te
          toetsen.</html:p>
          <html:p>Op 15 mei 2008 besloot het kabinet de functies van het RPB en het
          Milieu- en Natuurplanbureau (MNP) onder te brengen in één nieuwe organisatie
          met de naam Planbureau voor de Leefomgeving (PBL).</html:p>
          <html:p>Bron: Staatsalmanakken 2002-2008; Kamerstuk 27679 nr. 1 van 24 april
          2001 (vergaderjaar 2000-2001) inzake de oprichting van het Ruimtelijk
          Planbureau; TOCO.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat vergaderverslagen, projectdossiers, onderzoeksresultaten,
      jaarplannen en adviezen</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het Auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>282 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>5,70 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
