<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e40e764-f16c-4ee2-9461-a7082b7ba5bb"
  rdf:about="record/2.19.009">
    <rico:identifier>2.19.009</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1970</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I23360" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.009/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.009" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van H. van Poelgeest [levensjaren
        1879-1954]: Dierenbeschermingsarchieven, (1867) 1918-1954
        (1963)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/9e40e764-f16c-4ee2-9461-a7082b7ba5bb" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I23360">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.009" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I23360</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Dierenbeschermingsarchieven Collectie H. van
      Poelgeest</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Dierenbescherming / Van Poelgeest</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1867</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1963</rico:endDate>
    <rico:date>1867-1963</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse Vereniging tot Bescherming van Dieren</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Anti-trekhondenbond</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Vereniging Nationale Dierenzorg</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Federatief Comité voor vogelbescherming in Nederland</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlands 'Jack London'-Verbond</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dieren-Rampen-Fonds</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Poelgeest, Hugo van (1879-1954)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Hugo van Poelgeest werd op 24 januari 1879 te Zutphen geboren als zoon
          van Jonas van Poelgeest en Wilhelmina Jacoba Veeneman, Hij was de jongste zoon
          uit een gezin van drie kinderen. Zijn activiteiten op het terrein van de
          dierenbescherming namen een aanvang toen zijn eerste echtgenote, mevrouw J.C.
          Brand, in 1914 bij haar intrede in de directeurswoning van de steenfabriek
          Ouderzorg te Leiderdorp tevens enige der in die dagen in Leiden en omstreken in
          groten getale rondzwervende honden en katten onderbracht op het fabrieksterrein
          Ontleend aan een door mevrouw V.R. van Poelgeest-Spatkowa opgestelde
          toelichting op het archief. Ook elders in deze inleiding is van de toelichting
          dankbaar gebruik gemaakt. Zie inv.nr. 689. . Ook door andere mensen werden
          hierop dieren overgebracht naar het terrein van "Ouderzorg", waarmee een begin
          was gemaakt met het Leidse dierenasyl. Dit werd geheel privé voortgezet tot
          1918. Toen werd de Afdeling Leiden en omstreken van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren opgericht, waarvan mevrouw Van Poelgeest-Brand
          secretaris werd en haar man penningmeester. Deze afdeling vormde een commissie
          voor het asyl, waaruit in 1922 de Vereniging het Leidse dierenasyl
          ontstond.</html:p>
          <html:p>Een ander actief lid van de Afdeling Leiden en omstreken was de weduwe
          van prof. mr. J.C.G. Jonker. Zij was speciaal getroffen door de massaal
          voorkomende stalbranden en als goede kennis van Hugo van Poelgeest kostte het
          haar niet veel moeite hem hiervoor te interesseren. De Commissie
          brand-in-stallen van de Nederlandse vereniging tot bescherming van dieren werd
          in 1923 geboren uit het door de Afdeling Leiden en omstreken in de jaarlijkse
          algemene vergadering gebrachte voorstel van mevrouw Jonker. Hugo van Poelgeest
          werd voorzitter van deze commissie. In 1926 werden de werkzaamheden van deze
          commissie toegevoegd aan die van Commissie A, die zich tot dan toe alleen had
          toegelegd op veevervoer, maar voortaan de naam zou dragen van "Commissie ter
          verbetering van de toestanden bij de exploitatie van vee en pluimgedierte".
          Vanaf 1936 werd het belang van het voorkomen van stalbranden weer behartigd
          door een afzonderlijke commissie, de commissie A-III. Ook van de in 1926
          vernieuwde Commissie A werd Hugo van Poelgeest lid, evenals zijn vrouw, die
          reeds in 1924 in het hoofdbestuur van de Nederlandsche vereniging tot
          bescherming van dieren gekozen was en ook zitting had in nog twee andere
          commissies, t.w. Commissie D (statuten en reglementen) en Commissie E
          (modegruwelen) Zie inv.nr. 88. . De werkzaamheden van Commissie A werden
          ingeleid en aanbevolen in het zgn. wetenschappelijk nummer van het maandblad
          "Dierenbescherming" van december 1927 Zie inv.nr. 398. . In 1929 werd Hugo van
          Poelgeest lid van het hoofdbestuur en ondervoorzitter. In dat jaar en in de
          daarop volgende jaren kreeg hij bovendien nog zitting in tal van commissies der
          vereniging. Van deze commissies mogen hier wel met name worden genoemd de
          Commissie A-I voor vervoerbelangen, A-II inzake het slachtvraagstuk, A-III
          m.b.t. het voorkómen van stalbranden en H-I voor vogelbescherming, omdat Van
          Poelgeest deze tot zijn dood in 1954 als voorzitter heeft gediend. Vanaf 1942
          bekleedde hij voorts de functie van algemeen voorzitter van de
          vereniging.</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was daarnaast sinds 1929 voorzitter van de
          Vereniging "Nationale dierenzorg". Oorspronkelijk exploiteerde deze vereniging
          een dierenpolykliniek aan het Lange Voorhout te 's-Gravenhage Zie inv.nr. 638.
          . Vanaf 1954 exploiteert zij een streekasyl aan de Zijdeweg te Wassenaar. De
          bouw van dit asyl, waarvoor de plannen al in 1938 bestonden, kon eerst na de
          oorlog doorgang vinden en werd nog onder het voorzitterschap van Hugo van
          Poelgeest in 1953 - één jaar voor zijn overlijden - voltooid Zie inv.nrs.
          651-652. .</html:p>
          <html:p>Verder was hij vanaf 1930 voorzitter van het toen nog geheten
          Uitvoerend comité tot opheffing van de vangst van beschermde vogels en zich
          sinds 1933 noemende Federatief comité voor vogelbescherming in Nederland, dat
          zowel vóór als na 1933 werd aangeduid met de afkorting COVAVO. In deze functie
          werkte hij samen met de vogelexpert W. Tolsma en na diens dood met T. Tieleman
          in een voortdurende dialoog met regeringsinstanties en met de vanuit een iets
          andere gezichtshoek denkende wereld van vakornithologen en
          natuurbeschermingsautoriteiten. Een belangrijk resultaat hiervan was de
          totstandkoming van de Vogelwet 1936 Zie inv.nr. 662. .</html:p>
          <html:p>Voorts was hij voorzitter van het Nederlandse "Jack London" verbond,
          dat zich bezig hield met de bestrijding van de mishandeling van dieren voor
          publieke vermakelijkheden.</html:p>
          <html:p>Het door hem reeds in 1932 genomen initiatief tot bescherming van
          dieren op de weg leidde een kleine 20 jaren later tot de oprichting door de
          Konklijke Nederlandse Automobielclub en de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren van het Comité dieren in het wegverkeer, waarvan hij
          voorzitter was Zie inv.nr. 450. .</html:p>
          <html:p>Van het Dieren-Rampenfonds, dat in 1953 door de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren, de Politiebond voor dierenbescherming in Nederland
          en de Wereldfederatie voor dierenbescherming werd opgericht naar aanleiding van
          de stormramp in februari van dat jaar, was hij erevoorzitter en bestuurslid.
          Door zijn persoonlijke inzet is in de daarop volgende watersnoodperiode met
          name voor huisdieren en kleinvee zeer veel werk verzet Zie inv.nrs. 605,
          676-677. .</html:p>
          <html:p>Vermeld moge hier ook worden de bijzondere belangstelling van Hugo van
          Poelgeest voor het zoveel mogelijk indammen van dierexperimenten Zie inv.nrs.
          291, 311, 379. en het lijden der vissen bv. tengevolge van het palingroken en
          sporthengelen Zie inv.nrs. 385, 541, 594. .</html:p>
          <html:p>De wetenschap heeft inmiddels aan laatst-genoemde activiteit voet
          gegeven nu is vastgesteld dat vissen niet alleen zeer gevoelig zijn, maar ook
          het tegendeel van stom: zeeën en oceanen blijken vervuld te zijn van "sound and
          fury".</html:p>
          <html:p>Tenslotte had hij, hoewel geen bestuurslid, veel bemoeienis met de
          Anti-trekhondenbond en nam hij deel aan de vergaderingen van de
          Contactcommissie voor natuur- en landschapsbescherming.</html:p>
          <html:p>Het hoofdbestuur van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren werd in haar taakuitoefening aanvankelijk bijgestaan door 7 commissies,
          later uitgroeiend tot 23, verdeeld in een achttal groepen, aangeduid met de
          letters A-H. Voor een overzicht van de commissies, vergeleken in drie
          verschillende jaren (1926, 1946, 1953), zie men de bijlage bij deze
          inventaris.</html:p>
          <html:p>In 1949 werd de Dierenbeschermingsadviesraad opgericht, een de
          commissies overkoepelend orgaan, waarin van elke commissie één of meer
          commissieleden op grond van hun kennis, ervaring of speciale belangstelling als
          deskundigen zitting hadden. Deze adviesraad had tot doel het hoofdbestuur van
          voorlichting te dienen resp. op verzoek of uit eigen beweging voorstellen te
          doen. De adviesraad is verdeeld in 8 hoofdafdelingen, overeenkomende met de
          commissiegroepen; de commissies zelf vormen de afdelingen. Door de samenwerking
          van alle commissies in dit ene orgaan en door het steeds sterker wordende
          contact dat het hoofdbestuur met de verschillende ministeries,
          bedrijfsschappen, natuurbeschermingsorganen enz. onderhield, werd de
          efficientie van het werk verhoogd en het bereiken van resultaten versneld Zie
          inv.nrs. 95 en 592. . De adviesraad hield eenmaal per jaar een zgn.
          kaderconferentie te Utrecht, waarop onderwerpen van algemeen belang, de
          dierenbescherming rakende, door bij uitstek deskundige sprekers werden
          behandeld.</html:p>
          <html:p>De werkzaamheden van de Nederlandse vereniging tot bescherming van
          dieren gedurende het bewind van Hugo van Poelgeest kunnen het eenvoudigst
          belicht worden door de activiteiten van enkele der voornaamste commissies de
          revue te laten passeren.</html:p>
          <html:p>Daar is allereerst de Commissie A-I voor vervoerbelangen, welke in 1929
          trachtte het vervoer van vee per spoor, dat in tegenstelling met het veevervoer
          per auto al enigermate geregeld was, bv. wat betreft het handhaven van een
          goede staat van reiniging en ontsmetting der wagons, verder te perfectionneren
          en daaraan de andere vervoersmethoden zo mogelijk te doen aanpassen. Doordat de
          veehandelaren over het algemeen niet tevreden waren met de verhoudingen zoals
          die bij het vervoer per spoor bestonden en ook de directie van de Nederlandse
          Spoorwegen wel oor had voor plannen tot reorganisatie, omdat het vervoer per
          spoor in hoge mate verdrongen werd door het autovervoer, kreeg de Commissie A-I
          een kans. De ontevredenheid van de veehandelaren gold in het bijzonder de
          vee-expediteurs, die tijdens het vervoer de zorg voor het vee hadden en om
          zakelijke redenen de wagens vaak te vol laadden en goede bepalingen
          veronachtzaamden. Op grond van het bovenstaande kwam in 1930 een overeenkomst
          tot stand tussen de Commissie A-I en de Nederlandse Spoorwegen, waarbij een
          uitvoerend comité werd ingesteld, dat een trait-d'union vormde tussen de
          Nederlandse Spoorwegen enerzijds en de belanghebbenden - veehandelaren en
          expediteurs - anderzijds. De overeenkomst bepaalde dat het comité onder
          bepaalde voorwaarden 10% provisie van de directie der Nederlandse Spoorwegen
          zou ontvangen, waaruit in de eerste plaats de administratie van en de controle
          op het veevervoer met alle vervoermiddelen door het hele land zou worden
          bestreden, terwijl van het resterende bedrag een uitkering zou worden gedaan
          aan alle vervoerders, die door middel van een landelijke organisatie bij deze
          regeling waren aangesloten. De landelijke vervoersorganisaties moesten zich
          echter, teneinde aanspraak op reductie te kunnen maken, aan de door het
          Uitvoerend comité gestelde voorwaarden onderwerpen. Deze overeenkomst is
          gedurende drie achtereenvolgende jaren verlengd Zie inv.nrs. 463, 506-508. .
          Het Uitvoerend comité administreerde en controleerde het gehele veevervoer per
          spoor, later ook van de concurrerende veeauto's, met dit éne doel: verbetering
          van het gehele veevervoer.</html:p>
          <html:p>Ook na afloop van de overeenkomst met de Nederlandse Spoorwegen werd
          het werk voortgezet. Het in 1931 begonnen contact van de Nederlandse vereniging
          tot bescherming van dieren met het Ministerie van Waterstaat resulteerde nl. in
          een overeenkomst dat alle veeauto's gecontroleerd zouden worden door de daartoe
          gerechtigde inspecteurs van de Nederlandse vereniging. Alleen goedgekeurde
          auto's werden gerechtigd het bordje "veevervoer" te dragen Zie inv.nr. 515. .
          Van elke onderzochte veevervoerauto passeerde het rapport Hugo van Poelgeest
          als hoofd van de inspectiedienst, waarna deze het in een dienstenveloppe naar
          het Ministerie van Waterstaat zond. In de staatscourant van 1 november 1950
          werden door dit ministerie de "eisen veewagens" gepubliceerd. In april van
          hetzelfde jaar had een bespreking plaats gevonden tussen de Commissie A-I en
          "alle met in- en export belaste of belanghebbende organisaties van handel,
          transport, etc.". Uit dit overleg resulteerde in 1952 het "Besluit
          uitvoermonopolie levende dieren", nadat de door de Commissie A-I ontworpen
          regeling, houdende voorschriften voor de behandeling en het vervoer van voor
          export bestemde dieren, was overgenomen door het Bedrijfsschap voor vee en
          vlees.</html:p>
          <html:p>Eveneens in 1952 werden door de Commissie A-I in samenwerking met de
          Veeartsenijkundige faculteit te Utrecht en de directie van de Koninklijke
          Luchtvaart Maatschappij richtlijnen opgesteld voor het vervoer van dieren per
          vliegtuig. Zie inv.nrs. 523 en 525.</html:p>
          <html:p>Het rampzalige vervoer in 1950 van friese pinken naar Peru met het
          motorschip de "Eendracht" was aanleiding ook deze vorm van veevervoer door
          middel van nieuwe schepenbesluiten aan vaste voorschriften te onderwerpen Zie
          inv.nrs. 521-522. .</html:p>
          <html:p>Hugo van Poelgeest was van mening dat de werkelijk kwade momenten in
          het leven van een slachtdier waren gelegen in het vervoer èn in de slachting
          zelf. Na het zorgen voor beter vervoer kwam dus het propageren van humanere
          slachtmethoden. Hiermee komen we op het terrein van Commissie A-II, de
          commissie m.b.t. het slachtvraagstuk. Deze commissie nam reeds vóór 1918 een
          zelfstandige plaats in binnen het raam van de Nederlandse vereniging tot
          bescherming van dieren. In 1931 verzocht de Commissie-AII aan de Minister van
          Arbeid, Handel en Nijverheid bij huisslachting een aan de verbloeding
          voorafgaande bedwelming in alle gevallen verplicht te stellen. Aan de Minister
          van Binnenlandse Zaken en Landbouw werd een gelijk verzoek gericht t.a.v. de
          slachting van schapen en geiten in exportslachterijen. Eerst in 1951 werd
          bereikt dat alle voor de export bestemde dieren vóór de slachting bedwelmd
          moesten worden Zie inv.nrs. 375, 530 en 537. . In 1952 bestudeerde de
          commissie, voorgelicht door deskundigen op medisch en veterinair terrein,
          intensief de methode van het electrisch bedwelmen Zie inv.nrs. 538-539. Hugo
          van Poelgeest maakte persoonlijk een samenvattend overzicht van de conclusies
          en zond dit aan de veeartsenijkundige hoofdinspecteur van de Geneeskundige
          dienst: in september 1954 werd het bedwelmen en speciaal het electrisch
          bedwelmen van slachtvee wettelijk geregeld. Een speciaal werkterrein van de
          Commissie A-II was vóór de laatste wereldoorlog het slachten volgens de Joodse
          ritus Zie inv.nrs. 534-536.. .</html:p>
          <html:p>De reeds eerder genoemde Commissie A-III (brand in stallen) heeft zeer
          veel werk verricht. Slechts enkele hoofdpunten van de door haar behaalde
          resultaten en uitgevoerde activiteiten zullen hier worden genoemd. Zo werden
          als gevolg van het contact met de directie van de Wieringermeerpolder de
          boerderijen daar gebouwd met een maximale brandveiliging. In 1950 werden in
          nauwe samenwerking met gemeentebesturen en brandweerdeskundigen, speciaal het
          hoofd van de Afdeling preventie van de Rijksinspectie van het brandweerwezen,
          D.J.P. Legro, nieuwe desiderata opgesteld, aan de hand waarvan het Ministerie
          van Volkshuisvesting nieuwe bouwvoorschriften uitvaardigde. In hetzelfde jaar
          werd in opdracht van het Ministerie van Landbouw een film vervaardigd over de
          brandbeveiliging op boerderijen, waarin de Voorschotense vrijwillige brandweer
          meespeelde. Verder nam de commissie contact op met de gemeentebesturen, schreef
          prijsvragen uit over brandbeveiliging van stallen, nam deel aan
          brandweertentoonstellingen, zoals aan de grote brandweertentoonstelling in
          Rotterdam in 1930 Zie inv.nr. 556. , voerde een dialoog met de assurantiewereld
          en poogde haar ideeën ingang te doen vinden door middel van het
          landbouwonderwijs en de voorlichtingsorganen van rijks- en provinciale
          organisaties. Het arbeidsterrein van deze commissie werd nog uitgebreid door de
          samen met de Commissie A gevoerde actie voor stalverbetering gedurende de
          wintermaanden ter garandering van een betere huisvesting voor het vee dan
          veelal het geval was.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1932 werden verschillende ontwerpen voor een
          dierenbeschermingswet aan de regering aangeboden. Deze waren het resultaat van
          de werkzaamheden van de Stichting tot wettelijke regeling van dierenrecht en
          van Commissie B (publiekrecht en verenigingsrecht), vanaf 1949 aangeduid als
          Commissie B-I (wetgeving). Hugo van Poelgeest heeft aan deze zaak, die hem
          uiteraard bijzonder ter harte ging, zijn beste krachten gewijd. Het is mede aan
          de zeer grote verdiensten van mr. N. de Beneditty, mr. A. van Praag, mr. S.
          Rink, mr. H.G. Ubbink en de heer W.R. Drost te danken geweest, dat na de tweede
          wereldoorlog de opzet voor een dierenbeschermingswet opnieuw op de helling werd
          gezet en door een departementale commissie in behandeling werd genomen Zie
          inv.nrs. 376-377. . Helaas heeft Van Poelgeest de vrucht van zijn werk in deze
          niet meer mogen smaken. Pas in 1961 bereikte de Wet op de dierenbescherming het
          Staatsblad.</html:p>
          <html:p>De zorg voor en de uitbouw van het asylwezen over ons gehele land, het
          speciale werkterrein van de Commissie C-I (vóór 1949: Commissie C, tot ca.
          1926: Commissie F) is één van de oudste taken waarvoor de Nederlandse
          vereniging zich gesteld zag. De afdelingen speelden hierbij een grote rol. In
          1950 kwam bv. de Stichting dierentehuis Zeist en omstreken tot stand en in 1953
          waren er zelfs plannen voor de oprichting van een dierenziekenhuis aldaar Zie
          inv.nr. 628. . De Commissie C-II, in 1951 opgericht, verzorgde de
          kadercursussen "Dierenverzorging en E.H.B.O.", waarvan het diploma door het
          Ministerie van Landbouw was erkend Zie inv.nrs. 429, 431, 433. . De Commissie
          C-III voor hulpverlening bij rampen en bescherming van dieren in oorlogstijd
          werd in de organisatie van de Bescherming Bevolking opgenomen Zie inv.nr. 598.
          . In 1953 had de eerste bijeenkomst van de Bescherming Bevolking en de
          Commissie C-III plaats op de "Schaffelaar" in Barneveld.</html:p>
          <html:p>De Commissie H-I voor vogelbescherming (vóór 1949: Commissie H) werkte
          op hetzelfde terrein als het hierboven reeds genoemde Federatief comité voor
          vogelbescherming in Nederland (COVAVO), maar ontplooide haar activiteiten
          tevens nog in drie speciale richtingen, t.w. de georganiseerde bijvoedering van
          in. het wild levende vogels bij strenge vorst (voor het eerst in de strenge
          winter 1929) Zie inv.nrs. 584-585. , het probleem van de stookolieslachtoffers
          t.g.v. in zee geloosde olie Zie inv.nrs. 586-587. en het probleem van de
          massale vogelsterfte t.g.v. het toenemend gebruik van insecticiden, hetwelk
          zich reeds omstreeks 1954 begon af te tekenen en waarvan Hugo van Poelgeest het
          grote gevaar, welke dit voor het evenwicht in de natuur zou meebrengen,
          voorzag. Voor het onderkennen en bestuderen van de gevaren welke dit evenwicht
          bedreigden was reeds in 1949 een aparte commissie ingesteld, de Commissie
          H-II.</html:p>
          <html:p>Voor de overige commissies van de Nederlandse vereniging en voor het
          verkrijgen van een totaaloverzicht van haar activiteiten en de geleidelijke
          uitbouw daarvan zij hier verder naar het onderstaande overzicht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Hugo van Poelgeest (1879-1954) bestaat uit stukken in
      verband met zijn bestuursfuncties binnen diverse dierenrechtenorganisaties:
      correspondentie met leden, plaatselijke afdelingen en buitenlandse verenigingen,
      rapporten van de inspectiedienst, stukken inzake wetgeving, en
      voorlichtingsmateriaal en tijdschriften op het gebied van de dierenbescherming in
      het algemeen. Thema's zijn onder meer verzorging, diervriendelijk veevervoer en
      slachtmethodes, de oprichting van dierenasiels, dierproeven, dierenmishandeling en
      de discussie rondom de jacht door het Koninklijk Huis.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>10.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>713 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
