<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/e53e6183-d1a7-465a-b8e1-4f2f367bf1a0"
  rdf:about="record/2.19.017">
    <rico:identifier>2.19.017</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1976</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I23352" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.017/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.017" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het dr. D. Bosfonds, 1916-1970
        (1971)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/e53e6183-d1a7-465a-b8e1-4f2f367bf1a0" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I23352">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.017" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I23352</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Dr. D. Bosfonds</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Bosfonds</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1916</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1971</rico:endDate>
    <rico:date>1916-1971</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Dr. D. Bosfonds</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Op 22 december 1916 kwamen een aantal vrienden en geestverwanten van de
          op 6 mei van het jaar overleden vrijzinnig-democratische politicus D. Bos
          (1862-1916) bijeen om "als duurzame huldiging" een fonds te zijner
          nagedachtenis op te richten. Aldus een circulaire, samengesteld op de
          oprichtingsbijeenkomst van 22 september 1916. Inventarisnummer 1. Hierbij
          gingen de gedachten vooral uit naar zijn initiatieven op onderwijsterrein en de
          verruiming van ontwikkelingsmogelijkheden van brede lagen der bevolking. Zie
          voor meer gegevens over D.Bos de biografie van dr. E. van Raalte: "Dr. D. Bos,
          leven en werken van een Nederlands staatsman", Assen 1962. De papieren van D.
          Bos bevinden zich in het Algemeen Rijksarchief en werden in 1965 door W. Visser
          geïnventariseerd. Zie hiervoor: Inventarissen van de collecties D. Bos, A.L. en
          C.J. de Bruijn Kops e.a., Algemeen Rijksarchief, Den Haag, 1970. Uiteindelijk
          werd besloten om het fonds, waarvan het aanvangskapitaal fl. 5000,-- zou
          bedragen, te bestemmen voor "sociaal paedagogischen arbeid ter bevordering van
          de vrije volksontwikkeling in den ruimsten zin des woords". Aldus de
          doelstellingen van het fonds, geformuleerd in de statuten. Inventarisnummer 1.
          De stichtingsakte, die op 21 maart 1917 door een uitvoerend comité notarieel
          werd bekrachtigd, beoogde in concreto de oprichting van een
          sociaal-paedagogisch instituut, steun aan instellingen van vakonderwijs en het
          verlenen van studiebeurzen ten bate van het vakonderwijs en
          handelsonderwijs.</html:p>
          <html:p>De gelden van de stichting werden volgens de statuten beheerd door een
          raad van beheer, bestaande uit één lid, aan te wijzen door de weduwe D.
          Bos-Meihuizen, en de leden van het uitvoerend comité. Uit hun midden werd een
          dagelijks bestuur gekozen, dat het fonds naar buiten in rechte
          vertegenwoordigde en voor zijn handelingen verantwoording schuldig was aan de
          raad van beheer. Het fonds zou zich in zijn middelen voorzien door giften van
          particulieren en door de werving van jaarlijkse contribuanten. In de praktijk
          hield de raad van beheer in 1931 op te functioneren, zodat het dagelijks
          bestuur uiteindelijk over het fonds beschikte.</html:p>
          <html:p>De nagestreefde sociaal-paedagogische arbeid beperkte zich allengs tot
          het wetenschappelijk terrein. In 1920 werd het sociaal-paedagogisch instituut
          "Dr. D.Bos-stichting" aan de Rijksuniversiteit van Groningen geopend. Onder
          leiding van H.J.F.W. Brugmans verrichtte het baanbrekend werk bij de toepassing
          van het psychologisch onderzoek tijdens de beroepsopleiding en in de
          arbeidsplaatsen. Nadat Brugmans in 1927 hoogleraar was geworden verengde het
          werkterrein zich tot de beroepsselectie, doordat zijn assistent, de latere
          andragoog T.T. ten Have, de leiding had over een Gronings bureau voor
          beroepskeuze. Hier kwam verandering in, toen het bestuur in 1957 besloot om een
          ruimer terrein te bestrijken. Het instituut werd opgeheven, daar de
          psychotechniek nu ook door reeds bestaande universitaire instellingen werd
          toegepast. Door middel van lezingencycli zou nu worden getracht om andere
          aspecten van de sociale paedagogiek onder brede aandacht te brengen.</html:p>
          <html:p>In 1938 en 1939 traden achtereenvolgens Ph. Kohnstamm en E. Carp als
          sprekers op.</html:p>
          <html:p>Het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog betekende een voorlopige
          stopzetting van de werkzaamheden van het fonds. Pas in 1954 werd weer een
          bestuursvergadering belegd, nadat sedert 1951 steun werd verleend aan
          onderzoekingsprojecten van Ten Have, die nu hoogleraar in de grondslagen van de
          sociale paedagogiek aan de Gemeenteuniversiteit van Amsterdam was. Sedertdien
          verstrekte het in overleg met diverse universitaire instellingen opdrachten
          voor sociaal-paedagogische onderzoekingen.</html:p>
          <html:p>Op 19 september 1959 paste het fonds zich aan bij de Wet op de
          Stichtingen van 1956 en nam het de naam "Stichting Dr. D. Bos-fonds" aan. Het
          begon toen een campagne voor een eeuwfeest van zijn naamgever, en droeg aan de
          historicus dr. E. van Raalte op om een biografie van Bos samen te stellen. In
          september 1962 vond een uitreiking van deze biografie plaats, alsmede een
          kranslegging op het graf van Bos en een bijeenkomst in de zaak van de Tweede
          Kamer in den Haag.</html:p>
          <html:p>Op 28 oktober 1969 besloot het bestuur de stichting op te heffen en de
          beheerde gelden ter beschikking te stellen aan een onderzoeksproject. Het
          bedrag, vastgesteld op f. 26.374,15, werd op 2 oktober 1970 overgemaakt aan het
          Nederlands Centrum voor Democratische Burgerschapvorming voor een
          onderzoeksproject over "politieke socialisatie".</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het Dr. D. Bosfonds (1916-1970) bevat onder meer notulen,
      verslagen van de werkzaamheden, lijsten van donateurs, teksten van lezingen over
      opvoeding en onderwijs, en stukken inzake de instelling en financiering van
      sociaal-pedagogische instituten aan de Rijksuniversiteiten van Groningen en Utrecht
      en aan de Gemeentelijke Universiteit van Amsterdam.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>31 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
