<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/0458fd34-1615-4ecb-b1ae-4207d5d3282b"
  rdf:about="record/2.19.216">
    <rico:identifier>2.19.216</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I27109" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.216/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.216" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van een deel van het archief van de Nederlandse
        Landstand, 1941-1945</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/0458fd34-1615-4ecb-b1ae-4207d5d3282b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I27109">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.216" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I27109</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Nederlandse Landstand</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ned. Landstand</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1941</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1945</rico:endDate>
    <rico:date>1941-1945</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Nederlandse Landstand, 1941-1945</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De Nederlandse Landstand werd bij verordening van 22 oktober 1941 door
          Rijkscommissaris Seyss Inquart ingesteld op de leiding van de landbouw in
          Nederland te voeren. Zij diende als vervanging van de bestaande boerenbonden,
          die werden opgeheven en vervangen door een publiekrechtelijke organisatie
          volgend het nationaalsocialistische leidersbeginsel. Voortaan werden alle
          boeren, tuinders en vissers geacht daarvan lid te zijn.</html:p>
          <html:p>Feitelijk kwam de Nederlandse Landstand voort uit een machtsgreep van
          het Nederlands Agrarisch Front, dat voornamelijk uit leden van Musserts NSB
          bestond en in 1940 opging in het Boerenfront. Leider van de Nederlandse
          Landstand was Evert Jan Roskam, die het administratieve bestuur overliet aan
          ‘hoofdstafleider’ C.F. J. Damave, administrateur van het Nederlands Agrarisch
          Front en commissaris van de Koninklijke Nederlandse Boeren- en Tuinbouwers
          Bond. Adviseur bij de totstandkoming was de oud-minister F.E. Posthuma, die
          tijdens de Eerste Wereldoorlog belast was met de voedseldistributie in
          Nederland. De organisatie achtte het dan ook tot zijn taak zorg te dragen voor
          de voedselvoorziening van de Nederlandse bevolking. Daarnaast was zij
          verantwoordelijk voor het behartigen van de belangen van hun leden, in beginsel
          alle boeren, vissers en tuinders.</html:p>
          <html:p>Posthuma verdween van het toneel toen Roskam de leiding van de
          Landstand op zich nam. Onder zijn gezag mislukte de Landstand volledig als
          organisatie en bereikte het dus zijn doelstellingen niet. De verplichte
          contributie werd het eerste jaar niet geïnd en eerst in 1943 ging de
          administratie over tot gerechtelijke vorderingen van de achterstallige
          betalingen. Hiervan werd uiteindelijk niet eens de helft geïnd. Met name in de
          zuidelijke katholieke gebieden, waar de door de clerus ondersteunde
          boerenbonden waren geliquideerd, werd tegen de contributie gepreekt en openlijk
          tot verzet opgeroepen - zeker toen duidelijk werd dat de Landstand propaganda
          maakte voor de Oost-Compagnie, een project tot kolonisering van Germaanse
          boeren in bezette gebieden als Wit-Rusland en de Oekraïne (De Roethenengouw).
          Dat was een project van M. Rost van Tonningen, die als Secretaris-Generaal van
          Bijzondere Economische Zaken het toezicht op de Landstand had.</html:p>
          <html:p>In 1942 probeerden Roskam en Damave de zorg voor de landbouw en de
          voedselvoorziening van de regering over te nemen. Zij voerden een lobby tegen
          de secretaris-generaal van Economische Zaken - ‘de jood’ Hirschfeld - en zijn
          directoraten van Landbouw en Voedselvoorziening. Zij kregen de steun van
          Rauter, maar niet van Seyss-Inquart en zelfs niet van de Sicherheitsdienst in
          Berlijn. De bezetter had de voedselvoorziening aan de Nederlandse regering
          toevertrouwd, waarbij aan de Landstand een adviserende rol werd toegedacht. De
          Nederlandse directeur van landbouw, de NSB-er Ruiter, had goede contacten met
          zijn Duitse Beauftragten Von der Wense en. Ernst. Bovendien had zijn collega
          van voedselvoorziening Louwes door zijn distributiestelsel de bewondering van
          die Duitsers gewekt, omdat in hun ogen daarmee onnodige “onrust” wegens
          voedseltekort werd tegengegaan. Het werd nog erger voor de Landstand toen Seyss
          Inquart in 1943 het toezicht op zijn gestie niet meer aan de ideoloog Rost van
          Tonningen overliet, maar overdroeg aan de vakman Ruiter.</html:p>
          <html:p>Want de desastreuse financiële situatie van de Landstand kwam aan het
          licht. Beschikte die aanvankelijk - dank zij de liquidatie van de door de door
          haar vervangen boerenbonden -over een vermogen van anderhalf miljoen gulden,
          eind 1942 moest Seyss Inquart de organisatie bijspringen met een subsidie van
          een kwart miljoen. Oorzaak bleek niet alleen het uitblijven van
          contributiebetalingen, maar ook het feit dat administrateur Damave vooral
          persoonlijk van de geliquideerde bonden en coöperaties had geprofiteerd. Zijn
          luxueuze levensstijl en het volslagen gebrek aan leiderschap en agrarische
          kennis van de door Damave omgekochte Roskam liepen zozeer in het oog dart zelfs
          de leiding van de NSB – Musserts gemachtigde E. Tammes en uiteindelijk Mussert
          zelf – aan de competentie van het bestuur begonnen te twijfelen. Op 7 september
          1943 werd Damave wegens fraude gearresteerd en sedertdien begon er een
          gerechtelijk onderzoek tegen hem. Tammes kreeg van Mussert de leiding, maar de
          Landstand speelde sedertdien – ook als gevolg van de ontwikkelingen van de
          oorlog – geen vooraanstaande politieke rol meer. Door het uiteenvallen van de
          landelijke organisatie als gevolg van toenemende communicatiemoeilijkheden in
          de laatste oorlogsjaren traden namens hem diverse gemachtigden zelfstandig op
          en traden verschillende personen als leider of hun gemachtigde op: In de
          correspondentie duiken de namen op van Bauke Bierma, die door Tammes werd
          aangesteld en Marinus Vletter, die op zijn beurt weer werd
          gemachtigd..</html:p>
          <html:p>De Landstand is tot aan de bevrijding blijven voortbestaan, onder meer
          als overlegorgaan met het directoraat van de Voedselvoorziening en droeg op
          zijn wijze bij tot leniging van de hongersnood door levering van personeel aan
          de gaarkeukens. Maar voor een operatie als evacuatie van de standsjeugd naar
          het platteland in januari 1945 schakelde Louwes kerkelijke organisaties in, die
          wegens een wat fermere houding tegen de bezetter meer contact hadden met de
          bevolking.</html:p>
          <html:p>Zoals uit het bovenstaande blijkt is het hoogste orgaan van de
          Nederlandse Landstand de leider, wiens organisatie een afspiegeling is van de
          Nationaalsocialistische Beweging. De leider werd bijgestaan door een algemeen
          bestuur. Onder dit bestuur stonden de hoofdafdelingen Volk en Bodem,
          Voortbrenging en Voedselvoorziening. Parallelle organisaties bestonden er in de
          provincies, waarbij met name Volk en Bodem een belangrijk stempel drukte. Onder
          Volk en Bodem stonden alle propaganda-organisaties waarvan de geledingen een
          afspiegeling waren van de nationaalsocialistische organisaties in Duitsland en
          de Nederlandse NSB. Dat waren met name de afdelingen Landsjeugd, later De Jonge
          Landstand en de Landsvrouwen. Daarvan ontstonden tot in de laagste geledingen,
          onder de buurtboerenleiders, organen met een eigen leider die door de staf van
          de landsvrouwen of landsjeugd werden aangewezen. Volk en Bodem delegeerde deze
          leidingen aan provinciale afdelingen. Zo werd de afdeling Landsjeugd in Assen
          gevestigd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Nederlandse Landstand bevat stukken betreffende
      belangenbehartiging, landbouwvoorlichting en propaganda op nationaalsocialistische
      leest en pogingen om de leiding te voeren over de Nederlandse boeren, en het
      landbouwbeleid en de voedselvoorziening te bepalen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.75 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>121 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
