<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6eecd1f4-29a7-2a8b-e053-09f0900aaf28"
  rdf:about="record/2.19.168.01">
    <rico:identifier>2.19.168.01</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2006</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/I44" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.19.168.01/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.19.168.01" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090603</rico:hasModificationDate>
        <html:p>3 juni 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140407</rico:hasModificationDate>
        <html:p>7 april 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Koninklijke Nederlandse
        Zwembond, 1888-1973</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6eecd1f4-29a7-2a8b-e053-09f0900aaf28" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/I44">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.19.168.01" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>I44</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Koninklijke Nederlandse Zwembond</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Koninklijke Nederlandse Zwembond</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1888</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1973</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1888-1973</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Koninklijke Nederlandse Zwembond</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Uit afbeeldingen van Babyloniërs en Egyptenaren valt af te leiden dat
          de oorsprong van het zwemmen moet liggen ver voor het begin van onze
          jaartelling.</html:p>
          <html:p>De Romeinse geschiedschrijver Tacitus vertelt dat de Germanen eveneens
          de zwemkunst machtig waren bij hun oorlogsvoering. In de Middeleeuwen behoorde
          het kunnen zwemmen tot de ridderlijke vaardigheden.</html:p>
          <html:p>Napoleon was degene, die er voor zorgde dat zijn soldaten niet alleen
          "geoefend ten velde" waren, maar ook het hoofd boven water konden
          houden.</html:p>
          <html:p>Er waren in de 19e eeuw nog andere faktoren die bijdroegen ter
          stimulering van het zwemmen. Dit waren ondermeer de ontwikkelingen op het
          gebied van de lichamelijke opvoeding (Gutsmutz en Gaulhofer) en op politiek en
          maatschappelijk gebied de opkomst van het socialisme en liberalisme.</html:p>
          <html:p>De sport, vroeger voor de gegoeden in de samenleving, werd nu
          bereikbaar voor het gewone volk.</html:p>
          <html:p>In Nederland waren al in 1846 aktiviteiten op zwemgebied.</html:p>
          <html:p>Zo werd in Amsterdam de eerste openbare zwemgelegenheid geopend. In Den
          Haag gebeurde dat in 1883. Overigens was de zwembond niet de eerste
          overkoepelende organisatie die zich bezig hield met aktiviteiten in en op het
          water.</html:p>
          <html:p>De roei- en zeilverenigingen richtten al rond 1850 een overkoepelende
          organisatie op maar deze kregen pas op het eind van de 19e eeuw
          levensvatbaarheid.</html:p>
          <html:p>In 1888 nam de Amsterdamse Zwemclub het initiatief tot het oprichten
          van een zwembond met als doelstelling "de beoefening van de zwemkunst in
          Nederland algemeen te maken".</html:p>
          <html:p>De toen bestaande verenigingen in Nederland sloten zich bij het
          overkoepelende orgaan, de N.Z.B., aan.</html:p>
          <html:p>Ontwikkeling op sport- en kunstgebied droegen bij tot het verder
          groeien van de zwembond.</html:p>
          <html:p>Op sportgebied was dit de popularisering van het waterpolospel en op
          het gebied van het zwemmen de verandering van techniek in de
          zwemslagen.</html:p>
          <html:p>De aktiviteiten van de propagandacommissie en de commissie
          zwemonderwijs, leverden eveneens een belangrijke bijdrage.</html:p>
          <html:p>Zo introduceerde de commissie zwemonderwijs in 1892/93 om de kwaliteit
          van de oefenmeesters te verhogen, het diploma "Zwemmeester le klasse" en had de
          propaganda commissie tot taak de Nederlanders te motiveren om te gaan
          zwemmen.</html:p>
          <html:p>De eerste wereldoorlog (1914-1918) leidde ertoe, dat onder invloed van
          vluchtelingen (Belgen en Britten), het waterpolo zeer sterk tot ontwikkeling
          kwam, met als gevolg dat het aantal verenigingen sterk toenam.</html:p>
          <html:p>Er ontstonden plaatselijke en gewestelijke zwembonden, die na de
          reorganisatie van 1929 omgevormd werden tot "kringen" met zelfstandige
          bevoegdheden.</html:p>
          <html:p>In 1929 vond de eerste belangrijke reorganisatie plaats.</html:p>
          <html:p>De aanleiding voor deze eerste reorganisatie waren diepgaande
          meningsverschillen.</html:p>
          <html:p>Deze betroffen in het bestuur bestaande tegengestelde meningen ten
          aanzien van de taakvervulling van de bond: Behoorde de zwembond uitsluitend een
          sportbond te zijn of een bond die ervoor stond om de zwemkunst in Nederland
          algemeen te maken?</html:p>
          <html:p>Was de organisatie vóór 1929 vooral centralistisch opgezet, na de
          reorganisatie werd de nadruk van de struktuur vooral gelegd op
          decentralisatie.</html:p>
          <html:p>De zwembond kreeg als overkoepelend orgaan de belangrijke taken, zoals
          de organisatie van het zwemonderwijs en de propaganda hiervan.</html:p>
          <html:p>De verenigingen kregen nu als voornaamste taak het organiseren van
          wedstrijden en de kringen het maken van propaganda en het medewerken aan het
          oprichten van zwemgelegenheden en nieuwe verenigingen.</html:p>
          <html:p>De hoofdleiding van de N.Z.B. lag bij het Bondsbestuur, bijgestaan door
          commissies met overkoepelende, controlerende bevoegdheden.</html:p>
          <html:p>Op 13 november 1933, kreeg de bond het predikaat "Koninklijk"
          toegekend.</html:p>
          <html:p>In juni 1935 kwam de aansluiting met de Nederlands-Indische Zwembond
          tot stand. Een fusie, waarbij de N.I.Z.B. na de tweede wereldoorlog een grote
          bloei kende door de aanwezigheid van Nederlandse militairen in Indië. In 1949
          werd de N.I.Z.B. na de onafhankelijkheid van Indië opgeheven.</html:p>
          <html:p>Zoals in de jaren twintig het idee van "Iedere Nederlander een zwemmer"
          werd geïntroduceerd, werd tijdens de viering van het 50-jarig jubileum de start
          gegeven aan de campagne ter bevordering van het "schoolzwemmen".</html:p>
          <html:p>De aktiviteiten van de "Sportbonden" en de opkomst van binnenbaden
          voorzien van chloorwater waren factoren die zowel het schoolzwemmen als de
          wedstrijdsport bevorderden.</html:p>
          <html:p>De groei van de zwembond eind jaren dertig was vooral te danken aan een
          nieuwe ontwikkeling in de zwemsport, het schoonspringen en de suksessen op
          sportgebied tijdens de Olympiade van Berlijn.</html:p>
          <html:p>Zoals ook op andere sportorganisaties, had de Duitse bezetting invloed
          op de organisatie van de zwembond.</html:p>
          <html:p>Volgens de militaire autoriteiten diende er slechts één
          sportorganisatie zich bezit te houden met de leiding van de zwemmerij.</html:p>
          <html:p>Zo waren er in die tijd drie bonden die zich bezighielden met
          zwemaangelegenheden: de Nederland Bond tot het Redden van Drenkelingen
          (N.B.R.D.), de Arbeiderssportbond en de Zwembond door de Secretaris-Generaal
          van het Departement van Opvoeding gedwongen besprekingen te voeren om één
          organisatie te gaan vormen.</html:p>
          <html:p>Het resultaat was, dat de N.B.R.D. en de KNZB fuseerden tot één
          Nederlandse Zwem- en Reddingsbond. De Arbeiderssportbond werd toen
          opgeheven.</html:p>
          <html:p>Na de bevrijding werd deze fusie ontbonden en konden de KNZB en de
          N.B.R.D. weer zelfstandig bestaan. Toch werden na de oorlog pogingen ondernomen
          om tot samenwerking te komen.</html:p>
          <html:p>Aangezien beide organisaties verschillende belangen behartigden, is
          deze samenwerking mislukt.</html:p>
          <html:p>Na de oorlog werd de zwembond professioneler door de ingebruikname van
          het bondsbureau in 1940, waardoor administratieve ondersteuning kon worden
          verleend door betaalde krachten.</html:p>
          <html:p>Europa na de oorlog kenschetste zich door een streven naar samenwerking
          op politiek, sociaal en cultured niveau.</html:p>
          <html:p>De culturele ontwikkeling manifesteerde zich voor de zwembond door zich
          aan te sluiten bij de Europese Zwembond waardoor deelname aan vele evenementen
          mogelijk werd.</html:p>
          <html:p>Tijdens de reorganisatie van 1954 werden onder andere de bondsraad en
          districtsraden ingesteld.</html:p>
          <html:p>In 1955 kreeg de zwembond voor het eerst overheidssubsidie met als
          voordeel dat nog meer aktiviteiten gerealiseerd zouden kunnen gaan worden maar
          met als nadeel controlerende bevoegdheden door de overheid op het fuktioneren
          van de organisatie.</html:p>
          <html:p>In de jaren zestig kwam in de samenleving de mechanisatie en
          automatisering op gang. Een ontwikkeling waarin de toename van de vrije tijd en
          stijging van de werkloosheid de belangrijkste problemen zouden gaan
          worden.</html:p>
          <html:p>Tijdens de reorganisatie van 1968 kwam de recreatieve-elementaire
          zwemsektor tot stand. Een nieuwe tak van het zwemmen in Nederland waarin
          rekening kon worden gehouden met de toekomst.</html:p>
          <html:p>Lijst van voorzitters 1888-1973D.Vrijdag, 1888-1897 P.J.Appel,
          1897-1900 W.E.Bredius W.Ezn. 1900-1929 C.F.Kellenbach, 1929-1935 J.de Vries,
          1935-1968 Mr.J.W.v.d.Krol, 1968-</html:p>
          <html:p>Lijst van secretarissen 1888-1973W.Westerman, 1888-1892 W.E.Bredius
          W.Ezn., 1892-1900 L.Bouman, 1900-1920 K.H.v.Schagen, 1920-1923 G.J.J.v.d.Stadt,
          1923-1924 C.Minnes Jr., 1924-1929 A.W.Sabel, Tzn., 1929-1934 C.Altink,
          1934-1947 Mevrouw F.L.A.Suttorp-van de Berg, 1947-1957 S.Bolman, 1957-1962
          K.Athoni, 1962-</html:p>
          <html:p>Voor de geschiedenis van de zwembond mogen de verwijzingen volstaan
          naar:</html:p>
          <html:p>Schagen, Dr.K.H.van; Historisch overzicht van de Lichamelijke Opvoeding
          (deel I).</html:p>
          <html:p>De gedenkboeken:</html:p>
          <html:p>"Driekwart eeuw zwemmen", A.Z. 1870. Hollandse Dames Zwemclub,
          1886-1926. Goudse Zwemclub, 1886-1961. Leidsche Zwemclub 1886-1926. KNZB
          1888-1963. "De Zwemkroniek", 1888-1938.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Koninklijke Nederlandse Zwembond (1888-1973) bevat onder
      meer notulen, jaarboekjes, stukken in verband met de oprichting van de bond, sport-
      en wedstrijdreglementen voor zwemmen, waterpolo, schoonspringen en kunstzwemmen,
      affiches van zwemwedstrijden, verslagen van internationale wedstrijden en deelname
      aan de Olympische Spelen, overzichten van records en uitspraken inzake
      wedstrijdgeschillen, maar ook rapporten over de instelling van het schoolzwemmen en
      richtlijnen voor zweminstructeurs.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B). Ontheffing openbaarheid door
      schriftelijke machtiging van bewaringgever.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>382 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>11,59 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
