<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d147885b-f45b-438b-9047-17f7ca57e56a"
  rdf:about="record/2.21.127">
    <rico:identifier>2.21.127</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1983</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C25100" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.127/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.127" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van W.A. Ockerse [levensjaren
        1760-1826], 1796-1798</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/d147885b-f45b-438b-9047-17f7ca57e56a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale, geschreven, en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C25100">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.127" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C25100</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 221 W.A. Ockerse</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Ockerse</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1796</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1798</rico:endDate>
    <rico:date>1796-1798</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Willem Anthonie Ockerse (1760-1826)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Willem Anthonie Ockerse werd op 16 april 1760 in Vianen geboren als
          zoon van notaris Rudolphus Ockerse (1730-1807) en Alida Joorman (1731-1822). Op
          16-jarige leeftijd ging hij in Utrecht theologie studeren.</html:p>
          <html:p>Reeds in zijn studententijd vertoefde hij veel in literaire kringen en
          was bevriend met o.a. Jacobus Bellamy. Na in 1781 het proponentsexamen met
          succes te hebben afgelegd werd hij in 1782 predikant in Baarn. Twee jaar later
          ging hij het ambt van predikant in Wijk bij Duurstede bekleden. Op 17 april
          1787 huwde hij met Alida Baudina Titia Bruyn, dochter van de Wijkse
          burgemeester. Zij kregen vier kinderen, één (jonggestorven) zoon en drie
          dochters, die ongehuwd zijn gebleven. Door zowel zijn bemoeienis met de
          politiek - hij schreef twee oproerwekkende pamfletten - als een minder goede
          gezondheid leidde een in 1795 begonnen ontslagprocedure twee jaar later tot
          zijn definitieve ontslag als predikant in Wijk bij Duurstede.</html:p>
          <html:p>Ockerse vestigde zich vervolgens in Amsterdam waar hij aanvankelijk
          werkte aan het laatste deel van zijn "Ontwerp tot eene algemeene
          Characterkunde" waarvan hij reeds eerder twee delen had voltooid. Ondanks zijn
          patriottische gezindheid publiceerde hij in 1797 geen politieke
          geschriften.</html:p>
          <html:p>In september 1797 werd hij lid van de tweede Nationale Vergadering,
          waaruit ook zijn werkzaamheden voortvloeiden ten behoeve van de tweede
          Commissie voor het ontwerpen van een Plan tot Constitutie en de weer hieruit
          ontstane subcommissie-Konijnenburg.</html:p>
          <html:p>Ockerse ontplooide zich tot een radicaal lid van de Nationale
          Vergadering, die tijdens de vele bijeenkomsten van de Vergadering zijn
          redenaarstalent ten volle kon ontplooien. Na de staatsgreep van 22 januari 1798
          was hij ook lid van de Constituerende Vergadering en de Constitutiecommissie en
          maakte hij zelfs nog gedurende korte tijd deel uit van het Vertegenwoordigend
          Lichaam. Bij de tweede staatsgreep werd hij op 12 juni 1798 op het Huis ten
          Bosch gevangen gezet, maar waarschijnlijk in juli reeds weer vrijgelaten.
          Daarna trok Ockerse zich uit het politieke leven terug en begon met Willem
          Cornelis van Vloten een handel in effecten te Amsterdam, die aanvankelijk
          floreerde maar later zeer slecht liep. Bovendien ontwikkelde hij activiteiten
          als tijdschriftredacteur en "filantroop".</html:p>
          <html:p>In 1810 werd Ockerse wederom predikant door het aanvaarden van een
          beroep, uitgebracht door de hervormde kerk van Limmen (bij Alkmaar). In 1818
          noodzaakte zijn gezondheid hem evenwel opnieuw dit ambt neer te leggen en werd
          hij tot tweede secretaris van de kort daarvoor opgerichte "Maatschappij van
          Weldadigheid" benoemd. Hij voerde het redacteurschap van "De Star", het
          tijdschrift van de Maatschappij en was daarnaast zelf nog steeds literair
          actief. Zo verscheen in 1825 en 1826 te Amsterdam zijn "Vruchten en Resultaten
          van een zestigjarig leven" in 3 delen. In 1824 en 1825 woonde hij als
          afgevaardigde der kerkelijke "Commissie voor de zaken der Protestantse kerken
          in Oost- en West-Indië" de Algemene Synode der Nederlandse Hervormde kerk
          bij.</html:p>
          <html:p>Op 19 januari 1826 overleed Ockerse in Den Haag.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De patriottengezinde W.A. Ockerse werkte als predikant in Wijk bij
      Duurstede, waarna hij zich vestigde te Amsterdam. Hij werd een radicaal lid van de
      Tweede nationale Vergadering en, daarna, de Tweede Constituerende Vergadering.
      Vervolgens was hij nog actief als effectenhandelaar, tijdschriftredacteur,
      filantroop en wederom predikant. Tevens was hij literator. Het archief bestaat
      alleen uit papieren die voortvloeien uit zijn bezigheden als representant in de
      Nationale en Constituerende Vergadering en enkele hieruit ontstane commissies en in
      het Vertegenwoordigend Lichaam.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>40 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
