<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/a1a94c9c-2c13-45c8-bced-19adc125e9e3"
  rdf:about="record/2.21.205.26">
    <rico:identifier>2.21.205.26</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1985</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C22143" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.205.26/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.205.26" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100819</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 augustus 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131031</rico:hasModificationDate>
        <html:p>31 oktober 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van M.B. van der Jagt [levensjaren
        1873-1960], 1897-1957</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/a1a94c9c-2c13-45c8-bced-19adc125e9e3" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale, geschreven, getypte en gedrukte teksten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C22143">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.205.26" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C22143</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 421 M.B. van der Jagt</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Jagt, van der</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1897</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1957</rico:endDate>
    <rico:date>1897-1957</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Max Buttner van der Jagt (1873-1960)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Max Buttner van der Jagt werd op 22 september 1873 in Boston (USA)
          geboren als zoon van Jan Albertus Manus van der Jagt en Josephine Helene Heaton
          Rudolph. Hij heeft slechts korte tijd in de Verenigde Staten gewoond en groeide
          op in Soerabaja, waar hij het diploma behaalde aan de plaatselijke H.B.S. Zijn
          vader was in Nederlands-Indië werkzaam als administrateur aan de suikerfabriek
          Djati in de residentie Kediri.</html:p>
          <html:p>Van der Jagt begon zijn loopbaan bij het Binnenlands Bestuur na het
          behalen van het Indisch Groot-Ambtenaarsexamen in 1896. In de periode 1912-1914
          volgde hij, na hiervoor geselekteerd te zijn, nog de opleiding aan de
          Bestuursacademie in Den Haag, waardoor hij kon doorstromen naar de hogere
          rangen bij de bestuursdienst.</html:p>
          <html:p>Na een aanvankelijke plaatsing bij de Landrentedienst in Bandoeng zag
          zijn loopbaan er als volgt uit:</html:p>
          <html:p>In 1917 werd Van der Jagt gekozen als lid van de vanaf 1918
          funktionerende Volksraad, die enige keren per jaar bijeenkwam en slechts ten
          dele de bevoegdheden had van een volwaardig parlement.</html:p>
          <html:p>Van der Jagt behoorde tot de gekozen leden -naast de door de
          gouverneur-generaal benoemde leden- en genoot het vertrouwen van bestuurs- en
          planterskringen. Hij heeft deze funktie tot 1924 vervuld.</html:p>
          <html:p>Gedurende zijn leven heeft Van der Jagt zich zeer aktief ingezet voor
          de 'Vereeniging van Ambtenaren bij het Binnenlandsch Bestuur in
          Nederlandsch-Indië' en publiceerde regelmatig in hun periodiek het Koloniaal
          Tijdschrift. Van 1917 tot 1920 was hij de vertegenwoordiger in Indië van de in
          Den Haag gevestigde vereniging. In 1920 werd Van der Jagt benoemd tot erelid
          van de vereniging.</html:p>
          <html:p>Van der Jagt was een fervent tegenstander van de 'ethische richting' in
          de koloniale politiek en kon zich als begenadigd en gewaardeerd spreker
          ontwikkelen als pleitbezorger voor behoudende groeperingen. Zijn lidmaatschap
          van de in 1929 opgerichte Vaderlandsche Club, de meest conservatieve van de
          Nederlandse groeperingen in de Indische politiek, zette hij na zijn
          pensionering voort in 1932 als voorzitter van het vertegenwoordigend comité in
          Nederland. Men kwam tot een samenwerking met het in 1932 opgerichte Verbond
          voor Nationaal Herstel, dat in 1933 bij de Kamerverkiezingen één zetel
          verwierf.</html:p>
          <html:p>In 1931 was Van der Jagt een van de oprichters van de 'Vereeniging
          Indië-Nederland' (V.I.N.), een vrij elitaire non-politieke vereniging. Hij
          fungeerde tot de opheffing als voorzitter van de vereniging. Men stelde zich
          tot doel 'de harmonische ontwikkeling van Nederlandsch Oost- en West-Indië op
          cultureel, economisch, sociaal en staatkundig gebied te helpen bevorderen
          binnen het verband der Rijkseenheid en onder Nederlandsche leiding'. De V.I.N.
          vormde een pressiegroep van conservatieve signatuur, die aansluiting vond bij
          het behoudende 'Utrechtse' circuit rondom Gerretson en Meyer Ranneft. Na de
          tweede wereldoorlog nam men scherp stelling tegen het gevoerde regeringsbeleid
          en het bestuur onder Van Mook in Indonesië. Men zag na de overdracht van de
          souvereiniteit aan Indonesië al spoedig geen heil meer in de voortzetting van
          de vereniging en in 1953 werd de V.I.N. opgeheven.</html:p>
          <html:p>Van der Jagt publiceerde in 1955 zijn memoires bij uitgeverij Leopold.
          Hij had hieraan in de oorlogsdagen gewerkt op basis van zijn
          dagboekaantekeningen. Van der Jagt overleed op 11 januari 1960 in Den
          Haag.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Max Buttner van der Jagt (1873-1960) maakte carrière als bestuursambtenaar
      in Nederlandsch-Indië. Hij was een fervent tegenstander van de 'ethische richting'
      in de koloniale politiek en kon zich als begenadigd en gewaardeerd spreker
      ontwikkelen als pleitbezorger voor behoudende groeperingen. Hij was lid van de in
      1929 opgerichte Vaderlandsche Club, de meest conservatieve van de Nederlandse
      groeperingen in de Indische politiek. Het archief bevat dagboeken en memoires,
      briefwisselingen, teksten van redevoeringen en veel stukken betreffende zijn
      voorzitterschap van de Vereeniging Indië-Nederland.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.10 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>65 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
