<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ab310bea-06c9-44e7-ad4f-fa24dcf15a20"
  rdf:about="record/2.21.198">
    <rico:identifier>2.21.198</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1981</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C24512" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.198/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.198" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20141118</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 november 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131205</rico:hasModificationDate>
        <html:p>5 december 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20070821</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 augustus 2007</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van jhr. mr. M. van der Goes van
        Naters [levensjaren 1900-2005], (1914) 1927-2002</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ab310bea-06c9-44e7-ad4f-fa24dcf15a20" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C24512">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.198" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C24512</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 334 M. van der Goes van Naters [levensjaren
      1900-2005]</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Goes van Naters, van der</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1914</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2002</rico:endDate>
    <rico:date>1914-2002</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Goes van Naters, jhr. M. van der, 1900-2005</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Jhr. Marinus van der Goes van Naters werd op 21 december 1900 in
          Nijmegen geboren als zoon van Jhr. Aert van der Goes van Naters (1863-1941). Na
          zijn schoolopleiding aan het Stedelijk Gymnasium voltooide hij in 1923 zijn
          studie in de rechten de Leiden, waarna hij zich als advocaat en procureur in
          Nijmegen vestigde. Het revolutie- jaar 1918 was voor hem aanleiding om zich aan
          te sluiten bij de Sociaal- Democratische Arbeiders Partij. Zijn socialistische
          overtuiging werkte hij wetenschappelijk uit in zijn dissertatie Het
          Staatsbeleid der Sociaaldemocratie ( Leiden 1930). Kort daarop vestigde hij
          zich in Heerlen als leider van het Centraal Bureau voor Arbeidsrecht, adviseur
          van de moderne arbeidersbeweging ( het Nederlands Verbond van Vakverenigingen)
          en advocaat van diverse instellingen, waaronder de Vereniging van Arbeiders
          Radio- Amateurs. In 1937 werd hij voor de S.D.A.P. tot lid van de Tweede Kamer
          gekozen. Tijdens de bezetting werd hij als "Indische gijzelaar"opgepakt en
          geïnterneerd in Buchenwald, Haren, St. Michielsgestel en beekvliet; na zijn
          vrijlating in 1944 was hij actief betrokken bij de opbouw van de nieuwe
          Nederlandse samenleving na de oorlog. Van 1945 tot 1951 trad hij in de Tweede
          Kamer op als fractieleider van de Partij van de Arbeid. Met de kabinetsvorming
          van 1946 en 1948 had hij dus rechtstreeks te maken. Karakteristiek was zijn
          inzet voor een zo onafhankelijk mogelijk Indonesië, (de "lichte"Nederlandse
          Indonesische Unie), verbeteringen in de werking van het parlementaire
          democratische systeem en de formulering van een door Nederland te volgen koers
          in de richting van een verenigd Europa. In 1951 leidde een door hem afgestaan
          interview aan Het Vrije Volk over Nieuw - Guinea tot zijn terugtreding als
          fractieleider. Hij bleef tot 1967 lid van de Tweede kamer, waar hij zich vooral
          specialiseerde in het buitenlandse beleid. In 1949 nam hij zitting in de
          Raadgevende Assemblee van de Raad van Europa, geformeerd vanuit het initiatief
          van Europese parlementariërs, voorstanders van een Europese eenheid. In 1952
          had hij zitting in het parlement van de Europese Gemeenschap voor Kolen en
          Staal, waarin hij zich vooral toelegde op de constitutionalisering van het
          Verenigd Europa, inclusief een gemeenschappelijke defensie- unie. Van 1958 tot
          1967 had hij zitting in het Europese Parlement, waarin hij ook als vice -
          voorzitter optrad. Hij was nauw betrokken bij de associatie van voormalige
          koloniën van Europese landen bij de E.E.G en onderhield vele persoonlijke
          contacten met de staatshoofden van de onafhankelijke landen in Afrika. In 1958
          en volgende jaren maakt hij naam door zijn aandeel in het aan het licht brengen
          van een door de Hoge Autoriteit van de E.G.K.S. gedulde fraude bij de
          verhandeling van Schroot. Na zijn terugtrekking uit het Europese Parlement gaf
          Van der Goes van Naters als professeur- visiteur aan de Nationale Universiteit
          in Rwanda colleges in het staatsrecht. Daarnaast was hij steeds nauw betrokken
          bij de natuur- en milieubescherming, nationaal en internationaal. Hij heeft op
          dit terrein vele persoonlijke interventies verricht. Vanaf 1945 is hij lid van
          de Natuurbeschermingsraad. Van zijn hand verschenen behalve zijn dissertatie en
          tal van artikelen in dag-, week- en maanbladen de boeken Socialistische
          Staatsvernieuwing (1936) en De Leiding van de Staat (1946). In 1980 verschenen
          zijn memoires onder de titel "Met en tegen de tijd", die kenmerkend beeld geven
          van zijn persoonlijkheid en waarnaar voor verdere gegevens over zijn levensloop
          zijn verwezen. De gegevens zijn ontleend aan Met en tegen de tijd. Een tocht
          door de Twintigste Eeuw, Amsterdam 1980. Jhr. Marinus van der Goes van Naters
          stierf te Wassenaar op 12 februari 2005, in de leeftijd van 104 jaar.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Marinus van der Goes van Naters (1900-2005) was van 1945 tot 1951
      fractieleider van de Partij van de Arbeid. Van 1958 tot 1967 zat hij in het
      Europees Parlement.Het archief bevat diverse correspondentie; stukken uit zijn tijd
      in de Tweede Kamer, onder meer over diverse kabinetsvormingen, Indonesië en
      documenten over de zogenaamde 'schrootaffaire', waarbij regeringsinstanties
      frauduleus zouden hebben gehandeld bij de import van schroot uit "derde landen";
      stukken over de Raad van Europa, de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal
      (E.G.K.S.) en het Europese parlement. Tevens zijn er enige stukken over zijn
      persoonlijk leven en over zijn betrokkenheid bij de natuurbescherming. Daarnaast is
      er de nodige documentatie.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>5.35 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>224 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
