<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fc04c551-2131-4436-9727-6221dcb32357"
  rdf:about="record/2.21.079">
    <rico:identifier>2.21.079</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1975</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C25067" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.079/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.079" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mr. dr. H.H.A. van Gybland
        Oosterhoff [levensjaren 1887-1937], 1890-1937 (1940); enkele familieleden,
        1913-1969</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fc04c551-2131-4436-9727-6221dcb32357" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale, geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C25067">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.079" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C25067</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 175 Van Gybland Oosterhoff</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Gybland Oosterhoff, van</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1890</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1969</rico:endDate>
    <rico:date>1890-1969</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Horace Hugo Alexander van Gybland Oosterhoff
            (1887-1937)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Horace Hugo Alexander van Gybland Oosterhoff werd op 26 mei 1887
          geboren te Batavia als zoon van Wybe Jacobus van Gybland Oosterhoff, arts en
          officier van gezondheid bij het K.N.I.L., en Diane Susanne Jéhenne Frederique
          NeysNederlands Patriciaat, jrg. 24 (1938), p. 223.. Op jeugdige leeftijd naar
          Nederland gekomen doorliep hij het gymnasium te Haarlem. Op 28 januari 1909
          behaalde hij zijn doctoraalexamen in de rechten aan de universiteit te
          Amsterdam en promoveerde op 31 maart daaraanvolgend tot doctor. Na in maart van
          het daarop volgende jaar tot adjunct-commies aan de afdeling Arbeid van het
          departement van Landbouw, Nijverheid en Handel te zijn aangestald behaalde hij
          op 23 mei 1911 zijn doctoraalexamen in de staatswetenschappen aan de
          universiteit te UtrechtHiervoor en voor het hierna volgende zie het door mej.
          L.J. van Gybland Oosterhoff over haar broer opgetekend curriculum vitae voorin
          inv. nr. 23.. Ook hierin behaalde hij een doctorstitel en wel op 7 juni van het
          daarop volgende jaar. Op 1 maart 1913 verlegde hij zijn arbeidsterrein naar de
          Centrale Directie van de arbeidsinspectie in Den Haag.</html:p>
          <html:p>In augustus 1914 werd hij adjunct-secretaris belast met de dagelijkse
          leiding van het Koninklijk Nationaal Steuncomité. Op 16 juni 1916 werd hij
          aangesteld bij de Bataafsche Petroleummaatschappij, vanaf 1918 was hij daar
          chef van de afdeling Algemene zaken en privésecretaris van dr. H. Colijn, die
          in die tijd behalve lid van de Eerste Kamer directeur van deze maatschappij
          was. Samen met dr. F.C. Gerretson, die in die tijd eveneens privésecretaris van
          Colijn was, jhr. W.F. van Lennep, C. Plokhooy, G.H.J. Gijsberti Hodenpijl en
          mr. W.F.M. Bosschart vormde hij een groep, die contra-actie voerde tegen de
          revolutionaire aktiviteiten van Troelstra c.s. in de novemberdagen van 1918Zie
          inv. nr. 321.. Van Van Gijbland Oosterhoff was het plan afkomstig de Landstorm
          te mobiliseren, hetgeen op 12 november, toen de provocatie van de S.D.A.P. er
          officiëel was, ook inderdaad geschiedde. Samen met Gerretson stelde hij een
          telegram op voor Colijn, die op dat moment in Londen verbleef, hetgeen deze de
          suggestie aan de hand deed, dat bij de te sluiten overeenkomst voor de levering
          van levensmiddelen van Entente-zijde zou worden gesteld dat geen levensmiddelen
          zouden worden geleverd aan een regering, die met geweld aan het bewind zou zijn
          gekomen.</html:p>
          <html:p>De gebeurtenissen in de periode van 8 tot en met 15 november van 1918
          vormden een begin-gebeurtenis, die bepalend zijn voor heel het politieke denken
          en voelen van Van Gybland Oosterhoff. Dit manifesteerde zich vooral ná 1924
          toen hij tot secretaris was geworden van de toen van de universiteit van
          Utrecht opgerichte Indologische faculteit. In dit denken stond een politiek,
          die gericht was op een nationale eenheid-zowel intern als van de rijksdelen
          onderling-en die voortbouwde op historische grondslag en zich schaarde om het
          huis van Oranje als nationaal volkssymbool, centraal. Deze politiek richtte
          zich tegen alles wat "rood" was, d.w.z. elke politieke richting, die zich
          richtte op een vaag illusionistisch internationalisme, die antikoloniaal, dus
          tegen de rijkseenheid was, die niet voortbouwde op een historische grondslag en
          daarom-voor zover het ons land betrof-antimonarchaal, anti-oranje was. Wij
          komen hier nog nader op terug.</html:p>
          <html:p>Tot 1920 bleef hij werkzaam bij de afdeling Algemene zaken van de
          Bataafsche Petroleummaatschappij en was hij als zodanig tevens secretaris van
          Colijn in Londen. In deze periode, vooral in de jaren 1915-1917 reisde hij
          veel, maakte o.a. een wereldreis en diende tijdens een verblijf in
          Nederlands-Indië het gouvernement aldaar van advies over de mijnordonnantie en
          de indische mijnwetZie inv. nr. 70 en 313-314.. In 1920 werd hij uitgezonden
          naar Mexico om met de regering aldaar te onderhandelen over de mijnwetgeving.
          In februari 1920 werd hij opgenomen in de directie van de Corona, een
          dochtermaatschappij voor Mexico van de Koninklijke Petroleum Maatschappij. In
          Mexico-City was hij voorzitter van de Nederlandse vereniging.</html:p>
          <html:p>Weer terug in Nederland speelde hij in de jaren 1924-1925 een rol bij
          de oprichting van de Indologische faculteit aan de universiteit van Utrecht,
          waarvan hij secretaris van het college van curatoren werd alsmede secretaris
          van het voor de instandhouding van deze faculteit opgerichte Indologische
          fondsZie inv. nr. 102 en 322..</html:p>
          <html:p>In oktober 1929 verscheen het eerste nummer van De Rijkseenheid, een
          staatkundig en economisch weekblad ter versterking van de banden tussen
          Nederland en de Indiën. Het blad werd geredigeerd door mr. A.J.A.A. baron van
          Heemstra, A.J.W. Harloff en mr. dr. H.H.A. van Gybland OosterhoffZie inv. nr.
          324.. Voor de Utrechtse indologische faculteit vormde De Rijkseenheid een
          belangrijke spreekbuis. Zowel de staatkundige ontwikkelingen als de
          cultuurbeweging in Zuid-Afrika werden op de voet gevolgd. In het bijzonder
          hield het weekblad zich bezig met de gebreken van onze defensiepolitiek en de
          daaruit voortvloeiende gevaren voor de verdediging van de rijksdelen
          overzee.</html:p>
          <html:p>Voor de rechtvaardiging van het nederlands gezag in Indië greep hij
          terug op de opvatting, die de toen overleden staatsman jhr. mr. A.F. de
          Savornin Lohman daarover hadZie voor het hierna volgende: inv. nr. 188.. In het
          kort komt deze gedachtengang hierop neer. Een volk heeft niet het recht om de
          schatten, die het in zijn bodem bewaart, of die door zijn bodem worden
          voortgebracht, voor zichzelf te bewaren. Zomin een volk als een individu mag
          zichzelf een zodanig recht toekennen op de grond, dat de schatten, die de
          Schepper erin verborgen heeft, niet tot gemeen gebruik van allen kunnen worden
          gebezigd. Maar wanneer dat zo is, dan moet ook degene, die een bepaald land
          gaat exploiteren, dat kunnen doen en daarvoor van de overheid van dat land de
          nodige bescherming genieten. Schiet de overheid te kort, dan mag dat volk door
          zijn vertegenwoordigers zelf die taak overnemen. Als nu een volk in een vreemd
          land komt, welks regering niet in staat is het recht in zo voldoende mate te
          handhaven dat dit daar kan leven en handeldrijven, dan moet dat volk als
          sterker van aanleg, dat bestuur zelf wel gaan uitoefenen. De vreemdeling mag
          dus het gezag overnemen, maar dat gezag moet rechtvaardig zijn en aan zijn hoge
          roeping voldoen: handhaving van het recht.</html:p>
          <html:p>De oprichting van het Verbond voor Nationaal Herstel ontstond uit de
          kringen rondom De RijkseenheidZie voor het hierna volgende: de inv. nrs.
          133-134. Reeds in 1932 werd er een beroep gedaan op professor dr. J.L. Pierson
          zich aan het hoofd te stellen van een groot nationaal front op de grondslag van
          de rijkseenheid. Hij belegde een bijeenkomst en hieruit ontstond een kerngroep
          van slechts weinigen, die geregeld overleg pleegden. In het nummer van 22
          oktober 1932 van De RijkseenheidZie inv. nr. 214. stond een artikel over de
          "Nationaal-herstel"-concentratie, waarin de vraag gesteld werd of deze
          concentratie, die in dit artikel niet zozeer als een nieuwe partij gezien werd
          maar als een federatief verband van partijen, op basis van een
          christelijk-nationale politiek tot stand zou kunnen worden gebracht. Van
          Gybland Oosterhoff schreef op 28 oktober 1932 aan Bauduin dat hij bezig was
          "poolshoogte te nemen of met eerste klasse mensen een concentratie mogelijk
          is"; ook professor Gerretson meende dat hier autoriteit tegenover majoriteit
          gesteld moest worden. Terwijl men naarstig bezig was met de opstelling van een
          manifest vond juist de beruchte muiterij op de "Zeven Provinciën" plaats. De
          inhoud van het manifest werd hierop afgestemd door daarin te stellen dat door
          dit gebeuren het voor ieder weldenkend Nederlander duidelijk geworden moest
          zijn "welke noodlottige en voor het Nederlandsche volk beschamende gevolgen de
          bestaande verslapping van het gezag met zich medebrengt". Het manifest trok
          hierdoor in brede kringen de aandacht. De oprichting van het Verbond voor
          Nationaal Herstel vond hierna plaats op 21 februari 1933. Als voorzitter trad
          luitenant-generaal H.N.A. Swart op. Dr. H.H.A. van Gybland Oosterhoff was
          ondervoorzitter. De grootste aanhang verkreeg het Verbond uit de
          conservatief-oppositionele vleugels van de Christelijk-Historische Unie,
          waartoe ook Van Gybland Oosterhoff behoord had, en van de Liberale
          Vrijheidsbond. Voorts vond het Verbond in katholiek-nationale kringen aanhang;
          een van de belangrijkste vertegenwoordigers van deze groep was pater Wouter
          Lutkie, die aan alle voorbereidende besprekingen van het Verbond deelnam.
          Generaal Snijders, die erevoorzitter van het Verbond was, steunde het door een
          oproep aan het Nederlandse volk in zijn radiorede van 29 maart 1933, welke
          vooral in militaire en intellectuele kringen weerklank vond. Anderzijds bleek
          al spoedig, dat de nationale gedachte van het Verbond, waar deze niet verbonden
          was met een sociale idee, geen aantrekkingskracht op de massa kon
          uitoefenen.</html:p>
          <html:p>De eigenlijke oprichting van het Verbond voor Nationaal Herstel had
          plaats op 21 februari 1933Zie inv. nr. 151.. Als doelstelling werd aangegeven
          het bevorderen van de nationale gedachte op een tiental grondslagen te
          weten:</html:p>
          <html:p>Trouw aan het Oranjehuis,Erkenning van het christelijk karakter van ons
          volksleven als de historische grondslag en de bezielende geest van onze
          nationale beschaving,De nationale staat als de staatkundige verwerkelijking van
          de historische vrijheidsgedachte op geestelijk en stoffelijk gebied,Krachtige
          handhaving van orde en gezag; wering van elke gezagsondermijning,Handhaving en
          versterking van de band tussen de verschillende delen van het rijk,Handhaving
          en versterking van de weerbaarheid des rijks tot wettige
          zelfverdediging,Erkenning van de individuele bestaansverantwoordelijkheid, in
          zover deze strookt met de welvaart des volks in al zijn geledingen,Verwerping
          van de klassenstrijd,Aanvaarding van het organisch-corporatief element in onze
          staatsinrichting in het kader van de nationale gedachte als middel tot
          bestrijding van het verworden parlementair-democratische stelsel,Aanvaarding
          van het beginsel van economische zelfbescherming, in verband van de
          rijkseenheid (Nederland en de Indiën), waar en wanneer dit door de economische
          ontwikkeling in de wereld noodzakelijk wordt gemaakt ter verdediging van het
          levensbestaan van het rijk.</html:p>
          <html:p>Het Verbond voor Nationaal Herstel werd door haar tegenstanders niet
          ten onrechte als een fascistische beweging gekarakteriseerd, al moet men
          daarbij bedenken dat fascisme een modewoord was in die tijd en niet die
          verwerpelijke betekenis had, die het door de Tweede Wereldoorlog gekregen heeft
          Zie voor het hierna volgende: inv. nr. 188.. De Verbondsleiding kon dan ook
          schrijven: "Wij hebben zelf ook gezegd, dat wanneer men onder "fascisme"
          verstaat de levenswil van een volk, dat niet ten onder wil gaan, wij ons dan
          ook "fascisten" noemen. Trouwens een man als prof. de Savornin Lohman is door
          de heer Mendels in de Eerste Kamer een"edel-fascist" genoemd. Van de N.S.B.
          distancieerde het Verbond zich in 1935 definitief: "Bij overeenstemming van
          sommige nationale doeleinden is het Verbond voor Nationaal Herstel van de
          N.S.B. gescheiden door het onoverkomelijk beletsel van het leidersbeginsel
          ...". Wel aanvaardde het Verbond onvoorwaardelijk de noodzaak van een
          corporatieve ordening, zoals deze door het fascisme in Italië en Portugal in
          praktijk werd gebracht, zij het dan een "corporatieve ordening in
          overeenstemming met volksaard en historie", zoals de titel van een door J.C.
          den Baars aan dit onderwerp gewijde brochure van het Verbond luiddeZie inv. nr.
          180..</html:p>
          <html:p>In het programma van het Verbond, zoals dat in de brochure "Alle hens
          aan dek" uiteengezet wordtZie inv. nr. 164., luidt één van de doelstellingen:
          "wijziging van het kiesrecht". Hierop wordt de volgende toelichting gegeven:
          "Er dient gebroken te worden met een stelsel, dat het aantal boven de
          hoedanigheid stelt. Met afschaffing van de evenredige vertegenwoordiging kome
          de adviserende, deskundige vertegenwoordiging van economische en geografische
          groepen". In het totaal worden in deze brochure 36 doelstellingen genoemd en
          wel de volgende:</html:p>
          <html:p>Het verhogen en versterken van het nationale bewustzijn.Trouw aan ons
          vorstenhuis als symbool der vaderlandse eenheid en
          onafhankelijkheid.Afschaffing van het verworden democratische parlementaire
          stelsel.Wijziging van het kiesrecht.Bescherming van de gemeenschap tegen
          niet-nationale bedrijfsvoering van ondernemingen.Beperking van de gemeentelijke
          autonomie, geen gelegenheid meer voor inflatoire politiek van openbare
          lichamen, centrale preventieve contrôle van alle openbare financiële
          aangelegenheden.Bevordering van het particulier initiatief.Beperking van
          vrijheid van drukpers, misbruik van deze vrijheid tot ondermijning van
          godsdienst, gezin en gezag kunnen niet langer worden geduld.Een nationale
          omroep.Verbod van marxistische en anarchistische partijen en
          organisaties.Verwerping van de klassenstrijd.Uitbreiding van de
          rijkspolitie.Geen steun zonder productieve arbeidsprestatie.Inperking der
          sociale wetgeving, wèl gemeenschapszorg voor ouden van dagen.Dekking van
          begrotingstekorten door krachtige bezuiniging, niet door nieuwe
          lasten.Handhaving van gezonde kapitaals-verhoudingen; bestrijding van het
          marxisme.Aankweken van plichtsgevoel, verantwoordelijkheidsbesef en
          vertrouwen.Loon en bevordering naar prestatie.Afschaffing van de on-economische
          arbeidsbeperking.Rijkseenheid.Handhaving, versterking en centralisatie van alle
          gezag.Bevordering van eenvoud en spaarzin.Vrijheid van godsdienst.Versterking
          van het gezinsverband.Algemene dienst- en arbeidsplicht.Snel en streng
          recht.Regeling van de immigratie.Bestrijding van de partijpolitiek.Afschaffing
          van het stelsel van accumulatie van inkomens.Bevordering van kunsten en
          wetenschappen in nationale zin en rekening houdend met de volksaard.Bevordering
          van de kennis van onze vaderlandse geschiedenis.Nationaal onderwijs, geen
          sectarisme, geen rode onderwijzers; stopzetting van scholenbouw.Vaststelling
          van maximum en minimum loongrenzen.Economische zelfbescherming.Bevordering van
          de geestelijke kracht en economische waarde onzer landbouwbevolking.Herziening
          van het belastingstelsel, vereenvoudiging van de wijze van aanslag en
          inning.</html:p>
          <html:p>Van Gybland Oosterhoff was als hoofdredacteur van het vanaf 20 maart
          1933 verschijnende orgaan de ziel van het VerbondZie voor het hierna volgende:
          inv. nr. 188.. Hoewel het Verbond zich aanvankelijk uitdrukkelijk als
          "beweging" manifesteerde, begaf het zich toch in de verkiezingsstrijd voor de
          Kamerverkiezingen van 1933. Generaal Snijders fungeerde als lijsttrekker, maar
          zou bij verkiezing niet in het parlement zitting nemen, maar zijn zetel ter
          beschikking stellen van de volgende kandidaat, mr. dr. W.M. Westerman.
          Inderdaad behaalde het Verbond één zetel in de Tweede Kamer, welke dus door
          Westerman, één van haar extreemste vertegenwoordigers, die later naar de N.S.B.
          zou overgaan, werd ingenomen.</html:p>
          <html:p>In 1934 voerde ir. Wigersma besprekingen met generaal Snijders over de
          mogelijkheid van een fusie met de N.S.B. Het initiatief ging geheel van de
          N.S.B. uit en leidde tot geen enkel resultaat, omdat het leidersbeginsel van de
          N.S.B.-en meer in het bijzonder de persoon van de leider-een beletsel bleef.
          Wel kwam het tot een nauwe samenwerking met Nationaal Jongeren Verbond, het
          Indo-Europees Verbond en de Vaderlandse Club, vooral ook omdat er ook in
          Nederlands-Indië een bloeiende afdeling van het Verbond was, onder de
          geïnspireerde leiding van de marineofficier J.A. van Gelder te Soerabaja, met
          wie Van Gybland Oosterhoff uitgebreidde contacten onderhieldZie inv. nr.
          159..</html:p>
          <html:p>Voor de Kamerverkiezingen van 1937 diende Nationaal Herstel voor de
          laatste maal een kandidatenlijst inZie voor het hierna volgende: inv. nr. 188..
          Wegens overgang naar de N.S.B. van mr. dr. Westerman was dit maal dr. W. Emmens
          lijstaanvoerder. Te midden van de voorbereidingen voor de verkiezingsveldslag
          stierf Van Gybland Oosterhoff plotseling aan een acute buikvliesontsteking op
          21 januari 1937. Voor het Verbond liepen deze verkiezingen uit op een fiasco.
          Het verwierf slechts 6000 stemmen en verloor dus zijn enige zetel in de Tweede
          Kamer. Dit had een grote uittocht van leden tot gevolg. Toch bleef het Verbond
          nog voortbestaan tot 31 oktober 1940.</html:p>
          <html:p>Behalve politicus was Van Gybland Oosterhoff nog secretaris van de
          Ondernemersraad voor Suriname en voorzitter van de Nederlands-Mexicaanse kamer
          van koophandelZie afdeling B-I-d van deze inventaris..</html:p>
          <html:p>Daarnaast kunnen twee belangrijke particuliere activiteiten van Van
          Gybland Oosterhoff niet onvermeld blijven: zijn arbeid ter bestrijding van het
          communisme zowel op nationaal als internationaal niveau, vooral als deelgenoot
          aan de Entente internationale contre la IIIe internationale (Entente
          internationale anti-communiste), alsmede zijn inspanning om meer bekendheid te
          geven aan de nederlandse cultuur in Zuid-AfrikaZie de afdelingen B-III-a en
          B-III-b van deze inventaris.. Door zijn beschikking werd na zijn dood zijn
          uiterst uitgebreide verzameling voorwerpen, boeken, prenten, oude proclamaties,
          porcelein, meubels etc., alles betrekking hebbende op het Oranjehuis,
          geschonken aan het Nederlands Cultuurhistorisch Instituut van de universiteit
          van Pretoria. Daarbij bevindt zich o.m. de kerkbank waarin Willem van Oranje de
          kerkdiensten placht bij te wonen. Het geheel werd opgesteld in een
          afzonderlijke ruimte: de Van Gybland Oosterhoff-kamerZie inv. nr. 323.. Deze
          "Oranje-collectie" werd ná 1945 aangevuld met een verzameling "Oorlog en
          bezetting van Nederland", waarvan de kern geschonken werd door mej. L.J. van
          Gybland Oosterhoffen waarvan de catalogus, na geregeld ontvangen aanvullingen,
          ruim 2500 nummers telt. Deze oorlogscollectie is daarmee een van de grootste,
          zo niet de grootste van die aard buiten Nederland. Tenslotte werden de door mr.
          dr. H.H.A. van Gybland Oosterhoff geschonken boeken over Nederlands-Indië en de
          vóóroorlogse ontwikkelingen aldaar nog aangevuld met een verzameling
          publicaties betreffende Indonesië in en na de oorlogMededeling van de heer C.
          van Wermeskerken te Den Haag, alsmede de periodieken Op Wacht, jrg. 1946 en
          Nederlandse Post (Kaapstad) jrg. 1951..</html:p>
          <html:p>Eveneens werd na zijn dood ter zijner nagedachtenis een stichting in
          het leven geroepen ter bekroning van prestaties, van welke aard dan ook, die
          uitdrukking zouden geven aan de rijkseenheidsgedachte: de mr. dr. Horace Hugo
          Alexander van Gybland Oosterhoff-Stichting. In 1939 werd de gouden medaille van
          deze stichting voor het eerst uitgereikt aan dr. V.I. van de Wall voor zijn
          dissertatie over het hollandse-koloniale barokmeubel, van welk type meubelen de
          ouders van Horace een grote verzameling hadden aangelegdZie inv. nr.
          352..</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Horace Hugo Alexander van Gybland Oosterhoff (1887-1937) was werkzaam voor
      de Bataafsche Petroleummaatschappij, en werd secretaris van de Indologische
      faculteit van de Utrechtse universiteit. In zijn denken stond een politiek, die
      gericht was op een nationale eenheid-zowel intern als van de rijksdelen
      onderling-en die voortbouwde op historische grondslag en zich schaarde om het huis
      van Oranje als nationaal volkssymbool, centraal. Deze politiek richtte zich tegen
      alles wat "rood" was. In de crisisjaren was hij betrokken bij de oprichting van het
      reactionaire "Verbond van Nationaal Herstel". Na zijn dood werd ter zijner
      nagedachtenis een stichting in het leven geroepen ter bekroning van prestaties, van
      welke aard dan ook, die uitdrukking zouden geven aan de rijkseenheidsgedachte: de
      mr. dr. Horace Hugo Alexander van Gybland Oosterhoff-Stichting. Het archief bevat
      veel correspondentie, herinneringsplakboeken, en stukken opgemaakt uit hoofde van
      zijn functies.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>5.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>353 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
