<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b8afe25b-1aed-4a0b-bd52-1fa36a8e879e"
  rdf:about="record/2.21.346">
    <rico:identifier>2.21.346</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2005</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C27026" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.346/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.346" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20090408</rico:hasModificationDate>
        <html:p>8 april 2009</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100706</rico:hasModificationDate>
        <html:p>6 juli 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van D.P. Spierenburg,
        1909-2001</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/b8afe25b-1aed-4a0b-bd52-1fa36a8e879e" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gestencilde documenten, soms in fotokopie.
        Inventarisnummer 7 bevat foto's, inventarisnummer 69 bevat een diskette.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C27026">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.346" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C27026</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 010 D.P. Spierenburg</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Spierenburg, D.P.</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1909</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2001</rico:endDate>
    <rico:date>1909-2001</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Spierenburg, Dr. D.P.</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Dirk Pieter (Dick) Spierenburg werd op 4 februari 1909 in Rotterdam
          geboren. Na een driejarige werkzaamheid bij de Handelsvereniging "Amsterdam"
          begon hij in 1934 zijn loopbaan als ambtenaar bij het ministerie van
          Economische Zaken, waar hij zich ontwikkelde tot een bekwaam diplomatiek
          onderhandelaar. In 1936 bewerkstelligde hij dat Nederland handelsakkoorden met
          de Balkan sloot. Tijdens de Tweede Wereldoorlog kreeg hij de leiding over
          Rijksbureau voor de metalenverwerkende industrie; na de bevrijding werd hij
          president-directeur Rijksbureau voor Metalen.</html:p>
          <html:p>In dat jaar benoemde het kabinet-Schermerhorn hem tot directeur van het
          Directoraat-Generaal Buitenlandse Economische Betrekkingen (BEB), dat
          uiteindelijk onder het Ministerie van Economische Zaken kwam te vallen. De
          topambtenaren van BEB bewerkstelligden onder de moeilijke naoorlogse
          omstandigheden waarin ons land verkeerde een herstel van de handelsbetrekkingen
          met het buitenland. Dit was aanvankelijk een moeizaam spel met in- en
          uitvoerconsenten, deviezenafspraken en kredietonderhandelingen om voor
          Nederland de broodnodige voorzieningen voor de wederopbouw te bewerkstelligen.
          Spierenburg zelf, verbleef van 1948 tot 1949 in Parijs als waarnemend
          regeringscommissaris voor het Europees Herstel Programma, hetgeen inhield dat
          hij voor de Nederlandse regering (opnieuw: onder leiding van H.M. Hirschfeld)
          onderhandelingen voerde over totstandkoming en uitvoering van het Marshallplan.
          Randvoorwaarde voor dit plan was een Amerikaans voorstel tot Europese
          samenwerking, dat door Hirschfeld werd ondersteund. Van 1948 tot 1949 was hij
          in Parijs ook hoofd van de Permanente Missie ofwel: gevolmachtigd minister bij
          de Organisatie voor Europese Economische Samenwerking (O.E.E.S). In 1949 keerde
          hij terug naar Nederland om zijn directoraat-generaal BEB weer voort te zetten;
          in die functie bleef hij de schakel tussen de OEES - waarvan hij ambtelijk
          voorzitter was - en de daarin opgerichte Europese Betalingsunie, die de
          handelspolitiek zoveel overzichtelijker maakte. Ook was hij betrokken bij de
          totstandkoming van de Benelux.</html:p>
          <html:p>Toen het OEES-samenwerkingsverband stagneerde, koos hij voor
          onderhandelingen met Frankrijk en Duitsland in het kader van het Plan Schuman,
          dat leidde tot de oprichting van een samenwerkingsverband van landen op het
          Europese vasteland in de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal. Hierin had
          hij vanaf 1952 tot 1962 als Nederlands vertegenwoordiger zitting in de Hoge
          Autoriteit. Van dit orgaan was hij vanaf 1958 vice-voorzitter. In 1962 trad hij
          weer terug in Nederlandse dienst om op te treden als Permanent
          Vertegenwoordiger bij de Europese Economische Gemeenschap (EEG) en Euratom. In
          1971 werd hij als Permanent Vertegenwoordiger bij de Noord-Atlantische
          Verdragsorganisatie (NAVO), welke functie hij in 1974 wegens het bereiken van
          zijn pensioengerechtigde leeftijd neerlegde.</html:p>
          <html:p>Gezien zijn positie in internationale lichamen bleef hij na zijn
          pensionering als "honorair adviseur" bij verschillende ministeries
          (Buitenlandse Zaken, Defensie, Landbouw) zijn werkzaamheden voortzetten. Hij
          adviseerde op het gebied van internationale veiligheid, samenwerking met de
          NAVO en natuurlijk op het gebied van Europese integratie, vooral op basis van
          economische vrijhandel.</html:p>
          <html:p>Zijn belangrijkste initiatief is dat van de Commissie Spierenburg, een
          regeringscommissie die het concept voor een Europese Unie moest uitwerken. In
          1972 was hij aanwezig bij de Europese Top in Parijs, waar het samengaan met
          Engeland en de Europese Vrijhandelszone leidde tot moeizame onderhandelingen
          over het vervolg. Daar maakte hij zich sterk voor een samenwerkingsverband op
          monetair gebied en een uitgroei naar een Europese Monetaire Unie. Dit zou de
          grondslag kunnen vormen voor verdergaande multilaterale samenwerkingsverbanden.
          Het rapport-Spierenburg kwam in 1975 gereed en kreeg een vervolg in een
          opdracht van de Europese Commissie om zijn denkbeelden op Europees niveau
          verder uit te werken. In 1979 kwam de Europese Monetaire Samenwerking tot
          stand; in 1992 liep deze samenwerking uit op het in het Verdrag van Maastricht
          genomen besluit tot instelling van een Europese eenheidsmunt. Verder leidde het
          rapport tot ingrijpende hervormingen in de organisatie van de Europese
          Commissie.</html:p>
          <html:p>In 1981 trad hij op als regeringscommissaris voor de aardgasprijzen,
          die met succes met de andere Europese landen onderhandelde over een
          eenheidsprijs van het door Nederland te leveren aardgas.</html:p>
          <html:p>Zijn fenomenaal geheugen was legendarisch onder de diplomaten die hem
          kenden, en dit gebruikte hij nu als kennisbron bij zijn talrijke lezingen en
          referaten bedoeld ter bevordering van de Europese integratie of de Atlantische
          gedachte. Uiteindelijk werd hij nauw betrokken bij verschillende historische
          projecten: In samenwerking met Raymond Poidevin, hoogleraar geschiedenis aan de
          universiteit van Straatsburg, schreef hij een geschiedenis van de Europese
          wederopbouw na de Tweede Wereldoorlog (1986), gevolgd door de meer bekend
          geworden geschiedenis van de EGKS (1993, Engelse versie in 1994). Ook verleende
          hij zijn medewerking aan de totstandkoming van H.A. Salzmanns' monografie over
          zijn beleid in BEB (1999). Zie hiervoor de literatuuropgave.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Dirk Pieter Spierenburg was tijdens de gehele wederopbouwperiode na de
      oorlog Directeur-Generaal Buitenlandse Economische Betrekkingen en speelde een
      vooraanstaande rol bij de onderhandelingen over het Marshallplan en de Europese
      economische samenwerking die daarmee werd nagestreefd. Van 1952 tot 1962 was hij
      lid van de Hoge Autoriteit van de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal. Daarna
      was hij permanent vertegenwoordiger van Nederland bij de Europese Economische
      Gemeenschap en de Noord-Atlantische Verdragsorganisatie. Met een aantal belangrijke
      rapporten over economische integratie stond hij in de jaren '70 aan de wieg van een
      proces dat tot de invoering van de Euro zou leiden. In de jaren '80 en '90 werkte
      hij mee aan de geschiedschrijving van de beginjaren van de Europese integratie, de
      EGKS en de buitenlandse economische betrekkingen van Nederland van 1945 tot
      1952.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>In het algemeen is reproductie van originele bescheiden uit dit archief,
      behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan
      beperkingen onderhevig. Men moet echter bij de reproductie van diverse teksten en
      referaten rekening houden met beperkingen krachtens het auteursrecht. Dit betekent
      dat reproductie slechts voor eigen gebruik zonder nadere toestemming van de
      rechthebbende auteurs of hun nabestaanden is toegestaan.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.60 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>82 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
