<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/104707ef-fead-472b-9a19-1d2e4e2469ba"
  rdf:about="record/2.21.068">
    <rico:identifier>2.21.068</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1968</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/C25060" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.21.068/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.21.068" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20180813</rico:hasModificationDate>
        <html:p>13 augustus 2018</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20080806</rico:hasModificationDate>
        <html:p>6 augustus 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van prof. mr. P.S. Gerbrandy
        [levensjaren 1885-1961], 1900-1961</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/104707ef-fead-472b-9a19-1d2e4e2469ba" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/C25060">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.21.068" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>C25060</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie 155 P.S. Gerbrandy</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Gerbrandy</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1900</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1960</rico:endDate>
    <rico:date>1900-1960</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Prof. Mr. P.S. Gerbrandy</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Pieter Sjoerds Gerbrandy werd op 13 april 1885 geboren te Goëngamieden,
          gemeente Wijmbritseradeel. Het ouderlijk huis was een normale Friese zathe,
          alleen waren de dakpannen blauw, en niet rood zoals bij de andere boerderijen
          en was het melkvee niet, zoals ter plaatse gebruikelijk was, zwart- doch
          roodbont. De vader Sjoerd Joukes Gerbrandy 1846 - 1904, die graag had willen
          studeren, was godsdienstig vaag en politiek conservatief geweest, totdat zijn
          naar kennis en cultuur dorstende ziel was gegrepen door het profetisch woord
          van Abraham Kuyper. Sindsdien had hij, naast de plichtmatige zorg voor zijn
          bedrijf, slechts ijver voor het herleven van het positief belijden en voor de
          invloed van het geloof op Staat, bedrijf en beroep. Hij was sinds 1880
          gemeenteraadslid en van 1890 tot 1904 wethouder van Wijmbritseradeel. Van 1892
          tot zijn overlijden was hij lid van de provinciale staten van Friesland. In die
          functie was hij een collega van Jelle Troelstra, wiens vrijzinnigheid zijn
          waardering niet had, doch wiens zoon Pieter Jelle als mens en als fries dichter
          grote indruk maakte op de jonge Gerbrandy's door zijn zin voor vrijheid en
          recht.</html:p>
          <html:p>Pieter Sjoerds' moeder was Jeltje Pieters van der Zijl (geb. 1850).
          Pieter Sjoerds kreeg de voornaam van haar vader Pieter Hommes van der Zijl, een
          atheïst, die hij niet heeft gekend. Zijn moeders moeder Antje van der Woude
          kwam uit de kring van de Afgescheidenen. Als jong meisje had zij het
          uiteendrijven van godsdienstige bijeenkomsten door politie en soldateska
          meegemaakt, de arrestaties en de afschuwelijke inkwartieringen; als grootmoeder
          wist zij hier nog van te vertellen. De eerste vergadering van de locale
          dolerenden op 11 september 1887 vond te haren huize plaats; de zondagse
          bijeenkomsten aanvankelijk op de boerderij van haar schoonzoon S.J.
          Gerbrandy.</html:p>
          <html:p>Pieter bezocht de christelijke nationale school te Gauw. Toen er, in
          dit een 80 inwoners tellend gebuurte, in 1876 een vereniging van Christelijk
          Nationaal Schoolonderwijs was opgericht, was Sjoerd Joukes Gerbrandy secretaris
          geworden. Na deze school deden de christelijke normaalschool te Sneek, latijnse
          lessen van de plaatstelijke gereformeerde predikant P. Eringa en Franse lessen
          van het Gauwse schoolhoofd J. Wielinga, Pieter in juli 1900 slagen voor het
          toelatingsexamen tot de 2e klasse van het gereformeerde gymnasium te Zetten in
          de Betuwe. Samen met zijn jongere broer Hiskis trok hij naar dit internaat, dat
          in die tijd onder leiding stond van de directeur-rector Dr. W.H. Kramer en
          waar, naast goed onderwijs, een frisse kameraadschappelijke- en sportieve sfeer
          gevonden werd.</html:p>
          <html:p>In july 1904 haalde Pieter het einddiploma gymnasium- en B en in
          september 1904 volgde de inschrijving als student in de rechten aan de Vrije
          Universiteit te Amsterdam. Na het propaedeutisch examen op 3 maart 1905
          vervulde de loteling Gerbrandy uit de gemeente Wijmbritseradeel, lang 1.601
          meter, zijn militaire dienstplicht als soldaat bij het 9e regiment infanterie
          te Leeuwarden. Hij weigerde de officiers- en onderofficiersopleiding. Bij de
          manoevres maakte hij de bij de troep zeer geziene kapitein L. ... .J.K.
          Thompson mee, een uitermate vakbekwaam officier, die er o.m. niet voor
          terugschrok de bepakking van uitgeputte rekruten over en op zich te
          nemen.</html:p>
          <html:p>In december 1905 hervatte Pieter Sjoerd zijn studie te Amsterdam. Hij
          werd catechisant bij de sociale voorman ds. J.C. Sikkel, met wiens oudste
          dochter Hendrina Elisabeth hij zich in mei 1908 verloofde. In juli 1910 werd
          het doctoraal examen afgelegd en de promotie volgde op 28 januari 1911 met een
          economisch-juridisch onderwerp "Het Heimstättenrecht". Hij huwde op 18 mei 1911
          en vestigde zich als advocaat te Leiden. Hij werkte er mede aan de christelijk
          sociale actie en aan het plaatselijk orgaan van die groep "De Meiboom" en
          verwierf het etiket "rood" door zijn steun aan stakende arbeiders.</html:p>
          <html:p>In 1914 vestigde Gerbrandy zich te Sneek, waar hij plaatsvervangend
          kantonrechter werd, rechtskundig adviseur van de christelijke besturenbond, lid
          van de huurcommissie en voorzitter van het bestuur van de plaatselijke
          vereniging voor christelijk nationaal schoolonderwijs. Als reserve-officier bij
          de landweer riep de mobilisatie ook hem onder de wapenen.</html:p>
          <html:p>In 1917 werd hij als anti-revolutionair lid van de gemeenteraad van
          Sneek en in de woelige novemberdagen van 1918 had hij als reserve-kapitein van
          de landweer het bevel over de vrijwilligers uit Sneek, die naar Den Haag
          trokken. Bij de vele militaire demonstraties trok men ook op naar het huis van
          de oude staatsman Kuyper, bij wie men diens lievelingspsalm zong "Hoe zalig is
          het volk, dat naar Uw klanken hoort". In 1919 werd Gerbrandy plaatselijk
          commandant van de Bijzondere Vrijwillige Landstorm en in 1920 voorzitter van
          het provinciaal verband.</html:p>
          <html:p>Bij de verkiezingen van 1919 volgde het lidmaatschap van provinciale
          staten van Friesland. Op 13 januari 1920 werd hij als opvolger van zijn stad-
          en partijgenoot H. Pollema gekozen tot lid van gedeputeerde staten, een
          functie, die hij tot 1930 bekleedde.</html:p>
          <html:p>Hij bleek, zo schreef H. Algra, als gedeputeerde een felle, maar
          merkwaardige vechter. Hij bouwde geen stellingen, waarvan punt voor punt
          versterkt werd, maar chargeerde. Hij richtte zich met een frontale aanval op
          het voor hem beslissende punt en had aan de juristerij maling. Groot was zijn
          gave om moeilijke vraagstukken helder uiteen te zetten en de verkozen oplossing
          als dwingend voor te stellen. Juridische vergissingen van de oud-liberale
          griffier werden door Gerbrandy uitvoerig verbeterd. De griffier had getwijfeld
          aan de waarde van de papieren van V.U.-alumni en kreeg derhalve bij misgrepen
          op langzaam zalvende, bijna bescheiden toon opmerkingen te horen in de trant
          van: dat hebben wij op de Vrije héél precies geleerd, want Fabius was daar erg
          secuur in.</html:p>
          <html:p>In eigen kring gold deze voorvechter van vrouwenkiesrecht en andere
          geavanceerde denkbeelden als een buitenbeentje. Hij was spoedig -en niet zelden
          terecht- ervan overtuigd, dat de meerderheid dwaalde. Daarbij kwam te stade een
          niet tellen van de gangbare opinie en de felle trouw van een hem in zijn
          besluitvorming mede bepalende echtgenote.</html:p>
          <html:p>In 1928 werd hij lid en in 1937 voorzitter van de Radioraad. Voorts was
          hij voorzitter van de Raad van Beheer van de Nederlandsche Omroep Zender
          Maatschappij en lid van de Commission juridique de l'Union Internationale de
          Radio Diffusion. Sinds 1832 was hij lid van de Hoge Raad van Arbeid.</html:p>
          <html:p>In 1930 verhuisde het gezin Gerbrandy naar Amsterdam, waar mr. P.S.
          Gerbrandy op 26 september 1930 het ambt van hoogleraar in het handelsrecht,
          burgerlijk procesrecht en faillissementsrecht aan de Vrije Universiteit
          aanvaarde met de oratie: "Eenige opmerkingen over de verhouding van
          handelsrecht en arbeidsrecht". Beknopt vindt men in deze inaugurale rede, zo
          schreef prof. mr. W.F. de Gaay Fortmand, alles wat Gerbrandy bezig hield: de
          vragen, die het socialisme aan het Christendom stelt, de noodzakelijkheid de
          werkelijkheid grondig te kennen en de bij de ontwikkeling passende rechtsvorm
          te vinden, de eerbied voor het door de betrokkenen zelf gevormde recht, de
          noodzakelijkheid strijd te vervangen door gemeenschap en dat alles getoetst en
          gelouterd door het Evangelie.</html:p>
          <html:p>De studenten onderkenden in de wat robuuste ondervragingen door de
          nieuwe hoogleraar diens speelsheid en in de schijnbare scherpte een innerlijke
          goedmoedigheid. Zijn omgang met de studenten was niet bijzonder intens, zonder
          dat een hinderlijk afstand werd gevoeld. Wie door de muur van zijn druk bezet
          leven wist heen te stoten, vond een warm hart.</html:p>
          <html:p>Op 10 augustus 1939 werd hij tegen de wens van zijn partijgenoten in,
          minister van Justitie in het 2e ministerie De Geer. Onder de brieven, die hij
          toen van anti-revolutionairen ontving, waren er, die zijn vrouw er toe brachten
          de post tegemoet te gaan om de correspondentie op te vangen en te verbranden.
          Gerbrandy was, in tegenstelling tot Colijn, van mening, dat een oorlog zou
          uitbreken en ons land niet zou sparen. Hij betreurde het dat Colijn, die voor
          de Eerste Wereldoorlog zijn inziens bijzonder grote verdienste had gehad voor
          de versterking van de defensie, in de dertiger jaren van mening was, dat er
          geen oorlog zou komen en dat hij daarom weigerde het militaire potentieel op te
          voeren.</html:p>
          <html:p>Na de nationaal-socialistische aanval op Nederland vertrok Gerbrandy,
          daar de regeertaak alleen kon worden vervuld in het perspectief van de
          bevrijding, met de regering naar Engeland, waar hij op 14 mei 1940 arriveerde.
          Op een vraag van een journalist, waarom de ministersgezinnen waren
          achtergelaten, antwoordde Gerbrandy toen: Onze vlucht geschiedde om redenen van
          Staat, niet om redenen van persoonlijke veiligheid. Op de weervraag: Prachtig.
          Maar zal de wetenschap, dat hun familieleden zijn in Nederland, de ministers in
          Londen niet remmen in hun openbaar optreden? volgde zijn antwoord: Ik bid elke
          dag. Als de mijnen mochten lijden, lijden ze voor een goede zaak.</html:p>
          <html:p>Toen De Geer wegtrok, zwichtte Gerbrandy voor betoog en aandrang van
          vorstin en ambtgenoten. Uit plichtsbetrachting aanvaardde hij het hem opgelegde
          premierschap en door zijn markante persoonlijkheid, onverzettelijke wilskracht
          en niet te schokken geloof in de eindoverwinning herstelde hij het Engelse
          vertrouwen in de Nederlandse regering. Naast het winnen van de voor vrijheid en
          verdraagzaamheid gestreden oorlog, zag hij als zijn ministeriële plicht het
          handhaven van de onschendbaarheid van het staatshoofd. Zo vertelde hij aan
          Meyer Sluyser: "Een der hechste stutten onder het Oranjehuis, zeker in onze
          verwarde tijd, is de ministeriële verantwoordelijkheid en de onschendbaarheid
          van ons staatshoofd. Kijk, al zou ik in Nederland terugkomen zo zwart als een
          moriaan, Hare Majesteit de Koningin moet sneeuwwit zijn. Ik geloof, dat ik het
          uitverkoren vat ben en dat het mijn taak is het scheepje straks aan de kant te
          leggen".</html:p>
          <html:p>Hij was minister-president van 3 september 1940 tot 24 juni 1945,
          minister van Justitie van 10 augustus 1939 tot 21 februari 1942 en van 23
          februari tot 24 juni 1945, minister van Koloniën van 20 november 1941 tot 25
          mei 1942 en minister van Algemene Oorlogsvoering van 23 mei 1942 tot 24 juni
          1945.</html:p>
          <html:p>In deze Fries vond de Engelse oorlogsleider Churchill, die, overstelpt
          door de aanvankelijke overmachtige buitenlandse aanvallen, ook van binnen uit
          door de voormalige aanhangers van Chamberlain en diens vredespolitiek werd
          belaagd, de onverzettelijkheid en het vertrouwen, welke hij onder
          omstandigheden waarin alles wankelde, zo zeer behoefde. Hij bleef hierbij een
          individualist, een man van invallen, van lievelingsdenkbeelden, een man ook met
          een helder en onbevangen oordeel, die soms als eerste kwam met initiatieven van
          groot belang: zo bij de onmiddellijke oorlogsverklaring aan Japan nà Pearl
          Harbour. Gerbrandy was, zo schreef mr. E.N. van Kleffens "a character". De
          vervaarlijke snor bleek onweerstaanbaar. Wie het eenmaal had gezien tijdens een
          hevig nachtelijk bombardement kalm in het maanlicht wandelend op Piccadilly, op
          sloffen, gehuld in een rose kamerjas zou het nooit vergete. Men wist hem
          onbevreesd en eerbiedwaardig.</html:p>
          <html:p>Na de bevrijding was hij van 1945 - 1948 voorzitter van de Raad voor
          het Rechtsherstel en van 1946 - 1950 voorzitter van het Nationaal Comité
          Handhaving Rijkseenheid. In die laatste functie leidde hij het heftige verzet
          tegen de losmaking van Indonesië uit het rijksverband.</html:p>
          <html:p>Een leerstoel in het administratieve recht te Leiden wees hij van de
          hand.</html:p>
          <html:p>Van 1948 - 1959 was hij voor de anti-revolutionaire partij lid van de
          Tweede Kamer der Staten-Generaal. Hij was klein van postuur, had helle blauwe
          ogen, was kaal, had een vervaarlijke hangsnor, een hoge stem met slepende
          uithalen en een spitse geest. Als parlementarier had hij een eigen stijl. In
          zake zijn moedertaal zij hij: "Ik heb bij mijn Friese familie altijd Fries
          gesproken en dit doe ik nog. Zij zouden trouwens denken, dat ik rijp was voor
          een zeker gesticht, wanneer ik het anders deed" (Handelingen 2e Kamer 1951/2 p.
          177). Over de staat: "wat de staat eigelijk is. Een instelling Gods, zoals het
          huwelijk dat ook is, waar ik niet van mag maken, wat ik wil, maar waarbij ik
          gebonden ben aan bepaalde wetten" (a.v. 54/5 p. 1053). "De verantwoordelijke
          burger verdwijnt. De -van de wieg- tot het graf-mens verschijnt. Hij mag over
          zijn loon of salaris, hem toekomend voor zijn diensten aan de gemeenschap -het
          werken voor zich en zijn vrouw en kinderen is voorbij- straks misschien vrij
          beschikken" (a.v. 57/8 p. 542).</html:p>
          <html:p>Over de Staten-Generaal: "Men moet begrijpen hoe diep een Parlement, om
          goed te zijn, moet zijn geworteld in de historie van een Volk" (a.v. 54/5 p.
          811). Over de Veiligheidsraad: "Nederland is de mat geworden, waarop dit
          afschuwelijke instituut zijn vuile voeten afveegt" (a.v. 48/49 p 1841). Over de
          geschiedkunde: "Prof. Anema, zeide eens tegen mij: Als ik mij de vraag stel,
          waarvoor ik het meest geleerd heb, de philosophie of de historie, dan zeg ik:
          de historie, onthoud dat, jongetjie!" (a.v. 52/53 p. 2648).</html:p>
          <html:p>De kamervoorzitter Kortenhorst kenschetste het kamerlid Gerbrandy als:
          "Een knoestige dwergeik in het schoon aangeharkte plantsoen van de vaderlandse
          politiek". Hij draafde, zo zei de kamerpresident, moeilijk in het gareel van
          discipline. zijn rug verdroeg geen juk. Hij stond kritisch tegenover meningen
          en adviezen, die van de zijne afweken en was moeilijk van zijn ongelijk te
          overtuigen. Voor hem was de rechte weg de kortste, hij koos tussen ja en neen
          en vluchtte niet in het misschien (a.v. 61/62 p. 4).</html:p>
          <html:p>Op 3 september 1947 werd hem een spreekverbod voor de radio van 2
          maanden opgelegd door de regeringscommissaris voor het radiowezen mr. L.A.
          Kesper, "wegens het aansporen van een hoog gezagsdrager -in casu Van Mook- tot
          het overtreden van de op hem betrekking hebbende wettelijke
          voorschriften".</html:p>
          <html:p>In november 1951 werd hij door de minister van Onderwijs, Kunsten en
          Wetenschappen benoemd tot voorzitter van de Televisieraad. Bij zijn 70e
          verjaardag op 13 april 1955 benoemde H.M. de Koningin hem tot minister van
          Staat.</html:p>
          <html:p>In 1956 werd hij, naar aanleiding van publicaties in de buitenlandse-
          en binnenlandse pers over de Koninklijke familie met prof. Beel en Jhr. Tjarda
          van Starkenborgh Stachouwer benoemd in een commissie van advies voor het
          Koninklijk Huis.</html:p>
          <html:p>In oktober 1959 volgde zijn benoeming tot erelid van de
          Anti-Revolutionaire Partij, een benoeming waartegen hij zich niet had willen
          verzetten.</html:p>
          <html:p>Hij was president-commissaris van Verolme en drager van het grootkruis
          in de orde van de Nederlandse Leeuw, grootkruis in het legioen van Eer en
          grootkruis in de Most Excellent Order of the British Empire.</html:p>
          <html:p>Hij, die zich wist "burger van het Rijk, dat geen einde zal hebben",
          overleed op donderdagavond 7 setpember 1961 in zijn woning aan de Haagse
          Kanaalweg en werd op 12 september op de begraafplaats Oud Eik en Duinen ter
          aarde besteld.</html:p>
          <html:p>Zie over hem o.a. Mr. E.N. van Kleffens, H. Algra, Prof. Mr. W.F. de
          Gaay Fortman, Prof. Mr. I.A. Diepenhorst en Drs. G. Puchinger in
          Anti-Revolutionaire Staatkunde, 31e jg. nr. 10, oktober 1961 "Ter nagedachtenis
          aan Prof. Mr. P.S. Gerbrandy"; Meyer Sluyser, "Daar zaten wij, impressies over
          Londen 40-45"; idem, "Bij de dood van Pieter Sjoerd Gerbrandy", Vrij Nederland
          16 september 1961; de Handelingen van de Tweede Kamer van de Staten-Generaal en
          de onder nr. 3 in deze collectie berustende memoires.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>P.S. Gerbrandy (1885-1961) was minister-president van de Nederlandse
      regering in ballingschap te Londen tijdens de Tweede Wereldoorlog. Voor de oorlog
      was hij hoogleraar recht aan de Vrije Universiteit (VU) en minister van Justitie in
      het kabinet De Geer (vanaf augustus 1939). Na de oorlog was o.m. hij lid van de
      Tweede Kamer voor de Anti-Revolutionaire Partij (ARP) (1948-1959), voorzitter van
      de Raad voor het Rechtsherstel, de Radioraad en lid van het driemanschap dat in
      1956 onderzoek deed naar de affaire Greet Hofmans. Het archief bevat een manuscript
      van de memoires van P.S. Gerbrandy, enkele stukken uit de vooroorlogse periode,
      stukken uit Londen (waaronder particuliere en politieke brieven, redevoeringen voor
      Radio Oranje). Voorts brieven uit de naoorlogse periode en stukken over herdenken,
      over Gerbrandy's oppositie tegen de politiek ten aanzien van Nederlands-Indië
      (waaronder correspondentie met onder meer Gerretson en artikelen van Gerbrandy),
      stukken inzake Europese samenwerking en de Apartheid in Zuid-Afrika.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels niet openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>208 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
