<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/7808128b-1217-1eb2-e053-09f0900aee90"
  rdf:about="record/2.25.63">
    <rico:identifier>2.25.63</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2012</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch.</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/P52" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.25.63/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.25.63" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van IZA Nederland 1993-2006 (2012)
        en zijn taakvoorgangers, (1952) 1954-2006 (2012)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/7808128b-1217-1eb2-e053-09f0900aee90" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/P52">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.25.63" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>P52</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Landelijk Instituut Ziektenkostenverzekering Ambtenaren
      Nederland [IZA] en voorgangers</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>IZA Nederland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1952</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2012</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1952-2012</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Landelijk Instituut Ziektenkostenverzekering Ambtenaren Nederland
            [IZA]</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bron: Verslag ‘Ziektekostenvoorzieningen voor ambtenaren’, een
          doctoraalscriptie voor bestuursrecht en sociaal verzekeringsrecht door H.P.H.M.
          Teunissen, 1982, archief regiokantoor IZA Gelderland</html:p>
          <html:p>In 1941 kwam voor het eerst een verplichte collectieve
          ziektekostenverzekering tot stand. In dat jaar werd het Ziekenfondsbesluit
          ingevoerd voor werknemers in loondienst met een inkomen beneden de zogenaamde
          welstandsgrens. Ambtenaren vielen echter buiten de werknemersverzekeringen en
          moesten daarom zelf voor een ziektekostenverzekering zorgen of de volledige
          kosten voor ziekte zelf dragen. Na de Tweede Wereldoorlog was de toenmalige
          regering aanvankelijk van plan ook een geneeskundige voorziening voor het
          gehele overheidspersoneel te treffen. Dit bleek echter niet haalbaar en
          verschillende overheidsorganisaties gingen voor het eigen personeel een
          ziektekostenregeling treffen De afdeling Limburg van de Vereniging van
          Nederlandse Gemeenten besloot op 4 mei 1950 tot het instellen van een commissie
          voor het ontwerpen van een regeling voor de geneeskundige verzorging van
          gemeenteambtenaren in Limburg. Zij had het standpunt ingenomen dat de regeling
          ook moest gelden voor gepensioneerden, wachtgelders en voor weduwen van
          ambtenaren. De regeling moest uitgaan van het verrichtingenstelsel en van de
          bepaling dat de deelnemers een gering deel van de kosten zelf moesten dragen.
          Dit initiatief werd naar landelijk niveau getild met de instelling van een
          Commissie Ziektekostenvoorziening door het toenmalige Centraal Orgaan voor
          gemeenschappelijke behandeling van gemeentelijke personeelsaangelegenheden van
          de VNG. Het rapport Ziektekostenverzekering, een uitgave in de blauwe reeks van
          het Centraal Orgaan voor gemeenschappelijke personeelsaangelegenheden uit 1952
          was het eindrapport van deze commissie m.b.t. dit onderwerp Dit document is
          opgenomen in de inventaris van IZA Nederland (Nationaal Archief) . Het
          Limburgse initiatief stond model voor de door de commissie voorgestelde
          regeling voor al het gemeentepersoneel in Nederland.</html:p>
          <html:p>Er werd gekozen voor een provincie-gewijze gemeenschappelijke regeling,
          met een paritair bestuur, bestaande uit vertegenwoordigers van aan de regeling
          deelnemende gemeenten uit de betreffende provincie en van de bonden van
          overheidspersoneel. De Instituten Ziektekostenvoorziening voor Ambtenaren (IZA)
          in de provincie Limburg, Friesland, Gelderland, Overijssel, Noord-Brabant,
          Utrecht, Groningen/Drenthe, Noord-Holland, Zuid-Holland en Zeeland, zoals ze
          respectievelijk werden genoemd, zijn tot stand gekomen na 1952 en voor 1956. In
          de daaropvolgende 20 jaar heeft de oorspronkelijke regeling zich ten aanzien
          van de soorten zorg flink uitgebreid, waardoor deze zeer goed aansloot op de
          financiële omstandigheden en geneeskundige behoeften van de deelnemers. Tussen
          de verstrekkingenlijst van het ziekenfonds en de vergoedingenlijst van het IZA
          zijn op deze manier grote verschillen ontstaan, voornamelijk op het gebied van
          tandheelkundige hulp, medische kunst- en hulpmiddelen en genees- en
          verbandmiddelen. Het systeem van de IZA-regeling was gebaseerd op eigen
          verantwoordelijkheid van de deelnemers. De vraag naar medische zorg werd door
          de bijbetalingen in positieve zin beïnvloed, omdat zij onnodige vraag naar
          medische zorg voorkwamen.</html:p>
          <html:p>Alle regionale IZA-organisaties handelden zelfstandig. In 1954 echter
          werd een overkoepelende organisatie, de landelijke ‘Adviescommissie voor IZA
          besturen’, opgericht. Deze Adviescommissie had ten doel om de doelmatige
          uitvoering van verschillende regelingen te bevorderen en de contacten tussen de
          regionale IZA organisaties te verbeteren. De eerste voorzitter van de commissie
          was de heer O. Norbruis, burgemeester van de gemeente Utrecht en voorzitter van
          het bestuur van het IZA-Utrecht. Het secretariaat werd ondergebracht bij de
          VNG. Van elk van de regionale besturen nam één bestuurder deel in de
          Adviescommissie. Bij de oprichting van de Adviescommissie waren dit de
          IZA-organisaties Friesland, Gelderland, Overijssel, Noord-Brabant, Limburg en
          Utrecht. Na 1954 namen ook alle overige provincies deel. Eind 1967 was er een
          voorstel om de Adviescommissie bij het eveneens bestaande Vereveningsfonds
          onder te brengen. Het Vereveningsfonds was bedoeld om een tijdelijk financieel
          tekort bij een regionaal IZA te kunnen dekken uit bijdragen van de regionale
          IZA organisaties aan dat fonds. Het onderbrengen van de Adviescommissie bij het
          Vereveningsfonds bleek echter niet haalbaar omdat Limburg en Noord-Brabant niet
          aan het Vereveningsfonds wilden meedoen. Er ontstond onenigheid over de
          organisatie van het secretariaat van de nieuwe organisatie. Besloten werd het
          secretariaat bij de VNG weg te halen en het zelf ter hand te nemen.</html:p>
          <html:p>In 1968 werd de Adviescommissie na veel discussies opgeheven. Daarvoor
          in de plaats kwam het Gemeenschappelijk Advies Orgaan IZA’s (GAO). Deze
          organisatie werd tijdelijk ondergebracht bij het IZA Zuid-Holland. De heer
          Wieringa, voorzitter van de NCBO (Nederlandse Christelijke Bond van
          Overheidspersoneel) werd voorzitter en de heer Nieuwkamer, secretaris-directeur
          van het IZA-Zuid-Holland, werd ambtelijk secretaris. Voorzitter en secretaris
          zaten ook in de ‘commissie van het dagelijks bestuur’ waarin nog 4 andere leden
          waren aangesteld. De taken van het Gemeenschappelijk Orgaan waren onder meer
          het geven van advies en voorlichting, het verzamelen en bewerken van gegevens
          en het behartigen van de belangen van de aan het orgaan deelnemende instituten
          tegenover derden. Begin jaren ’70 stelde het bestuur de commissie advisering
          landelijk bestel Zie ook inv.nr. 31 in met het doel onderzoek te doen naar de
          verdere mogelijkheden voor toekomstige samenwerking tussen de
          IZA-organisaties.</html:p>
          <html:p>In 1974 werd het Gemeenschappelijk Adviesorgaan IZA’s opgeheven en na
          veel overleg ontstond de Stichting Gemeenschappelijk Adviesorgaan IZA’s
          (eveneens GAO genoemd) welke op 10 september 1974 werd opgericht. Het bureau
          van de Stichting werd tijdelijk ondergebracht bij IZA Zuid-Holland, de heer
          Nieuwkamer, secretaris-directeur van IZA Zuid-Holland, werd parttime directeur.
          Voor de gezamenlijke werkzaamheden kreeg IZA Zuid-Holland van de Stichting een
          vergoeding voor de kantoorruimte en 3 medewerkers kwamen in dienst van IZA
          Zuid-Holland. Het doel van de nieuwe Stichting was het bevorderen van de
          onderlinge samenwerking en het overleg met andere (publiekrechtelijke)
          verzekeraars. Voor de beleidsvoorbereiding kende de Stichting vier commissies:
          de commissie voor deelnemersaangelegenheden, de commissie voor vergoedingen, de
          commissie voor financiële en administratieve zaken en de commissie voor
          algemene zaken. Deze commissies waren met name gericht op de gevolgen van het
          volksgezondheidsbeleid voor de IZA organisaties.</html:p>
          <html:p>Tegelijk met de oprichting van de Stichting GAO werd de Stichting
          Gemeenschappelijk Administratief en Financieel Bestel IZA’s opgericht, de
          erfopvolger van het Vereveningsfonds, De IZA organisaties Limburg en
          Noord-Brabant deden ook aan dit fonds vooralsnog niet mee. De Stichting
          Gemeenschappelijk Administratief en Financieel Bestel IZA’s beheerde het fonds
          voor regulering van het bijdragepercentage en voor dekking van tekorten. Steeds
          meer regionale IZA organisaties dreigden in de loop van de tijd uit het fonds
          te stappen. Dit zou uiteindelijk betekenen dat er eind jaren ’70 nog maar 3
          deelnemers zouden overblijven. Dit vond men onvoldoende draagvlak voor een
          fonds en besloten werd het reguleringsfonds te liquideren. Het saldo van het
          fonds werd verdeeld over de regionale IZA’s reguleringsfonds.</html:p>
          <html:p>In 1974 werd ook de commissie van administrateurs ingesteld. Deze
          commissie was een informeel overleg tussen regionale directeuren en de
          directeur van de Stichting waar onderwerpen als vergoedingenbeleid, financieel
          beleid, personele zaken en andere actuele onderwerpen werden besproken. Vanaf
          1982 werd dit overleg het directeurenoverleg genoemd, vanaf 1987 de Commissie
          van Advies. Ondanks dat het een informeel overleg was, werd het ervaren als een
          zeer belangrijke samenkomst voor het bespreken van praktische zaken.</html:p>
          <html:p>In 1975 werd de ad-hoc commissie ‘beraad financiële samenwerking’
          ingesteld waarin vanuit financieel oogpunt mogelijkheden voor een nieuwe
          samenwerkingsvorm werden voorbereid. Later werd deze commissie het Bestuurlijk
          Beraad genoemd.In 1987 werd er door de verschillende kantoren een convenant
          getekend voor financiële en bestuurlijke samenwerking. Begin jaren ’90 werden
          twee redenen doorslaggevend om de regionale IZA organisaties met elkaar te
          laten fuseren tot één landelijke verzekeraar: ten eerste de voorgenomen
          stelselwijziging ziektekostenverzekeringen volgens het plan-Simons en de
          daarmee gepaard gaande noodzaak tot schaalvergroting; ten tweede het plan van
          de overheid om de ambtenaren onder de sociale werknemersverzekeringen te
          brengen. In dat perspectief zou er geen plaats meer zijn voor een
          publiekrechtelijke regeling als de IZA. De regionale IZA organisaties moesten
          dus worden voorbereid op een competitieperiode in een privaatrechtelijke
          situatie. Ter voorbereiding op de fusie werden al centrale organen ingesteld.
          Een Directie vergaderde over diverse interne en externe aangelegenheden in
          opmaat naar IZA Nederland. Een eveneens ingesteld managementteam zorgde voor de
          uitvoering van de centrale besluiten en communicatie naar de kantoren.</html:p>
          <html:p>Tot april 1993 bestonden er 10 IZA-Regelingen, namelijk IZA-Limburg,
          Noord-Brabant, Zeeland, Zuid-Holland, Utrecht, Noord-Holland, Friesland,
          Groningen/Drenthe, Overijssel/Flevoland en Gelderland. Ieder IZA kende een
          eigen uitvoeringsapparaat met uitzondering van Zuid-Holland en Zeeland die een
          gemeenschappelijk apparaat hadden. De uitvoering van de regeling was door
          Zeeland uitbesteed aan het kantoor van IZA-Zuid-Holland.</html:p>
          <html:p>De regionale IZA organisaties Groningen/Drenthe en Overijssel/Flevoland
          hadden vanaf het begin al een gezamenlijk bestuur en logisch gezien hadden zij
          ook een gezamenlijke uitvoering. Bij de verschillende regiokantoren vond
          administratieve afhandeling van zorgkosten plaats, de verzekerdenadministratie,
          de premie-incasso en de medische en zorginhoudelijke beoordeling. Daarnaast
          werden vanuit de regionale kantoren de contacten onderhouden met de regionale
          zorgaanbieders. Op 1 juni 1993 fuseerden de regionale IZA organisaties tot één
          IZA Nederland met 9 regiokantoren. De stichting werd eind 1992 opgeheven, IZA
          Nederland werd medio 1993 opgericht.</html:p>
          <html:p>In 1993 waren de IZA Regiokantoren gevestigd in Delft,
          ’s-Hertogenbosch, Groningen, Leeuwarden (in 1997 opgeheven en ondergebracht in
          het kantoor Groningen), Heerhugowaard (voorheen Alkmaar), Nieuwegein,
          Oldenzaal, Sittard en Velp. Het hoofdkantoor van IZA stond ook in Nieuwegein,
          het automatiseringscentrum in Groningen. In het hoofdkantoor te Nieuwegein was
          de directieraad gevestigd en waren de afdelingen ondergebracht die zich
          bezighielden met beleidsvoorbereiding, juridische en centrale advisering,
          markt- en productontwikkeling, bedrijfsvoering, communicatie, personeel en
          opleiding, en organisatie. De directieraad bestond uit een voorzitter, een
          directeur bedrijfsvoering, de directeur van IZA en een adjunct directeur
          verzekeringen, die tevens directiesecretaris was. Er werd een adviescommissie
          in het leven geroepen – het ‘Advid-Overleg’ - bestaande uit de
          vestigingsdirecteuren, die de directie adviseerde over beleid en uitvoering.
          Voor de personele kant werd de medezeggenschapsraad en het Georganiseerd
          Overleg ingesteld. De medezeggenschapsraad behandelde zaken binnen de
          uitvoering waar werknemers in hun dagelijks werk mee te maken hebben, zoals
          aanschaf van meubilair, het instellen van rookpauzes e.d. Het Georganiseerd
          Overleg was een overleg tussen de bonden en de werkgever over rechtspositionele
          aangelegenheden, zoals wijziging van het bezoldigingsbesluit, een sociaal plan
          e.d.</html:p>
          <html:p>Het IZA beschikte over een eigen automatiseringscentrum (ACI) dat
          gevestigd was in Groningen. IZA ontwikkelde en bouwde in eigen beheer een
          maatwerkapplicatie ter ondersteuning van de primaire processen. De
          kantoorautomatisering was tevens gekoppeld aan deze landelijk technische
          infrastructuur.</html:p>
          <html:p>In het kader van employee benefits richtte IZA in 1993 de Stichting IZA
          Belangen op. Deze stichting werkte samen met Elvia en Spaarbeleg Bank N.V., een
          100% dochter van Aegon. De stichting bood de IZA verzekerden spaarfaciliteiten
          en reis- en annuleringsverzekeringen met een breed op de IZA-regeling afgestemd
          pakket.</html:p>
          <html:p>Medio 1993 richtte de stichting samen met de Vereniging
          Zorgverzekeraars Nederland het bedrijf Vektis B.V. op met als doel het leveren
          van informatiediensten voor de gezondheidszorg.</html:p>
          <html:p>Met ingang van 1 januari 1996 gingen IZA en zorgverzekeraar VGZ een
          samenwerkingsverband aan Informatiebrochure IZA Nederland januari 2001 . Vanaf
          1999 kreeg dit samenwerkingsverband een meer duurzaam karakter op basis van het
          in 1998 gestelde strategische doel om gezamenlijk uit te groeien tot de grootst
          mogelijke combinatie van zorgverzekeraars voor ambtenaren en verwante groepen.
          In 2004 kwam er een bedrijfsfusie tot stand tussen IZA en VGZ. De
          uitvoeringsorganisatie van IZA werd geprivatiseerd, waarna deze samen met de
          uitvoeringsorganisatie van VGZ werd ondergebracht in de Coöperatie VGZ-IZA UA.
          Deze samenwerking leidde ook tot de oprichting van de Stichting IZA
          Ziektekostenverzekeringen (SIZ) in 1995, een ziekenfonds en particuliere
          verzekering onder eigen label met als bijzonderheid een pakket vergelijkbaar
          met het pakket van de IZA, waarbij het IZA regiokantoor Delft de frontoffice
          uitvoerde en VGZ de backoffice. Hieruit ontstond de Werkgroep SIZ, die
          vergaderde over interne zaken als inrichting frontoffice en
          informatievoorziening bij het IZA en VGZ. Er ontstond naast een gezamenlijke
          marktbewerking en acquisitie een zekere kennisuitwisseling op het gebied van
          zorginkoop, zorgbeleid, bedrijfszorg, ICT en Human Resources Management. Een
          bijzonderheid was dat asielzoekers hier ook aan konden deelnemen. Het
          hoofdkantoor van IZA bood tevens huisvesting aan de Stichting IZA Belangen
          (SIB), de Stichting IZA Ziektekostenverzekeringen (SIZ) en het secretariaat van
          de koepel van de publiekrechtelijke ziektekostenverzekeraars KPZ. De voorzitter
          van de directieraad was tevens de statutair directeur van de stichtingen SIZ en
          SIB. De SIB behartigde de materiele en immateriële belangen van de deelnemers
          van de IZA regeling. Dit bestond uit het bieden van diensten als
          reisverzekeringen, bedrijfszorgpakketten en voorzieningen in de secundaire
          arbeidsvoorwaarden.</html:p>
          <html:p>De publiekrechtelijke Interprovinciale Ziektekostenregeling (IZR) die
          op 1 juli 1953 was opgericht, bracht in 1998 de uitvoering van deze
          ziektekostenregeling ook onder bij IZA-Nederland. Met ingang van 2005 werd de
          IZR als zelfstandige regeling opgeheven en sloten de provincies en andere
          instellingen zich aan bij de IZA-regeling Nederland onder een apart label
          IZA/IZR. Er werd een stuurgroep en een projectgroep IZA/IZR ingesteld in het
          kader van de verzelfstandiging van de werkorganisatie van de IZR-regeling. De
          stuurgroep maakte beleid voor de uitvoering, de projectgroep zorgde voor de
          implementatie daarvan.</html:p>
          <html:p>Eerder, in 2002, ontstond IZA/AZ, een ziektekostenverzekering voor
          medewerkers van Academische Ziekenhuizen, eveneens een apart onderdeel van de
          IZA-Nederland-regeling.</html:p>
          <html:p>De publiekrechtelijke zorgverzekeringen hadden overigens een eigen
          koepelorganisatie, de Kontaktcommissie Publiekrechtelijke
          Ziektekostenverzekeringen (KPZ). IZA was hierbij aangesloten, evenals de IZR
          die in hoofdzaak voor provincieambtenaren gold en de Geneeskundige Verzorging
          Politie (GVP) later Dienst Geneeskundige Verzorging Politie (DGVP), de
          ziektekostenregeling voor politieambtenaren. KPZ was belangenbehartiger en
          voerde zelfstandig overleg met de minister van Volksgezondheid. Daarnaast
          werkte deze organisatie daar waar geen conflicterende belangen waren ook nauw
          samen met Zorgverzekeraars Nederland (ZN).</html:p>
          <html:p>Als gevolg van de inwerkingtreding van de Zorgverzekeringswet op 1
          januari 2006 werd besloten de IZA Nederland-regeling met ingang van diezelfde
          datum op te heffen. De feitelijke liquidatie van het Openbaar Lichaam IZA
          Nederland heeft daarna nog tot medio 2012 geduurd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bestaat uit 4 bestanden van rechtsopvolgers. Het bestand van de
      Adviescommissie bestaat hoofdzakelijk uit notulen, stukken over de oprichting en
      beleidsvorming. Het archief van het Gemeenschappelijk Advies Orgaan IZA bevat
      hoofdzakelijk notulen, stukken over de oprichting, over financiële zaken en over
      beleidsvorming. Daarnaast zijn er stukken over de uitvoering van de
      gemeenschappelijke regeling en de zorgregelingen. Het archief van de Stichting
      Gemeenschappelijk Adviesorgaan IZA’s bevat notulen en verslagen van het bestuur.
      Daarnaast zijn er stukken over oprichting, taken en opheffing, als ook stukken van
      het bestuur, van de voorzitter en van commissies. In het archief van IZA Nederland
      zijn notulen en verslagen van het bestuur aanwezig. Vanaf de oprichting tot de
      liquidatie zijn stukken bewaard gebleven. Ook van de administratieve organisatie en
      financiële verantwoording zijn stukken aanwezig. De organisatie maakte zelf beleid
      voor de uitvoering van haar taken. Bewaard zijn o.a. de gemeenschappelijke
      regeling, stukken over het zorgbeleid, over het toekenningsbeleid van bijdragen en
      over het toelatingsbeleid van verschillende groepen deelnemers.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele openbare bescheiden uit dit archief is, behoudens
      de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Wel zijn er voor een aantal foto's beperkingen krachtens het
      auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>524 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>12,80 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
