<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5b90f186-d7c4-44dd-8cab-854e608fc8bb"
  rdf:about="record/2.25.5344">
    <rico:identifier>2.25.5344</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/5344" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.25.5344/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.25.5344" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Koninklijke Notariële
        Broederschap (KNB), (1965) 1975-1999 (2004)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5b90f186-d7c4-44dd-8cab-854e608fc8bb" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/5344">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.25.5344" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>5344</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Koninklijke Notariële Broederschap</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>KNB</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1965</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2004</rico:endDate>
    <rico:date>1965-2004</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Koninklijke Nederlandse Broederschap</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Sinds 1842 hebben zich belangrijke maatschappelijke ontwikkelingen
          voorgedaan die de rechtspraktijk in het algemeen hebben beïnvloed. Deze
          maatschappelijke ontwikkelingen hebben ook het notariaat beïnvloed. Met name de
          toegenomen complexiteit van de samenleving, de daarmee samenhangende sterk
          toegenomen regeldichtheid en de juridisering van de maatschappij hebben veel
          invloed op het notariële ambt uitgeoefend.</html:p>
          <html:p>Na 150 jaar Wet op het notarisambt 1842, was de tijd rijp om de wet te
          wijzigen. Ten eerste is de Wet op het Notarisambt (Wna) nauw met het Burgerlijk
          Wetboek verbonden. Aangezien de herziening van het vermogensrechtelijke deel
          van het Burgerlijk Wetboek plaatsvond in 1992, was het wenselijk ook de
          Notariswet aan te passen aan de sterk veranderde maatschappelijke verhoudingen.
          Daarnaast was de oude wet een lappendeken van bepalingen. Ten derde waren het
          numerus-clausus systeem en het tarievensysteem van het notariaat niet in
          overeenstemming met het economisch beleid van het Ministerie van Economische
          Zaken, dat streefde naar meer marktwerking, ook in het notariaat.</html:p>
          <html:p>De grootste drijfveer achter de wetsherziening was echter de wens tot
          een andere structuur en organisatie van het notariaat te komen. De noodzaak tot
          vernieuwing van het notariaat werd door het notariaat zelf vanaf de jaren
          zeventig onderkend. Verschillende commissies zijn door de notariële
          broederschappen en later de Koninklijke Notariële Beroepsorganisatie (KNB)
          ingesteld, om de positie van het notariaat en mogelijkheden tot herziening
          binnen het notariaat te bestuderen.</html:p>
          <html:p>In 1991 is bij de KNB, de voorzitters van de Kamers van Toezicht en het
          Centraal Bureau voor Bijstand advies ingewonnen over een voorontwerp voor de
          nieuwe wet op het notarisambt. Na een langdurige parlementaire geschiedenis die
          voor een groot deel werd beheerst door de discussie over het vrijlaten van de
          tarieven, is de nieuwe Wet op het notarisambt op 1 oktober 1999 in werking
          getreden.</html:p>
          <html:p>De strekking van de nieuwe wet is het garanderen van een goede
          kwaliteit van een notariële dienstverlening op een zodanig manier dat het
          notariaat de kwaliteiten bezit die voor een goede beroepsuitoefening en
          dienstverlening van het notariaat vereist zijn. Het doel van deze wet is, door
          middel van marktwerking, een prikkel tot innovatie, hogere kwaliteit en
          verbeterde productiviteit binnen het notariaat te veroorzaken. Daarnaast wordt
          met de nieuwe wet beoogd een voor de consument transparante sector te doen
          ontstaan. De nieuwe wet biedt verscheidene middelen om dit doel te bereiken,
          namelijk de liberalisering van het standplaatsbeleid, de mogelijkheid om ook
          buiten het eigen arrondissement handelingen te verrichten en het verlaten van
          het systeem van de vaste tarieven.</html:p>
          <html:p>Bovendien, inhoudelijk gaf de wet aanleiding tot tal van vragen.
          Kernelementen als de onpartijdigheid van de notaris, de bescherming van
          derdengelden en de benoemingsprocedure ontbraken. In de nieuwe Wet op het
          notarisambt werden deze zaken expliciet geregeld. Ook werd de Koninklijke
          Notariële Beroepsorganisatie een publiekrechtelijke beroepsorganisatie, met een
          verplicht lidmaatschap van alle notarissen en kandidaat-notarissen.</html:p>
          <html:p>De huidige Koninklijke Notariële Beroepsorganisatie is de
          rechtsopvolger van de Koninklijke Notariële Beroepsorganisatie zoals die onder
          de oude wet bestond. De oude Koninklijke Notariële Beroepsorganisatie was een
          gewone, privaatrechtelijke vereniging. Zij heette voor september 1997
          ‘Koninklijke Notariële Broederschap’. Deze vereniging is ontstaan uit een
          samengaan in 1973 van de in 1843 opgerichte Koninklijke Broederschap der
          Notarissen in Nederland en de in 1851 opgerichte Broederschap der
          Candidaat-notarissen. In artikel 60 Wna is de KNB nieuwe stijl geregeld als een
          openbaar lichaam in de zin van artikel 134 Grondwet.</html:p>
          <html:p>De Broederschap der Candidaat-notarissen stond open voor allen die het
          Staatsexamen of het notariële doctoraal examen hadden gedaan, in de praktijk
          werkzaam of niet. De oude Koninklijke Notariële Beroepsorganisatie kende dan
          ook bijzondere en buitengewone gewone leden, dat wil zeggen leden die niet in
          de praktijk werkten. Thans zijn alle in Nederland gevestigde notarissen en
          kandidaat-notarissen van rechtswege lid van de KNB op grond van artikel 60 Wna.
          De KNB biedt aan oud-leden die daarop prijs stelden de gelegenheid als
          ‘aangeslotenen’ de band met hun vroegere Broederschap te bestendigen.</html:p>
          <html:p>Artikel 61, eerste lid Wna geeft aan de KNB de taak de bevordering van
          een goede beroepsuitoefening door de leden en van hun vakbekwaamheid. Haar taak
          omvat mede de zorg voor de eer en het aanzien van het notarisambt. Artikel 61,
          tweede lid geeft de mogelijkheid bij verordening beroeps- en gedragsregels van
          de leden van de KNB vast te stellen, alsmede regels ter bevordering van de
          vakbekwaamheid van de leden. Ook op andere plaatsen in de wet heeft de KNB
          verordeningsbevoegdheid gekregen. Dat geldt bijvoorbeeld voor de bewaring en de
          overdracht van het protocol, de administratie, interdisciplinaire samenwerking,
          de stage en de beroepsopleiding, het aktepapier, de ledenraad, de ringen en de
          notariële leden van de Kamers van Toezicht.</html:p>
          <html:p>Als uitvloeisel van haar taak de eer en het aanzien van het notarisambt
          hoog te houden heeft de KNB de Stichting Voorzieningsfonds opgericht. De
          stichting herstelt in de eerste plaats schade die cliënten van een notaris
          lijden, doordat de notaris in gebreke is gebleken. In de tweede plaats verleent
          de stichting al dan niet financiële hulp aan notarissen. Het vermogen van de
          stichting wordt belegd door het bestuur, dat bestaat uit de leden van het
          KNB-bestuur. De directeur van het Bureau van de KNB staat het bestuur
          terzijde.</html:p>
          <html:p>Artikel 62 regelt de structuur van de KNB: er is een bestuur, een
          ledenraad, een algemene ledenvergadering, alsmede afdelingen in elk
          arrondissement, ringen genaamd. De KNB houdt een bureau in stand, dat het
          bestuur bijstaat in de uitoefening van zijn taken (artikel 63 Wna).</html:p>
          <html:p>Het bestuur van de KNB is belast met de algemene leiding van de KNB en
          met de uitoefening van haar in artikel 61 omschreven taken, alsmede met het
          beheer en de beschikking over haar vermogen. Het bestuur stelt jaarlijks een
          verslag op over zijn werkzaamheden ten behoeve van de algemene ledenvergadering
          en zendt dit om advies aan de ledenraad. Het brengt het verslag ter kennis van
          de minister van Justitie. Het bestuur stelt jaarlijks een verantwoording op van
          zijn financieel beleid alsmede een begroting, en zendt deze stukken om advies
          aan de ledenraad (artikel 64 Wna).</html:p>
          <html:p>Het bestuur geeft voorts algemene leiding aan het bureau van de KNB en
          regelt zijn werkzaamheid. Het bestuur wordt bijgestaan door een aantal
          secretarissen, waaronder de directie van het bureau. De directie is belast met
          de coördinatie van hun werkzaamheden en met de leiding van de dagelijkse gang
          van zaken van het bureau. (artikel 64 Wna)</html:p>
          <html:p>Onder het regime van de oude Wet op het notarisambt waren deze
          structuur en gang van zaken geheel vergelijkbaar.</html:p>
          <html:p>De ledenraad bestaat uit de voorzitters van de ringbesturen, alsmede
          een gewoon lid uit elke ring. Ieder lid heeft een plaatsvervanger (artikel 67
          Wna). Volgens artikel 68 heeft de ledenraad de zorg voor de vaststelling van
          het algemene beleid van de KNB en treedt hij daartoe zonodig in overleg met het
          bestuur. Hij benoemt het bestuur van de KNB (artikel 71) en oefent toezicht uit
          op het bestuur (artikel 72). Hij adviseert aan de jaarlijkse algemene
          ledenvergadering over het verslag dat het bestuur van de KNB over zijn
          werkzaamheden aan de vergadering moet geven, alsmede over het financiële beleid
          en de begroting. Dit waren in grote lijnen ook de taken van de ledenraad toen
          de KNB nog een vereniging was. Nieuw is de taak van het vaststellen van
          verordeningen door de ledenraad.</html:p>
          <html:p>De artikelen 78 tot 81 regelen de algemene ledenvergadering van de KNB.
          De algemene ledenvergadering beraadslaagt en beslist zonodig over het verslag
          van de werkzaamheden van het bestuur van de KNB, alsmede over de financiële
          verantwoording en de raming. De algemene ledenvergadering stelt de hoogte van
          de contributie vast. De KNB draagt alle kosten die uit de uitvoering van de
          haar door de Wet op het notarisambt opgedragen taken voortvloeien.</html:p>
          <html:p>In artikel 82 tot 86 worden de ringen behandeld. In elk arrondissement
          is een ring, waarvan de daar gevestigde en werkzame notarissen en
          kandidaat-notarissen lid zijn. De ring heeft een bestuur en een
          ringvergadering. Het bestuur van de ring is belast met de leiding van de ring
          alsmede met het beheer en de beschikking over zijn vermogen. Het brengt aan de
          ledenraad advies uit over de voorstellen voor verordeningen van de KNB. De
          ringvergadering benoemt het bestuur van de ring. De ringvergadering kiest de
          leden van het ringbestuur, van de ledenraad en de notariële leden van de kamers
          van toezicht. De ringvoorzitter zit het ringbestuur en de ringvergadering voor
          en is lid van de ledenraad. Daarnaast heeft de ringvoorzitter de taak te
          beslissen inzake geschillen over declaraties van notarissen (artikel 55, tweede
          lid Wna).</html:p>
          <html:p>De status van publiekrechtelijke beroepsorganisatie brengt mee dat de
          KNB verordeningen kan vaststellen, die verbindend zijn voor haar leden en haar
          organen. Verordeningen worden slechts vastgesteld met betrekking tot
          onderwerpen waarvan de Wet op het notarisambt regeling bij verordening
          voorschrijft. Verordeningen mogen geen verplichtingen of voorschriften bevatten
          die niet strikt noodzakelijk zijn voor verwezenlijking van het doel dat met de
          verordening wordt beoogd en beperken niet onnodig de marktwerking (artikel 89
          Wna). Artikel 90 Wna schrijft voor dat de leden over het voorstel van een
          verordening moeten worden geraadpleegd, waarna het bestuur van de ring zijn
          advies ter kennis brengt van de ledenraad.</html:p>
          <html:p>Een verordening behoeft de goedkeuring van de minister van Justitie. De
          goedkeuring kan worden onthouden wegens strijd met het recht of het algemeen
          belang (artikel 91 Wna). Besluiten van de ledenraad, van het bestuur of van
          andere organen van de KNB, niet zijnde een verordening, kunnen bij Koninklijk
          Besluit worden vernietigd (artikel 92 Wna).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat dossiers over belangbehartiging van de beroepsgroep der
      notarissen, de Notariswet, tarieven, inkomen van notarissen, ereregelen, beroeps-
      en gedragsregels, scholing, voorlichting, toezicht op het notariaat, geschillen en
      klachten, alsmede over de uitvoering van de wetgeving aangaande rechtspersonen,
      belastingen, onroerend goed, hypotheken, erfrecht, huwelijk en
      echtscheiding.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (B).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>38.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1854 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>De inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
