<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/751a7e5a-6e63-6994-e053-09f0900a7cbd"
  rdf:about="record/2.25.92">
    <rico:identifier>2.25.92</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2015</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/" />
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/P70" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.25.92/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.25.92" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Hoofdbedrijfschap
        Agrarische Groothandel en taakvoorgangers, 1940-2014</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/751a7e5a-6e63-6994-e053-09f0900a7cbd" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten. Geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/P70">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.25.92" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>P70</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Hoofdbedrijfschap voor de Agrarische Groothandel
      (HBAG)</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1940</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2014</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1940-2014</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Vooralsnog onbekend</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Bedrijfschappen waren publiekrechtelijke organisaties krachtens de Wet
          op de bedrijfsorganisatie (Wbo) waarin de werkgevers- en werknemersorganisaties
          van de sectoren samenwerkten met als doel het stimuleren van het vakmanschap,
          het ondernemerschap en het bevorderen van een goede sociaal-economische
          ontwikkeling van de betreffende sector. Een bedrijfschap verrichtte taken voor
          de sector daar waar individuele ondernemingen of verenigingen van ondernemers
          en werknemers dat ieder voor zich niet konden. De positie en de bevoegdheden
          van de bedrijfschappen (en productschappen) waren vastgelegd in de Wet op de
          bedrijfsorganisatie. Toezicht op de bedrijfschappen werd uitgeoefend door de
          Sociaal-Economische Raad (SER).</html:p>
          <html:p>Het Hoofdbedrijfschap Agrarische Groothandel (HBAG) was een
          publiekrechtelijke bedrijfsorganisatie die per 1 januari 2003 is opgericht door
          de fusie van drie bedrijfschappen: Groothandel in Bloemkwekerijprodukten
          (1957-2002), Groothandel en Tussenpersonen in Groenten &amp; Fruit (1955-2002)
          en Groothandel en Tussenpersonen in Aardappelen (1956-2002).</html:p>
          <html:p>Doelstellingen van de bundeling van de activiteiten van de drie
          bedrijfschappen waren het vergroten van de efficiency, terugdringen van de
          administratieve en financiële lasten en inhoudelijke versterking voor de gehele
          agrarische groothandel (Jaarverslag HBAG 2004). De koepelorganisatie behartigde
          de branche-overschrijdende zaken. In de praktijk uitte zich dit door het
          formuleren van algemene oplossingsrichtingen voor gemeenschappelijke
          vraagstukken die vervolgens branchespecifiek werden uitgewerkt in de
          commissies:</html:p>
          <html:p>- Bloemen en Planten;</html:p>
          <html:p>- Groenten en Fruit;</html:p>
          <html:p>- Pootaardappelen en de Commissie Consumptie- Fabrieks- en
          Voeraardappelen (samen: Commissie Aardappelen).</html:p>
          <html:p>Organisatorisch hadden de koepel en de commissies een eigen kleine
          organisatie.</html:p>
          <html:p>Het HBAG ontwikkelde zich als kenniscentrum dat het overheidsbeleid en
          de maatschappelijke en economische ontwikkelingen voor de branchegenoten
          inzichtelijk en hanteerbaar maakte. Belangrijke taakvelden van het HBAG waren
          het bevorderen van een zo gunstig mogelijk handelsklimaat, het wegwerken van
          barrières, heffingen en restricties en het streven naar zo efficiënt mogelijke
          keuringen, die de concurrentie in Europa niet vervalsten. (Jaarverslag HBAG
          2004).</html:p>
          <html:p>Het HBAG ontwikkelde instrumenten om de bedrijfsvoering binnen de
          sector te verbeteren en gaf advies over automatisering en ICT-innovatie,
          ontwikkelde maatwerkopleidingen, collectieve promotie met als doel
          imagoverbetering van de sector. Daarnaast verzamelde het HBAG feiten en cijfers
          over de aangesloten branches, exportcijfers over buitenlandse markten en
          stimuleerde de deskundigheid en ontwikkeling van opleidingen (Jaarverslag HBAG
          2006).</html:p>
          <html:p>Op grond van de Wet op de bedrijfsorganisatie was iedere onderneming in
          de agrarische groothandel verplicht aangesloten bij het HBAG en was verplicht
          tot het betalen van een Algemene Heffing. Het bestuur van de HBAG-koepel
          bepaalde jaarlijks de hoogte van de Algemene Heffing, wat werd vastgelegd in
          een verordening.</html:p>
          <html:p>De branchespecifieke activiteiten werden bekostigd uit
          bestemmingsheffingen die alleen aan de betrokken branche werden opgelegd. Voor
          het al dan niet invoeren van een bestemmingsheffing werd door de branche (bij
          monde van de representatieve branche-organisatie(s) en
          werknemersorganisatie(s)) zelf gekozen: zij achtten het noodzakelijk meer
          activiteiten te ontplooien voor hun branche. Met het geld uit de heffingen kon
          het HBAG de activiteiten financieren om de ontwikkeling van de aangesloten
          branches te bevorderen.</html:p>
          <html:p>Opheffing</html:p>
          <html:p>Na een jarenlange discussie gaf de Tweede Kamer in december 2012 de
          minister van Economische Zaken de opdracht de bedrijf- en productschappen zo
          snel mogelijk op te heffen. De Kamer wilde een einde maken aan organisaties met
          een verplichtend karakter. Samenwerking tussen ondernemingen zou op vrijwillige
          basis moeten plaatsvinden. Bovendien was de Kamer van mening dat taken met een
          publiek belang door parlementair gecontroleerde overheden uitgevoerd zouden
          moeten worden. De schappen pasten daar niet in.</html:p>
          <html:p>De discussie werd voornamelijk gevoerd rondom de verplichte heffingen
          voor ondernemers en het gebrek aan democratische legitimatie bij de schappen.
          Uitgewerkte plannen voor afslanking en modernisering, waarmee de schappen al
          waren begonnen, mochten niet baten.</html:p>
          <html:p>Bij de opheffing zijn de afrondende taken, zoals het opstellen van de
          jaarrekening 2014 en de afwikkeling van lopende juridische procedures en
          bezwaren, overgenomen door het ministerie van Economische Zaken. De
          niet-publiekrechtelijke taken, waaronder voorlichting, promotie en
          belangenbehartiging kunnen de bedrijven vrijwillig en voor eigen rekening
          uitvoeren. De verplichte heffingen, die aan het bedrijfschap werden afgedragen,
          zijn afgeschaft.</html:p>
          <html:p>De meeste activiteiten van de Commissie Groenten en Fruit zijn
          ondergebracht bij de brancheorganisatie Frugi Venta. Van de Commissie
          Aardappelen zijn taken overgeheveld naar brancheorganisatie NAO (Nederlandse
          Aardappel Organisatie) en het NIVAP (Nederlands Instituut voor Afzetbevordering
          van Pootaardappelen). Verder is de stichting Floridata in het leven geroepen om
          in privaat verband een aantal taken van de Commissie Bloemen en Planten voort
          te zetten. Volgens de planning is het HBAG per 1 januari 2015
          opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat de neerslag van het handelen van het Hoofdbedrijfschap
      Agrarische Groothandel (HBAG), drie taakvoorgangers welke in 2003 zijn opgegaan in
      het HBAG en de branchecommissies, de opvolgers van de bedrijfschappen. Dit zijn de
      Commissie Bloemen en Planten, de Commissie Groenten en Fruit, de Commissie
      Pootaardappelen en de Commissie Consumptie- Fabrieks- en Voeraardappelen (samen:
      Commissie Aardappelen). Naast vergaderstukken van het algemeen- en dagelijks
      bestuur, verordeningen en de stukken van de instelling, ontwikkeling en opheffing
      van het HBAG, zijn ook stukken te vinden betreffende de organisatie en
      taakuitvoering van de branchecommissies. Hierbij staan onderzoeken,
      informatiebrochures, publicaties betreffende overzichten van cijfers en
      statistieken over handel en export binnen de branche centraal. In het archief zijn
      verder opgenomen de vergaderstukken, stukken betreffende de organisatie en de
      taakuitvoering van de Bedrijfschappen voor de Groothandel in Bloemkwekerijprodukten
      en voorgangers, de Groothandel en Tussenpersonen in Groenten en Fruit en de
      Groothandel en Tussenpersonen in Aardappelen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A).</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van openbare originele bescheiden uit dit archief is, behoudens
      de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>343 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>10,50 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
