<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/a7aeedb3-5953-4076-b8d5-bc40fa6d087a"
  rdf:about="record/3.01.13">
    <rico:identifier>3.01.13</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1976</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3535" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.01.13/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.01.13" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100527</rico:hasModificationDate>
        <html:p>27 mei 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van mr. Paulus Buys,
        1572-1587</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/a7aeedb3-5953-4076-b8d5-bc40fa6d087a" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p />
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3535">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.01.13" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3535</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Paulus Buys</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Landsadvocaat Buys</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1572</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1587</rico:endDate>
    <rico:date>1572-1587</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>landsadvocaat van Holland en West-Friesland</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het zij mij vergund de gebruiker van deze inventaris, die in beperkte
          oplage zal worden verspreid, te attenderen op het voorlopig karakter ervan. Wat
          nu in deze inventaris bijeen is gebracht, zijn voor het merendeel de stukken
          van de landsadvocaat mr. Paulus Buys uit het archief van de Staten van Holland
          (inv. nr. 2581). Het is te verwachten, dat bij de inventarisatie van het
          archief van de Staten van Holland en West- Friesland en hun Gecommitteerde
          Raden in het Zuiderkwartier (1572 - 1795) nog meer stukken naar voren komen,
          die een plaats behoren te hebben in het archief van de landsadvocaat Paulus
          Buys, en andersom stukken, die nu in deze inventaris zijn ondergebracht, alsnog
          geplaatst zullen worden in het archief van de Staten. Om deze redenen heeft
          deze inventaris een voorlopig karakter.</html:p>
          <html:p>De inventarisatie van de archieven van de landsadvocaten en
          raadpensionarissen maken deel uit van het inventarisatieproject "Staten van
          Holland", waarmee op de IIIe Afdeling in 1974 een begin is gemaakt. In dit
          kader zullen in de komende jaren eerst de archieven van de landsadvocaten en
          raadpensionarissen worden bewerkt en eerder gepubliceerde inventarissen, onder
          meer van het archief van Anthonie Heinsius, worden herzien. Nadien zal met de
          definitieve inventarisatie van het archief van de Staten van Holland over de
          periode 1572 tot 1795 begonnen kunnen worden. Tezamen genomen, is dit een
          meerjarenproject. Intussen willen wij de onderzoeker niet verstoken laten van
          de inmiddels verkregen onderzoeks- en inventarisatieresultaten. Om die reden
          wordt de voorlopige inventaris van het archief van de landsadvocaat mr. Paulus
          Buys van de hand van de heer H.J.P.G. Kaajan thans uitgebracht.</html:p>
          <html:p>H.M. Brokken</html:p>
          <html:p>Hoewel mr. Paulus Buys en prins Willem van Oranje als de belangrijkste
          grondleggers van het fundament van de Republiek moeten worden gezien, is
          eerstgenoemde nooit echt bekend geworden. Dit is des te opvallender, wanneer
          men bedenkt, dat hij als landsadvocaat altijd een werkzaam aandeel had bij de
          totstandkoming van de verschillende binnen- en buitenlandse verdragen. Hiervoor
          wordt wel aangevoerd, dat hij door Oranje is overschaduwd, W. van Everdingen,
          Het leven van mr. Paulus Buys, advocaat van den lande van Holland, Leiden 1895,
          p.XI; verder aangehaald als: W. van Everdingen. G.W. Vreede, Inleiding tot eene
          geschiedenis der Nederlandsche diplomatie, Utrecht 1858, dl II, p. 86-87;
          verder aangehaald als: G.W. Vreede. of wel omdat hij niet zo'n spectaculaire
          dood is gestorven als zijn opvolger Oldenbarnevelt. A. de Fouw jr., Onbekende
          Raadpensionarissen, 's-Gravenhage l946, p. 8. Dit werk zal bij de verdere
          bespreking buiten beschouwing worden gelaten, daar het een samenvatting is van
          het werk van Van Everdingen.</html:p>
          <html:p>Omtrent de ouders van Buys bestaat enige onzekerheid. Zo noemt van der
          Aa A.J. van der Aa, Biografisch woordenboek, Haarlem 1855, dl II, p. 477 zie
          ook: "de Navorscher", 14e jrg. 1864, p. 311. Thonis Buys, heer van Capelle en
          Zevenhoven, raad te Amersfoort en N.N. van Stoutenburg als vader en moeder,
          terwijl elders de namen van Aart Buys en Odilia Pouwels van der Eem als ouders
          worden vermeld. W. van Everdingen, p.1-2. H.P. Fölting, De landsadvocaten en
          raadpensionarissen der Staten van Holland en West-Friesland, 1480-1795, een
          genealogische benadering, in het jaarboek van het Centraal Bureau voor
          Genealogie, 's-Gravenhage 1973, dl 27, p. 331. P.C. Molhuysen, P.J. Blok, Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek, Leiden, 1911, dl I, p. 519.</html:p>
          <html:p>Na in Frankrijk vanaf 1551 tot 1556 de studie in de rechtswetenschappen
          te hebben gevolgd, liet Buys zich in 1556 als advocaat bij het Hof van Holland
          inschrijven. Hij verwierf zich hier een goede naam, maar gaf uiteindelijk de
          voorkeur aan een loopbaan, waarbij hij meer ervaring in de praktijk kon opdoen.
          Hiertoe kreeg hij in 1561 de gelegenheid, toen Cornelis van Veen, pensionaris
          van Leiden, weigerde om zijn ambt te continueren tegen de jaarwedde, die hen op
          dat moment werd uitgekeerd. Daar hij hierin bleef volharden, besloot het
          stadsbestuur naar een opvolger uit te kijken, waarbij hun keus viel op Buys.
          Volgens de instructie, die hem hierbij werd gegeven, werden de volgende eisen
          aan de pensionaris gesteld. W. van Everdingen, p. 3-5.</html:p>
          <html:p>Hij is rechtsgeleerd raadsman van de stadsregering in colleges binnen
          of buiten de stad;Hij moet de vergaderingen van de Burgemeesteren, de
          Vroedschap en het Gerecht bijwonen;Hij is de woordvoerder voor de stad. (ook in
          de Staten, hoewel hij in de praktijk, verhinderd door drukke werkzaamheden,
          vaak werd vervangen door mr. Jacob de Milde). J.J. Orlers, Beschrijving der
          stad Leiden, Leiden 16412 , p.670-671.</html:p>
          <html:p>In 1566 werd Buys voor het eerst in de landspolitiek betrokken, toen
          hij samen met mr. Jacob van den Eynde, de landsadvocaat van de Staten van
          Holland, werd afgevaardigd naar Brussel om het gevoelen van de gewesten Brabant
          en Vlaanderen te polsen over een gezantschap naar Filips II naar aanleiding van
          de onrust, waarin het land na de Beeldenstorm verkeerde. W. van Everdingen, p.
          7. Alvorens het zover was, werd het smeekschrift der Edelen aangeboden aan de
          landvoogdes Margaretha van Parma om daarmede hun misnoegen tegen het bestuur
          kenbaar te maken. Toen zij het verzoek om de plakkaten af te schaffen niet
          inwilligde, terwijl de toezegging van een moderatie daarvan al gauw niet meer
          werd nageleefd en een definitieve uitspraak van de kant van Filips II uitbleef,
          deed dit de calvinisten op 10 augustus 1566 ertoe overgaan een eerste
          beeldenstorm te "organiseren". P.J. Blok, Geschiedenis van het Nederlandsche
          volk, Leiden 19243 herz. druk, p. 79; verder aangehaald als: P.J. Blok. R.
          Fruin, Geschiedenis der staatsinstellingen in Nederland tot den val der
          Republiek, bewerkt door H.T. Colenbrander, 's-Gravenhage 19222 herz. druk, p.
          155; verder aangehaald als R. Fruin-H.T. Colenbrander. I.H. Gosses, Handboek
          tot de staatkundige geschiedenis van Nederland, bewerkt door N. Japikse en R.
          Post, 's-Gravenhage 19473 herz. druk, verder aangehaald als: I.H. Gosses-N.
          Japikse. J.C.H. de Pater, De Tachtigjarige oorlog, Amsterdam 1936, dl III in de
          reeks: Geschiedenis der Nederlanden, p. 189; verder aangehaald als: J.C.H. de
          Pater. J.J. Woltjer, Inleiding, opgenomen in de catalogus, uitgegeven bij de
          tentoonstelling, "Opstand en onafhankelijkheid", Den Haag 1972, p. 13-15 verder
          aangehaald als: J.J. Woltjer, Inleiding. Hoewel deze verklaring de meest
          gangbare is voor het verzet in deze tijd, dient hiernaast niet uit het oog
          verloren te worden, dat juist de sociale spanningen, met name in de
          textielbranche, ook een aanleiding tot verzet vormden. Tenslotte heerste er
          bovendien nog grote verdeeldheid binnen de regeringskringen in Vlaanderen en
          Brabant, hetgeen verklaart waarom de beeldenstormen juist in deze gewesten
          begonnen. J.J. Woltjer, Inleiding p. 14. Ten aanzien van de partijverdelingen
          zij het volgende opgemerkt. Er was een calvinistische partij, waarbinnen een
          militante groepering van de Watergeuzen opereerde, en een behoudende
          rooms-katholieke partij, waarvan de groepering van Granvelle een extreme
          groepering vormde. Hiertussen bevond zich de massa, die zich niet zo zeer door
          een geloofsovertuiging liet drijven, als wel door politieke en sociale
          motieven. Dit was nog altijd de meerderheid. Haar voorkeur wisselde
          gemakkelijk. Na 1580 was haar rol uitgespeeld. J.J. Woltjer,Inleiding p. 9-10.
          J.J. Woltjer, Het beeld vergruisd? in het tijdschrift "Holland", Bloemendaal
          1972, 4e jrg., p. 131-142. Ten gevolge van het verzet stuurde Filips II in de
          persoon van don Alvarez de Toledo, hertog van Alva, een nieuwe landvoogd, om
          orde op zaken te stellen en eenheid en absolutisme in te voeren. Oranje wachtte
          zijn komst niet af, maar vluchtte in 1567 naar de Dillenburg. Hierdoor hadden
          Holland en Zeeland geen stadhouder meer. P.J. Blok, p. 48-50. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 155-156. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 346-347. J.C.H. de Pater,
          p. 144-148. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 16-19.</html:p>
          <html:p>Buys zou volgens Blok,na de val van Haarlem dermate ontmoedigd zijn,
          dat zijn politieke betrouwbaarheid in deze tijd in twijfel moet worden
          getrokken. P.J. Blok, Willem 1, Amsterdam 1920, dl II, p. 27.</html:p>
          <html:p>In 1568 werd er een groot offensief ondernomen vanuit het buitenland,
          georganiseerd door de gebroeders van Oranje, om de edelen weer in hun oude
          positie te herstellen en de bevolking van de Spaanse onderdrukking te
          verlossen. Gebrek aan medewerking van de kant der steden en een slechte
          financiële positie deden de invallen van Lodewijk van Nassau in het noorden en
          Willem van Oranje in het zuiden op een fiasco uitlopen. R. Fruin, De
          overwinning bij Heiligerlee in 1568 in: Verspreide Geschriften, 's-Gravenhage
          1900, p. 81-98.</html:p>
          <html:p>Daar Ferdinand Alvarez de Toledo, hertog van Alva, Van den Eynde in
          1568 te Vilvoorde had gevangen genomen, nam Buys in die tijd voor hem waar.
          Officieel kwam de pensionaris van Dordrecht hier het eerst voor in aanmerking,
          daar dit de belangrijkste plaats van Holland was. In die functie verscheen Buys
          namens Holland op de door Alva in november bijeengeroepen vergadering van de
          Algemene Staten te Brussel om te bespreken hoe men de 10e en 20e penning zou
          gaan vorderen. De heffing van deze penning was bedoeld om de koning voortaan te
          ontslaan van de onderhandelingen, die hij moest voeren met de Staten-Generaal
          om aan gelden te komen. Een grove berekening had duidelijk gemaakt, dat de
          Nederlanden hun eigen bestuur op deze wijze zouden kunnen bekostigen, terwijl
          zij de gelden, die zouden overblijven, naar Spanje moesten oversturen.
          Tenslotte moest Alva er in berusten, dat deze maatregel voorlopig voor twee
          jaar werd afgekocht. P.J. Blok, Geschiedenis eener Hollandsche stad, dl III, p.
          75; verder aangehaald als: P.J. Blok, Geschiedenis. H.A. Enno van Gelder, De
          reactie op de beeldenstorm, 1567-1572, in Algemene Geschiedenis der
          Nederlanden, Utrecht 1952, dl 5, p.23-24. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          157-158. I.H. Gosses - N. Japikse, p. 359-360. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 19.
          De uitkomst hiervan was dermate belangrijk dat Buys volgens verschillende
          bronnen direct is doorgereisd naar Arnstadt om met Oranje de verder te
          ondernemen stappen te bespreken. Hij zou prins Willem van Oranje, wiens
          vertrouwen in de Nederlanders door de mislukte veldtochten was geschokt, hebben
          gewezen op het gunstige klimaat om een nieuw offensief te beginnen. P. Bor,
          Historie der Nederlandsche oorlogen, Amsterdam 1680, dl V, fol. 269. P.J. Blok,
          Geschiedenis, p. 141. W. van Everdingen, p. 9. R. Fruin, Prins Willem I in het
          jaar 1570 in: Verzamelde Geschriften, 's-Gravenhage 1900, dl II, p. 128-131.
          G.W. Vreede, p. 85. Rogier is daarentegen van mening dat een tocht van ongeveer
          1500 kilometer (Antwerpen-Arnstadt-Leiden), afgelegd in ten hoogste 48 uur
          midden in de winter onmogelijk reëel geacht kan worden. Te meer, daar er
          behalve Buys zelf geen enkele andere bron is, die dit vermeld. H.A. Enno van
          Gelder, De Strijd in Holland en Zeeland in: Algemene Geschiedenis der
          Nederlanden, Utrecht-Antwerpen 19744, dl V, p. 32; verder aangehaald als: H.A.
          Enno van Gelder, De Strijd. L.J. Rogier, Paulus Buys en Leicester, inaugurele
          rede, Nijmegen- Utrecht 1948, p. 5; verder aangehaald als: L.J. Rogier. Zoals
          hierboven reeds werd vermeld hadden de Staten van Holland geen opvolger voor
          Van den Eynde. Don Frederik de Toledo, de zoon van de landvoogd, beval
          weliswaar mr. Dirk van Nijenburg aan, maar de Staten van Holland gingen hier
          niet op in en besloten voorlopig alleen onder bijzondere omstandigheden een
          landsadvocaat aan te wijzen. W. van Everdingen, p. 13-14.</html:p>
          <html:p>In 1570 beijverde Alva zich om de in 1559 ingevoerde nieuwe kerkelijke
          indeling doorgang te doen vinden om hiermede de gewesten meer te centraliseren.
          Deze maatregel was destijds genomen om de bisdommen te onttrekken aan de macht
          van de Franse en Duitse aartsbisdommen, waar zij voordien onder ressorteerden.
          R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 30-31. Op 22 april 1570 werden Buys, mr. Claas
          Kamerling en Adriaan van Zwieten tot geheim commissaris van Oranje benoemd om
          hem in zijn ballingschap op de hoogte te houden van de ontwikkelingen op
          staatkundig terrein. W. van Everdingen, p. 11. P.J. Blok, Geschiedenis, p. 41.
          P.J. Blok, Geschiedenis, p. 79-80. Buys legde deze functie echter al weer gauw
          neer daar hij anders geen invloed kon uitoefenen in de Staten van
          Holland.</html:p>
          <html:p>In 1572 werd door koningin Elisabeth toegang geweigerd aan Guillaume
          van Lumey, graaf van der Marck, zodat hij gedwongen werd met zijn Watergeuzen,
          die enerzijds bestonden uit calvinisten, anderzijds uit avonturiers, elders een
          haven binnen te lopen. P. Bor, Amsterdam 1679, dl 1, fol. 362. J.J. Woltjer,
          Inleiding, p. 21. In april 1572 begon Lodewijk van Nassau, ondersteund door de
          Hugenoten een aanval op de zuidelijke Nederlanden. Hierdoor werd Alva gedwongen
          troepen aan het noorden te onttrekken om zijn positie in het zuiden te kunnen
          handhaven. P.J. Blok, p. 69, p. 74-75. J. Craeybeckx, De Tiende Penning in
          Vlaanderen en Brabant, Gent 1946, (onuitgegeven licentiaatsverhandeling), p.
          245, 248. H.A. Enno van Gelder, "De Nederlandse adel", in: Van Beeldenstorm tot
          Pacificatie, p. 156; verder aangehaald als: De Nederlandse adel. J.C.H. de
          Pater, p. 177-178. Toen Lumey met zijn vloot voor Den Briel verscheen,
          beschikte Alva over te weinig manschappen om een wezenlijk verzet te bieden.
          Maximiliaan van Hennin, heer van Bossu, die door Margaretha van Parma als
          plaatsvervanger van Oranje was aangewezen, was de steden, die de een na de
          ander in opstand kwamen, niet meer de baas. Alleen de steden Amsterdam, Woerden
          en Schoonhoven bleven in Spaanse handen. Hoewel de opstand in Holland en
          Zeeland het hevigst was, nam zij ook in de andere gewesten hand over hand toe.
          Opvallend hierbij is dat het weer dezelfde edelen waren als in 1566 die de
          leiding hadden bij het verzet. Over het algemeen was de magistratuur Spaans
          gezind en moest zij met geweld worden verdreven om een bestuurswijziging te
          kunnen doorvoeren. P.J. Blok, p. 77-79. H.A. Enno van Gelder, De Nederlandse
          adel, p. 151-168; uitvoerig relaas van alle gewesten.</html:p>
          <html:p>De opstand wordt ten onrechte nog al te vaak aangemerkt als een verzet
          tegen Filips II, terwijl hij in de eerste plaats gericht was tegen Alva. Daar
          Oranje nog steeds in ballingschap leefde was Lumey, de luitenant-gouverneur van
          Oranje de man, die overal de leiding had. Hij voerde echter een naar Oranje's
          oordeel te onverzoenlijk beleid. Dit bleek onder andere uit diens eigenzinnige
          veroordeling van een aantal geestelijken uit Gorinchem. R. Fruin, De Gorcumse
          martelaren in Verzamelde Geschriften,'s-Gravenhage 1900, dl II, p. 311-316.
          J.C.H. de Pater, p. 182. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 23.</html:p>
          <html:p>Toen Bossu als stadhouder in opdracht van Alva nog een laatste
          wanhopige poging deed om voor juli een vergadering bijeen te roepen in Den Haag
          kreeg hij geen enkele reactie. De steden hadden echter wel behoefte aan een
          bijeenkomst, maar dan uitgaand van "het nieuwe regiem". Dientengevolge werden
          de ridderschap, de vier grote steden en de acht kleine steden tezamen met
          Marnix, heer van St. Aldegonde, als plaatsvervanger van de prins, beschreven
          door de stad Dordrecht. Blok tekent hierbij als bijzonderheid aan, dat
          Dordrecht deze bijeenkomst niet "door haren pensionaris of als oudste stad,
          doch eenvoudig als lid der Staten" bijeenriep.</html:p>
          <html:p>Holland, Zeeland en Utrecht besloten Oranje, die in 1567 zijn ontslag
          had ingediend als stadhouder, maar dit nooit had gekregen, opnieuw te
          erkennen;Bij afwezigheid van de koning zou Oranje het hoofd zijn van het
          "gemeyn verbondt", dat men met de andere gewesten wilde sluiten;Katholieken en
          Calvinisten zouden in Holland en Zeeland op verzoek van Marnix van St.
          Aldegonde beiden hun geloof naast elkaar mogen belijden; (voorbeeld van het
          soepeler beleid, dat Oranje nastreefde in tegenstelling tot Lumey).Zij besloten
          f 150.000 bijeen te brengen om het Oranje mogelijk te maken troepen te werven.
          R.C. Bakhuizen van den Brink, Eerste vergadering der Staten van Holland, 19
          juli 1572, in Het Nederlandsche Rijksarchief, 's-Gravenhage 1857, dl 1, p. 17;
          verder aangehaald als: R.C. Bakhuizen van den Brink. P. Bor, Amsterdam, 1679,
          dl 1, fol. 385. W. van Everdingen, p. 14-15. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 367. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 160. J.C.H. de Pater, p. 183-187.</html:p>
          <html:p>Op 11 juni 1571 was don Juan Luis de la Cerda, hertog van Medina-Celi,
          op veelvuldig verzoek van Alva reeds als diens opvolger te Sluis aangekomen. De
          tijd was echter niet zo geschikt voor een machtsovername, terwijl Medina-Celi
          te zachtaardig was om onder dergelijke omstandigheden landvoogd te zijn. P.J.
          Blok, p. 81. H.A. Enno van Gelder, "De Strijd". p. 63. Alva werd tenslotte
          buiten zijn medeweten en die van Medina-Celi, die nooit in functie is geweest,
          opgevolgd door don Luis de Requesens. Terwijl don Frederik, de zoon van Alva,
          vanuit Mechelen een straftocht begon tegen het noorden, bestrafte Alva de
          zuidelijke gewesten.</html:p>
          <html:p>Ook het aanvankelijk succes van Lodewijk van Nassau liep door de
          Bartholomeusnacht (23 op 24 augustus), een moordpartij onder de Hugenoten,
          waarbij werd besloten de protestantse godsdienst niet meer toe te staan, uit op
          een fiasco. Bergen etc. moesten reeds spoedig door Lodewijk van Nassau worden
          opgegeven. J.C.H. de Pater, p. 189. Dit verlies in het zuiden was echter een
          stimulans te meer voor het noorden zich te verzetten. De prins kwam in oktober
          1572 naar Enkhuizen om het beleid zelf meer te kunnen centraliseren. Lumey werd
          bevelhebber van het Zuiderkwartier, terwijl Diederik van Sonoy het
          Noorderkwartier kreeg toegewezen. P.J. Blok, p. 81.</html:p>
          <html:p>Eind 1572 deden geruchten de ronde, dat de prins met Filips II
          vredesonderhandelingen wilde beginnen. Hiernaast is bekend, dat Oranje voor de
          Bartholomeusnacht zelfs plannen heeft gehad om Holland en Zeeland te verenigen
          met Engeland in een Protestantse Liga. Walsingham de Engelse gezant te Parijs,
          had hierover veelvuldig contact met Oranje. Er was bovendien besloten ook een
          gedeelte van de Nederlanden aan Frankrijk te geven. Na de Bartholomeusnacht was
          de verwezenlijking hiervan niet meer mogelijk. Een gezantschap van Holland naar
          Engeland in oktober 1572 baatte wegens de weifelende houding van Elisabeth al
          evenmin. Toch moet hierin reeds de aanzet gezien worden van het Engelse
          protectoraat, zoals dat enkele jaren later onder Leicester doorgang zou vinden.
          J.A. van Dorsten, "Alternatieven" in het tijdschrift "Holland", 1972, 4e jrg.,
          p. 143-147.</html:p>
          <html:p>Buys koos als pensionaris ook openlijk partij voor de prins door
          tijdens het beleg van Leiden zelf de inundatie te leiden (3 oktober 1574) en
          door zijn hulp bij het herstel van de bestuurscolleges, die geheel ontwricht
          waren.</html:p>
          <html:p>Korte tijd hierna werd hij aangezocht voor het bekleden van het ambt
          van landsadvocaat. Een juiste datum, waarop hij deze functie aanvaardde, is
          niet te geven, daar de resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland
          pas in 1574 voor het eerst melding maken van een beloning voor een periode van
          omstreeks twee jaar. Het zou te ver voeren de reconstructies, die Van
          Everdingen aan de hand van archiefbronnen deed hier in zijn geheel weer te
          geven. W. van Everdingen, p. 17-20; zie verder: R.C. Bakhuizen van den Brink,
          p. 11. H.P. Fölting, p. 329, 332, noot 6. H.A. Enno van Gelder, De Strijd, p.
          40. A. Kluit, Historie der Hollandsche Staatsregering tot aan het jaar 1795,
          Amsterdam 1803, dl III, p. 425; verder aangehaald als: A. Kluit. Deze toont
          hierbij aan dat Buys tot december 1573 nog als pensionaris in dienst van de
          stad Leiden was en het begin van zijn loopbaan als landsadvocaat omstreeks
          januari 1574 gezocht moet worden.</html:p>
          <html:p>Alvorens zijn activiteiten als landsadvocaat te bespreken kwam het
          wenselijk voor eerst nader in te gaan op de instructie(s), die Buys tijdens
          zijn ambtsperiode kreeg. Hierbij deed zich namelijk de merkwaardigheid voor,
          dat hij bij zijn benoeming in tegenstelling tot zijn voorgangers geen nieuwe
          instructie kreeg. Deze werd hem volgens sommigen zowel in 1578 als in 1581
          verleend, P. Bor, 1680, dl II, p. 21. W. van Everdingen, p. 79-89, de
          instructies van mr. Jacob van den Eynde (1560) en die van mr. Paulus Buys (1578
          en 1581) worden hierin met elkaar vergeleken. terwijl Meilink aantoont dat er
          velerlei gronden zijn om de instructie van 1578 te wantrouwen. Bor, aan welke
          geschiedschrijver alle anderen hun opvatting hebben ontleend heeft, aldus
          Meilink, vermoedelijk een concept van een instructie gezien. Deze vertoont vele
          afwijkingen met die van 1560 en moet wel sterk gewijzigd zijn, als zij
          werkelijk het uitgangspunt vormde voor die van 1581. P.A. Meilink, Een
          landsadvocaatinstructie in 1578?, in Nederlandsch Archieven Blad, Groningen
          1920-1922, 29e jrg. p. 330-332.</html:p>
          <html:p>Voor een uitgebreide studie over de ontwikkeling van de
          landsadvocaat/raadpensionaris instructies is de publicatie van Greve onmisbaar.
          H.E. Greve, Het ambt en de instructies van de raadpensionaris in: Bijdragen
          voor Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde, vierde reeks, 's-Gravenhage
          1902, dl II, p. 367-390; verder aangehaald als: H.E. Greve. Daar de taak van de
          landsadvocaat tot omstreeks 1585 nog tweeledig was, is het noodzakelijk om bij
          bestudering van de taken, die een landsadvocaat moest uitvoeren, ook stil te
          staan bij de wijze van vergaderen in de Statenvergaderingen. Kort samengevat
          hield hij zich met de volgende zaken bezig.</html:p>
          <html:p>Hij fungeerde als bemiddelaar tussen de edelen en hun landsheer. Dit
          secretarisambt werd echter te belastend voor de landsadvocaat en werd in 1572
          losgekoppeld;Op deze vergaderingen verscheen de landsadvocaat behalve als
          landsadvocaat ook als vertegenwoordiger der edelen. Dit gebeurde vanaf 1532
          officieus, terwijl het in 1560 officieel werd toegestaan. Hij was de voorzitter
          van alle edelen; H.E. Greve, p. 369. Bij het vergaderen werd er een onderscheid
          gemaakt tussen gewone- en bijzondere vergaderingen. Tijdens Filips de Schone
          (1482-1506) vergaderde men over het algemeen in gewone vergaderingen. Vanaf
          1540 vond de vorm van de bijzondere vergaderingen voorkeur. Na 1572 koos men
          slechts voor bijzondere vergaderingen om kort daarna het onderscheid geheel af
          te schaffen. Deze uiteenzetting werd overgenomen daar zij het tweeledige
          karakter van het ambt van de landsadvocaat verklaart; De landsadvocaat schreef
          de vergaderingen van de Staten uit namens de landsheer. Bij diens afwezigheid
          presideerde hij zelf de vergadering (dienaar der Staten).Hij was secretaris van
          de steden, later der Statenvergadering (dienaar der Statenvergadering). W. van
          Everdingen, p. 85. H.E. Greve, p. 374, p. 377-378. Hij was ten nauwste
          betrokken bij het inrichten van de vergadering. Zo stelde hij zelf de agenda op
          en bracht de zaken, die in de vorige vergadering niet aan de orde waren
          gekomen, in bespreking, terwijl hij hen tevens inlichtte over de jongste
          gebeurtenissen; W. van Everdingen p. 81. H.E. Greve, p. 376. Hij trad op als
          abactis der vergadering. In de instructie van Van Oldenbarnevelt is voor het
          eerst sprake van een voorzitterschap. Onder Buys was het nog gewoonte, om de
          edelen en steden beurtelings te laten presideren. H.E. Greve, p. 378-380. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 236-237. Van Everdingen maakt aannemelijk, dat Buys
          het presidentschap al reeds bekleedde. W. van Everdingen, p. 85. Dit
          presidentschap ontleende de landsadvocaat aan zijn nevenfunctie, te weten het
          pensionarisschap der Ridderschap. Daar de Ridderschap de eerste stem in de
          vergaderingen had, maakte zij graag gebruik van de landsadvocaat om hun
          belangen te behartigen; R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 81-82. Hij mocht
          krachtens een tussentijdse regeling sinds 2 januari 1575 de brieven, gericht
          aan de Staten van Holland en de Gecommitteerde Raden, zonder controle van de
          Staten zelf openen; W. van Everdingen, p. 30. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          237. H.E. Greve, p. 380-381. Daarnaast moest hij sinds de instructie van 1581
          (artikel XVIII) de vergaderingen van de colleges van de Raade, Financie en
          Admiraliteit bijwonen. De instructie Van Duyck sprak voor het eerst over
          verplichte presentie in de vergaderingen van de Staten-Generaal; H.E. Greve, p.
          381-382. Na Buys werd de landsadvocaat, c.q. raadpensionaris steeds meer: a.
          voorzitter van de Statenvergadering;b. chef van het administratieve bureau van
          binnenlandse zaken, met daarnaast de verplichting op te treden als beheerder
          van het archief van de Staten. R.C. Bakhuizen van den Brink, p. 10. W. van
          Everdingen, p. 85-86. H.E. Greve, p. 383. Hiernaast was de landsadvocaat "de
          advocaat des gemeenen lands op de procuratiën van des lands processen". Hij
          verdedigde vanaf 1487 tot 1651 de steden tegen hun landsheer. Bij de
          instructies van Van den Eynde is er voor het eerst sprake van het bijhouden van
          registers over gevoerde processen; H.E. Greve, p. 383-384. Tenslotte dient zijn
          functie als "minister van buitenlandse zaken" niet uit het oog te worden
          verloren. Officieel kreeg hij hier nooit opdracht toe, maar daar hij altijd
          wegens de handelsbelangen van Holland (en Zeeland) deel uitmaakte van de
          enigszins belangrijke gezantschappen, werd hij door het buitenland als zodanig
          beschouwd. Dientengevolge trad hij ook als zodanig op en was het de
          landsadvocaat die buitenlandse delegaties ontving;Hij was tevens afgevaardigde
          namens het gewest in de vergaderingen van de Staten-Generaal. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 237-238. H.E. Greve, p. 386-387. G.W. Vreede, dl II, Utrecht
          1858, p.1; verder aangehaald als: G.W. Vreede.</html:p>
          <html:p>De overige eisen waaraan de landsadvocaat moest voldoen, luidden als
          volgt: Hij moest binnen Den Haag wonen (Buys deed dit niet);Hij mocht geen
          ander ambt bekleden. Het pensionarisschap der edelen vormde hierop een
          uitzondering;Hij mocht naast zijn vaste jaarwedde geen andere gelden
          ontvangen;Hij moest een eed van trouw afleggen. W. Antheunissen, De
          raadpensionaris van Holland, eene staatsrechterlijke-historische schets in: Het
          Tijdschrift voor Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, 34e jrg., 1919, p.
          306-307.W. van Everdingen, p. 87-89. H.E. Greve, p. 489-490.</html:p>
          <html:p>Hiernaast is het van belang in het kort nog even nader in te gaan op de
          nevenfunctie van de landsadvocaat, het pensionarisschap van de Ridderschap. Dit
          college had vanouds de eerste stem in de Staten en vertegenwoordigde de edelen
          en het platteland. Hierin hadden edelen zitting. Bij het overlijden van één der
          leden koos men volgens het coöptatierecht een opvolger. Tot 1619 bleef de keuze
          beperkt tot de Hollandse edelen. Nadien kwamen er ook vreemdelingen voor in
          aanmerking. De toelatingseisen, die aan hen gesteld werden, waren aanzienlijk
          hoger. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 231-234.</html:p>
          <html:p>Na de omwenteling in 1572 nam de macht der Staten aanzienlijk toe, wat
          tot gevolg had dat ook het ambt van de landsadvocaat in waarde steeg. Hielden
          de eerstgenoemde zich aanvankelijk hoofdzakelijk bezig met stadszaken, dit
          breidde zich nu uit tot staatszaken. De hulp van een landsadvocaat was hierbij
          onontbeerlijk. Stond hij vroeger meer op één lijn met de pensionarissen van de
          steden, nu werd hij een juridisch geschoold staatsman. In de roerige tijden,
          die na de overwinningen van de Watergeuzen aanbraken, stond Oranje voor de
          moeilijke taak een nieuwe regering te vormen. Officieel bleef deze tot 1581,
          het jaar van de afzwering, deel uitmaken van het koninkrijk van Filips II. Hij
          was aanvankelijk van plan alleen de regering op zich te nemen. In 1573,
          benoemde hij drie raden, de Raad van Financiën, de Raad van Admiraliteit en de
          Raad naast Zijne Excellentie. W. van Everdingen, p. 23-24. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 204. S. Slingelandt, Staatkundige geschriften, Amsterdam
          1784-1785, dl 1, p. 90. Het Hof van Holland, dat tot die tijd in Utrecht
          zetelde, werd weer verplaatst naar het gewest Holland en had nadien alleen nog
          maar rechterlijke bevoegdheid. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 161,
          163.</html:p>
          <html:p>Buys, ook wel de kanselier van de prins genoemd, had met zijn meester
          gemeen, dat hij zeer veelzijdig ontwikkeld was. Zo zag men hem zowel bij
          inundatiën ("minister van waterstaat"), als bij het regelen van proviandering
          van vestingwerken ("minister van defensie") en het reorganiseren van
          stadsbesturen ("minister van binnenlandse zaken"). In oktober 1574 dreigde er
          een gezagscrisis te ontstaan, toen Oranje en Buys kort na elkaar hun ambt
          wilden neerleggen wegens de achterstallige betalingen van de Staten van
          Holland. Met name laatstgenoemde was tevens ook geprikkeld over het feit, dat
          hij nog steeds geen eigen instructie had. De toestemming van de Staten van
          Holland aan de landsadvocaat om voortaan zelf brieven te mogen openen is hierin
          zuiver een tegemoetkoming. W. van Everdingen, p. 28, 30-31. Staten van Holland
          na 1572, inv. nr. 11, d.d. 9 mei, 12 juli 1575. Kort daarop bood hij tot
          tweemaal toe opnieuw zijn ontslag aan. Beiden bleven aan, daar de buitenlandse
          politiek inmiddels een wending had genomen. Dr. Elbertus Leoninus, hoogleraar
          te Leuven, en Hugo Bonte, pensionaris van Middelburg, kwamen namens Don Luis de
          Requesens y Zuninga met het verzoek om vredesonderhandelingen te openen met de
          gewesten Holland en Zeeland. Zie inv. nrs. 45-47. R. Fruin-H.T. Colenbrander,
          p. 162. P. Geyl, Geschiedenis van de Nederlandse Stam, Amsterdam-Antwerpen,
          19613, dl 1, p. 286; verder aangehaald als: P. Geyl. I.H. Cosses-N. Japikse, p.
          374. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162. L.J. Rogier, Eenheid en Scheiding,
          Utrecht-Antwerpen 19744 , p.85-86; verder aangehaald als L.J. Rogier E. en S.
          G.W. Vreede, p. 91-98. De Spanjaarden waren bereid, mede door het dreigende
          bankroet, om hun troepen terug te trekken. Zij hielden echter vast aan de eis,
          dat het rooms katholieke geloof het enige ware geloof zou zijn. Hierdoor
          stonden zij een werkelijke vrede in de weg, daar de gereformeerde gewesten
          Holland en Zeeland een dergelijk verdrag nooit zouden ondertekenen. Voor het
          zuiden lag dit geheel anders. Het terugtrekken van de troepen was voor hen
          reeds voldoende. Op deze wankele basis zou prins Willem van Oranje de zeventien
          gewesten moeilijk tot één staat kunnen formeren. Buys trad tijdens deze
          onderhandelingen op als vertegenwoordiger van de prins. Hij bracht geregeld
          verslag uit in de Staten van Holland over het verloop van de besprekingen. Men
          kan de scherpe vertogen, die van Hollandse zijde enige malen werden ingediend,
          zonder meer aan hem toeschrijven. Zie inv. nrs. 45-47. W. van Everdingen, p.
          36.</html:p>
          <html:p>De Staten van Holland en Zeeland en de steden Buren en Bommel
          verenigden zich in een Unie om de politieke belangen van deze gewesten tijdens
          de onderhandelingen te behartigen. De Unie kwam moeizaam tot stand, werd op 1
          juni 1575 gearresteerd om tenslotte door de tegenwerking van Zierikzee weer
          uiteen te vallen. W. van Everdingen, p. 37-38. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          162. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 375-376. P.L. Muller, Staat der Verenigde
          Nederlanden, 1572-1594, Haarlem 18782, p. 129-130; verder aangehaald als: P.L.
          Muller. L.J. Rogier, E. en S., p. 86.</html:p>
          <html:p>Op 20 juni 1575 werd prins Willem van Oranje benoemd tot "hoofd ende
          hooghste overigheydt der landen en steden van Holland", waardoor hij weer
          stadhouder van dit gewest werd. P.J. Blok, p. 106. W. van Everdingen, p. 38. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162. Volgens Gosses werd hem dit ambt
          tegelijkertijd ook voor Zeeland aangeboden. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 376. De
          gemeenschapszin van de regering ging in wezen echter niet verder dan dat
          gedeputeerden elkanders Statenvergaderingen bijwoonden en zij
          gemeenschappelijke belastingen betaalden.</html:p>
          <html:p>Bij het ontwerp voor de hierboven vermelde Unie tussen Holland en
          Zeeland was tevens bepaald om in plaats van de bestaande drie raden naast Zijne
          Excellentie een Landraad in het leven te roepen. Hoewel de Unie dus niet
          doorging stelde men dit college in augustus in. Op 20 september stelde prins
          Willem van Oranje voor het bestuursorgaan weer op te heffen, daar het een te
          beperkte macht had. Aanleiding was dat het de Staten in al haar beslissingen
          moest kennen. Tegelijk werd er door hem een schets voor een nieuw college
          ingediend, waarin de gedeputeerden van edelen en steden plaats zouden moeten
          nemen. Dit zou dan weer 6 commissarissen van financiën en 6 administrateurs
          voor defensie moeten aanwijzen. De prins dacht het zelf te gaan voorzitten.
          Daar dit voorstel niet werd aanvaard, regeerde men in die tussentijd met drie
          Colleges van Gecommitteerde Raden, te weten die van Holland, West-Friesland en
          Zeeland. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162-163. P.L. Muller, p.
          135-140.</html:p>
          <html:p>Ondertussen gingen de onderhandelingen van Holland en Zeeland met
          Frankrijk en Engeland over het sluiten van een verdrag voort. Toen er in het
          najaar echter in Frankrijk een burgeroorlog uitbrak, richtten de Staten zich,
          ondanks Oranje's voorkeur voor Frankrijk, op Engeland. In november 1575 vertrok
          er een gezantschap naar Londen. Hiervan maakten Marnix, Buys en Maelson deel
          uit om te onderhandelen over de opdracht van de soevereiniteit. Toen zij in
          1576 om een antwoord kwamen kregen zij een afwijzend antwoord. Kervijn de
          Lettenhove, Les Hugenots et les Gueux, Bruges 1884, dl III, p. 530-596. Op 5
          maart 1576 overleed Don Luis de Requesens, waardoor de onderhandelingspositie
          van Holland geheel veranderde. De landsregering kwam zolang te berusten bij de
          Raad van State. Toch hield Elisabeth aan haar eis vast, dat men beter vrede kon
          sluiten.</html:p>
          <html:p>Daar de financiële positie van de Spaanse kas deplorabel was, werden de
          zuidelijke Nederlanden in deze tijd regelmatig met muitende troepen
          geconfronteerd. Hierdoor werden de gevoelens van verzet bij de bevolking extra
          aangewakkerd. Het gewest Brabant wenste geen verdere ontwikkelingen af te
          wachten en liet uit naam van de Raad van Brabant het merendeel van de leden van
          de Raad van State arresteren. Zie inv. nr. 58. W. van Everdingen, p. 42-43.
          I.H. Gosses-N. Japikse, p. 377-378. P.L. Muller, p. 155-156. T. van Riemsdijk,
          De griffie van Hare Hoog Mogende Heeren, 's-Gravenhage 1885, p. 1. Zij dwongen
          hen om hun invloed aan te wenden om een vergadering van de Staten-Generaal uit
          te schrijven. Deze volgde op 25 september te Brussel. Luxemburg, Limburg en de
          stad Groningen waren de enige die verstek lieten gaan. In deze vergadering werd
          onder andere besloten meer troepen aan te werven tot het verdrijven der
          Spanjaarden. Deze reactionaire vergadering kan terecht op één lijn gesteld
          worden met de Statenvergadering van 19 juli 1572 te Dordrecht. Beide waren
          onrechtmatig uitgeschreven in een periode, waarin men Filips II officieel nog
          erkende. N. Japikse, "De Staten-Generaal van 1576" in: Bijdragen voor
          Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde, 's-Gravenhage 1916, 5e reeks, dl
          III, p. 14-27.</html:p>
          <html:p>Dit werd de aanzet tot het openen van nieuwe onderhandelingen. Terwijl
          het uitgangspunt in het noorden vooral in de godsdienstvrijheid was gelegen,
          stelde het zuiden alleen maar belang in het terugtrekken van de Spaanse
          troepen. Men voelde zich zo zeker tijdens de onderhandelingen, dat men zelfs
          overwoog of men Don Juan van Oostenrijk, de opvolger van Don Luis de Requesens,
          wel als stadhouder zou erkennen.</html:p>
          <html:p>Het Spaans gezantschap bestond evenals bij de Bredase
          vredesonderhandelingen uit Leoninus en Bonte, namens de Staten-Generaal en
          Marnix, heer van St. Aldegonde en Buys, namens de gewesten Holland en Zeeland.
          Hoewel aanvankelijk stroef begonnen, maakten de plundering van de stad
          Maastricht door de Spanjaarden, de muiterij van de Spaanse troepen, de Spaanse
          Furie te Antwerpen, dat beide partijen zich meer toegevinggezind ten opzichte
          van elkander opstelden. Enno van Gelder toont daarentegen aan dat de
          Pacificatie van Gent, die hier op 8 november 1576 uit voortkwam, ongetwijfeld
          ook zonder de druk van de omstandigheden van buitenaf voortgang zou hebben
          gehad. H.A. Enno van Gelder, "De vrede van Gent" in: Van Beeldenstorm tot
          Pacificatie, Amsterdam-Brussel 1964, p. 241. Bij het sluiten van de Pacificatie
          werd bepaald:</html:p>
          <html:p>Het rooms-katholieke geloof wordt in alle gewesten toegestaan, behalve
          in Holland en Zeeland;De plakkaten tegen de ketters worden
          geschorst;Samenwerking bij het verdrijven van de Spaanse troepen. W. van
          Everdingen, p. 46. R. Fruin, Verzamelde geschriften, 1900, dl II, p. 337-384.
          R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 164-166. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 379. H.A.
          Enno van Gelder, Van opstand via vrede naar oorlog in: Algemene Geschiedenis
          der Nederlanden, Utrecht 1952, dl V; verder aangehaald als: H.A. Enno van
          Gelder, Opstand. J.C.H. de Pater, p. 233-234.</html:p>
          <html:p>Prins Willem van Oranje bleef ondanks deze tweespalt, die er in wezen
          heerste tussen het noorden en het zuiden, een vereniging van de zeventien
          gewesten nastreven. Hierbij vond hij een groot tegenstander in Holland, dat
          afwijzend stond tegenover zijn centralistische ideeën, daar het
          particularistisch gericht was. W. van Everdingen, p. 46</html:p>
          <html:p>In januari 1577 kwam de vergadering van de Algemene Staten bijeen om te
          bespreken, hoe men de onderhandelingen zou openen met Don Juan van Oostenrijk.
          Alvorens hieraan deel te nemen, informeerden de Staten van Holland en Zeeland
          eerst naar de mening van Oranje inzake enige artikelen van de Unie van Brussel,
          die een bekrachtiging inhielden van de Pacificatie van Gent. Hierbij werd
          bepaald de koning te gehoorzamen en het rooms-katholieke geloof trouw te
          blijven. Hoewel het ontwerp door alle zeven gewesten werd ondertekend, werd het
          uiteindelijk alleen in Antwerpen ingevoerd. W. van Everdingen, p. 47. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 169. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 379 ziet de "nadere
          Unie van Brussel" ook voor Holland en Zeeland als en geslaagde Unie in
          tegenstelling tot R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 169.</html:p>
          <html:p>Op 12 februari 1577 werd te Marche et Famine na lange onderhandelingen
          met Don Juan van Oostenrijk het edict van Nantes uitgevaardigd, waarbij werd
          bepaald dat de landvoogd de Pacificatie van Gent zou eerbiedigen, zijn troepen
          zou terugtrekken en Filips Willem, de zoon van Oranje, zou vrijlaten alvorens
          tot zijn erkenning over te gaan. Filips van Croy, hertog van Aarschot, lid van
          de Raad van State, had hierin een zeer groot aandeel gehad. In godsdienstig
          opzicht stond hij diametraal tegenover Oranje. De geloofskwestie werd hierdoor
          in het voordeel der rooms-katholieken beslist. Dit had tot gevolg, dat Oranje
          en de Staten van Holland en Zeeland het edict weigerden te ondertekenen. Zij
          trokken zich meteen terug uit de vergadering van de Staten-Generaal en hebben
          de nieuwe landvoogd nooit erkend. Desalniettemin bleven zij de belangrijkste
          vergaderingen bijwonen. W. van Everdingen, p. 50, weerlegt de opvatting van
          P.L. Muller. H.A. Enno van Gelder, Opstand, p. 88-89. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 170. P.L. Muller, p. 166-172. Z.W. Sneller, Unie van Utrecht
          en plakkaat van verlatinge, 1929, p.3; verder aangehaald als: Z.W.
          Sneller.</html:p>
          <html:p>Op 7 september 1577 maakte Buys uiteindelijk geen deel uit van het
          gezantschap, dat naar koningin Elisabeth werd gezonden. W. van Everdingen, p.
          58. De Unie van Brussel, gesloten in 1578, stond de Staten van Holland
          allerminst aan, daar zij het zoals Vreede zegt, zagen als een zaak van de
          zuidelijke Nederlanden. Zij juichten de samenwerking van de Staten-Generaal met
          Matthias van Oostenrijk geenszins toe. G.J. Vreede, p. 107. In ditzelfde jaar
          zou op 13 november de eerste instructie zijn gegeven aan mr. Paulus Buys,
          waarover reeds uitvoerig in het begin is verhaald. Zie: Inleiding, p.
          IX-XII.</html:p>
          <html:p>Gezien het verdere verloop van de geschiedenis en de verdeeldheid die
          er vaak heerste tussen het gewest en de stad Utrecht, dient met het oog op de
          periode van Leicester, enige aandacht besteed te worden aan de satisfactie van
          Utrecht. Het probleem was, dat Oranje volgens zijn oude commissie, Maximiliaan
          van Hennin, graaf van Bossu volgens zijn last van 1567 en Gilles de Berlaymont,
          heer van Hierges, tegelijkertijd aanspraak maakten op het bewind. De
          geestelijkheid koos hierbij de zijde van Bossu, terwijl de stad haar hoop
          vestigde op Oranje. Op 9 oktober nam het gewest, onder goedkeuring van de
          Staten-Generaal, als derde gewest de prins als stadhouder aan. De grote
          promotor van deze activiteiten was mr. Floris Thin, de latere advocaat van het
          Sticht. De stad Amersfoort verzette zich vanaf het begin tegen deze
          overeenkomst en nam er geen deel aan. W. van Everdingen, p. 51-54. P.L. Muller,
          p. 165-166.</html:p>
          <html:p>De gewelddadige overmeestering van Namen en de mislukte aanslag op
          Antwerpen, de zogenaamde Franse Furie, brachten de landvoogd voorgoed in
          diskrediet. De reactie hierop bleef niet uit. De prins werd uitgenodigd om naar
          Brussel te komen. Tijdens diens afwezigheid werden alle zaken in Holland
          afgehandeld door Buys. Hieruit blijkt opnieuw het belang dat gehecht moet
          worden aan de positie van de landsadvocaat van Holland. Zie inventaris Staten
          van Holland na 1572, 2582 b-e. P.L. Muller, p. 195-206. Daar de Oranjepartij
          zich zeer zeker voelde, dorst zij het aan om zelf een opvolger voor Don Juan
          van Oostenrijk te benoemen. Dit werd Matthias van Oostenrijk, een neef van
          prins Willem van Oranje. Het gebrek aan eenheid in het zuiden zou de
          Oranjepartij echter spoedig ontnuchteren. Met name in de gewesten Artesië en
          Henegouwen was men geenszins gelukkig met deze ontwikkelingen. De vroegtijdige
          dood van de landvoogd deed hier geen goed aan. Hij werd meteen opgevolgd door
          Alexander Farnese, een neef van Don Juan van Oostenrijk. In Henegouwen ontstond
          de partij van de "Malcontenten" onder leiding van Emanuel Filibert, baron van
          Lalaing, die er zijn edelen op wees dat zij wel veel geld op moesten brengen
          voor de generaliteit, maar dat zij van diezelfde generaliteit geen hulpkrachten
          voor daadwerkelijk verzet kregen. Bovendien moet niet uit het oog worden
          verloren, dat zij rooms-katholiek bleven, hetgeen volgens de calvinisten in
          Holland en Zeeland nauwelijks samen kon gaan met openlijk verzet. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 168.</html:p>
          <html:p>In Artesië, dat merendeels uit een boerenbevolking bestond, werd de
          haat tegen Oranje aangewakkerd door Sarrazin, abt van St. Vaast. Deze stond
          achter de nationale ideeën van Oranje, maar wees diens centraliserende plannen
          af. De te hoge subsidies, die door Marnix werden gevraagd, maakte, dat hij de
          Staten aanspoorde deze te weigeren. L. van der Essen, De Unies, 1578-1579, in:
          Algemene Geschiedenis der Nederlanden, 1952, dl V, p. 126-127; verder
          aangehaald als L. van der Essen, De Unies. In juli 1578 stelde prins Willem van
          Oranje de zogenaamde religievrede voor, hetgeen inhield dat in het
          calvinistische Holland en Zeeland voortaan het rooms-katholieke geloof zou
          worden getolereerd, terwijl men het tegenovergestelde verwachtte voor de
          gewesten, waar het rooms-katholieke geloof de boventoon voerde. Hier werd door
          het zuiden een poging in gezien om het calvinisme heimelijk in haar gewesten te
          introduceren. L. van der Essen, De Unies, p. 127-128, 133-134. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 371.</html:p>
          <html:p>Nadat Alexander Farnese een veelvuldig contact had gehad met Valentin
          de Pardieu, heer de la Motte, besloten de Staten van Artesië, de Staten van
          Henegouwen en Dowaai om zich te gaan verenigen in een Unie. Oranje's positie
          werd ondermijnd. Zo moest hij lijdelijk toezien hoe vele trouwe aanhangers, die
          echter in de geloofskwestie met hem verschilden, hoe langer hoe meer partij
          kozen voor Parma. Nadat de derde stand op 6 december uiteindelijk toestemde,
          doemde nog een probleem op. De Spanjaarden wensten de Pacificatie van Gent
          voortaan niet meer te eerbiedigen, daar een gedeelte van de gewesten Matthias
          van Oostenrijk trouw wilde blijven. De in Atrecht gesloten Unie bevatte de
          volgende afspraken:</html:p>
          <html:p>Behoud van de rooms-katholieke godsdienst;Trouw aan Filips II;Behoud
          van de privileges.</html:p>
          <html:p>Er dient hierbij te worden opgemerkt, dat zij op basis van de
          Pacificatie van Gent tot stand kwam. L. van Essen, De Unies, p. 134-138. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 170. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 390-391. J.C.H. de
          Pater, p. 262. L.J. Rogier, E. en S., p. 91-92. Zie ook: L. van der Essen, De
          Scheuring in de Nederlanden, in: Algemene Geschiedenis der Nederlanden, Utrecht
          1952, dl V, p. 147-154 verder aangehaald als: L. van der Essen, De
          Scheuring.</html:p>
          <html:p>De Gentenaars richtten zich meer op het noorden. Zij besloten in
          januari 1578 reeds om een verbond met Brabant, Holland en Zeeland te
          bewerkstelligen. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 390. P.L. Muller, p. 193. In deze
          activiteiten werden zij bijgestaan door Jan van Nassau, die direct na zijn
          benoeming tot stadhouder van Gelderland alles in het werk stelde om de gewesten
          Utrecht, Gelderland, Holland en Zeeland in een Unie te verenigen. Gelderland
          nam een afwachtende houding aan, daar het bang was voor de suprematie van
          Holland. Dit ondanks het feit, dat het juist hun stadhouder was die zo'n
          belangrijk aandeel had in dit overleg. Zij waren pas bereid mee te werken, toen
          de Spanjaarden Gelderland naderden en de Algemene Staten geen hulptroepen
          verschaften, terwijl Holland dit, weliswaar in eigen belang, wel wilde
          doen.</html:p>
          <html:p>Holland werd in deze tijd vertegenwoordigd door mr. Johan van
          Oldenbarnevelt Zie: inventaris Staten van Holland na 1572, nrs. 2582 c-d. en
          pas in de eindfase door Buys. Naast Gelderland verzetten de kapittels van
          Utrecht, een onderdeel van de Staten, zich tot het laatst toe. Het tweede
          voorstel dat werd ingediend, was opgesteld door Floris Thin, advocaat van de
          Staten van Utrecht. Hierbij werd de religievrede voor alle gewesten
          voorgeschreven (25 september 1576). Dit ontwerp werd tegen de zin van prins
          Willem van Oranje ook sterk omgewerkt. De Staten van Holland en de Staten van
          Zeeland verzetten zich hier tegen. Bij het derde voorstel werd er een concessie
          gedaan door de religievrede voor deze beide gewesten als eis te laten vallen.
          Hoewel de gewesten Friesland, Overijssel en de Ommelanden aan de besprekingen
          deelnemen waren het op de dag van de ondertekening slechts de gewesten Holland,
          Zeeland, Utrecht en de Ommelanden, die bereid waren te ondertekenen, terwijl
          Jan van Nassau, zonder machtiging voor Gelderland tekende. Hierbij werd
          overeengekomen dat men zich voortaan aan de volgende afspraken zou
          houden.</html:p>
          <html:p>Zaken betreffende oorlog en vrede moeten met eenparigheid van stemmen
          worden beslist;Godsdienst naar eigen inzicht regelen;Elkaar bijstand verlenen
          in defensie.</html:p>
          <html:p>Oranje was echter nog niet bereid om de Unie te ondertekenen in de
          vorm, waarin zij in januari werd aanvaard. Dit zat met name vast op het punt
          van de religievrede, die hij als een vereiste bleef zien voor het welslagen van
          een goede Unie. De prins wilde de katholieken zoveel mogelijk ontzien in de
          hoop de Generale Unie stand te doen blijven houden. Daarnaast had hij liever
          gezien, dat ieder naar vermogen zou bijdragen, maar niet gedwongen zou worden
          tot een vaste bijdrage in de generale middelen. Buys voerde vele besprekingen
          met de prins om hem te winnen voor het standpunt van de Unie-regering. L.P. van
          de Spiegel, Bundel van onuitgegeven stukken met betrekking tot de Unie van
          Utrecht, I, Goes 1780, p. 307. Op 3 mei liet Oranje Matthias van Oostenrijk en
          de Staten-Generaal verklaren, dat hij instemde met de Unie van Utrecht. Buys
          kreeg een acte mee, waarin hij zijn aanvankelijk afwachtende houding nader
          toelichtte aan de Unie-regering. Op 17 mei werd er een kopie authentiek door
          Reinier Cant ter vergadering van de gedeputeerden der Nader Unie gebracht. P.J.
          Blok, "Oranje en de Unie van Utrecht" in: Bijdragen voor Vaderlandsche
          Geschiedenis en Oudheidkunde, 5e reeks, deel VII, 's-Gravenhage 1920, p. 10-13.
          Door het sluiten van deze Unie hoopte men de eerstkomende jaren een vaste kern
          te kunnen vormen in het noorden, die een waardig tegenwicht zou kunnen vormen
          tegenover de gewesten, die in het zuiden een Unie waren aangegaan. Van deze
          Unie moet eveneens worden opgemerkt dat zij op grond van de Pacificatie van
          Gent tot stand kwam, maar dan meer zodanig geïnterpreteerd, dat er een
          mogelijkheid was tot "ongehoorzaamheid" aan de vorst. Als zodanig kan deze Unie
          dan ook als een voorspel van het Plakkaat van Verlatinge worden gezien. Tot
          1580 bleven de gewesten, die niet meteen hun keuze hadden bepaald zich
          aansluiten bij dit verbond. Zie: inventaris Staten van Utrecht, nr. 378. L. van
          der Essen, De Unies, p. 133-134. W. van Everdingen, p. 64-65. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 171. P. Geyl, dl II, p. 327-331. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          390-391, 394. J.C.H. de Pater, p. 259-261. L.J. Rogier, E. en S., p. 9-12;
          volgens Sneller zou de Unie voor Gelderland niet alleen door Jan van Nassau,
          maar ook door enkele gedeputeerden zijn ondertekend. P.L. Muller, Geschiedenis
          der nader geünieerde provinciën, p. 13-25; verder aangehaald als: P.L. Muller,
          Geschiedenis. P. Paulus, Verklaring der Unie van Utrecht, Utrecht 1775-1778, dl
          I. L.P. van de Spiegel, Goes 1778, Ontwerpen van de Unie van Utrecht.</html:p>
          <html:p>Na het sluiten van de Unie van Utrecht zette een nieuwe periode in voor
          de landspolitiek, die tevens haar stempel drukte op het bewind in de gewesten.
          Daar de Algemene Staten het te druk hadden in het zuiden werd er na het sluiten
          van de Unie van Utrecht een voorlopige regering opgericht. Deze werd op 30
          januari 1579 opgedragen aan Jan van Nassau en twee raden te zijner assistentie,
          te weten Buys en Willem van Boekhorst, drost van Wageningen, voor het
          opperbestuur der krijgs- en staatszaken. W. van Everdingen, p. 66. P.L. Muller,
          Geschiedenis, p. 41-42. De Staten van Holland zullen gevleid zijn geweest met
          de benoeming van hun landsadvocaat, maar zij gaven hem niet de kans om als
          zodanig op te treden.</html:p>
          <html:p>Daar de resoluties van dit college slechts gedeeltelijk bewaard zijn
          gebleven, is er weinig over de periode van februari tot maart bekend. Zie:
          inventaris Staten van Utrecht, nr. 634. P.L. Muller, p. 44-45.</html:p>
          <html:p>Zoals reeds eerder werd gemeld, weigerde de stad Amersfoort mee te
          werken aan de Unie van Utrecht. Zij bleef zich ook na de ondertekening
          verzetten, daar het merendeel van haar inwoners rooms-katholiek was. Het kwam
          zelfs zover, dat Jan van Nassau op verzoek van de stadhouder en de Staten van
          Utrecht voor de muren van Amersfoort verscheen. Hij werd hierbij vergezeld door
          Paulus Buys, hoewel het onzeker is of hij als raad van het college aanwezig
          was, dan wel omdat er ook Hollandse troepen aan dit offensief deelnamen. De
          stad gaf zich op 10 maart 1579 over. Hierop werd het bestuur overgedragen aan
          de nieuw benoemde schout Jan Buys, waaruit het aandeel van Buys, maar weer al
          te duidelijk blijkt. A. van Bemmel, Beschrijving der stad Amersfoort, Utrecht
          1760, dl I, p. 276-278. W. van Everdingen, p. 68-69. P.L. Muller, Geschiedenis,
          p. 51-53. P.L. Muller, p. 226-228. Volgens sommigen voerde Jan van Nassau deze
          opdracht in zijn functie van directeur der Unie, daar hij later naast de
          krijgszaken bevoegdheden op staatsgebied heeft verworven. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 398. Anderen zijn van mening dat hij de laatst genoemde macht nooit
          heeft bezeten en slechts opereerde als stadhouder van Gelderland, die Utrecht
          te hulp kwam in naam van de Geünieerde Provinciën. R. Fruin-H.T. Colenbrander,
          p. 172. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 44. P.L. Muller, p. 226.</html:p>
          <html:p>Na 12 maart 1579 verscheen Jan van Nassau niet meer als hoofd der Unie
          in dit college. Het bestuur kwam te berusten bij de gedeputeerden der verbonden
          gewesten. Op 19 augustus werd er een instructie voor het College der Nadere
          Unie vastgesteld, terwijl die van de Gedeputeerden der Nadere Unie nog werd
          gehandhaafd. Hierin werden regels opgesteld ten aanzien van de financiën,
          proviandering, ammunitie en binnenlandse administratie. W. van Everdingen, p.
          72. P.L. Muller, p. 235. De Algemene Staten beperkten haar werkzaamheden zo
          zeer tot het zuiden, dat voorgenoemd college als Staten- Generaal van het
          noorden kan worden gezien. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 399.</html:p>
          <html:p>Op 4 april werden er op instigatie van de Duitse keizer Rudolf II
          vredesonderhandelingen te Keulen tussen Matthias van Oostenrijk en de
          Staten-Generaal gevoerd. Oranje wilde hieraan zelf niet deelnemen, terwijl
          Alexander Farnese er van het begin af aan niets in zag. De afgevaardigden van
          de Staten-Generaal waren bereid op grond van de vredesvoorstellen van 18 juli
          de artikelen, die het rooms-katholieke geloof beknotten te schrappen. De eis om
          Oranje en Matthias van Oostenrijk te ontslaan ging de Staten-Generaal te ver.
          Zij verlangden daarentegen een bevestiging van de Pacificatie, de Unie van
          Brussel J.C. de Jonge, De Unie van Brussel van 1577, 's-Gravenhage 1825; hierin
          is de tekst van de Unie afgedrukt. en de religievrede. Hierbij dient
          aangetekend te worden, dat het verloop van deze onderhandelingen mede beïnvloed
          werd door het beleg van Maastricht. De inname van de laatstgenoemde stad deed
          de zuiderlingen al gauw de zijde van de koning kiezen. L. van der Essen, De
          Scheuring, p. 146-147. Op 5 december waren reeds een groot aantal belangrijke
          steden benaderd door een schrijven van de keizerlijke commissarissen, waarin
          zij de beslissingsbevoegdheden van de Staten-Generaal in twijfel trokken, daar
          de besturen van de stemgerechtigde steden niet zouden zijn gehoord. Den Bosch,
          dat een vrede nastreeft, gaat in september openlijk onderhandelingen aan met
          Terra Nova. Het stelde daarbij wel de nodige eisen inzake verbetering van de
          handel op Antwerpen en verzocht om militaire bijstand van Parma, daar het een
          aanval van Filips, graaf van Hohenlohe niet denkbeeldig achtte. Het duurde nog
          tot 17 oktober, alvorens Andries Hessels, griffier van de Staten van Brabant en
          Petrus Loekeman, pensionaris van de stad Den Bosch en gedeputeerde ter
          Staten-Generaal officieel de toegang werd ontzegd, gezien de gewijzigde
          politieke opstelling van Den Bosch. Tot die tijd had deze stad de Staatsgezinde
          personen misbruikt door ze niet voldoende van de jongste ontwikkelingen op de
          hoogte te houden en zo de schijn te wekken neutraal te zijn. L.P. Gachard,
          Correspondences de Guillaume le Taciturne, Bruxelles 1854, dl IV, p. 188-194.
          P.A.M. Geurts, De Nederlandse opstand in pamfletten, 1566-1584, Nijmegen 1956,
          p. 211-213.</html:p>
          <html:p>Half oktober ontstond er buiten verwachting verzet van het platteland,
          dat zeer ontstemd was niet in deze zaken te zijn gekend en dat bovendien veel
          last ondervond van de Spaanse troepen. Op 13 november werden te Keulen de
          onderhandelingen afgesloten,waar bij het opmaken van de balans werd
          geconstateerd, dat het resultaat slechts zeer pover was. Alleen Den Bosch had
          de zijde van de koning gekozen, evenals een aantal geestelijken. Op 26 november
          was de politieke toestand dermate gespannen, dat Oranje zelfs overwoog om af te
          treden. Op 20 december werd de Keulse vrede, na het overwinnen van vele
          moeilijkheden, officieel afgekondigd, gevolgd door een eedsafname van de
          schepenen en gezworenen door Veusels, gevolmachtigde van Parma. L.P.L. Pirenne,
          's-Hertogenbosch tussen Atrecht en Utrecht, Tongerlo 1959, p. 236, 243-246,
          251-256, 265-267. Afgezien van het feit dat Buys op 21 maart 1579 een
          vergadering van de Algemene Staten bijwoonde, waarbij de Keulse vredeshandel
          centraal stond, was hij nauwelijks direct betrokken bij deze onderhandelingen.
          Daar Holland de concessies, die Filips II deed, verwierp, speelde hij verder
          geen belangrijke rol tijdens de onderhandelingen. Hij werd wel in deze zelfde
          tijd herhaaldelijk door de Staten-Generaal gemachtigd om met Otto Schwarzenberg
          en Filips, graaf van Hohenlohe te onderhandelen over traktementen van de
          ruiters en het voetvolk. Gedrukte resoluties van de Staten-Generaal, Rijks
          Geschiedkundige Publicaties, dl 33, 1917, d.d. 18 april, 22 april en 4 mei
          1579. Staten van Holland, nr. 14, d.d. 27 augustus 1579. Deze hield zich op dat
          moment op in Staats-Brabant om Parma te beletten naar het noorden op te rukken.
          In juli 1579 overwogen de Staten van Holland reeds "de name van den Koning te
          aboleren". Zij zouden dit zeker hebben gedaan als hun handelsbelangen hierdoor
          niet werden bedreigd. L. van der Essen, De Scheuring, p. 145-146. L.P.L.
          Pirenne, het "Besluit" geeft een duidelijk overzicht van deze periode, p.
          275-280. L.J. Rogier, E. en S., p. 94. G.J. Vreede, p. 130. Op 15 december 1579
          sloot men de onderhandelingen af, nadat gebleken was dat de strijd tussen de
          calvinisten en de rooms-katholieken een verdere toenadering of verzoening in de
          weg bleef staan.</html:p>
          <html:p>Prins Willem van Oranje werd op aanraden van Granvelle op 15 maart 1580
          in de ban gedaan. Hij reageerde hierop met het schrijven van een apologie. L.
          van der Essen, De Scheuring, p. 156. Zie voor de tekst van de apologie:
          Apologie ofte verantwoordinghe van Prince van Orangien, 19422, verzorgd door M.
          Mees-Verweij. Temidden van deze spanningen begonnen de noordelijke Nederlanden
          inmiddels naar een nieuwe landsheer uit te zien. Holland, Zeeland en Utrecht
          wilden het stadhouderschap aan de prins zelf aanbieden. Hij droeg echter Frans,
          hertog van Anjou, voor. Hierdoor stuitte Oranje bij de geünieerde provincies op
          verzet. Uiteindelijk werd op 23 januari 1581 het verdrag van Bordeaux gesloten,
          de inzet tot het Plakkaat van Verlatinge, dat op 26 juli 1581 volgde. P.J.
          Blok, p. 172-173. L. van der Essen, De Scheuring, p. 158. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 172-173. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 402-403. P.L. Muller, p.
          306-307. L.J. Rogier, E. en S., p. 98. Zie voor de tekst van het plakkaat van
          verlatinge: Z.W. Sneller, Unie van Utrecht en Plakkaat van Verlatinge,
          Rotterdam 1939, p. 59-82. Men beriep zich hiervoor op de Blijde Inkomst van
          Brabant, waarbij was bepaald dat de onderdanen hun vorst(in) mochten afvallen,
          wanneer deze hun belangen niet meer nastreefde. Dit document werd in
          tegenstelling tot de apologie wel namens de Staten-Generaal afgekondigd. Door
          het ondertekenen van het verdrag van Bordeaux in december 1580 had men Filips
          II eigenlijk toen al vervallen verklaard. Dat de officiële inhuldiging pas in
          juli 1581 plaatsvond, wil niet zeggen dat men reeds vanaf december 1580 uit
          mocht gaan kijken naar een nieuwe soeverein. In feite begon volgens Gachard de
          vervallenverklaring dan ook reeds in 1580. L.P. Gachard, Etudes et notices
          concernant l'histoire des Pays- Bas, Bruxelles 1890, dl I, p. 379. P.F.Ch.
          Smit, Enige opmerkingen over de considerans van het Placaet van Verlatinge van
          26 juli 1581, Leiden 1952, p. 31-35; verder aangehaald als: P.F.Ch. Smit.
          Tenslotte is met name de paragraaf die Smit wijdt aan de rol van de Staten in
          deze al of niet rechtmatige vervalling verklaring zeer verhelderend. Er kan wel
          worden gesteld dat de Staten hun macht duidelijk stelden boven de landsheer.
          P.F.Ch. Smit, p. 68-74, 79-84. Hiermee stond de weg open voor Anjou. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 172-173.</html:p>
          <html:p>Holland en Zeeland hebben hem nooit officieel erkend. Dit was een
          gevolg van de opvatting, dat het gezag haar oorsprong niet vond in de landsheer
          maar in de Staten als onderdanen vertegenwoordigend lichaam". P.J. Blok, p.
          182.</html:p>
          <html:p>Men zag door de mislukking van deze vredeshandel voorlopig geen nieuwe
          mogelijkheid tot vrede sluiten. Dit had tot gevolg dat men zich nadien des te
          meer beijverde om door het opstellen van nieuwe instructies een centrale
          regeringsraad te vormen.</html:p>
          <html:p>Na de mislukte Keulse vredeshandel is men voortdurend bezig geweest een
          centrale regeringsraad op te richten. In november 1580 was er reeds sprake van
          het oprichten van een Landraad I.H. Gosses-N. Japikse, p. 403-404. P.L. Muller,
          p. 236. in plaats van het College der Nadere Unie, maar dit is niet doorgegaan.
          In januari 1581 werd er opnieuw een instructie ingediend, geldig voor het
          eerste halve jaar, daar Frans van Anjou voorlopig nog zijn aandacht aan het
          zuiden moest schenken. Nadien hoopte men met hem in onderhandeling te
          treden.</html:p>
          <html:p>Voortaan zou er gestemd worden bij meerderheid van stemmen;Naast de
          Landraad, die de drie raden verving, werd tevens een commissie van financiën
          ingesteld.</html:p>
          <html:p>Dit college kan vergeleken worden met de Raad van State, maar kreeg om
          de herinnering, die aan deze naam kleefde, een andere naam. Het werd gesplitst
          in twee subcommissies, een Landraad bewesten Maze (d.w.z. ten zuiden van de
          rivieren) en een Landraad beoosten Maze. Laatstgenoemde opereerde geheel
          onafhankelijk van de Staten-Generaal. De Raad van Mechelen werd bovendien
          vervangen door een geheime Raad. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 147-151. J.C.H.
          de Pater, p. 288-289. Ook in Holland werden er juist in dit jaar vele
          instructies opgesteld om de landsregering te vergemakkelijken. Zo werden er op
          16 januari 1581 concepten ingediend voor de raden nevens Zijne Excellentie, de
          gecommitteerden tot de financiën, die ter admiraliteit etc. Er was ook een
          concept instructie voor Buys bij. Hij aanvaardde deze echter niet, daar de
          jaarwedde gelijk was gehouden aan die van zijn voorganger. Hij kon naar zijn
          zeggen slechts financieel rondkomen, daar hij ook neveninkomsten had als
          zegelbewaarder van Holland. In dit ambt was hij echter nooit officieel
          aangesteld. Toen hij weigerde, vielen de Staten Buys hierop aan, als ook op het
          feit, dat hij leengoederen, die "aen de gemene saecke vervallen" waren, had
          gekregen van prins Willem van Oranje. Het was begrijpelijk, dat zij die hier in
          mei 1580 al uitvoerig over gedelibereerd hadden, er bij deze gelegenheid weer
          op terugkwamen. Tenslotte bleek hij bereid er afstand van te doen, mits de
          Staten dan de voorschotten, die hij ten behoeve van de universiteit van Leiden
          had gedaan, zouden vergoeden. Uiteindelijk vonden zij elkaar in een compromis,
          waarbij de Staten beloofden eventuele vergoedingen voor hun rekening te nemen.
          W. van Everdingen, p. 75-79. In ditzelfde jaar maakte Buys zich trouwens
          verdienstelijk door een instructie voor de Hoge Raad te concipiëren. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, 262-263. VROA 1854, p. 197.</html:p>
          <html:p>In 1582 dong Frans van Anjou naar de hand van koningin Elisabeth van
          Engeland. Als dit huwelijk gesloten was, had dit verstrekkende gevolgen kunnen
          hebben, daar Engeland dan openlijk partij had moeten kiezen tegen Spanje. In
          februari keerde hij terug, vergezeld van Engelse edelen, waaronder Robert
          Dudley, graaf van Leicester. Anjou werd in deze zelfde maand ingehuldigd als
          hertog van Brabant, welk voorbeeld in april door de Staten van Gelderland werd
          nagevolgd.</html:p>
          <html:p>Korte tijd hierna werd er een vergadering uitgeschreven door de
          Algemene Staten, waaraan o.a. Buys namens de Staten van Holland deelnam. Het
          ging hier voornamelijk om het regelen van de financiën. Holland, dat geen
          verbintenis met het roomse zuiden noch met de roomse Anjou wilde aangaan, gaf
          van het begin duidelijk blijk van haar particularistische gevoelens. W. van
          Everdingen, p. 92-94. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 406-407.</html:p>
          <html:p>Reeds in juli 1581 was de opdracht van het landsheerlijke gezag van
          Holland aan de prins verlengd, Zie: inv. nrs. 7 en 8. maar men wilde nu verder
          gaan door hem het graafschap van Holland aan te bieden. Dit betekende dat men
          de absolute macht aan een nieuwe vorst moest gaan verstrekken. De gewesten
          Zeeland en Utrecht werden reeds spoedig benaderd om als bondgenoten hetzelfde
          te doen. Zie: Staten van Holland na 1572, 2582 h. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          409. P.L. Muller, p. 306. Gelderland kwam hiervoor na het vertrek van Jan van
          Nassau in augustus 1580, niet meer zo direct in aanmerking. P.J. Blok, p. 169.
          De prins, die nog steeds het noorden en zuiden hoopte te verenigen, stelde een
          beslissing uit, daar hij Frans van Anjou, die hij zelf had binnengehaald, niet
          wilde tegenwerken. Desalniettemin nam hij uiteindelijk op 14 augustus 1582 het
          graafschap van Holland en op 20 september 1582 het graafschap van Zeeland in
          beginsel aan. Dat Buys hierin een grote rol heeft gespeeld blijkt uit zijn
          langdurige afwezigheid in de Staten van Holland. Ongetwijfeld heeft hij het
          merendeel van de acht maanden besteed aan onderhandelingen met de prins over
          het aannemen van de grafelijkheid. Officieel wordt vermeld dat hij deze maanden
          als afgevaardigde van de Staten van Holland de vergaderingen van de
          Staten-Generaal bijwoonde. Op 25 maart 1583 werd de opdracht der grafelijkheid
          door Holland gearresteerd. Op 5 april werd een akte overhandigd door de
          Gecommitteerde Raden, het dagelijks bestuur van de Staten van Holland zoals dat
          sinds 1578 functioneerde, aan Buys, François van Maelson en Rutger van
          Boetselaar, heer van Asperen om daarvoor toestemming te vragen bij de achttien
          steden. P.J. Blok, p. 197-199. W. van Everdingen, p. 97-100. P.L. Muller,
          308-309, 319-320. Op 9 november 1583 werd het concept de prins aangeboden,
          terwijl dit op 30 december door de Staten en de prins definitief werd
          vastgesteld. Het wachten was nu slechts op de toestemming der vroedschappen. De
          prins durfde niet te ondertekenen zolang Zeeland er afwijzend tegenover stond
          en er in Utrecht verdeeldheid was tussen de stad enerzijds (Anjou) en de Staten
          van Utrecht anderzijds (Oranje). P.L. Muller, p. 310.</html:p>
          <html:p>Tijdens deze onderhandelingen was er tevens bepaald de Gecommitteerde
          Raden te vervangen door een regeringsraad, waarvoor ieder gewest een aantal
          leden zou kiezen. Daar Utrecht en Zeeland bleven tegenwerken, besloot de prins,
          dat de Gecommitteerde Raden van Holland vervangen zou worden door een
          regeringsraad, die voorlopig de belangen van alle drie de gewesten zou
          behartigen. W. van Everdingen, p. 105. P.L. Muller, p. 308, 318. Door het feit
          dat Anjou in het zuiden inmiddels een aantal steden bezette en een op 26
          januari mislukte aanslag op Antwerpen deed, verspeelde hij voorgoed het
          vertrouwen van het noorden. Deze hield zich op dat moment op in Staats- Brabant
          om Parma te beletten naar het noorden op te rukken. Pro forma sloot Oranje na
          de zogenaamde Franse Furie weliswaar te Dendermonde een verdrag van verzoening
          tussen Frans van Anjou en de Staten-Generaal, maar diens rol was voorgoed
          uitgespeeld. Oranje kwam spoedig daarna ondanks het oprukken van de troepen van
          Parma naar het noorden. De landvoogd Anjou stierf kort daarop in Frankrijk. Zie
          inv. nrs. 50, 51. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 407-408. P.L. Muller, p. 298-299.
          Merkwaardig genoeg bleef Oranje ondanks deze ervaringen zijn vertrouwen stellen
          op Frankrijk, terwijl zijn vriend Buys daarentegen reeds een briefwisseling
          onderhield met sir Francis Walsingham, de "staatssecretaris" van koningin
          Elisabeth. W. van Everdingen, p. 103.</html:p>
          <html:p>Deze durfde echter evenals de vorige keren nog niet over te gaan tot
          een openlijke erkenning van de Nederlanden. Op 15 april 1583 vergaderden de
          gedeputeerden der geünieerde provinciën voor het eerst in de constitutie,
          waarin de kern van de latere Republiek lag opgesloten. P.L. Muller,
          Geschiedenis, p. 202-222; voor uitvoerig verslag. Buys woonde deze vergadering
          niet bij. De Landraad functioneerde inmiddels zeer slecht, daar het systeem van
          de gemene middelen lang niet overal kon worden ingevoerd. Men overwoog zelfs
          het oude quotenstelsel weer in te voeren. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 408.
          Utrecht was het enige gewest, dat bewesten Maze regelmatig geld verschafte. De
          Staten-Generaal concipiëerden al weer een andere regeringsvorm, waarbij de
          prins in Holland, Zeeland, Utrecht, Brabant en Vlaanderen de macht zou krijgen.
          Het was in deze zelfde tijd, dat de Gelderse stadhouder Willem, graaf van den
          Bergh door een briefwisseling met Parma corrupt bleek en men het verstandiger
          achtte hem te vervangen door Adolf, graaf van Nieuwenaar, P.J. Blok, p. 194.
          P.L. Muller, Geschiedenis, p. 237. Buys' naam komt wel voor op de
          presentielijst van de op 15 april 1583 door de Staten-Generaal belegde
          vergadering, toen er plannen werden gemaakt om een nieuwe Raad van State Zie
          inventaris Staten van Holland na 1572, nr. 2582 g. P.L. Muller, p. 319. op te
          richten, daar dit college in 1581 bij Anjou's aftocht haar functie had
          neergelegd. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 408. Deze Raad zou echter nooit in
          werking treden. Aan het opstellen van de instructie werd behalve door Holland,
          Zeeland en Utrecht, die sinds de Unie de vaste kern vormden, ook door
          Vlaanderen en Gelderland deelgenomen. Deze instructie diende later als model
          voor de Raad van State nevens Leicester. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 240,
          243-245. N.B. W. van Everdingen, p. 108; Buys zou zitting krijgen in de Raad
          van State namens Holland. De eigenlijke Raad van State ging pas functioneren in
          1588 toen de Republiek ontstond. S.J. Fockema Andreae, De Nederlandse Staat
          onder de Republiek, Amsterdam 19757, p. 19-22. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          199.</html:p>
          <html:p>In de jaren 1584 en 1585 fungeerde er een Raad van State nevens prins
          Maurits. Dit college had vrijwel niets in te brengen, daar de Staten-Generaal
          onder Hollandse invloed stonden. P.L. Muller, Geschiedenis, p.
          245-264.</html:p>
          <html:p>Door de op 10 juli 1584 uitgevoerde moordaanslag op Oranje nam de
          Politiek een onvoorziene wending. W. van Everdingen, p. 107. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 409-410. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 245.</html:p>
          <html:p>Buys lichtte meteen de Engelse gezant William Herle in over de
          onderhandelingen, die de Nederlanden voerden met Frankrijk om een opvolger voor
          Frans van Anjou te vinden. Kort voor de dood van Oranje had Hendrik III, koning
          van Frankrijk, geweigerd om de hem aangeboden soevereiniteit te accepteren,
          daar hij de plannen over het aanbieden van de grafelijkheid aan Oranje hiermee
          in tegenspraak vond. P.J. Blok, p. 223. W. van Everdingen, p. 109. Na de dood
          van de prins waren er drie verschillende partijen in de Nederlanden. Eén die
          het protectoraat van Frankrijk nastreefde. Hiervoor kwam Roche de Sorbies, heer
          van Pruneaux, als gezant van Hendrik III, speciaal in de vergadering van de
          Staten-Generaal als ook in de vergaderingen van Holland en Zeeland. Hiernaast
          bestond er een partij die haar heil wilde zoeken in de samenwerking met de
          protestantse vorstin Elisabeth van Engeland, P.J. Blok, p. 224-225. P. Bor,
          XIX, fol. 482. daar zij de gewesten Brabant en Vlaanderen als bondgenoten had
          opgegeven. Buys was de leider van deze factie. Tenslotte was er nog een
          splinterpartij, die zeer zelfstandig wilde opereren. Haar kern lag in Gouda.
          François Franck, de pensionaris van Gouda, schreef een beroemd vertoog, waarin
          hij zijn bezwaren tegen buitenlandse interventie neerlegde. P.J. Blok, p. 224.
          J.C.H. de Pater, dl III, p. 319-320. In augustus werd er een gezantschap
          afgevaardigd, waarin behalve de toekomstige gezant in Engeland Joachim Ortel
          ook Buys onder andere deel zou nemen. Dit ging op het laatst niet door. De
          onderhandelingen met koningin Elisabeth verliepen stroef daar zij weer een
          afwachtende houding aannam. Zij hoopte hierdoor een vrede tussen de Nederlanden
          en Filips II te kunnen bewerken. J.L. Motley, History of the United
          Netherlands. The Hague 1860, dl 1, p. 80. J.C.H. de Pater, p. 321. Er werd ook
          overwogen de soevereiniteit aan Frankrijk en Engeland te samen op te dragen.
          Uiteindelijk koos men toch voor het opdragen van de Nederlanden aan de koning
          van Frankrijk. W. van Everdingen, p. 114. P. Bor, XIX, fol. 495.</html:p>
          <html:p>Dit betekende in feite een nederlaag voor de Engelse factie. Buys bood
          daarom ook op 1 september 1584 zijn ontslag aan bij de Staten, welk verzoek hij
          op 5 oktober 1584 hernieuwde. Hij verliet de Staten van Holland zonder hiervoor
          ooit officieel toestemming te krijgen. Afgezien van de vredeshandel met
          Frankrijk hinderde hem nog steeds het bedrag van zijn jaarwedde en de
          beperkingen van zijn instructie. W. van Everdingen, p. 115. Toen Hendrik III
          niet inging op het aanbod nam Francis Walsingham contact op met William
          Davison, gezant van de koningin. Deze bood de Staten-Generaal hulp aan en
          verzocht een deputatie naar Engeland te sturen. Hierin had Buys ook zitting.
          Ditmaal echter voor de Staten van Utrecht, die hem hiertoe op 29 april een
          lastbrief gaven. Buys voelde zich door zijn geboorteplaats Amersfoort nog
          altijd nauw verbonden met de Staten van Utrecht, die trouwens na het sluiten
          van de Unie veel gemeen hadden met de Staten van Holland. W. van Everdingen, p.
          118. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 413. Zie: voor definitieve instructie
          inventaris Staten van Utrecht, nr. 349. Op Overijssel en de Ommelanden na
          zonden alle gewesten in juli 1585 één of meer gedeputeerden naar Engeland.
          Tijdens deze besprekingen eisten de Engelsen Vlissingen, Den Briel en fort
          Rammekens als pandsteden als waarborg voor eerder geleende gelden. Zoals te
          verwachten was stonden de Staten van Zeeland aanvankelijk afwijzend tegenover
          deze plannen.</html:p>
          <html:p>Het beleg van Antwerpen door Parma (Spaanse Furie) deed op 20 augustus
          een voorlopig verdrag tussen Engeland en de Nederlanden tot stand komen. P.
          Bor, XX, fol. 638, 645. P.L. Muller, p. 344-346. In het opstellen van deze
          overeenkomst heeft Buys een groot aandeel gehad, gezien zijn woordkeus en
          formulering. Daar koningin Elisabeth hem als een groot deskundige beschouwde,
          hoopte hij volgens Rogier aanvankelijk zelfs kanselier te worden. L.J. Rogier,
          p. 8-9. Het traktaat van 2 oktober bevatte de volgende overeenkomsten</html:p>
          <html:p>Engeland zou 4000 man voetvolk en 400 ruiters zenden. In ruil hiervoor
          mochten de Engelsen de steden Vlissingen, Den Briel en fort Rammekens als
          pandsteden houden;Leicester en twee andere Engelsen zouden zitting nemen in de
          Raad van State. Hij zou niet gebonden zijn aan de adviezen van dit
          college.</html:p>
          <html:p>Dit werd op 2 oktober geratificeerd.</html:p>
          <html:p>Alvorens Robert Dudley als gouverneur-generaal in de Nederlanden
          aankwam, werd prins Maurits benoemd tot stadhouder van Holland en Zeeland. Hij
          kon zich niet verenigen met deze handelswijze van de leden van de
          Staten-Generaal. Leicester trof bij zijn aankomst een sterk verdeeld land aan.
          Zie: inv. nrs. 9-11. W. van Everdingen, p. 127. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 412.
          Er waren drie partijen in de Nederlanden:</html:p>
          <html:p>De Hollandse regentenpartij, wiens politieke belangen in het verlengde
          lagen van haar handelsbelangen;De Utrechts-Gelderse regentenpartij onder
          leiding van kanselier Elbertus Leoninus en landsadvocaat Floris Thin, die een
          gematigde godsdienstpolitiek voerde;De
          consistoriale-calvinistische-theocratische partij in de stad Utrecht onder
          leiding van Herman Moded, waartoe de militante extremisten zich voelden
          aangetrokken.</html:p>
          <html:p>De laatstgenoemde partij wilde Leicester bekleden met de centraal
          uitvoerende macht. Leicester wilde deze calvinisten omvormen tot weercorpsen,
          zoals de stad Gent die kende. Dit wekte groot wantrouwen bij mensen als Buys en
          Thin, zodat zij de zijde van Holland kozen. L.J. Rogier, p. 10-11.</html:p>
          <html:p>De Staten-Generaal waren dermate verheugd, dat zij Leicester in
          februari 1586, tot groot misnoegen van koningin Elisabeth, benoemden tot
          landvoogd en kapitein-generaal. Dit college kwam voortaan alleen nog maar
          samen, wanneer de landvoogd dit gebood. Buys tekende in februari voor Utrecht.
          Hierdoor deed zich de eigenaardigheid voor dat de landvoogd niet namens de
          soeverein optrad, of men moest de Staten-Generaal als zodanig beschouwen. P.
          Bor, XXI, fol. 687. R. Fruin-H.T. Colenbrander, 177-178. I.H. Gosses-N.Japikse,
          p. 414. P.L. Muller, p. 365-366. Deze maatregel werd zo gemakkelijk aangenomen,
          doordat de andere gewesten hoopten door deze centralisatie van de suprematie
          van Holland bevrijd te worden.</html:p>
          <html:p>Toch ontnamen zij hem weer een gedeelte van zijn absolute macht door
          een controlerend lichaam als de Raad van State in het leven te roepen. Hierin
          hadden vele prinsgezinden zoals Meetkerke, Valk en Buys zitting. Hij nam hier
          echter ook zelf zitting in. P.J. Blok, p. 236.</html:p>
          <html:p>Buys had aanvankelijk de sympathie van Leicester. Deze was van het
          begin af tolk voor hem. Bovendien werd hij voor zijn diensten beloond door
          persoonlijke geldelijke beloningen van de kant van Leicester en een benoeming
          als lid van de Raad van State namens de Staten van Utrecht. Alleen de stad
          Utrecht beklaagde zich hierover, daar hij volgens hen onwettig was benoemd. J.
          Bruce, Correspondence of Robert Dudley, earl of Leycester, London 1844, p. 47,
          33, 74; verder aangehaald als: J. Bruce. W. van Everdingen, p. 132. Er is alle
          reden aan te nemen dat Leicester Buys zoveel kansen gaf, daar hij meende dat
          zij een gemeenschappelijke vijand hadden in de Staten van Holland. Dit kwam
          voornamelijk door het feit, dat Holland handel dreef op de vijand. Op 4 april
          1586 vaardigde hij daarom een plakkaat uit waarbij dit voor de toekomst werd
          verboden. Dit hield echter een indirect doodvonnis voor Holland (en Zeeland)
          in, zodat een algemeen protest niet lang uitbleef. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          416-417. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 178. P.L. Muller, p. 372-373.</html:p>
          <html:p>Naast de handel was de religie een zaak van aanhoudende zorg. Leicester
          trok zich al spoedig terug in de stad Utrecht. Hiermee bracht hij het
          regeringscentrum buiten Holland en Zeeland. In deze plaats vormde hij een
          militante calvinistische partij rond zich. Hij schreef een nationale synode
          uit, hetgeen volstrekt in strijd was met de particularistische ideeën van
          Holland (8 mei 1586). R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 178. Tenslotte stuitte het
          Holland tegen de borst, dat haar adviezen in de Staten-Generaal werden
          genegeerd, terwijl zij meer dan de helft van de quoten opbracht. P.L. Muller,
          p. 366. Dit in aanmerking genomen, kon een twist niet lang op zich laten
          wachten. Vooral toen Buys, teleurgesteld als hij was in Leicester, de
          opvattingen van de Staten van Holland trouw bleef. W. van Everdingen, p. 135.
          Dientengevolge werd hij al gauw een vijand van Leicester. Temeer, daar koningin
          Elisabeth Thomas Heneage naar de Nederlanden stuurde om naar aanleiding van het
          aanbieden van het landvoogdschap zich te informeren bij de Staten-Generaal. Een
          onderhoud met de staatsman Buys lag in deze dan ook zeer voor de hand. Vanaf
          dat moment ging Leicester misbruik maken van Gebhard Truchsess, graaf van
          Waldburg. Dit was een gewezen aartsbisschop van Keulen, die door zijn huwelijk
          in 1583 met Agnes Mansfelt zijn goederen had verloren. Hij hoopte deze echter
          door bemiddeling van Adolf, graaf van Nieuwenaar, stadhouder van Utrecht, terug
          te krijgen. Daar hij echter ruzie met hem kreeg bleef Leicester tenslotte als
          enige bemiddelaar voor hem over. Hierbij ging hij echter zo ver dat hij alles
          wat hij vernam van of over Buys, van wie hij een trouw vriend en raadsman was
          geweest, op Leicester's verzoek overbriefde. Tegenover Buys wist hij helaas nog
          lange tijd de schijn van een vriendschap op te houden. Zo kwam hij precies te
          weten in hoeverre Buys door middel van Joachim Ortel ingelicht was over de
          plannen aan het Engelse hof. J. Bruce, p. 110. W.J.F. Nuyens, p. 214.
          Geschiedenis van de Vorming van de Republiek der zeven verenigde provincies,
          1584-1588, dl IV, 1e deel, Amsterdam 1869, p. 214; verder aangehaald als:
          W.J.F. Nuijens. L.J. Rogier, p. 18-19. Zo was er bijvoorbeeld alle reden voor
          Buys om in mei 1586 de Raad van State te waarschuwen voor de machtspolitiek van
          hun "meester', daar deze van plan was een aantal steden in Holland te
          overrompelen.</html:p>
          <html:p>Inmiddels organiseerde zich in Holland een tegenpartij onder leiding
          van de in januari benoemde landsadvocaat Johan van Oldenbarnevelt. Hij werd
          hierin bijgestaan door Buys, die de steden afreisde om te waarschuwen voor de
          landvoogd die steden wilde overmeesteren en de vorstin, die in het geheim
          vredesonderhandelingen voerde met Parma. J. Bruce, p. 376. W. van Everdingen,
          p. 137. Volgens Nuyens was er zelfs een plan om Maurits en Oldenbarnevelt
          gevangen te nemen. W.J.F. Nuyens, p. 218. Zoals reeds hierboven werd vermeld
          was het Joachim Ortel, de gezant van Holland aan het Engelse hof, die Buys tot
          wanhoop van Leicester op de hoogte hield van de juiste gang van zaken in
          Londen. Zie: inv. nr. 57. L.J. Rogier, p. 18, 20. G.W. Vreede, p. 138-143 bevat
          concept van de instructie vermeld in inv. nr. 57.</html:p>
          <html:p>In juni 1586 ging Leicester ertoe over de Raad van Financiën te
          vervangen door de Kamer van Financiën. Aan het hoofd hiervan werd Jacques
          Reingoud geplaatst, W.J.F. Nuyens vermeldt daarentegen dat men dit ambt
          aanvankelijk aan Jan van Nassau had willen opdragen die dit wegens zijn
          veelvuldige afwezigheid weigerde, p. 206, p. 211-212. terwijl Buys, als een van
          de commiezen, een functie onder hem kreeg toebedeeld. Deze weigerde echter om
          onder de als bankroetier slecht bekende staande Brabander te werken. Hij
          doorzag dat Leicester hem op deze wijze van zijn ambt in de Raad van State
          wilde losweken. P.J. Blok, p. 241-242. R. Fruin, Gids, 1862, I, p. 564-565. Tot
          overmaat van ramp werd hij bezocht door Rantzay, Deens staatsdienaar, die hem
          vertelde, dat koningin Elisabeth de opperheerschappij nooit zou aanvaarden.
          Kort daarop verzocht hij om als gezant te mogen afreizen naar Denemarken om te
          onderhandelen over de aan dit landgevraagde hulptroepen. Dit werd hem
          geweigerd. Gedrukte Resoluties Staten-Generaal, 22 mei 1585, Rijks
          Geschiedkundige Publicaties, 's-Gravenhage 1921, nr. 47, p. 247. L.J. Rogier,
          p. 21. De familie Buys had trouwens al ervaringen in Denemarken. Bartholomeus
          Buys, pensionaris van Gorkum, werd in 1584 door de Staten van Holland
          afgevaardigd om de handelsbelangen met betrekking tot de Sontvaart in
          Denemarken af te handelen. Leicester zag het gevaar, dat de Nederlanden de
          soevereiniteit wel eens aan Denemarken zouden kunnen gaan opdragen. W. van
          Everdingen, p. 142. G.W. Vreede, p. 133-138. Gezien deze voorvallen en de last,
          die hij hierbij van Buys ondervond was hij er op uit om schriftelijke bewijzen
          in handen te krijgen, op grond waarvan deze zou kunnen worden gearresteerd.
          Alvorens een zestigtal aristocraten te verbannen uit Utrecht, onder wie Thin,
          liet hij Buys, die eind juni overnachtte bij de oud-burgemeester Jan van
          Druunen van zijn bed lichten. De arrestatie werd uitgevoerd door de
          burgerhoplieden, een militante stadsbeweging, die diametraal tegenover de
          Staten van Utrecht stond. Onder andere wegens het feit, dat Buys destijds als
          gedeputeerde voor de Staten en daarmede ook voor de stad Utrecht, in de Raad
          van State was gekozen. Bij zijn arrestatie moet Buys hebben uitgeroepen "O wee,
          mijn papieren!" Dit was voor de burgerhoplieden een reden de papieren te
          verzegelen en bij de stadhouder Adolf van Nieuwenaar in bewaring te geven, al
          waar er de nodige brieven uit zijn ontvreemd. Er wordt aangenomen dat het hier
          om de kostbare, geheime correspondentie tussen Ortel en Buys ging. W. van
          Everdingen, p. 146-148. Nuijens is echter van mening, dat het eerder zal zijn
          gegaan om een diepgaand onderzoek naar zijn relaties met vooraanstaande
          personen in Denemarken. W.J.F. Nuijens, p. 218. Buys zelf werd overgebracht
          naar de stadsgevangenis van Utrecht in afwachting van zijn proces. P.J. Blok,
          p. 244. W. van Everdingen, p. 146-148. J.C.H. de Pater, 338-339. L.J. Rogier,
          p. 21. Om de schijn te vermijden dat het bevel van Leicester afkomstig was,
          liet hij dit doen, toen hij zelf afreisde naar Den Haag. Zie: voor andere
          suggesties: W. van Everdingen, p. 149. Hierna volgde een lange tijd van
          onzekerheid. Leicester bleef ontkennen, maar was ook niet bereid een proces op
          gang te brengen. Het bewijsmateriaal, ontbrak immers. Kluit zet duidelijk
          uiteen welke colleges in deze omstandigheden recht hadden Buys te
          veroordelen.</html:p>
          <html:p>De Staten van Utrecht, daar hij in Amersfoort was geboren;De Staten van
          Holland, daar hij een oud-landsadvocaat van dit gewest was;De Algemene Staten,
          daar hij in zijn functie van staatsman werd gearresteerd;De Raad van State,
          daar hij zitting had in dit college. Zie voor uitvoerig verslag: A. Kluit, p.
          144-157.</html:p>
          <html:p>Buys legde zelf het liefst getuigenis af tegenover hetzij de
          provinciale raad, hetzij de magistraat van Leiden, van welke stad hij toen nog
          steeds inwoner was. De stad Utrecht wilde laten uitzoeken of Buys destijds wel
          legaal gekozen was als lid van de Raad van State. De massa wilde daarentegen
          weten of deze onrechtmatige arrestatie van een staatsman getolereerd kon
          worden. De steden Gouda, Leiden en Amsterdam tekenden protest aan, hierin
          gevolgd door een bezwaarschrift van de Staten van Holland. Hieruit blijkt wel
          wat hij tot op het laatst voor dit gewest betekende. Kronijk van het Historisch
          Genootschap te Utrecht, Utrecht 1859, XVe jrg., dl V, blz. 342-348.</html:p>
          <html:p>Toen Leicester eind 1586 na enkele mislukte aanslagen op steden, zoals
          Buys die had voorspeld, naar Engeland vertrok, zat Buys nog steeds vast. Het is
          bekend dat hij een brief aan het Engelse hof heeft geschreven, maar deze bleef
          onbeantwoord. Op 17 januari 1587 werd hij op bevel van de Staten-Generaal op
          borgtocht vrijgelaten. Dit was mogelijk daar Leicester tijdens zijn afwezigheid
          niets mocht veranderen in staats- en krijgszaken. P. Bor, XXII, fol. 889-890.
          W.J.F. Nuyens p. 219. Het doet vreemd aan, wanneer men mr. Paulus Buys na deze
          controversen in juli zijn diensten ziet aanbieden aan Leicester, die deze
          natuurlijk weigerde. Kronijk van het Historisch Genootschap te Utrecht, XVe
          jrg., Utrecht 1859, dl V, blz. 338-339. Hiermede was de rol van de politicus
          uitgespeeld. Hij bekleedde hierna nog enige jaren de functie van curator van de
          universiteit van Leiden. Voor een uitvoerig verslag van deze periode: W. van
          Everdingen, p. 165-169. Uiteindelijk stierf hij in 1594 op het huis Capelle te
          Vliet tussen Vianen en IJsselstein. W. van Everdingen, p. 169.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Buys, mr. Paulus 1531-1594</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het zij mij vergund de gebruiker van deze inventaris, die in beperkte
          oplage zal worden verspreid, te attenderen op het voorlopig karakter ervan. Wat
          nu in deze inventaris bijeen is gebracht, zijn voor het merendeel de stukken
          van de landsadvocaat mr. Paulus Buys uit het archief van de Staten van Holland
          (inv. nr. 2581). Het is te verwachten, dat bij de inventarisatie van het
          archief van de Staten van Holland en West- Friesland en hun Gecommitteerde
          Raden in het Zuiderkwartier (1572 - 1795) nog meer stukken naar voren komen,
          die een plaats behoren te hebben in het archief van de landsadvocaat Paulus
          Buys, en andersom stukken, die nu in deze inventaris zijn ondergebracht, alsnog
          geplaatst zullen worden in het archief van de Staten. Om deze redenen heeft
          deze inventaris een voorlopig karakter.</html:p>
          <html:p>De inventarisatie van de archieven van de landsadvocaten en
          raadpensionarissen maken deel uit van het inventarisatieproject "Staten van
          Holland", waarmee op de IIIe Afdeling in 1974 een begin is gemaakt. In dit
          kader zullen in de komende jaren eerst de archieven van de landsadvocaten en
          raadpensionarissen worden bewerkt en eerder gepubliceerde inventarissen, onder
          meer van het archief van Anthonie Heinsius, worden herzien. Nadien zal met de
          definitieve inventarisatie van het archief van de Staten van Holland over de
          periode 1572 tot 1795 begonnen kunnen worden. Tezamen genomen, is dit een
          meerjarenproject. Intussen willen wij de onderzoeker niet verstoken laten van
          de inmiddels verkregen onderzoeks- en inventarisatieresultaten. Om die reden
          wordt de voorlopige inventaris van het archief van de landsadvocaat mr. Paulus
          Buys van de hand van de heer H.J.P.G. Kaajan thans uitgebracht.</html:p>
          <html:p>H.M. Brokken</html:p>
          <html:p>Hoewel mr. Paulus Buys en prins Willem van Oranje als de belangrijkste
          grondleggers van het fundament van de Republiek moeten worden gezien, is
          eerstgenoemde nooit echt bekend geworden. Dit is des te opvallender, wanneer
          men bedenkt, dat hij als landsadvocaat altijd een werkzaam aandeel had bij de
          totstandkoming van de verschillende binnen- en buitenlandse verdragen. Hiervoor
          wordt wel aangevoerd, dat hij door Oranje is overschaduwd, W. van Everdingen,
          Het leven van mr. Paulus Buys, advocaat van den lande van Holland, Leiden 1895,
          p.XI; verder aangehaald als: W. van Everdingen. G.W. Vreede, Inleiding tot eene
          geschiedenis der Nederlandsche diplomatie, Utrecht 1858, dl II, p. 86-87;
          verder aangehaald als: G.W. Vreede. of wel omdat hij niet zo'n spectaculaire
          dood is gestorven als zijn opvolger Oldenbarnevelt. A. de Fouw jr., Onbekende
          Raadpensionarissen, 's-Gravenhage l946, p. 8. Dit werk zal bij de verdere
          bespreking buiten beschouwing worden gelaten, daar het een samenvatting is van
          het werk van Van Everdingen.</html:p>
          <html:p>Omtrent de ouders van Buys bestaat enige onzekerheid. Zo noemt van der
          Aa A.J. van der Aa, Biografisch woordenboek, Haarlem 1855, dl II, p. 477 zie
          ook: "de Navorscher", 14e jrg. 1864, p. 311. Thonis Buys, heer van Capelle en
          Zevenhoven, raad te Amersfoort en N.N. van Stoutenburg als vader en moeder,
          terwijl elders de namen van Aart Buys en Odilia Pouwels van der Eem als ouders
          worden vermeld. W. van Everdingen, p.1-2. H.P. Fölting, De landsadvocaten en
          raadpensionarissen der Staten van Holland en West-Friesland, 1480-1795, een
          genealogische benadering, in het jaarboek van het Centraal Bureau voor
          Genealogie, 's-Gravenhage 1973, dl 27, p. 331. P.C. Molhuysen, P.J. Blok, Nieuw
          Nederlandsch Biografisch Woordenboek, Leiden, 1911, dl I, p. 519.</html:p>
          <html:p>Na in Frankrijk vanaf 1551 tot 1556 de studie in de rechtswetenschappen
          te hebben gevolgd, liet Buys zich in 1556 als advocaat bij het Hof van Holland
          inschrijven. Hij verwierf zich hier een goede naam, maar gaf uiteindelijk de
          voorkeur aan een loopbaan, waarbij hij meer ervaring in de praktijk kon opdoen.
          Hiertoe kreeg hij in 1561 de gelegenheid, toen Cornelis van Veen, pensionaris
          van Leiden, weigerde om zijn ambt te continueren tegen de jaarwedde, die hen op
          dat moment werd uitgekeerd. Daar hij hierin bleef volharden, besloot het
          stadsbestuur naar een opvolger uit te kijken, waarbij hun keus viel op Buys.
          Volgens de instructie, die hem hierbij werd gegeven, werden de volgende eisen
          aan de pensionaris gesteld. W. van Everdingen, p. 3-5.</html:p>
          <html:p>Hij is rechtsgeleerd raadsman van de stadsregering in colleges binnen
          of buiten de stad;Hij moet de vergaderingen van de Burgemeesteren, de
          Vroedschap en het Gerecht bijwonen;Hij is de woordvoerder voor de stad. (ook in
          de Staten, hoewel hij in de praktijk, verhinderd door drukke werkzaamheden,
          vaak werd vervangen door mr. Jacob de Milde). J.J. Orlers, Beschrijving der
          stad Leiden, Leiden 16412 , p.670-671.</html:p>
          <html:p>In 1566 werd Buys voor het eerst in de landspolitiek betrokken, toen
          hij samen met mr. Jacob van den Eynde, de landsadvocaat van de Staten van
          Holland, werd afgevaardigd naar Brussel om het gevoelen van de gewesten Brabant
          en Vlaanderen te polsen over een gezantschap naar Filips II naar aanleiding van
          de onrust, waarin het land na de Beeldenstorm verkeerde. W. van Everdingen, p.
          7. Alvorens het zover was, werd het smeekschrift der Edelen aangeboden aan de
          landvoogdes Margaretha van Parma om daarmede hun misnoegen tegen het bestuur
          kenbaar te maken. Toen zij het verzoek om de plakkaten af te schaffen niet
          inwilligde, terwijl de toezegging van een moderatie daarvan al gauw niet meer
          werd nageleefd en een definitieve uitspraak van de kant van Filips II uitbleef,
          deed dit de calvinisten op 10 augustus 1566 ertoe overgaan een eerste
          beeldenstorm te "organiseren". P.J. Blok, Geschiedenis van het Nederlandsche
          volk, Leiden 19243 herz. druk, p. 79; verder aangehaald als: P.J. Blok. R.
          Fruin, Geschiedenis der staatsinstellingen in Nederland tot den val der
          Republiek, bewerkt door H.T. Colenbrander, 's-Gravenhage 19222 herz. druk, p.
          155; verder aangehaald als R. Fruin-H.T. Colenbrander. I.H. Gosses, Handboek
          tot de staatkundige geschiedenis van Nederland, bewerkt door N. Japikse en R.
          Post, 's-Gravenhage 19473 herz. druk, verder aangehaald als: I.H. Gosses-N.
          Japikse. J.C.H. de Pater, De Tachtigjarige oorlog, Amsterdam 1936, dl III in de
          reeks: Geschiedenis der Nederlanden, p. 189; verder aangehaald als: J.C.H. de
          Pater. J.J. Woltjer, Inleiding, opgenomen in de catalogus, uitgegeven bij de
          tentoonstelling, "Opstand en onafhankelijkheid", Den Haag 1972, p. 13-15 verder
          aangehaald als: J.J. Woltjer, Inleiding. Hoewel deze verklaring de meest
          gangbare is voor het verzet in deze tijd, dient hiernaast niet uit het oog
          verloren te worden, dat juist de sociale spanningen, met name in de
          textielbranche, ook een aanleiding tot verzet vormden. Tenslotte heerste er
          bovendien nog grote verdeeldheid binnen de regeringskringen in Vlaanderen en
          Brabant, hetgeen verklaart waarom de beeldenstormen juist in deze gewesten
          begonnen. J.J. Woltjer, Inleiding p. 14. Ten aanzien van de partijverdelingen
          zij het volgende opgemerkt. Er was een calvinistische partij, waarbinnen een
          militante groepering van de Watergeuzen opereerde, en een behoudende
          rooms-katholieke partij, waarvan de groepering van Granvelle een extreme
          groepering vormde. Hiertussen bevond zich de massa, die zich niet zo zeer door
          een geloofsovertuiging liet drijven, als wel door politieke en sociale
          motieven. Dit was nog altijd de meerderheid. Haar voorkeur wisselde
          gemakkelijk. Na 1580 was haar rol uitgespeeld. J.J. Woltjer,Inleiding p. 9-10.
          J.J. Woltjer, Het beeld vergruisd? in het tijdschrift "Holland", Bloemendaal
          1972, 4e jrg., p. 131-142. Ten gevolge van het verzet stuurde Filips II in de
          persoon van don Alvarez de Toledo, hertog van Alva, een nieuwe landvoogd, om
          orde op zaken te stellen en eenheid en absolutisme in te voeren. Oranje wachtte
          zijn komst niet af, maar vluchtte in 1567 naar de Dillenburg. Hierdoor hadden
          Holland en Zeeland geen stadhouder meer. P.J. Blok, p. 48-50. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 155-156. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 346-347. J.C.H. de Pater,
          p. 144-148. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 16-19.</html:p>
          <html:p>Buys zou volgens Blok,na de val van Haarlem dermate ontmoedigd zijn,
          dat zijn politieke betrouwbaarheid in deze tijd in twijfel moet worden
          getrokken. P.J. Blok, Willem 1, Amsterdam 1920, dl II, p. 27.</html:p>
          <html:p>In 1568 werd er een groot offensief ondernomen vanuit het buitenland,
          georganiseerd door de gebroeders van Oranje, om de edelen weer in hun oude
          positie te herstellen en de bevolking van de Spaanse onderdrukking te
          verlossen. Gebrek aan medewerking van de kant der steden en een slechte
          financiële positie deden de invallen van Lodewijk van Nassau in het noorden en
          Willem van Oranje in het zuiden op een fiasco uitlopen. R. Fruin, De
          overwinning bij Heiligerlee in 1568 in: Verspreide Geschriften, 's-Gravenhage
          1900, p. 81-98.</html:p>
          <html:p>Daar Ferdinand Alvarez de Toledo, hertog van Alva, Van den Eynde in
          1568 te Vilvoorde had gevangen genomen, nam Buys in die tijd voor hem waar.
          Officieel kwam de pensionaris van Dordrecht hier het eerst voor in aanmerking,
          daar dit de belangrijkste plaats van Holland was. In die functie verscheen Buys
          namens Holland op de door Alva in november bijeengeroepen vergadering van de
          Algemene Staten te Brussel om te bespreken hoe men de 10e en 20e penning zou
          gaan vorderen. De heffing van deze penning was bedoeld om de koning voortaan te
          ontslaan van de onderhandelingen, die hij moest voeren met de Staten-Generaal
          om aan gelden te komen. Een grove berekening had duidelijk gemaakt, dat de
          Nederlanden hun eigen bestuur op deze wijze zouden kunnen bekostigen, terwijl
          zij de gelden, die zouden overblijven, naar Spanje moesten oversturen.
          Tenslotte moest Alva er in berusten, dat deze maatregel voorlopig voor twee
          jaar werd afgekocht. P.J. Blok, Geschiedenis eener Hollandsche stad, dl III, p.
          75; verder aangehaald als: P.J. Blok, Geschiedenis. H.A. Enno van Gelder, De
          reactie op de beeldenstorm, 1567-1572, in Algemene Geschiedenis der
          Nederlanden, Utrecht 1952, dl 5, p.23-24. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          157-158. I.H. Gosses - N. Japikse, p. 359-360. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 19.
          De uitkomst hiervan was dermate belangrijk dat Buys volgens verschillende
          bronnen direct is doorgereisd naar Arnstadt om met Oranje de verder te
          ondernemen stappen te bespreken. Hij zou prins Willem van Oranje, wiens
          vertrouwen in de Nederlanders door de mislukte veldtochten was geschokt, hebben
          gewezen op het gunstige klimaat om een nieuw offensief te beginnen. P. Bor,
          Historie der Nederlandsche oorlogen, Amsterdam 1680, dl V, fol. 269. P.J. Blok,
          Geschiedenis, p. 141. W. van Everdingen, p. 9. R. Fruin, Prins Willem I in het
          jaar 1570 in: Verzamelde Geschriften, 's-Gravenhage 1900, dl II, p. 128-131.
          G.W. Vreede, p. 85. Rogier is daarentegen van mening dat een tocht van ongeveer
          1500 kilometer (Antwerpen-Arnstadt-Leiden), afgelegd in ten hoogste 48 uur
          midden in de winter onmogelijk reëel geacht kan worden. Te meer, daar er
          behalve Buys zelf geen enkele andere bron is, die dit vermeld. H.A. Enno van
          Gelder, De Strijd in Holland en Zeeland in: Algemene Geschiedenis der
          Nederlanden, Utrecht-Antwerpen 19744, dl V, p. 32; verder aangehaald als: H.A.
          Enno van Gelder, De Strijd. L.J. Rogier, Paulus Buys en Leicester, inaugurele
          rede, Nijmegen- Utrecht 1948, p. 5; verder aangehaald als: L.J. Rogier. Zoals
          hierboven reeds werd vermeld hadden de Staten van Holland geen opvolger voor
          Van den Eynde. Don Frederik de Toledo, de zoon van de landvoogd, beval
          weliswaar mr. Dirk van Nijenburg aan, maar de Staten van Holland gingen hier
          niet op in en besloten voorlopig alleen onder bijzondere omstandigheden een
          landsadvocaat aan te wijzen. W. van Everdingen, p. 13-14.</html:p>
          <html:p>In 1570 beijverde Alva zich om de in 1559 ingevoerde nieuwe kerkelijke
          indeling doorgang te doen vinden om hiermede de gewesten meer te centraliseren.
          Deze maatregel was destijds genomen om de bisdommen te onttrekken aan de macht
          van de Franse en Duitse aartsbisdommen, waar zij voordien onder ressorteerden.
          R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 30-31. Op 22 april 1570 werden Buys, mr. Claas
          Kamerling en Adriaan van Zwieten tot geheim commissaris van Oranje benoemd om
          hem in zijn ballingschap op de hoogte te houden van de ontwikkelingen op
          staatkundig terrein. W. van Everdingen, p. 11. P.J. Blok, Geschiedenis, p. 41.
          P.J. Blok, Geschiedenis, p. 79-80. Buys legde deze functie echter al weer gauw
          neer daar hij anders geen invloed kon uitoefenen in de Staten van
          Holland.</html:p>
          <html:p>In 1572 werd door koningin Elisabeth toegang geweigerd aan Guillaume
          van Lumey, graaf van der Marck, zodat hij gedwongen werd met zijn Watergeuzen,
          die enerzijds bestonden uit calvinisten, anderzijds uit avonturiers, elders een
          haven binnen te lopen. P. Bor, Amsterdam 1679, dl 1, fol. 362. J.J. Woltjer,
          Inleiding, p. 21. In april 1572 begon Lodewijk van Nassau, ondersteund door de
          Hugenoten een aanval op de zuidelijke Nederlanden. Hierdoor werd Alva gedwongen
          troepen aan het noorden te onttrekken om zijn positie in het zuiden te kunnen
          handhaven. P.J. Blok, p. 69, p. 74-75. J. Craeybeckx, De Tiende Penning in
          Vlaanderen en Brabant, Gent 1946, (onuitgegeven licentiaatsverhandeling), p.
          245, 248. H.A. Enno van Gelder, "De Nederlandse adel", in: Van Beeldenstorm tot
          Pacificatie, p. 156; verder aangehaald als: De Nederlandse adel. J.C.H. de
          Pater, p. 177-178. Toen Lumey met zijn vloot voor Den Briel verscheen,
          beschikte Alva over te weinig manschappen om een wezenlijk verzet te bieden.
          Maximiliaan van Hennin, heer van Bossu, die door Margaretha van Parma als
          plaatsvervanger van Oranje was aangewezen, was de steden, die de een na de
          ander in opstand kwamen, niet meer de baas. Alleen de steden Amsterdam, Woerden
          en Schoonhoven bleven in Spaanse handen. Hoewel de opstand in Holland en
          Zeeland het hevigst was, nam zij ook in de andere gewesten hand over hand toe.
          Opvallend hierbij is dat het weer dezelfde edelen waren als in 1566 die de
          leiding hadden bij het verzet. Over het algemeen was de magistratuur Spaans
          gezind en moest zij met geweld worden verdreven om een bestuurswijziging te
          kunnen doorvoeren. P.J. Blok, p. 77-79. H.A. Enno van Gelder, De Nederlandse
          adel, p. 151-168; uitvoerig relaas van alle gewesten.</html:p>
          <html:p>De opstand wordt ten onrechte nog al te vaak aangemerkt als een verzet
          tegen Filips II, terwijl hij in de eerste plaats gericht was tegen Alva. Daar
          Oranje nog steeds in ballingschap leefde was Lumey, de luitenant-gouverneur van
          Oranje de man, die overal de leiding had. Hij voerde echter een naar Oranje's
          oordeel te onverzoenlijk beleid. Dit bleek onder andere uit diens eigenzinnige
          veroordeling van een aantal geestelijken uit Gorinchem. R. Fruin, De Gorcumse
          martelaren in Verzamelde Geschriften,'s-Gravenhage 1900, dl II, p. 311-316.
          J.C.H. de Pater, p. 182. J.J. Woltjer, Inleiding, p. 23.</html:p>
          <html:p>Toen Bossu als stadhouder in opdracht van Alva nog een laatste
          wanhopige poging deed om voor juli een vergadering bijeen te roepen in Den Haag
          kreeg hij geen enkele reactie. De steden hadden echter wel behoefte aan een
          bijeenkomst, maar dan uitgaand van "het nieuwe regiem". Dientengevolge werden
          de ridderschap, de vier grote steden en de acht kleine steden tezamen met
          Marnix, heer van St. Aldegonde, als plaatsvervanger van de prins, beschreven
          door de stad Dordrecht. Blok tekent hierbij als bijzonderheid aan, dat
          Dordrecht deze bijeenkomst niet "door haren pensionaris of als oudste stad,
          doch eenvoudig als lid der Staten" bijeenriep.</html:p>
          <html:p>Holland, Zeeland en Utrecht besloten Oranje, die in 1567 zijn ontslag
          had ingediend als stadhouder, maar dit nooit had gekregen, opnieuw te
          erkennen;Bij afwezigheid van de koning zou Oranje het hoofd zijn van het
          "gemeyn verbondt", dat men met de andere gewesten wilde sluiten;Katholieken en
          Calvinisten zouden in Holland en Zeeland op verzoek van Marnix van St.
          Aldegonde beiden hun geloof naast elkaar mogen belijden; (voorbeeld van het
          soepeler beleid, dat Oranje nastreefde in tegenstelling tot Lumey).Zij besloten
          f 150.000 bijeen te brengen om het Oranje mogelijk te maken troepen te werven.
          R.C. Bakhuizen van den Brink, Eerste vergadering der Staten van Holland, 19
          juli 1572, in Het Nederlandsche Rijksarchief, 's-Gravenhage 1857, dl 1, p. 17;
          verder aangehaald als: R.C. Bakhuizen van den Brink. P. Bor, Amsterdam, 1679,
          dl 1, fol. 385. W. van Everdingen, p. 14-15. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 367. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 160. J.C.H. de Pater, p. 183-187.</html:p>
          <html:p>Op 11 juni 1571 was don Juan Luis de la Cerda, hertog van Medina-Celi,
          op veelvuldig verzoek van Alva reeds als diens opvolger te Sluis aangekomen. De
          tijd was echter niet zo geschikt voor een machtsovername, terwijl Medina-Celi
          te zachtaardig was om onder dergelijke omstandigheden landvoogd te zijn. P.J.
          Blok, p. 81. H.A. Enno van Gelder, "De Strijd". p. 63. Alva werd tenslotte
          buiten zijn medeweten en die van Medina-Celi, die nooit in functie is geweest,
          opgevolgd door don Luis de Requesens. Terwijl don Frederik, de zoon van Alva,
          vanuit Mechelen een straftocht begon tegen het noorden, bestrafte Alva de
          zuidelijke gewesten.</html:p>
          <html:p>Ook het aanvankelijk succes van Lodewijk van Nassau liep door de
          Bartholomeusnacht (23 op 24 augustus), een moordpartij onder de Hugenoten,
          waarbij werd besloten de protestantse godsdienst niet meer toe te staan, uit op
          een fiasco. Bergen etc. moesten reeds spoedig door Lodewijk van Nassau worden
          opgegeven. J.C.H. de Pater, p. 189. Dit verlies in het zuiden was echter een
          stimulans te meer voor het noorden zich te verzetten. De prins kwam in oktober
          1572 naar Enkhuizen om het beleid zelf meer te kunnen centraliseren. Lumey werd
          bevelhebber van het Zuiderkwartier, terwijl Diederik van Sonoy het
          Noorderkwartier kreeg toegewezen. P.J. Blok, p. 81.</html:p>
          <html:p>Eind 1572 deden geruchten de ronde, dat de prins met Filips II
          vredesonderhandelingen wilde beginnen. Hiernaast is bekend, dat Oranje voor de
          Bartholomeusnacht zelfs plannen heeft gehad om Holland en Zeeland te verenigen
          met Engeland in een Protestantse Liga. Walsingham de Engelse gezant te Parijs,
          had hierover veelvuldig contact met Oranje. Er was bovendien besloten ook een
          gedeelte van de Nederlanden aan Frankrijk te geven. Na de Bartholomeusnacht was
          de verwezenlijking hiervan niet meer mogelijk. Een gezantschap van Holland naar
          Engeland in oktober 1572 baatte wegens de weifelende houding van Elisabeth al
          evenmin. Toch moet hierin reeds de aanzet gezien worden van het Engelse
          protectoraat, zoals dat enkele jaren later onder Leicester doorgang zou vinden.
          J.A. van Dorsten, "Alternatieven" in het tijdschrift "Holland", 1972, 4e jrg.,
          p. 143-147.</html:p>
          <html:p>Buys koos als pensionaris ook openlijk partij voor de prins door
          tijdens het beleg van Leiden zelf de inundatie te leiden (3 oktober 1574) en
          door zijn hulp bij het herstel van de bestuurscolleges, die geheel ontwricht
          waren.</html:p>
          <html:p>Korte tijd hierna werd hij aangezocht voor het bekleden van het ambt
          van landsadvocaat. Een juiste datum, waarop hij deze functie aanvaardde, is
          niet te geven, daar de resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland
          pas in 1574 voor het eerst melding maken van een beloning voor een periode van
          omstreeks twee jaar. Het zou te ver voeren de reconstructies, die Van
          Everdingen aan de hand van archiefbronnen deed hier in zijn geheel weer te
          geven. W. van Everdingen, p. 17-20; zie verder: R.C. Bakhuizen van den Brink,
          p. 11. H.P. Fölting, p. 329, 332, noot 6. H.A. Enno van Gelder, De Strijd, p.
          40. A. Kluit, Historie der Hollandsche Staatsregering tot aan het jaar 1795,
          Amsterdam 1803, dl III, p. 425; verder aangehaald als: A. Kluit. Deze toont
          hierbij aan dat Buys tot december 1573 nog als pensionaris in dienst van de
          stad Leiden was en het begin van zijn loopbaan als landsadvocaat omstreeks
          januari 1574 gezocht moet worden.</html:p>
          <html:p>Alvorens zijn activiteiten als landsadvocaat te bespreken kwam het
          wenselijk voor eerst nader in te gaan op de instructie(s), die Buys tijdens
          zijn ambtsperiode kreeg. Hierbij deed zich namelijk de merkwaardigheid voor,
          dat hij bij zijn benoeming in tegenstelling tot zijn voorgangers geen nieuwe
          instructie kreeg. Deze werd hem volgens sommigen zowel in 1578 als in 1581
          verleend, P. Bor, 1680, dl II, p. 21. W. van Everdingen, p. 79-89, de
          instructies van mr. Jacob van den Eynde (1560) en die van mr. Paulus Buys (1578
          en 1581) worden hierin met elkaar vergeleken. terwijl Meilink aantoont dat er
          velerlei gronden zijn om de instructie van 1578 te wantrouwen. Bor, aan welke
          geschiedschrijver alle anderen hun opvatting hebben ontleend heeft, aldus
          Meilink, vermoedelijk een concept van een instructie gezien. Deze vertoont vele
          afwijkingen met die van 1560 en moet wel sterk gewijzigd zijn, als zij
          werkelijk het uitgangspunt vormde voor die van 1581. P.A. Meilink, Een
          landsadvocaatinstructie in 1578?, in Nederlandsch Archieven Blad, Groningen
          1920-1922, 29e jrg. p. 330-332.</html:p>
          <html:p>Voor een uitgebreide studie over de ontwikkeling van de
          landsadvocaat/raadpensionaris instructies is de publicatie van Greve onmisbaar.
          H.E. Greve, Het ambt en de instructies van de raadpensionaris in: Bijdragen
          voor Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde, vierde reeks, 's-Gravenhage
          1902, dl II, p. 367-390; verder aangehaald als: H.E. Greve. Daar de taak van de
          landsadvocaat tot omstreeks 1585 nog tweeledig was, is het noodzakelijk om bij
          bestudering van de taken, die een landsadvocaat moest uitvoeren, ook stil te
          staan bij de wijze van vergaderen in de Statenvergaderingen. Kort samengevat
          hield hij zich met de volgende zaken bezig.</html:p>
          <html:p>Hij fungeerde als bemiddelaar tussen de edelen en hun landsheer. Dit
          secretarisambt werd echter te belastend voor de landsadvocaat en werd in 1572
          losgekoppeld;Op deze vergaderingen verscheen de landsadvocaat behalve als
          landsadvocaat ook als vertegenwoordiger der edelen. Dit gebeurde vanaf 1532
          officieus, terwijl het in 1560 officieel werd toegestaan. Hij was de voorzitter
          van alle edelen; H.E. Greve, p. 369. Bij het vergaderen werd er een onderscheid
          gemaakt tussen gewone- en bijzondere vergaderingen. Tijdens Filips de Schone
          (1482-1506) vergaderde men over het algemeen in gewone vergaderingen. Vanaf
          1540 vond de vorm van de bijzondere vergaderingen voorkeur. Na 1572 koos men
          slechts voor bijzondere vergaderingen om kort daarna het onderscheid geheel af
          te schaffen. Deze uiteenzetting werd overgenomen daar zij het tweeledige
          karakter van het ambt van de landsadvocaat verklaart; De landsadvocaat schreef
          de vergaderingen van de Staten uit namens de landsheer. Bij diens afwezigheid
          presideerde hij zelf de vergadering (dienaar der Staten).Hij was secretaris van
          de steden, later der Statenvergadering (dienaar der Statenvergadering). W. van
          Everdingen, p. 85. H.E. Greve, p. 374, p. 377-378. Hij was ten nauwste
          betrokken bij het inrichten van de vergadering. Zo stelde hij zelf de agenda op
          en bracht de zaken, die in de vorige vergadering niet aan de orde waren
          gekomen, in bespreking, terwijl hij hen tevens inlichtte over de jongste
          gebeurtenissen; W. van Everdingen p. 81. H.E. Greve, p. 376. Hij trad op als
          abactis der vergadering. In de instructie van Van Oldenbarnevelt is voor het
          eerst sprake van een voorzitterschap. Onder Buys was het nog gewoonte, om de
          edelen en steden beurtelings te laten presideren. H.E. Greve, p. 378-380. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 236-237. Van Everdingen maakt aannemelijk, dat Buys
          het presidentschap al reeds bekleedde. W. van Everdingen, p. 85. Dit
          presidentschap ontleende de landsadvocaat aan zijn nevenfunctie, te weten het
          pensionarisschap der Ridderschap. Daar de Ridderschap de eerste stem in de
          vergaderingen had, maakte zij graag gebruik van de landsadvocaat om hun
          belangen te behartigen; R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 81-82. Hij mocht
          krachtens een tussentijdse regeling sinds 2 januari 1575 de brieven, gericht
          aan de Staten van Holland en de Gecommitteerde Raden, zonder controle van de
          Staten zelf openen; W. van Everdingen, p. 30. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          237. H.E. Greve, p. 380-381. Daarnaast moest hij sinds de instructie van 1581
          (artikel XVIII) de vergaderingen van de colleges van de Raade, Financie en
          Admiraliteit bijwonen. De instructie Van Duyck sprak voor het eerst over
          verplichte presentie in de vergaderingen van de Staten-Generaal; H.E. Greve, p.
          381-382. Na Buys werd de landsadvocaat, c.q. raadpensionaris steeds meer: a.
          voorzitter van de Statenvergadering;b. chef van het administratieve bureau van
          binnenlandse zaken, met daarnaast de verplichting op te treden als beheerder
          van het archief van de Staten. R.C. Bakhuizen van den Brink, p. 10. W. van
          Everdingen, p. 85-86. H.E. Greve, p. 383. Hiernaast was de landsadvocaat "de
          advocaat des gemeenen lands op de procuratiën van des lands processen". Hij
          verdedigde vanaf 1487 tot 1651 de steden tegen hun landsheer. Bij de
          instructies van Van den Eynde is er voor het eerst sprake van het bijhouden van
          registers over gevoerde processen; H.E. Greve, p. 383-384. Tenslotte dient zijn
          functie als "minister van buitenlandse zaken" niet uit het oog te worden
          verloren. Officieel kreeg hij hier nooit opdracht toe, maar daar hij altijd
          wegens de handelsbelangen van Holland (en Zeeland) deel uitmaakte van de
          enigszins belangrijke gezantschappen, werd hij door het buitenland als zodanig
          beschouwd. Dientengevolge trad hij ook als zodanig op en was het de
          landsadvocaat die buitenlandse delegaties ontving;Hij was tevens afgevaardigde
          namens het gewest in de vergaderingen van de Staten-Generaal. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 237-238. H.E. Greve, p. 386-387. G.W. Vreede, dl II, Utrecht
          1858, p.1; verder aangehaald als: G.W. Vreede.</html:p>
          <html:p>De overige eisen waaraan de landsadvocaat moest voldoen, luidden als
          volgt: Hij moest binnen Den Haag wonen (Buys deed dit niet);Hij mocht geen
          ander ambt bekleden. Het pensionarisschap der edelen vormde hierop een
          uitzondering;Hij mocht naast zijn vaste jaarwedde geen andere gelden
          ontvangen;Hij moest een eed van trouw afleggen. W. Antheunissen, De
          raadpensionaris van Holland, eene staatsrechterlijke-historische schets in: Het
          Tijdschrift voor Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, 34e jrg., 1919, p.
          306-307.W. van Everdingen, p. 87-89. H.E. Greve, p. 489-490.</html:p>
          <html:p>Hiernaast is het van belang in het kort nog even nader in te gaan op de
          nevenfunctie van de landsadvocaat, het pensionarisschap van de Ridderschap. Dit
          college had vanouds de eerste stem in de Staten en vertegenwoordigde de edelen
          en het platteland. Hierin hadden edelen zitting. Bij het overlijden van één der
          leden koos men volgens het coöptatierecht een opvolger. Tot 1619 bleef de keuze
          beperkt tot de Hollandse edelen. Nadien kwamen er ook vreemdelingen voor in
          aanmerking. De toelatingseisen, die aan hen gesteld werden, waren aanzienlijk
          hoger. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 231-234.</html:p>
          <html:p>Na de omwenteling in 1572 nam de macht der Staten aanzienlijk toe, wat
          tot gevolg had dat ook het ambt van de landsadvocaat in waarde steeg. Hielden
          de eerstgenoemde zich aanvankelijk hoofdzakelijk bezig met stadszaken, dit
          breidde zich nu uit tot staatszaken. De hulp van een landsadvocaat was hierbij
          onontbeerlijk. Stond hij vroeger meer op één lijn met de pensionarissen van de
          steden, nu werd hij een juridisch geschoold staatsman. In de roerige tijden,
          die na de overwinningen van de Watergeuzen aanbraken, stond Oranje voor de
          moeilijke taak een nieuwe regering te vormen. Officieel bleef deze tot 1581,
          het jaar van de afzwering, deel uitmaken van het koninkrijk van Filips II. Hij
          was aanvankelijk van plan alleen de regering op zich te nemen. In 1573,
          benoemde hij drie raden, de Raad van Financiën, de Raad van Admiraliteit en de
          Raad naast Zijne Excellentie. W. van Everdingen, p. 23-24. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 204. S. Slingelandt, Staatkundige geschriften, Amsterdam
          1784-1785, dl 1, p. 90. Het Hof van Holland, dat tot die tijd in Utrecht
          zetelde, werd weer verplaatst naar het gewest Holland en had nadien alleen nog
          maar rechterlijke bevoegdheid. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 161,
          163.</html:p>
          <html:p>Buys, ook wel de kanselier van de prins genoemd, had met zijn meester
          gemeen, dat hij zeer veelzijdig ontwikkeld was. Zo zag men hem zowel bij
          inundatiën ("minister van waterstaat"), als bij het regelen van proviandering
          van vestingwerken ("minister van defensie") en het reorganiseren van
          stadsbesturen ("minister van binnenlandse zaken"). In oktober 1574 dreigde er
          een gezagscrisis te ontstaan, toen Oranje en Buys kort na elkaar hun ambt
          wilden neerleggen wegens de achterstallige betalingen van de Staten van
          Holland. Met name laatstgenoemde was tevens ook geprikkeld over het feit, dat
          hij nog steeds geen eigen instructie had. De toestemming van de Staten van
          Holland aan de landsadvocaat om voortaan zelf brieven te mogen openen is hierin
          zuiver een tegemoetkoming. W. van Everdingen, p. 28, 30-31. Staten van Holland
          na 1572, inv. nr. 11, d.d. 9 mei, 12 juli 1575. Kort daarop bood hij tot
          tweemaal toe opnieuw zijn ontslag aan. Beiden bleven aan, daar de buitenlandse
          politiek inmiddels een wending had genomen. Dr. Elbertus Leoninus, hoogleraar
          te Leuven, en Hugo Bonte, pensionaris van Middelburg, kwamen namens Don Luis de
          Requesens y Zuninga met het verzoek om vredesonderhandelingen te openen met de
          gewesten Holland en Zeeland. Zie inv. nrs. 45-47. R. Fruin-H.T. Colenbrander,
          p. 162. P. Geyl, Geschiedenis van de Nederlandse Stam, Amsterdam-Antwerpen,
          19613, dl 1, p. 286; verder aangehaald als: P. Geyl. I.H. Cosses-N. Japikse, p.
          374. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162. L.J. Rogier, Eenheid en Scheiding,
          Utrecht-Antwerpen 19744 , p.85-86; verder aangehaald als L.J. Rogier E. en S.
          G.W. Vreede, p. 91-98. De Spanjaarden waren bereid, mede door het dreigende
          bankroet, om hun troepen terug te trekken. Zij hielden echter vast aan de eis,
          dat het rooms katholieke geloof het enige ware geloof zou zijn. Hierdoor
          stonden zij een werkelijke vrede in de weg, daar de gereformeerde gewesten
          Holland en Zeeland een dergelijk verdrag nooit zouden ondertekenen. Voor het
          zuiden lag dit geheel anders. Het terugtrekken van de troepen was voor hen
          reeds voldoende. Op deze wankele basis zou prins Willem van Oranje de zeventien
          gewesten moeilijk tot één staat kunnen formeren. Buys trad tijdens deze
          onderhandelingen op als vertegenwoordiger van de prins. Hij bracht geregeld
          verslag uit in de Staten van Holland over het verloop van de besprekingen. Men
          kan de scherpe vertogen, die van Hollandse zijde enige malen werden ingediend,
          zonder meer aan hem toeschrijven. Zie inv. nrs. 45-47. W. van Everdingen, p.
          36.</html:p>
          <html:p>De Staten van Holland en Zeeland en de steden Buren en Bommel
          verenigden zich in een Unie om de politieke belangen van deze gewesten tijdens
          de onderhandelingen te behartigen. De Unie kwam moeizaam tot stand, werd op 1
          juni 1575 gearresteerd om tenslotte door de tegenwerking van Zierikzee weer
          uiteen te vallen. W. van Everdingen, p. 37-38. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          162. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 375-376. P.L. Muller, Staat der Verenigde
          Nederlanden, 1572-1594, Haarlem 18782, p. 129-130; verder aangehaald als: P.L.
          Muller. L.J. Rogier, E. en S., p. 86.</html:p>
          <html:p>Op 20 juni 1575 werd prins Willem van Oranje benoemd tot "hoofd ende
          hooghste overigheydt der landen en steden van Holland", waardoor hij weer
          stadhouder van dit gewest werd. P.J. Blok, p. 106. W. van Everdingen, p. 38. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162. Volgens Gosses werd hem dit ambt
          tegelijkertijd ook voor Zeeland aangeboden. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 376. De
          gemeenschapszin van de regering ging in wezen echter niet verder dan dat
          gedeputeerden elkanders Statenvergaderingen bijwoonden en zij
          gemeenschappelijke belastingen betaalden.</html:p>
          <html:p>Bij het ontwerp voor de hierboven vermelde Unie tussen Holland en
          Zeeland was tevens bepaald om in plaats van de bestaande drie raden naast Zijne
          Excellentie een Landraad in het leven te roepen. Hoewel de Unie dus niet
          doorging stelde men dit college in augustus in. Op 20 september stelde prins
          Willem van Oranje voor het bestuursorgaan weer op te heffen, daar het een te
          beperkte macht had. Aanleiding was dat het de Staten in al haar beslissingen
          moest kennen. Tegelijk werd er door hem een schets voor een nieuw college
          ingediend, waarin de gedeputeerden van edelen en steden plaats zouden moeten
          nemen. Dit zou dan weer 6 commissarissen van financiën en 6 administrateurs
          voor defensie moeten aanwijzen. De prins dacht het zelf te gaan voorzitten.
          Daar dit voorstel niet werd aanvaard, regeerde men in die tussentijd met drie
          Colleges van Gecommitteerde Raden, te weten die van Holland, West-Friesland en
          Zeeland. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 162-163. P.L. Muller, p.
          135-140.</html:p>
          <html:p>Ondertussen gingen de onderhandelingen van Holland en Zeeland met
          Frankrijk en Engeland over het sluiten van een verdrag voort. Toen er in het
          najaar echter in Frankrijk een burgeroorlog uitbrak, richtten de Staten zich,
          ondanks Oranje's voorkeur voor Frankrijk, op Engeland. In november 1575 vertrok
          er een gezantschap naar Londen. Hiervan maakten Marnix, Buys en Maelson deel
          uit om te onderhandelen over de opdracht van de soevereiniteit. Toen zij in
          1576 om een antwoord kwamen kregen zij een afwijzend antwoord. Kervijn de
          Lettenhove, Les Hugenots et les Gueux, Bruges 1884, dl III, p. 530-596. Op 5
          maart 1576 overleed Don Luis de Requesens, waardoor de onderhandelingspositie
          van Holland geheel veranderde. De landsregering kwam zolang te berusten bij de
          Raad van State. Toch hield Elisabeth aan haar eis vast, dat men beter vrede kon
          sluiten.</html:p>
          <html:p>Daar de financiële positie van de Spaanse kas deplorabel was, werden de
          zuidelijke Nederlanden in deze tijd regelmatig met muitende troepen
          geconfronteerd. Hierdoor werden de gevoelens van verzet bij de bevolking extra
          aangewakkerd. Het gewest Brabant wenste geen verdere ontwikkelingen af te
          wachten en liet uit naam van de Raad van Brabant het merendeel van de leden van
          de Raad van State arresteren. Zie inv. nr. 58. W. van Everdingen, p. 42-43.
          I.H. Gosses-N. Japikse, p. 377-378. P.L. Muller, p. 155-156. T. van Riemsdijk,
          De griffie van Hare Hoog Mogende Heeren, 's-Gravenhage 1885, p. 1. Zij dwongen
          hen om hun invloed aan te wenden om een vergadering van de Staten-Generaal uit
          te schrijven. Deze volgde op 25 september te Brussel. Luxemburg, Limburg en de
          stad Groningen waren de enige die verstek lieten gaan. In deze vergadering werd
          onder andere besloten meer troepen aan te werven tot het verdrijven der
          Spanjaarden. Deze reactionaire vergadering kan terecht op één lijn gesteld
          worden met de Statenvergadering van 19 juli 1572 te Dordrecht. Beide waren
          onrechtmatig uitgeschreven in een periode, waarin men Filips II officieel nog
          erkende. N. Japikse, "De Staten-Generaal van 1576" in: Bijdragen voor
          Vaderlandsche Geschiedenis en Oudheidkunde, 's-Gravenhage 1916, 5e reeks, dl
          III, p. 14-27.</html:p>
          <html:p>Dit werd de aanzet tot het openen van nieuwe onderhandelingen. Terwijl
          het uitgangspunt in het noorden vooral in de godsdienstvrijheid was gelegen,
          stelde het zuiden alleen maar belang in het terugtrekken van de Spaanse
          troepen. Men voelde zich zo zeker tijdens de onderhandelingen, dat men zelfs
          overwoog of men Don Juan van Oostenrijk, de opvolger van Don Luis de Requesens,
          wel als stadhouder zou erkennen.</html:p>
          <html:p>Het Spaans gezantschap bestond evenals bij de Bredase
          vredesonderhandelingen uit Leoninus en Bonte, namens de Staten-Generaal en
          Marnix, heer van St. Aldegonde en Buys, namens de gewesten Holland en Zeeland.
          Hoewel aanvankelijk stroef begonnen, maakten de plundering van de stad
          Maastricht door de Spanjaarden, de muiterij van de Spaanse troepen, de Spaanse
          Furie te Antwerpen, dat beide partijen zich meer toegevinggezind ten opzichte
          van elkander opstelden. Enno van Gelder toont daarentegen aan dat de
          Pacificatie van Gent, die hier op 8 november 1576 uit voortkwam, ongetwijfeld
          ook zonder de druk van de omstandigheden van buitenaf voortgang zou hebben
          gehad. H.A. Enno van Gelder, "De vrede van Gent" in: Van Beeldenstorm tot
          Pacificatie, Amsterdam-Brussel 1964, p. 241. Bij het sluiten van de Pacificatie
          werd bepaald:</html:p>
          <html:p>Het rooms-katholieke geloof wordt in alle gewesten toegestaan, behalve
          in Holland en Zeeland;De plakkaten tegen de ketters worden
          geschorst;Samenwerking bij het verdrijven van de Spaanse troepen. W. van
          Everdingen, p. 46. R. Fruin, Verzamelde geschriften, 1900, dl II, p. 337-384.
          R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 164-166. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 379. H.A.
          Enno van Gelder, Van opstand via vrede naar oorlog in: Algemene Geschiedenis
          der Nederlanden, Utrecht 1952, dl V; verder aangehaald als: H.A. Enno van
          Gelder, Opstand. J.C.H. de Pater, p. 233-234.</html:p>
          <html:p>Prins Willem van Oranje bleef ondanks deze tweespalt, die er in wezen
          heerste tussen het noorden en het zuiden, een vereniging van de zeventien
          gewesten nastreven. Hierbij vond hij een groot tegenstander in Holland, dat
          afwijzend stond tegenover zijn centralistische ideeën, daar het
          particularistisch gericht was. W. van Everdingen, p. 46</html:p>
          <html:p>In januari 1577 kwam de vergadering van de Algemene Staten bijeen om te
          bespreken, hoe men de onderhandelingen zou openen met Don Juan van Oostenrijk.
          Alvorens hieraan deel te nemen, informeerden de Staten van Holland en Zeeland
          eerst naar de mening van Oranje inzake enige artikelen van de Unie van Brussel,
          die een bekrachtiging inhielden van de Pacificatie van Gent. Hierbij werd
          bepaald de koning te gehoorzamen en het rooms-katholieke geloof trouw te
          blijven. Hoewel het ontwerp door alle zeven gewesten werd ondertekend, werd het
          uiteindelijk alleen in Antwerpen ingevoerd. W. van Everdingen, p. 47. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 169. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 379 ziet de "nadere
          Unie van Brussel" ook voor Holland en Zeeland als en geslaagde Unie in
          tegenstelling tot R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 169.</html:p>
          <html:p>Op 12 februari 1577 werd te Marche et Famine na lange onderhandelingen
          met Don Juan van Oostenrijk het edict van Nantes uitgevaardigd, waarbij werd
          bepaald dat de landvoogd de Pacificatie van Gent zou eerbiedigen, zijn troepen
          zou terugtrekken en Filips Willem, de zoon van Oranje, zou vrijlaten alvorens
          tot zijn erkenning over te gaan. Filips van Croy, hertog van Aarschot, lid van
          de Raad van State, had hierin een zeer groot aandeel gehad. In godsdienstig
          opzicht stond hij diametraal tegenover Oranje. De geloofskwestie werd hierdoor
          in het voordeel der rooms-katholieken beslist. Dit had tot gevolg, dat Oranje
          en de Staten van Holland en Zeeland het edict weigerden te ondertekenen. Zij
          trokken zich meteen terug uit de vergadering van de Staten-Generaal en hebben
          de nieuwe landvoogd nooit erkend. Desalniettemin bleven zij de belangrijkste
          vergaderingen bijwonen. W. van Everdingen, p. 50, weerlegt de opvatting van
          P.L. Muller. H.A. Enno van Gelder, Opstand, p. 88-89. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 170. P.L. Muller, p. 166-172. Z.W. Sneller, Unie van Utrecht
          en plakkaat van verlatinge, 1929, p.3; verder aangehaald als: Z.W.
          Sneller.</html:p>
          <html:p>Op 7 september 1577 maakte Buys uiteindelijk geen deel uit van het
          gezantschap, dat naar koningin Elisabeth werd gezonden. W. van Everdingen, p.
          58. De Unie van Brussel, gesloten in 1578, stond de Staten van Holland
          allerminst aan, daar zij het zoals Vreede zegt, zagen als een zaak van de
          zuidelijke Nederlanden. Zij juichten de samenwerking van de Staten-Generaal met
          Matthias van Oostenrijk geenszins toe. G.J. Vreede, p. 107. In ditzelfde jaar
          zou op 13 november de eerste instructie zijn gegeven aan mr. Paulus Buys,
          waarover reeds uitvoerig in het begin is verhaald. Zie: Inleiding, p.
          IX-XII.</html:p>
          <html:p>Gezien het verdere verloop van de geschiedenis en de verdeeldheid die
          er vaak heerste tussen het gewest en de stad Utrecht, dient met het oog op de
          periode van Leicester, enige aandacht besteed te worden aan de satisfactie van
          Utrecht. Het probleem was, dat Oranje volgens zijn oude commissie, Maximiliaan
          van Hennin, graaf van Bossu volgens zijn last van 1567 en Gilles de Berlaymont,
          heer van Hierges, tegelijkertijd aanspraak maakten op het bewind. De
          geestelijkheid koos hierbij de zijde van Bossu, terwijl de stad haar hoop
          vestigde op Oranje. Op 9 oktober nam het gewest, onder goedkeuring van de
          Staten-Generaal, als derde gewest de prins als stadhouder aan. De grote
          promotor van deze activiteiten was mr. Floris Thin, de latere advocaat van het
          Sticht. De stad Amersfoort verzette zich vanaf het begin tegen deze
          overeenkomst en nam er geen deel aan. W. van Everdingen, p. 51-54. P.L. Muller,
          p. 165-166.</html:p>
          <html:p>De gewelddadige overmeestering van Namen en de mislukte aanslag op
          Antwerpen, de zogenaamde Franse Furie, brachten de landvoogd voorgoed in
          diskrediet. De reactie hierop bleef niet uit. De prins werd uitgenodigd om naar
          Brussel te komen. Tijdens diens afwezigheid werden alle zaken in Holland
          afgehandeld door Buys. Hieruit blijkt opnieuw het belang dat gehecht moet
          worden aan de positie van de landsadvocaat van Holland. Zie inventaris Staten
          van Holland na 1572, 2582 b-e. P.L. Muller, p. 195-206. Daar de Oranjepartij
          zich zeer zeker voelde, dorst zij het aan om zelf een opvolger voor Don Juan
          van Oostenrijk te benoemen. Dit werd Matthias van Oostenrijk, een neef van
          prins Willem van Oranje. Het gebrek aan eenheid in het zuiden zou de
          Oranjepartij echter spoedig ontnuchteren. Met name in de gewesten Artesië en
          Henegouwen was men geenszins gelukkig met deze ontwikkelingen. De vroegtijdige
          dood van de landvoogd deed hier geen goed aan. Hij werd meteen opgevolgd door
          Alexander Farnese, een neef van Don Juan van Oostenrijk. In Henegouwen ontstond
          de partij van de "Malcontenten" onder leiding van Emanuel Filibert, baron van
          Lalaing, die er zijn edelen op wees dat zij wel veel geld op moesten brengen
          voor de generaliteit, maar dat zij van diezelfde generaliteit geen hulpkrachten
          voor daadwerkelijk verzet kregen. Bovendien moet niet uit het oog worden
          verloren, dat zij rooms-katholiek bleven, hetgeen volgens de calvinisten in
          Holland en Zeeland nauwelijks samen kon gaan met openlijk verzet. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 168.</html:p>
          <html:p>In Artesië, dat merendeels uit een boerenbevolking bestond, werd de
          haat tegen Oranje aangewakkerd door Sarrazin, abt van St. Vaast. Deze stond
          achter de nationale ideeën van Oranje, maar wees diens centraliserende plannen
          af. De te hoge subsidies, die door Marnix werden gevraagd, maakte, dat hij de
          Staten aanspoorde deze te weigeren. L. van der Essen, De Unies, 1578-1579, in:
          Algemene Geschiedenis der Nederlanden, 1952, dl V, p. 126-127; verder
          aangehaald als L. van der Essen, De Unies. In juli 1578 stelde prins Willem van
          Oranje de zogenaamde religievrede voor, hetgeen inhield dat in het
          calvinistische Holland en Zeeland voortaan het rooms-katholieke geloof zou
          worden getolereerd, terwijl men het tegenovergestelde verwachtte voor de
          gewesten, waar het rooms-katholieke geloof de boventoon voerde. Hier werd door
          het zuiden een poging in gezien om het calvinisme heimelijk in haar gewesten te
          introduceren. L. van der Essen, De Unies, p. 127-128, 133-134. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 371.</html:p>
          <html:p>Nadat Alexander Farnese een veelvuldig contact had gehad met Valentin
          de Pardieu, heer de la Motte, besloten de Staten van Artesië, de Staten van
          Henegouwen en Dowaai om zich te gaan verenigen in een Unie. Oranje's positie
          werd ondermijnd. Zo moest hij lijdelijk toezien hoe vele trouwe aanhangers, die
          echter in de geloofskwestie met hem verschilden, hoe langer hoe meer partij
          kozen voor Parma. Nadat de derde stand op 6 december uiteindelijk toestemde,
          doemde nog een probleem op. De Spanjaarden wensten de Pacificatie van Gent
          voortaan niet meer te eerbiedigen, daar een gedeelte van de gewesten Matthias
          van Oostenrijk trouw wilde blijven. De in Atrecht gesloten Unie bevatte de
          volgende afspraken:</html:p>
          <html:p>Behoud van de rooms-katholieke godsdienst;Trouw aan Filips II;Behoud
          van de privileges.</html:p>
          <html:p>Er dient hierbij te worden opgemerkt, dat zij op basis van de
          Pacificatie van Gent tot stand kwam. L. van Essen, De Unies, p. 134-138. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 170. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 390-391. J.C.H. de
          Pater, p. 262. L.J. Rogier, E. en S., p. 91-92. Zie ook: L. van der Essen, De
          Scheuring in de Nederlanden, in: Algemene Geschiedenis der Nederlanden, Utrecht
          1952, dl V, p. 147-154 verder aangehaald als: L. van der Essen, De
          Scheuring.</html:p>
          <html:p>De Gentenaars richtten zich meer op het noorden. Zij besloten in
          januari 1578 reeds om een verbond met Brabant, Holland en Zeeland te
          bewerkstelligen. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 390. P.L. Muller, p. 193. In deze
          activiteiten werden zij bijgestaan door Jan van Nassau, die direct na zijn
          benoeming tot stadhouder van Gelderland alles in het werk stelde om de gewesten
          Utrecht, Gelderland, Holland en Zeeland in een Unie te verenigen. Gelderland
          nam een afwachtende houding aan, daar het bang was voor de suprematie van
          Holland. Dit ondanks het feit, dat het juist hun stadhouder was die zo'n
          belangrijk aandeel had in dit overleg. Zij waren pas bereid mee te werken, toen
          de Spanjaarden Gelderland naderden en de Algemene Staten geen hulptroepen
          verschaften, terwijl Holland dit, weliswaar in eigen belang, wel wilde
          doen.</html:p>
          <html:p>Holland werd in deze tijd vertegenwoordigd door mr. Johan van
          Oldenbarnevelt Zie: inventaris Staten van Holland na 1572, nrs. 2582 c-d. en
          pas in de eindfase door Buys. Naast Gelderland verzetten de kapittels van
          Utrecht, een onderdeel van de Staten, zich tot het laatst toe. Het tweede
          voorstel dat werd ingediend, was opgesteld door Floris Thin, advocaat van de
          Staten van Utrecht. Hierbij werd de religievrede voor alle gewesten
          voorgeschreven (25 september 1576). Dit ontwerp werd tegen de zin van prins
          Willem van Oranje ook sterk omgewerkt. De Staten van Holland en de Staten van
          Zeeland verzetten zich hier tegen. Bij het derde voorstel werd er een concessie
          gedaan door de religievrede voor deze beide gewesten als eis te laten vallen.
          Hoewel de gewesten Friesland, Overijssel en de Ommelanden aan de besprekingen
          deelnemen waren het op de dag van de ondertekening slechts de gewesten Holland,
          Zeeland, Utrecht en de Ommelanden, die bereid waren te ondertekenen, terwijl
          Jan van Nassau, zonder machtiging voor Gelderland tekende. Hierbij werd
          overeengekomen dat men zich voortaan aan de volgende afspraken zou
          houden.</html:p>
          <html:p>Zaken betreffende oorlog en vrede moeten met eenparigheid van stemmen
          worden beslist;Godsdienst naar eigen inzicht regelen;Elkaar bijstand verlenen
          in defensie.</html:p>
          <html:p>Oranje was echter nog niet bereid om de Unie te ondertekenen in de
          vorm, waarin zij in januari werd aanvaard. Dit zat met name vast op het punt
          van de religievrede, die hij als een vereiste bleef zien voor het welslagen van
          een goede Unie. De prins wilde de katholieken zoveel mogelijk ontzien in de
          hoop de Generale Unie stand te doen blijven houden. Daarnaast had hij liever
          gezien, dat ieder naar vermogen zou bijdragen, maar niet gedwongen zou worden
          tot een vaste bijdrage in de generale middelen. Buys voerde vele besprekingen
          met de prins om hem te winnen voor het standpunt van de Unie-regering. L.P. van
          de Spiegel, Bundel van onuitgegeven stukken met betrekking tot de Unie van
          Utrecht, I, Goes 1780, p. 307. Op 3 mei liet Oranje Matthias van Oostenrijk en
          de Staten-Generaal verklaren, dat hij instemde met de Unie van Utrecht. Buys
          kreeg een acte mee, waarin hij zijn aanvankelijk afwachtende houding nader
          toelichtte aan de Unie-regering. Op 17 mei werd er een kopie authentiek door
          Reinier Cant ter vergadering van de gedeputeerden der Nader Unie gebracht. P.J.
          Blok, "Oranje en de Unie van Utrecht" in: Bijdragen voor Vaderlandsche
          Geschiedenis en Oudheidkunde, 5e reeks, deel VII, 's-Gravenhage 1920, p. 10-13.
          Door het sluiten van deze Unie hoopte men de eerstkomende jaren een vaste kern
          te kunnen vormen in het noorden, die een waardig tegenwicht zou kunnen vormen
          tegenover de gewesten, die in het zuiden een Unie waren aangegaan. Van deze
          Unie moet eveneens worden opgemerkt dat zij op grond van de Pacificatie van
          Gent tot stand kwam, maar dan meer zodanig geïnterpreteerd, dat er een
          mogelijkheid was tot "ongehoorzaamheid" aan de vorst. Als zodanig kan deze Unie
          dan ook als een voorspel van het Plakkaat van Verlatinge worden gezien. Tot
          1580 bleven de gewesten, die niet meteen hun keuze hadden bepaald zich
          aansluiten bij dit verbond. Zie: inventaris Staten van Utrecht, nr. 378. L. van
          der Essen, De Unies, p. 133-134. W. van Everdingen, p. 64-65. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 171. P. Geyl, dl II, p. 327-331. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          390-391, 394. J.C.H. de Pater, p. 259-261. L.J. Rogier, E. en S., p. 9-12;
          volgens Sneller zou de Unie voor Gelderland niet alleen door Jan van Nassau,
          maar ook door enkele gedeputeerden zijn ondertekend. P.L. Muller, Geschiedenis
          der nader geünieerde provinciën, p. 13-25; verder aangehaald als: P.L. Muller,
          Geschiedenis. P. Paulus, Verklaring der Unie van Utrecht, Utrecht 1775-1778, dl
          I. L.P. van de Spiegel, Goes 1778, Ontwerpen van de Unie van Utrecht.</html:p>
          <html:p>Na het sluiten van de Unie van Utrecht zette een nieuwe periode in voor
          de landspolitiek, die tevens haar stempel drukte op het bewind in de gewesten.
          Daar de Algemene Staten het te druk hadden in het zuiden werd er na het sluiten
          van de Unie van Utrecht een voorlopige regering opgericht. Deze werd op 30
          januari 1579 opgedragen aan Jan van Nassau en twee raden te zijner assistentie,
          te weten Buys en Willem van Boekhorst, drost van Wageningen, voor het
          opperbestuur der krijgs- en staatszaken. W. van Everdingen, p. 66. P.L. Muller,
          Geschiedenis, p. 41-42. De Staten van Holland zullen gevleid zijn geweest met
          de benoeming van hun landsadvocaat, maar zij gaven hem niet de kans om als
          zodanig op te treden.</html:p>
          <html:p>Daar de resoluties van dit college slechts gedeeltelijk bewaard zijn
          gebleven, is er weinig over de periode van februari tot maart bekend. Zie:
          inventaris Staten van Utrecht, nr. 634. P.L. Muller, p. 44-45.</html:p>
          <html:p>Zoals reeds eerder werd gemeld, weigerde de stad Amersfoort mee te
          werken aan de Unie van Utrecht. Zij bleef zich ook na de ondertekening
          verzetten, daar het merendeel van haar inwoners rooms-katholiek was. Het kwam
          zelfs zover, dat Jan van Nassau op verzoek van de stadhouder en de Staten van
          Utrecht voor de muren van Amersfoort verscheen. Hij werd hierbij vergezeld door
          Paulus Buys, hoewel het onzeker is of hij als raad van het college aanwezig
          was, dan wel omdat er ook Hollandse troepen aan dit offensief deelnamen. De
          stad gaf zich op 10 maart 1579 over. Hierop werd het bestuur overgedragen aan
          de nieuw benoemde schout Jan Buys, waaruit het aandeel van Buys, maar weer al
          te duidelijk blijkt. A. van Bemmel, Beschrijving der stad Amersfoort, Utrecht
          1760, dl I, p. 276-278. W. van Everdingen, p. 68-69. P.L. Muller, Geschiedenis,
          p. 51-53. P.L. Muller, p. 226-228. Volgens sommigen voerde Jan van Nassau deze
          opdracht in zijn functie van directeur der Unie, daar hij later naast de
          krijgszaken bevoegdheden op staatsgebied heeft verworven. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 398. Anderen zijn van mening dat hij de laatst genoemde macht nooit
          heeft bezeten en slechts opereerde als stadhouder van Gelderland, die Utrecht
          te hulp kwam in naam van de Geünieerde Provinciën. R. Fruin-H.T. Colenbrander,
          p. 172. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 44. P.L. Muller, p. 226.</html:p>
          <html:p>Na 12 maart 1579 verscheen Jan van Nassau niet meer als hoofd der Unie
          in dit college. Het bestuur kwam te berusten bij de gedeputeerden der verbonden
          gewesten. Op 19 augustus werd er een instructie voor het College der Nadere
          Unie vastgesteld, terwijl die van de Gedeputeerden der Nadere Unie nog werd
          gehandhaafd. Hierin werden regels opgesteld ten aanzien van de financiën,
          proviandering, ammunitie en binnenlandse administratie. W. van Everdingen, p.
          72. P.L. Muller, p. 235. De Algemene Staten beperkten haar werkzaamheden zo
          zeer tot het zuiden, dat voorgenoemd college als Staten- Generaal van het
          noorden kan worden gezien. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 399.</html:p>
          <html:p>Op 4 april werden er op instigatie van de Duitse keizer Rudolf II
          vredesonderhandelingen te Keulen tussen Matthias van Oostenrijk en de
          Staten-Generaal gevoerd. Oranje wilde hieraan zelf niet deelnemen, terwijl
          Alexander Farnese er van het begin af aan niets in zag. De afgevaardigden van
          de Staten-Generaal waren bereid op grond van de vredesvoorstellen van 18 juli
          de artikelen, die het rooms-katholieke geloof beknotten te schrappen. De eis om
          Oranje en Matthias van Oostenrijk te ontslaan ging de Staten-Generaal te ver.
          Zij verlangden daarentegen een bevestiging van de Pacificatie, de Unie van
          Brussel J.C. de Jonge, De Unie van Brussel van 1577, 's-Gravenhage 1825; hierin
          is de tekst van de Unie afgedrukt. en de religievrede. Hierbij dient
          aangetekend te worden, dat het verloop van deze onderhandelingen mede beïnvloed
          werd door het beleg van Maastricht. De inname van de laatstgenoemde stad deed
          de zuiderlingen al gauw de zijde van de koning kiezen. L. van der Essen, De
          Scheuring, p. 146-147. Op 5 december waren reeds een groot aantal belangrijke
          steden benaderd door een schrijven van de keizerlijke commissarissen, waarin
          zij de beslissingsbevoegdheden van de Staten-Generaal in twijfel trokken, daar
          de besturen van de stemgerechtigde steden niet zouden zijn gehoord. Den Bosch,
          dat een vrede nastreeft, gaat in september openlijk onderhandelingen aan met
          Terra Nova. Het stelde daarbij wel de nodige eisen inzake verbetering van de
          handel op Antwerpen en verzocht om militaire bijstand van Parma, daar het een
          aanval van Filips, graaf van Hohenlohe niet denkbeeldig achtte. Het duurde nog
          tot 17 oktober, alvorens Andries Hessels, griffier van de Staten van Brabant en
          Petrus Loekeman, pensionaris van de stad Den Bosch en gedeputeerde ter
          Staten-Generaal officieel de toegang werd ontzegd, gezien de gewijzigde
          politieke opstelling van Den Bosch. Tot die tijd had deze stad de Staatsgezinde
          personen misbruikt door ze niet voldoende van de jongste ontwikkelingen op de
          hoogte te houden en zo de schijn te wekken neutraal te zijn. L.P. Gachard,
          Correspondences de Guillaume le Taciturne, Bruxelles 1854, dl IV, p. 188-194.
          P.A.M. Geurts, De Nederlandse opstand in pamfletten, 1566-1584, Nijmegen 1956,
          p. 211-213.</html:p>
          <html:p>Half oktober ontstond er buiten verwachting verzet van het platteland,
          dat zeer ontstemd was niet in deze zaken te zijn gekend en dat bovendien veel
          last ondervond van de Spaanse troepen. Op 13 november werden te Keulen de
          onderhandelingen afgesloten,waar bij het opmaken van de balans werd
          geconstateerd, dat het resultaat slechts zeer pover was. Alleen Den Bosch had
          de zijde van de koning gekozen, evenals een aantal geestelijken. Op 26 november
          was de politieke toestand dermate gespannen, dat Oranje zelfs overwoog om af te
          treden. Op 20 december werd de Keulse vrede, na het overwinnen van vele
          moeilijkheden, officieel afgekondigd, gevolgd door een eedsafname van de
          schepenen en gezworenen door Veusels, gevolmachtigde van Parma. L.P.L. Pirenne,
          's-Hertogenbosch tussen Atrecht en Utrecht, Tongerlo 1959, p. 236, 243-246,
          251-256, 265-267. Afgezien van het feit dat Buys op 21 maart 1579 een
          vergadering van de Algemene Staten bijwoonde, waarbij de Keulse vredeshandel
          centraal stond, was hij nauwelijks direct betrokken bij deze onderhandelingen.
          Daar Holland de concessies, die Filips II deed, verwierp, speelde hij verder
          geen belangrijke rol tijdens de onderhandelingen. Hij werd wel in deze zelfde
          tijd herhaaldelijk door de Staten-Generaal gemachtigd om met Otto Schwarzenberg
          en Filips, graaf van Hohenlohe te onderhandelen over traktementen van de
          ruiters en het voetvolk. Gedrukte resoluties van de Staten-Generaal, Rijks
          Geschiedkundige Publicaties, dl 33, 1917, d.d. 18 april, 22 april en 4 mei
          1579. Staten van Holland, nr. 14, d.d. 27 augustus 1579. Deze hield zich op dat
          moment op in Staats-Brabant om Parma te beletten naar het noorden op te rukken.
          In juli 1579 overwogen de Staten van Holland reeds "de name van den Koning te
          aboleren". Zij zouden dit zeker hebben gedaan als hun handelsbelangen hierdoor
          niet werden bedreigd. L. van der Essen, De Scheuring, p. 145-146. L.P.L.
          Pirenne, het "Besluit" geeft een duidelijk overzicht van deze periode, p.
          275-280. L.J. Rogier, E. en S., p. 94. G.J. Vreede, p. 130. Op 15 december 1579
          sloot men de onderhandelingen af, nadat gebleken was dat de strijd tussen de
          calvinisten en de rooms-katholieken een verdere toenadering of verzoening in de
          weg bleef staan.</html:p>
          <html:p>Prins Willem van Oranje werd op aanraden van Granvelle op 15 maart 1580
          in de ban gedaan. Hij reageerde hierop met het schrijven van een apologie. L.
          van der Essen, De Scheuring, p. 156. Zie voor de tekst van de apologie:
          Apologie ofte verantwoordinghe van Prince van Orangien, 19422, verzorgd door M.
          Mees-Verweij. Temidden van deze spanningen begonnen de noordelijke Nederlanden
          inmiddels naar een nieuwe landsheer uit te zien. Holland, Zeeland en Utrecht
          wilden het stadhouderschap aan de prins zelf aanbieden. Hij droeg echter Frans,
          hertog van Anjou, voor. Hierdoor stuitte Oranje bij de geünieerde provincies op
          verzet. Uiteindelijk werd op 23 januari 1581 het verdrag van Bordeaux gesloten,
          de inzet tot het Plakkaat van Verlatinge, dat op 26 juli 1581 volgde. P.J.
          Blok, p. 172-173. L. van der Essen, De Scheuring, p. 158. R. Fruin-H.T.
          Colenbrander, p. 172-173. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 402-403. P.L. Muller, p.
          306-307. L.J. Rogier, E. en S., p. 98. Zie voor de tekst van het plakkaat van
          verlatinge: Z.W. Sneller, Unie van Utrecht en Plakkaat van Verlatinge,
          Rotterdam 1939, p. 59-82. Men beriep zich hiervoor op de Blijde Inkomst van
          Brabant, waarbij was bepaald dat de onderdanen hun vorst(in) mochten afvallen,
          wanneer deze hun belangen niet meer nastreefde. Dit document werd in
          tegenstelling tot de apologie wel namens de Staten-Generaal afgekondigd. Door
          het ondertekenen van het verdrag van Bordeaux in december 1580 had men Filips
          II eigenlijk toen al vervallen verklaard. Dat de officiële inhuldiging pas in
          juli 1581 plaatsvond, wil niet zeggen dat men reeds vanaf december 1580 uit
          mocht gaan kijken naar een nieuwe soeverein. In feite begon volgens Gachard de
          vervallenverklaring dan ook reeds in 1580. L.P. Gachard, Etudes et notices
          concernant l'histoire des Pays- Bas, Bruxelles 1890, dl I, p. 379. P.F.Ch.
          Smit, Enige opmerkingen over de considerans van het Placaet van Verlatinge van
          26 juli 1581, Leiden 1952, p. 31-35; verder aangehaald als: P.F.Ch. Smit.
          Tenslotte is met name de paragraaf die Smit wijdt aan de rol van de Staten in
          deze al of niet rechtmatige vervalling verklaring zeer verhelderend. Er kan wel
          worden gesteld dat de Staten hun macht duidelijk stelden boven de landsheer.
          P.F.Ch. Smit, p. 68-74, 79-84. Hiermee stond de weg open voor Anjou. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, p. 172-173.</html:p>
          <html:p>Holland en Zeeland hebben hem nooit officieel erkend. Dit was een
          gevolg van de opvatting, dat het gezag haar oorsprong niet vond in de landsheer
          maar in de Staten als onderdanen vertegenwoordigend lichaam". P.J. Blok, p.
          182.</html:p>
          <html:p>Men zag door de mislukking van deze vredeshandel voorlopig geen nieuwe
          mogelijkheid tot vrede sluiten. Dit had tot gevolg dat men zich nadien des te
          meer beijverde om door het opstellen van nieuwe instructies een centrale
          regeringsraad te vormen.</html:p>
          <html:p>Na de mislukte Keulse vredeshandel is men voortdurend bezig geweest een
          centrale regeringsraad op te richten. In november 1580 was er reeds sprake van
          het oprichten van een Landraad I.H. Gosses-N. Japikse, p. 403-404. P.L. Muller,
          p. 236. in plaats van het College der Nadere Unie, maar dit is niet doorgegaan.
          In januari 1581 werd er opnieuw een instructie ingediend, geldig voor het
          eerste halve jaar, daar Frans van Anjou voorlopig nog zijn aandacht aan het
          zuiden moest schenken. Nadien hoopte men met hem in onderhandeling te
          treden.</html:p>
          <html:p>Voortaan zou er gestemd worden bij meerderheid van stemmen;Naast de
          Landraad, die de drie raden verving, werd tevens een commissie van financiën
          ingesteld.</html:p>
          <html:p>Dit college kan vergeleken worden met de Raad van State, maar kreeg om
          de herinnering, die aan deze naam kleefde, een andere naam. Het werd gesplitst
          in twee subcommissies, een Landraad bewesten Maze (d.w.z. ten zuiden van de
          rivieren) en een Landraad beoosten Maze. Laatstgenoemde opereerde geheel
          onafhankelijk van de Staten-Generaal. De Raad van Mechelen werd bovendien
          vervangen door een geheime Raad. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 147-151. J.C.H.
          de Pater, p. 288-289. Ook in Holland werden er juist in dit jaar vele
          instructies opgesteld om de landsregering te vergemakkelijken. Zo werden er op
          16 januari 1581 concepten ingediend voor de raden nevens Zijne Excellentie, de
          gecommitteerden tot de financiën, die ter admiraliteit etc. Er was ook een
          concept instructie voor Buys bij. Hij aanvaardde deze echter niet, daar de
          jaarwedde gelijk was gehouden aan die van zijn voorganger. Hij kon naar zijn
          zeggen slechts financieel rondkomen, daar hij ook neveninkomsten had als
          zegelbewaarder van Holland. In dit ambt was hij echter nooit officieel
          aangesteld. Toen hij weigerde, vielen de Staten Buys hierop aan, als ook op het
          feit, dat hij leengoederen, die "aen de gemene saecke vervallen" waren, had
          gekregen van prins Willem van Oranje. Het was begrijpelijk, dat zij die hier in
          mei 1580 al uitvoerig over gedelibereerd hadden, er bij deze gelegenheid weer
          op terugkwamen. Tenslotte bleek hij bereid er afstand van te doen, mits de
          Staten dan de voorschotten, die hij ten behoeve van de universiteit van Leiden
          had gedaan, zouden vergoeden. Uiteindelijk vonden zij elkaar in een compromis,
          waarbij de Staten beloofden eventuele vergoedingen voor hun rekening te nemen.
          W. van Everdingen, p. 75-79. In ditzelfde jaar maakte Buys zich trouwens
          verdienstelijk door een instructie voor de Hoge Raad te concipiëren. R.
          Fruin-H.T. Colenbrander, 262-263. VROA 1854, p. 197.</html:p>
          <html:p>In 1582 dong Frans van Anjou naar de hand van koningin Elisabeth van
          Engeland. Als dit huwelijk gesloten was, had dit verstrekkende gevolgen kunnen
          hebben, daar Engeland dan openlijk partij had moeten kiezen tegen Spanje. In
          februari keerde hij terug, vergezeld van Engelse edelen, waaronder Robert
          Dudley, graaf van Leicester. Anjou werd in deze zelfde maand ingehuldigd als
          hertog van Brabant, welk voorbeeld in april door de Staten van Gelderland werd
          nagevolgd.</html:p>
          <html:p>Korte tijd hierna werd er een vergadering uitgeschreven door de
          Algemene Staten, waaraan o.a. Buys namens de Staten van Holland deelnam. Het
          ging hier voornamelijk om het regelen van de financiën. Holland, dat geen
          verbintenis met het roomse zuiden noch met de roomse Anjou wilde aangaan, gaf
          van het begin duidelijk blijk van haar particularistische gevoelens. W. van
          Everdingen, p. 92-94. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 406-407.</html:p>
          <html:p>Reeds in juli 1581 was de opdracht van het landsheerlijke gezag van
          Holland aan de prins verlengd, Zie: inv. nrs. 7 en 8. maar men wilde nu verder
          gaan door hem het graafschap van Holland aan te bieden. Dit betekende dat men
          de absolute macht aan een nieuwe vorst moest gaan verstrekken. De gewesten
          Zeeland en Utrecht werden reeds spoedig benaderd om als bondgenoten hetzelfde
          te doen. Zie: Staten van Holland na 1572, 2582 h. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          409. P.L. Muller, p. 306. Gelderland kwam hiervoor na het vertrek van Jan van
          Nassau in augustus 1580, niet meer zo direct in aanmerking. P.J. Blok, p. 169.
          De prins, die nog steeds het noorden en zuiden hoopte te verenigen, stelde een
          beslissing uit, daar hij Frans van Anjou, die hij zelf had binnengehaald, niet
          wilde tegenwerken. Desalniettemin nam hij uiteindelijk op 14 augustus 1582 het
          graafschap van Holland en op 20 september 1582 het graafschap van Zeeland in
          beginsel aan. Dat Buys hierin een grote rol heeft gespeeld blijkt uit zijn
          langdurige afwezigheid in de Staten van Holland. Ongetwijfeld heeft hij het
          merendeel van de acht maanden besteed aan onderhandelingen met de prins over
          het aannemen van de grafelijkheid. Officieel wordt vermeld dat hij deze maanden
          als afgevaardigde van de Staten van Holland de vergaderingen van de
          Staten-Generaal bijwoonde. Op 25 maart 1583 werd de opdracht der grafelijkheid
          door Holland gearresteerd. Op 5 april werd een akte overhandigd door de
          Gecommitteerde Raden, het dagelijks bestuur van de Staten van Holland zoals dat
          sinds 1578 functioneerde, aan Buys, François van Maelson en Rutger van
          Boetselaar, heer van Asperen om daarvoor toestemming te vragen bij de achttien
          steden. P.J. Blok, p. 197-199. W. van Everdingen, p. 97-100. P.L. Muller,
          308-309, 319-320. Op 9 november 1583 werd het concept de prins aangeboden,
          terwijl dit op 30 december door de Staten en de prins definitief werd
          vastgesteld. Het wachten was nu slechts op de toestemming der vroedschappen. De
          prins durfde niet te ondertekenen zolang Zeeland er afwijzend tegenover stond
          en er in Utrecht verdeeldheid was tussen de stad enerzijds (Anjou) en de Staten
          van Utrecht anderzijds (Oranje). P.L. Muller, p. 310.</html:p>
          <html:p>Tijdens deze onderhandelingen was er tevens bepaald de Gecommitteerde
          Raden te vervangen door een regeringsraad, waarvoor ieder gewest een aantal
          leden zou kiezen. Daar Utrecht en Zeeland bleven tegenwerken, besloot de prins,
          dat de Gecommitteerde Raden van Holland vervangen zou worden door een
          regeringsraad, die voorlopig de belangen van alle drie de gewesten zou
          behartigen. W. van Everdingen, p. 105. P.L. Muller, p. 308, 318. Door het feit
          dat Anjou in het zuiden inmiddels een aantal steden bezette en een op 26
          januari mislukte aanslag op Antwerpen deed, verspeelde hij voorgoed het
          vertrouwen van het noorden. Deze hield zich op dat moment op in Staats- Brabant
          om Parma te beletten naar het noorden op te rukken. Pro forma sloot Oranje na
          de zogenaamde Franse Furie weliswaar te Dendermonde een verdrag van verzoening
          tussen Frans van Anjou en de Staten-Generaal, maar diens rol was voorgoed
          uitgespeeld. Oranje kwam spoedig daarna ondanks het oprukken van de troepen van
          Parma naar het noorden. De landvoogd Anjou stierf kort daarop in Frankrijk. Zie
          inv. nrs. 50, 51. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 407-408. P.L. Muller, p. 298-299.
          Merkwaardig genoeg bleef Oranje ondanks deze ervaringen zijn vertrouwen stellen
          op Frankrijk, terwijl zijn vriend Buys daarentegen reeds een briefwisseling
          onderhield met sir Francis Walsingham, de "staatssecretaris" van koningin
          Elisabeth. W. van Everdingen, p. 103.</html:p>
          <html:p>Deze durfde echter evenals de vorige keren nog niet over te gaan tot
          een openlijke erkenning van de Nederlanden. Op 15 april 1583 vergaderden de
          gedeputeerden der geünieerde provinciën voor het eerst in de constitutie,
          waarin de kern van de latere Republiek lag opgesloten. P.L. Muller,
          Geschiedenis, p. 202-222; voor uitvoerig verslag. Buys woonde deze vergadering
          niet bij. De Landraad functioneerde inmiddels zeer slecht, daar het systeem van
          de gemene middelen lang niet overal kon worden ingevoerd. Men overwoog zelfs
          het oude quotenstelsel weer in te voeren. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 408.
          Utrecht was het enige gewest, dat bewesten Maze regelmatig geld verschafte. De
          Staten-Generaal concipiëerden al weer een andere regeringsvorm, waarbij de
          prins in Holland, Zeeland, Utrecht, Brabant en Vlaanderen de macht zou krijgen.
          Het was in deze zelfde tijd, dat de Gelderse stadhouder Willem, graaf van den
          Bergh door een briefwisseling met Parma corrupt bleek en men het verstandiger
          achtte hem te vervangen door Adolf, graaf van Nieuwenaar, P.J. Blok, p. 194.
          P.L. Muller, Geschiedenis, p. 237. Buys' naam komt wel voor op de
          presentielijst van de op 15 april 1583 door de Staten-Generaal belegde
          vergadering, toen er plannen werden gemaakt om een nieuwe Raad van State Zie
          inventaris Staten van Holland na 1572, nr. 2582 g. P.L. Muller, p. 319. op te
          richten, daar dit college in 1581 bij Anjou's aftocht haar functie had
          neergelegd. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 408. Deze Raad zou echter nooit in
          werking treden. Aan het opstellen van de instructie werd behalve door Holland,
          Zeeland en Utrecht, die sinds de Unie de vaste kern vormden, ook door
          Vlaanderen en Gelderland deelgenomen. Deze instructie diende later als model
          voor de Raad van State nevens Leicester. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 240,
          243-245. N.B. W. van Everdingen, p. 108; Buys zou zitting krijgen in de Raad
          van State namens Holland. De eigenlijke Raad van State ging pas functioneren in
          1588 toen de Republiek ontstond. S.J. Fockema Andreae, De Nederlandse Staat
          onder de Republiek, Amsterdam 19757, p. 19-22. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p.
          199.</html:p>
          <html:p>In de jaren 1584 en 1585 fungeerde er een Raad van State nevens prins
          Maurits. Dit college had vrijwel niets in te brengen, daar de Staten-Generaal
          onder Hollandse invloed stonden. P.L. Muller, Geschiedenis, p.
          245-264.</html:p>
          <html:p>Door de op 10 juli 1584 uitgevoerde moordaanslag op Oranje nam de
          Politiek een onvoorziene wending. W. van Everdingen, p. 107. I.H. Gosses-N.
          Japikse, p. 409-410. P.L. Muller, Geschiedenis, p. 245.</html:p>
          <html:p>Buys lichtte meteen de Engelse gezant William Herle in over de
          onderhandelingen, die de Nederlanden voerden met Frankrijk om een opvolger voor
          Frans van Anjou te vinden. Kort voor de dood van Oranje had Hendrik III, koning
          van Frankrijk, geweigerd om de hem aangeboden soevereiniteit te accepteren,
          daar hij de plannen over het aanbieden van de grafelijkheid aan Oranje hiermee
          in tegenspraak vond. P.J. Blok, p. 223. W. van Everdingen, p. 109. Na de dood
          van de prins waren er drie verschillende partijen in de Nederlanden. Eén die
          het protectoraat van Frankrijk nastreefde. Hiervoor kwam Roche de Sorbies, heer
          van Pruneaux, als gezant van Hendrik III, speciaal in de vergadering van de
          Staten-Generaal als ook in de vergaderingen van Holland en Zeeland. Hiernaast
          bestond er een partij die haar heil wilde zoeken in de samenwerking met de
          protestantse vorstin Elisabeth van Engeland, P.J. Blok, p. 224-225. P. Bor,
          XIX, fol. 482. daar zij de gewesten Brabant en Vlaanderen als bondgenoten had
          opgegeven. Buys was de leider van deze factie. Tenslotte was er nog een
          splinterpartij, die zeer zelfstandig wilde opereren. Haar kern lag in Gouda.
          François Franck, de pensionaris van Gouda, schreef een beroemd vertoog, waarin
          hij zijn bezwaren tegen buitenlandse interventie neerlegde. P.J. Blok, p. 224.
          J.C.H. de Pater, dl III, p. 319-320. In augustus werd er een gezantschap
          afgevaardigd, waarin behalve de toekomstige gezant in Engeland Joachim Ortel
          ook Buys onder andere deel zou nemen. Dit ging op het laatst niet door. De
          onderhandelingen met koningin Elisabeth verliepen stroef daar zij weer een
          afwachtende houding aannam. Zij hoopte hierdoor een vrede tussen de Nederlanden
          en Filips II te kunnen bewerken. J.L. Motley, History of the United
          Netherlands. The Hague 1860, dl 1, p. 80. J.C.H. de Pater, p. 321. Er werd ook
          overwogen de soevereiniteit aan Frankrijk en Engeland te samen op te dragen.
          Uiteindelijk koos men toch voor het opdragen van de Nederlanden aan de koning
          van Frankrijk. W. van Everdingen, p. 114. P. Bor, XIX, fol. 495.</html:p>
          <html:p>Dit betekende in feite een nederlaag voor de Engelse factie. Buys bood
          daarom ook op 1 september 1584 zijn ontslag aan bij de Staten, welk verzoek hij
          op 5 oktober 1584 hernieuwde. Hij verliet de Staten van Holland zonder hiervoor
          ooit officieel toestemming te krijgen. Afgezien van de vredeshandel met
          Frankrijk hinderde hem nog steeds het bedrag van zijn jaarwedde en de
          beperkingen van zijn instructie. W. van Everdingen, p. 115. Toen Hendrik III
          niet inging op het aanbod nam Francis Walsingham contact op met William
          Davison, gezant van de koningin. Deze bood de Staten-Generaal hulp aan en
          verzocht een deputatie naar Engeland te sturen. Hierin had Buys ook zitting.
          Ditmaal echter voor de Staten van Utrecht, die hem hiertoe op 29 april een
          lastbrief gaven. Buys voelde zich door zijn geboorteplaats Amersfoort nog
          altijd nauw verbonden met de Staten van Utrecht, die trouwens na het sluiten
          van de Unie veel gemeen hadden met de Staten van Holland. W. van Everdingen, p.
          118. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 413. Zie: voor definitieve instructie
          inventaris Staten van Utrecht, nr. 349. Op Overijssel en de Ommelanden na
          zonden alle gewesten in juli 1585 één of meer gedeputeerden naar Engeland.
          Tijdens deze besprekingen eisten de Engelsen Vlissingen, Den Briel en fort
          Rammekens als pandsteden als waarborg voor eerder geleende gelden. Zoals te
          verwachten was stonden de Staten van Zeeland aanvankelijk afwijzend tegenover
          deze plannen.</html:p>
          <html:p>Het beleg van Antwerpen door Parma (Spaanse Furie) deed op 20 augustus
          een voorlopig verdrag tussen Engeland en de Nederlanden tot stand komen. P.
          Bor, XX, fol. 638, 645. P.L. Muller, p. 344-346. In het opstellen van deze
          overeenkomst heeft Buys een groot aandeel gehad, gezien zijn woordkeus en
          formulering. Daar koningin Elisabeth hem als een groot deskundige beschouwde,
          hoopte hij volgens Rogier aanvankelijk zelfs kanselier te worden. L.J. Rogier,
          p. 8-9. Het traktaat van 2 oktober bevatte de volgende overeenkomsten</html:p>
          <html:p>Engeland zou 4000 man voetvolk en 400 ruiters zenden. In ruil hiervoor
          mochten de Engelsen de steden Vlissingen, Den Briel en fort Rammekens als
          pandsteden houden;Leicester en twee andere Engelsen zouden zitting nemen in de
          Raad van State. Hij zou niet gebonden zijn aan de adviezen van dit
          college.</html:p>
          <html:p>Dit werd op 2 oktober geratificeerd.</html:p>
          <html:p>Alvorens Robert Dudley als gouverneur-generaal in de Nederlanden
          aankwam, werd prins Maurits benoemd tot stadhouder van Holland en Zeeland. Hij
          kon zich niet verenigen met deze handelswijze van de leden van de
          Staten-Generaal. Leicester trof bij zijn aankomst een sterk verdeeld land aan.
          Zie: inv. nrs. 9-11. W. van Everdingen, p. 127. I.H. Gosses-N. Japikse, p. 412.
          Er waren drie partijen in de Nederlanden:</html:p>
          <html:p>De Hollandse regentenpartij, wiens politieke belangen in het verlengde
          lagen van haar handelsbelangen;De Utrechts-Gelderse regentenpartij onder
          leiding van kanselier Elbertus Leoninus en landsadvocaat Floris Thin, die een
          gematigde godsdienstpolitiek voerde;De
          consistoriale-calvinistische-theocratische partij in de stad Utrecht onder
          leiding van Herman Moded, waartoe de militante extremisten zich voelden
          aangetrokken.</html:p>
          <html:p>De laatstgenoemde partij wilde Leicester bekleden met de centraal
          uitvoerende macht. Leicester wilde deze calvinisten omvormen tot weercorpsen,
          zoals de stad Gent die kende. Dit wekte groot wantrouwen bij mensen als Buys en
          Thin, zodat zij de zijde van Holland kozen. L.J. Rogier, p. 10-11.</html:p>
          <html:p>De Staten-Generaal waren dermate verheugd, dat zij Leicester in
          februari 1586, tot groot misnoegen van koningin Elisabeth, benoemden tot
          landvoogd en kapitein-generaal. Dit college kwam voortaan alleen nog maar
          samen, wanneer de landvoogd dit gebood. Buys tekende in februari voor Utrecht.
          Hierdoor deed zich de eigenaardigheid voor dat de landvoogd niet namens de
          soeverein optrad, of men moest de Staten-Generaal als zodanig beschouwen. P.
          Bor, XXI, fol. 687. R. Fruin-H.T. Colenbrander, 177-178. I.H. Gosses-N.Japikse,
          p. 414. P.L. Muller, p. 365-366. Deze maatregel werd zo gemakkelijk aangenomen,
          doordat de andere gewesten hoopten door deze centralisatie van de suprematie
          van Holland bevrijd te worden.</html:p>
          <html:p>Toch ontnamen zij hem weer een gedeelte van zijn absolute macht door
          een controlerend lichaam als de Raad van State in het leven te roepen. Hierin
          hadden vele prinsgezinden zoals Meetkerke, Valk en Buys zitting. Hij nam hier
          echter ook zelf zitting in. P.J. Blok, p. 236.</html:p>
          <html:p>Buys had aanvankelijk de sympathie van Leicester. Deze was van het
          begin af tolk voor hem. Bovendien werd hij voor zijn diensten beloond door
          persoonlijke geldelijke beloningen van de kant van Leicester en een benoeming
          als lid van de Raad van State namens de Staten van Utrecht. Alleen de stad
          Utrecht beklaagde zich hierover, daar hij volgens hen onwettig was benoemd. J.
          Bruce, Correspondence of Robert Dudley, earl of Leycester, London 1844, p. 47,
          33, 74; verder aangehaald als: J. Bruce. W. van Everdingen, p. 132. Er is alle
          reden aan te nemen dat Leicester Buys zoveel kansen gaf, daar hij meende dat
          zij een gemeenschappelijke vijand hadden in de Staten van Holland. Dit kwam
          voornamelijk door het feit, dat Holland handel dreef op de vijand. Op 4 april
          1586 vaardigde hij daarom een plakkaat uit waarbij dit voor de toekomst werd
          verboden. Dit hield echter een indirect doodvonnis voor Holland (en Zeeland)
          in, zodat een algemeen protest niet lang uitbleef. I.H. Gosses-N. Japikse, p.
          416-417. R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 178. P.L. Muller, p. 372-373.</html:p>
          <html:p>Naast de handel was de religie een zaak van aanhoudende zorg. Leicester
          trok zich al spoedig terug in de stad Utrecht. Hiermee bracht hij het
          regeringscentrum buiten Holland en Zeeland. In deze plaats vormde hij een
          militante calvinistische partij rond zich. Hij schreef een nationale synode
          uit, hetgeen volstrekt in strijd was met de particularistische ideeën van
          Holland (8 mei 1586). R. Fruin-H.T. Colenbrander, p. 178. Tenslotte stuitte het
          Holland tegen de borst, dat haar adviezen in de Staten-Generaal werden
          genegeerd, terwijl zij meer dan de helft van de quoten opbracht. P.L. Muller,
          p. 366. Dit in aanmerking genomen, kon een twist niet lang op zich laten
          wachten. Vooral toen Buys, teleurgesteld als hij was in Leicester, de
          opvattingen van de Staten van Holland trouw bleef. W. van Everdingen, p. 135.
          Dientengevolge werd hij al gauw een vijand van Leicester. Temeer, daar koningin
          Elisabeth Thomas Heneage naar de Nederlanden stuurde om naar aanleiding van het
          aanbieden van het landvoogdschap zich te informeren bij de Staten-Generaal. Een
          onderhoud met de staatsman Buys lag in deze dan ook zeer voor de hand. Vanaf
          dat moment ging Leicester misbruik maken van Gebhard Truchsess, graaf van
          Waldburg. Dit was een gewezen aartsbisschop van Keulen, die door zijn huwelijk
          in 1583 met Agnes Mansfelt zijn goederen had verloren. Hij hoopte deze echter
          door bemiddeling van Adolf, graaf van Nieuwenaar, stadhouder van Utrecht, terug
          te krijgen. Daar hij echter ruzie met hem kreeg bleef Leicester tenslotte als
          enige bemiddelaar voor hem over. Hierbij ging hij echter zo ver dat hij alles
          wat hij vernam van of over Buys, van wie hij een trouw vriend en raadsman was
          geweest, op Leicester's verzoek overbriefde. Tegenover Buys wist hij helaas nog
          lange tijd de schijn van een vriendschap op te houden. Zo kwam hij precies te
          weten in hoeverre Buys door middel van Joachim Ortel ingelicht was over de
          plannen aan het Engelse hof. J. Bruce, p. 110. W.J.F. Nuyens, p. 214.
          Geschiedenis van de Vorming van de Republiek der zeven verenigde provincies,
          1584-1588, dl IV, 1e deel, Amsterdam 1869, p. 214; verder aangehaald als:
          W.J.F. Nuijens. L.J. Rogier, p. 18-19. Zo was er bijvoorbeeld alle reden voor
          Buys om in mei 1586 de Raad van State te waarschuwen voor de machtspolitiek van
          hun "meester', daar deze van plan was een aantal steden in Holland te
          overrompelen.</html:p>
          <html:p>Inmiddels organiseerde zich in Holland een tegenpartij onder leiding
          van de in januari benoemde landsadvocaat Johan van Oldenbarnevelt. Hij werd
          hierin bijgestaan door Buys, die de steden afreisde om te waarschuwen voor de
          landvoogd die steden wilde overmeesteren en de vorstin, die in het geheim
          vredesonderhandelingen voerde met Parma. J. Bruce, p. 376. W. van Everdingen,
          p. 137. Volgens Nuyens was er zelfs een plan om Maurits en Oldenbarnevelt
          gevangen te nemen. W.J.F. Nuyens, p. 218. Zoals reeds hierboven werd vermeld
          was het Joachim Ortel, de gezant van Holland aan het Engelse hof, die Buys tot
          wanhoop van Leicester op de hoogte hield van de juiste gang van zaken in
          Londen. Zie: inv. nr. 57. L.J. Rogier, p. 18, 20. G.W. Vreede, p. 138-143 bevat
          concept van de instructie vermeld in inv. nr. 57.</html:p>
          <html:p>In juni 1586 ging Leicester ertoe over de Raad van Financiën te
          vervangen door de Kamer van Financiën. Aan het hoofd hiervan werd Jacques
          Reingoud geplaatst, W.J.F. Nuyens vermeldt daarentegen dat men dit ambt
          aanvankelijk aan Jan van Nassau had willen opdragen die dit wegens zijn
          veelvuldige afwezigheid weigerde, p. 206, p. 211-212. terwijl Buys, als een van
          de commiezen, een functie onder hem kreeg toebedeeld. Deze weigerde echter om
          onder de als bankroetier slecht bekende staande Brabander te werken. Hij
          doorzag dat Leicester hem op deze wijze van zijn ambt in de Raad van State
          wilde losweken. P.J. Blok, p. 241-242. R. Fruin, Gids, 1862, I, p. 564-565. Tot
          overmaat van ramp werd hij bezocht door Rantzay, Deens staatsdienaar, die hem
          vertelde, dat koningin Elisabeth de opperheerschappij nooit zou aanvaarden.
          Kort daarop verzocht hij om als gezant te mogen afreizen naar Denemarken om te
          onderhandelen over de aan dit landgevraagde hulptroepen. Dit werd hem
          geweigerd. Gedrukte Resoluties Staten-Generaal, 22 mei 1585, Rijks
          Geschiedkundige Publicaties, 's-Gravenhage 1921, nr. 47, p. 247. L.J. Rogier,
          p. 21. De familie Buys had trouwens al ervaringen in Denemarken. Bartholomeus
          Buys, pensionaris van Gorkum, werd in 1584 door de Staten van Holland
          afgevaardigd om de handelsbelangen met betrekking tot de Sontvaart in
          Denemarken af te handelen. Leicester zag het gevaar, dat de Nederlanden de
          soevereiniteit wel eens aan Denemarken zouden kunnen gaan opdragen. W. van
          Everdingen, p. 142. G.W. Vreede, p. 133-138. Gezien deze voorvallen en de last,
          die hij hierbij van Buys ondervond was hij er op uit om schriftelijke bewijzen
          in handen te krijgen, op grond waarvan deze zou kunnen worden gearresteerd.
          Alvorens een zestigtal aristocraten te verbannen uit Utrecht, onder wie Thin,
          liet hij Buys, die eind juni overnachtte bij de oud-burgemeester Jan van
          Druunen van zijn bed lichten. De arrestatie werd uitgevoerd door de
          burgerhoplieden, een militante stadsbeweging, die diametraal tegenover de
          Staten van Utrecht stond. Onder andere wegens het feit, dat Buys destijds als
          gedeputeerde voor de Staten en daarmede ook voor de stad Utrecht, in de Raad
          van State was gekozen. Bij zijn arrestatie moet Buys hebben uitgeroepen "O wee,
          mijn papieren!" Dit was voor de burgerhoplieden een reden de papieren te
          verzegelen en bij de stadhouder Adolf van Nieuwenaar in bewaring te geven, al
          waar er de nodige brieven uit zijn ontvreemd. Er wordt aangenomen dat het hier
          om de kostbare, geheime correspondentie tussen Ortel en Buys ging. W. van
          Everdingen, p. 146-148. Nuijens is echter van mening, dat het eerder zal zijn
          gegaan om een diepgaand onderzoek naar zijn relaties met vooraanstaande
          personen in Denemarken. W.J.F. Nuijens, p. 218. Buys zelf werd overgebracht
          naar de stadsgevangenis van Utrecht in afwachting van zijn proces. P.J. Blok,
          p. 244. W. van Everdingen, p. 146-148. J.C.H. de Pater, 338-339. L.J. Rogier,
          p. 21. Om de schijn te vermijden dat het bevel van Leicester afkomstig was,
          liet hij dit doen, toen hij zelf afreisde naar Den Haag. Zie: voor andere
          suggesties: W. van Everdingen, p. 149. Hierna volgde een lange tijd van
          onzekerheid. Leicester bleef ontkennen, maar was ook niet bereid een proces op
          gang te brengen. Het bewijsmateriaal, ontbrak immers. Kluit zet duidelijk
          uiteen welke colleges in deze omstandigheden recht hadden Buys te
          veroordelen.</html:p>
          <html:p>De Staten van Utrecht, daar hij in Amersfoort was geboren;De Staten van
          Holland, daar hij een oud-landsadvocaat van dit gewest was;De Algemene Staten,
          daar hij in zijn functie van staatsman werd gearresteerd;De Raad van State,
          daar hij zitting had in dit college. Zie voor uitvoerig verslag: A. Kluit, p.
          144-157.</html:p>
          <html:p>Buys legde zelf het liefst getuigenis af tegenover hetzij de
          provinciale raad, hetzij de magistraat van Leiden, van welke stad hij toen nog
          steeds inwoner was. De stad Utrecht wilde laten uitzoeken of Buys destijds wel
          legaal gekozen was als lid van de Raad van State. De massa wilde daarentegen
          weten of deze onrechtmatige arrestatie van een staatsman getolereerd kon
          worden. De steden Gouda, Leiden en Amsterdam tekenden protest aan, hierin
          gevolgd door een bezwaarschrift van de Staten van Holland. Hieruit blijkt wel
          wat hij tot op het laatst voor dit gewest betekende. Kronijk van het Historisch
          Genootschap te Utrecht, Utrecht 1859, XVe jrg., dl V, blz. 342-348.</html:p>
          <html:p>Toen Leicester eind 1586 na enkele mislukte aanslagen op steden, zoals
          Buys die had voorspeld, naar Engeland vertrok, zat Buys nog steeds vast. Het is
          bekend dat hij een brief aan het Engelse hof heeft geschreven, maar deze bleef
          onbeantwoord. Op 17 januari 1587 werd hij op bevel van de Staten-Generaal op
          borgtocht vrijgelaten. Dit was mogelijk daar Leicester tijdens zijn afwezigheid
          niets mocht veranderen in staats- en krijgszaken. P. Bor, XXII, fol. 889-890.
          W.J.F. Nuyens p. 219. Het doet vreemd aan, wanneer men mr. Paulus Buys na deze
          controversen in juli zijn diensten ziet aanbieden aan Leicester, die deze
          natuurlijk weigerde. Kronijk van het Historisch Genootschap te Utrecht, XVe
          jrg., Utrecht 1859, dl V, blz. 338-339. Hiermede was de rol van de politicus
          uitgespeeld. Hij bekleedde hierna nog enige jaren de functie van curator van de
          universiteit van Leiden. Voor een uitvoerig verslag van deze periode: W. van
          Everdingen, p. 165-169. Uiteindelijk stierf hij in 1594 op het huis Capelle te
          Vliet tussen Vianen en IJsselstein. W. van Everdingen, p. 169.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van Paulus Buys (1531-1594) is grotendeels gevormd tussen 1572
      en 1587 tijdens Buys' ambtsperioden als Landsadvocaat van Holland en West-Friesland
      en als afgevaardigde van de Staten van Holland ter Staten-Generaal. De oudste
      stukken dateren uit 1314-1425. Bij de indeling van het archief zijn de beide
      functies van Buys als leidraad genomen. Documenten die samenhangen met zijn
      aanstelling als Landsadvocaat zijn onderverdeeld in stukken betreffende het gewest
      Holland (algemeen; bijzonder: instructies voor de stadhouders en voor de
      gecommitteerden ter Staten-Generaal, financiën, militaire zaken, rechtspraak);
      stukken betreffende binnenlandse aangelegenheden en stukken betreffende
      buitenlandse aangelegenheden (Zuidelijke Nederlanden en andere landen). Buys' taak
      als afgevaardigde heeft stukken opgeleverd die de binnenlandse aangelegenheden van
      de geünieerde provincies betreffen (algemeen; bijzonder: instructie, financiën,
      militaire zaken) en stukken die de buitenlandse aangelegenheden van de geünieerde
      provincies betreffen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>79 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
