<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/f83816d8-180f-4c61-bb7c-807ddc68ec9b"
  rdf:about="record/3.02.32">
    <rico:identifier>3.02.32</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1987</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/32927" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.02.32/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.02.32" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de inbeslaggenomen papieren van W.G.F. Bentinck
        van Rhoon</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/f83816d8-180f-4c61-bb7c-807ddc68ec9b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/32927">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.02.32" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>32927</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Inbeslaggenomen Papieren W.G.F. Bentinck van
      Rhoon</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Bentinck van Rhoon</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1782</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1795</rico:endDate>
    <rico:date>1782-1795</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Bentinck van Rhoon, W.G.F.</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Willem Gustaaf Frederik, graaf Bentinck, heer van Varel, Kniphuizen,
          Rhoon en Pendrecht (21 juli 1762-22 oktober 1835) was lid van een belangrijk
          adellijk geslacht, dat bekend stond om zijn oranjegezindheid. Op 12 januari
          1785 werd hij voor het eerst beschreven als lid van de Ridderschap van de
          Staten van Holland en West-Friesland, en werd hij benoemd als baljuw en schout
          van Den Haag. Na het vertrek van stadhouder prins Willem V uit Den Haag deed
          hij zowel openlijk als in het geheim alles wat in zijn vermogen lag om de
          terugkeer van de prins naar Den Haag te bereiken -Van der Aa, A.J. Biografisch
          woordenboek der Nederlanden, Tweede dl., Haarlem 1855, p. 104, 105; Blok, P. J.
          en Molhuysen, P.C., Nieuw Nederlands Biografisch woordenboek, Eerste dl.,
          Leiden 1911, p. 303-305. . Hij richtte in Den Haag een oranjesociëteit op als
          tegenhanger van de patriottische sociëteiten en organiseerde een "Vaderlands
          koffiekransje" waar openlijk voor de terugkeer van prins Willem V geijverd
          werd. Ook had hij waarschijnlijk de hand in het organiseren van een pro-oranje
          rekestenstroom aan de Staten van Holland in mei en september 1787 -BVR,
          inv.nrs. 1-9. . Na de terugkeer van prins Willem V in Den Haag in september
          1787 en diens herstel in alle waardigheden, werd Willem Gustaaf Frederik
          beloond voor zijn ijver. Prins Willem V benoemde hem samen met Dirk Merens, lid
          van het Hof van Holland, tot een tweemans commissie die namens de stadhouder de
          wet moest verzetten in de steden van Holland en de anti-oranjegezinde elementen
          moest ontslaan. Hij ging hierbij zo onstuimig te werk, dat Willem V tegen L.P.
          van de Spiegel, de raadpensionaris van Holland verzucht moet hebben dat de
          benoeming van Bentinck in deze commissie hem altijd nagedragen zou worden -BVR,
          inv.nr. 14; RAZH, Archief van L.P. van de Spiegel, inv.nr. 326, p. 32, 33.
          .</html:p>
          <html:p>In de periode 1787 tot 1795 was Bentinck een politieke factor van
          belang. Hij was lid van de Ridderschap van Holland, die na de Restauratie van
          1787 meer macht had gekregen in Holland en goede banden had met prins Willem V.
          Uit de inbeslaggenomen papieren van Bentinck blijkt dat hij ook na het herstel
          van prins Willem V in 1787 een uitgebreide geheime correspondentie voerde -BVR,
          inv.nrs. 14, 16, 18, 19, 21. . Het hoeft dan ook geen verwondering te wekken
          dat Bentinck na de omwenteling in 1795 gearresteerd werd.</html:p>
          <html:p>De Provisionele Representanten - de opvolgers van de op 26 januari 1795
          ontbonden Staten van Holland en West-Friesland - gaven aan het onder hen
          functionerende Comité van Algemeen Welzijn de opdracht Bentinck en de
          raadpensionaris van Holland, Laurens Pieter van de Spiegel, te arresteren. Deze
          opdracht werd op 4 februari 1795 uitgevoerd, waarna op 5 februari de beide
          heren gevangen gezet werden op de Kastelenij van Den Haag. Tevens werden hun
          papieren verzegeld en werd besloten wachtposten voor hun huizen te zetten -PR,
          inv.nr. 127, besluiten van 4 en 5 februari 1795. .</html:p>
          <html:p>Hoewel tot begin april 1795 nog overwogen wordt om geen onderzoek tegen
          hen beiden in hun papieren te laten instellen, aangezien de massa
          inbeslaggenomen papieren te groot is en men eigenlijk overweegt ze vast te
          houden, zonder beschuldiging tot "de vrede", besluiten de Provisionele
          Representanten op 14 april anders. Op die dag wordt een geheime resolutie
          aangenomen, waarin aangekondigd wordt, dat er een commissie van onderzoek naar
          het gedrag van de oude regenten zal worden ingesteld, om hen bij gebleken
          wanbeleid een eventuele schadevergoeding te laten betalen -PR, inv.nr. 127,
          besluiten van 6 en 8 april 1795; PR, inv.nr. 31, geheime resolutie van 14 april
          1795. . Deze commissie, die naar het aantal leden de commissie van 24 heette,
          ving deze werkzaamheden aan op 17 augustus 1795 -PR, inv.nr. 101 eerste
          vergadering op 17 augustus 1795. . Ondertussen zijn Bentinck en Van de Spiegel
          op 7 mei overgebracht naar een vleugel van Huis ten Bosch -PR, inv.nr. 127
          besluit van 7 mei 1795. . De commissie onderzoekt ook de inbeslaggenomen
          papieren van Bentinck en brengt hierover uiteindelijk een concept-rapport uit
          op 5 december 1795. Op grond van dit concept-rapport wordt door de Provisionele
          Representanten besloten dat er geen mogelijkheid is tot strafrechterlijke
          vervolging van Van de Spiegel en van Bentinck, maar dat beiden in "politieke
          custodie" zullen blijven in de Gevangenpoort in Den Haag, waar ze sinds 14
          oktober verblijven -PR, inv.nr. 127 besluit van 14 oktober 1795; PR, inv.nr.
          105 rapport 10; PR, inv.nr. 29 besluit van 5 januari 1796. .</html:p>
          <html:p>De commissie van 24 wordt op 21 januari 1796 gedechargeerd, waarna
          dezelfde dag een nieuwe commissie van 6 personen wordt ingesteld, om verder
          onderzoek in de papieren ten doen -PR, inv.nr. 29 besluit van 21 januari 1795;
          PB, inv.nr. 104, eerste vergadering op 22 januari 1796. . De leden van de
          eerste commissie echter, die de papieren van Bentinck onder hun berusting
          hebben willen deze pas op 4 april 1796 overdragen aan de nieuwe commissie -PB,
          inv.nr. 104, notulen van 4 april 1796. . Als op 28 juni het Provinciaal Bestuur
          dan ook besluit om de commissie per 6 juli op te heffen en haar taak over te
          laten aan het Departement van Algemeen Welzijn, is er vrijwel niets
          onderzocht.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de inbeslaggenomen (na zijn arrestatie in 1795) stukken van
      de oranjegezinde politicus W.G.F. Bentinck van Rhoon bevat stukken uit de
      patriottentijd, waarvan vooral die over de woelige periode van 1786 tot 1789
      interessant zijn. Daarnaast zijn er stukken betreffende de onrust elders in Europa
      en met betrekking tot Bentincks functie als ambtenaar en ruwaard van
      Putten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>2.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>31 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
