<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6ef97bb8-ea5e-1b4d-e053-09f0900a0e76"
  rdf:about="record/3.05.28.01">
    <rico:identifier>3.05.28.01</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1991</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36107" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.05.28.01/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.05.28.01" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20101130</rico:hasModificationDate>
        <html:p>30 november 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Reclasseringsraad Dordrecht,
        1924-1985</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/6ef97bb8-ea5e-1b4d-e053-09f0900a0e76" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36107">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.05.28.01" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36107</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Reclasseringsraad Dordrecht</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Reclasseringsraad Dordrecht</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1924</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1985</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 1924-1985</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Reclasseringsraad te Dordrecht</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Het reclasseringswerk in de negentiende eeuw droeg het karakter van
          liefdadigheid. Het was geheel en al particulier initiatief. Na de eeuwisseling
          nam het aantal instellingen dat zich met reclassering bezig hield, toe.
          Bovendien ontstond het besef dat ook de overheid een rol op
          sociaal-maatschappelijk gebied had te vervullen. Het was de tijd van de
          totstandkoming van de eerste sociale wetten. Het delict werd door de overheid
          niet meer louter juridisch bekeken maar men kreeg ook oog voor de sociale
          aspecten. Steun aan ex-gevangenen werd meer en meer gezien als goede
          strafrechtelijke politiek. Zo begon de overheid zich met de reclassering te
          bemoeien. Dat resulteerde in de reclasseringsregeling van 1910. Via deze
          algemene maatregel van bestuur werd de subsidiëring van het reclasseringswerk
          geregeld waardoor tevens de mogelijkheid werd geschapen voor controle en
          beïnvloeding door de overheid.</html:p>
          <html:p>Omdat in 1915 het instituut van de voorwaardelijke veroordeling in het
          leven werd geroepen en de mogelijkheden van voorwaardelijke invrijheidstelling
          werden uitgebreid, ontstond er behoefte aan aanpassing van de
          reclasseringsregeling. In dat jaar kwam een nieuwe reclasseringsregeling tot
          stand bij K.B. van 13 december 1915 (Staatsblad nr. 504). Daarin werd de
          mogelijkheid voorzien van de oprichting van reclasseringsraden. In ieder
          arrondissement zou zo'n reclasseringsraad kunnen gaan functioneren. De
          reclasseringsraden werden samengesteld uit afgevaardigden van de diverse
          reclasseringsinstellingen, leden van de zittende en staande magistratuur en
          leden van gevangenisbesturen. Zij konden bezoldigde medewerkers aanstellen die
          de titel van rijksreclasseringsambtenaar kregen. De kosten van de
          instandhouding van de raden werden door het departement van justitie vergoed.
          Het was de bedoeling dat ze het werk tussen de plaatselijke
          reclasseringsinstellingen zouden gaan verdelen, omdat het aantal instellingen
          was toegenomen en omdat de taken van die instellingen zich uitbreidden. De
          reclassering werd meer en meer een orgaan van de strafrechtspleging. De raden
          moesten de minister van justitie, de gevangenisbesturen of het openbaar
          ministerie adviseren inzake gratie, voorwaardelijke invrijheidstelling of
          celbezoek door een plaatselijke instelling. De reclasseringsraden zou men
          kunnen beschouwen als schakel tussen verschillende overheidsorganen die bij de
          strafrechtspleging betrokken waren (rechters, openbaar ministerie, politie) en
          de particuliere reclasseringsinstellingen.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk verliep de oprichting van de reclasseringsraden stroef.
          Van de particuliere reclasseringsinstellingen rees nogal wat verzet, ofschoon
          het ministerie van justitie wenste dat het toezicht op de
          reclasseringsinstellingen vergroot werd. Bemoeienis met de inhoud van het werk
          werd niet gewenst. Hierdoor en door het feit dat de taken van de raden niet
          allemaal waren vastgelegd bleef de betekenis van de raden tot aan de Tweede
          Wereldoorlog beperkt.</html:p>
          <html:p>Na de oorlog kwam de Reclasseringsregeling van 13 december 1947
          (Staatsblad nr. H 423) tot stand die de positie van de
          reclasseringsinstellingen aanzienlijk versterkte. De bedoeling was dat de
          reclasseringsraden voortaan een onmisbare schakel zouden zijn tussen de
          instellingen belast met de strafrechtspleging en de particuliere
          reclasseringsinstellingen. Zij kregen toezicht op en de leiding over alle
          reclasseringsaangelegenheden. De bemoeienis had betrekking op de feitelijke
          werkzaamheden van de reclasseringsinstellingen. Hun aangelegenheden van
          inwendige, huishoudelijke en organisatorische aard vielen buiten zeggenschap
          van de raden. Zo moesten alle aanvragen voor een voorlichtingsrapport over een
          gedetineerde gericht worden aan de raad. Deze besliste dan welke
          reclasseringsinstelling het voorlichtingsrapport zou samenstellen. In
          bijzondere gevallen kon ook een rijksreclasseringsambtenaar met het
          samenstellen van een rapport worden belast. Na rapportage kon de raad dan ook
          nog zijn eigen opmerkingen toevoegen of opdracht geven het rapport te wijzigen.
          Via de raden werden de voorlichtingsrapporten ter beschikking van de
          aanvragende instantie gesteld. Verder coördineerden de raden het
          reclasseringsbezoek aan de gedetineerden. Ook op de nazorg oefenden ze toezicht
          uit. De reclasseringsinstellingen waren verplicht over hun activiteiten op dit
          terrein verslag te doen aan de reclasseringsraden.</html:p>
          <html:p>Op den duur werd de leidende positie van de reclasseringsraden, die in
          de loop van de tijd nog door allerlei overheidsmaatregelen versterkt werd, door
          de reclasseringsinstellingen steeds meer als knellend ervaren. Dreven deze
          instellingen vroeger op de inzet van goedwillende maar niet geschoolde
          vrijwilligers, rond het midden van de jaren zestig waren het instellingen
          geworden die volledig steunden op goed geschoolde beroepskrachten. Bovendien
          kwam er binnen de instellingen steeds meer weerstand om als een verlengstuk van
          de strafrechtspleging te worden gezien. Niet zo zeer een goede
          strafrechtspleging maar het behartigen van de belangen van de te reclasseren
          gedetineerden zagen ze als centrale opgave. Daarom wilden ze zich ontworstelen
          aan de knellende greep die de overheid had via de reclasseringsraden. De
          reclasseringsinstellingen zochten aansluiting bij de zich in de jaren zestig
          sterk ontwikkelende instellingen van maatschappelijke en geestelijke
          (gezondheids)zorg en het welzijnswerk. Ze wilden een onderdeel zijn van deze
          "koepel" en geen onderdeel van de strafrechtspleging. Toename van eigen
          professionaliteit en deskundigheid maakte toezicht op de
          reclasseringsinstellingen bovendien meer en meer overbodig. Een andere
          ontwikkeling was dat de scheidslijnen tussen de in de tijd van de verzuiling
          ontstane particuliere reclasseringsinstellingen steeds meer afbrokkelden. Er
          werd minder gehecht aan de eigen (levenbeschouwelijke of religieuze)
          identiteit, maar des te meer aan deskundigheid en professionaliteit. Hierdoor
          ontstond een toenemende behoefte aan samenwerking tussen de particuliere
          reclasseringsinstellingen. Uiteindelijk leidde dit in 1975 tot de fusie in de
          Algemene Reclasseringsvereniging (ARV). Deze overkoepelende organisatie was
          goed in staat alle werkzaamheden te coördineren. Dit en de toegenomen
          deskundigheid maakten de werkzaamheden van de reclasseringsraden steeds meer
          overbodig.</html:p>
          <html:p>Aan het begin van de jaren tachtig werd sterk de behoefte gevoeld om te
          bezuinigen op de overheidsuitgaven. Hierbij kon de reclassering niet buiten
          schot blijven. Nu gebleken was dat de feitelijke werkzaamheden van de
          reclasseringsraden steeds meer werden overgenomen door de ARV en hun positie
          dus volkomen uitgehold was, kon de roep om opheffing niet meer uitblijven. Een
          rapport van de Algemene Rekenkamer toonde dit aan en adviseerde dan ook
          opheffing om de efficiency van het reclasseringswerk te vergroten. Krachtens de
          nieuwe Reclasseringsregeling van 1 januari 1986 (Staatsblad nr. 1) werden de
          reclasseringsraden dan ook opgeheven. De werkzaamheden werden overgenomen door
          negentien nieuwe stichtingen (in ieder arrondissement één). Particuliere en
          rijksreclassering gingen daarin samen met uitzondering van de
          reclasseringsafdeling van het Leger des Heils en de Consultatiebureaus voor
          Alcohol en Drugs, onder een overkoepelende organisatie geheten Nederlandse
          Federatie van Reclasseringsinstellingen (NFR).</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de Reclasseringsraad Dordrecht bevat voornamelijk de
      notulen van de vergaderingen van de Raad en zijn rechtsvoorgangers.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Deels openbaar, deels beperkt openbaar (A). Voor raadpleging van
      bescheiden, die betrekking hebben op nog levende personen, en die geborgen zijn
      onder de inv.nrs. 3 t/m 7, is toestemming van de directeur Nationaal Archief
      vereist.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>16 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,40 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
