<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6fc2c1f9-e2d6-4678-8871-7c51dc6f87c9"
  rdf:about="record/3.09.08">
    <rico:identifier>3.09.08</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1947</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3393" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.09.08/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.09.08" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de
        Artillerie-Instructie-Compagnie</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/6fc2c1f9-e2d6-4678-8871-7c51dc6f87c9" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p />
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3393">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.09.08" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3393</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Artillerie-Instructie-Compagnie te
      Schoonhoven</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Artillerie-Instructie-Compagnie</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1862</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1922</rico:endDate>
    <rico:date>1862-1922</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Artillerie-instructie compagnie te Schoonhoven,
            1862-1922</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Toen in het jaar 1862 het noodzakelijk bleek te zijn om maatregelen te
          nemen ter voorziening in de toekomst in de behoefte aan onderofficieren en
          korporaals bij het wapen der Artillerie, werd door de Minister van Oorlog op de
          begroting een post uitgetrokken van f. 50,000,- voor de bouw van een kazerne te
          Doesburg. In de 2de Kamer der Staten-Generaal werden hiertegen bezwaren
          aangevoerd, met het gevolg, dat die post niet werd toegestaan.</html:p>
          <html:p>Door het gemeente-bestuur van Schoonhoven werd de Minister van Oorlog
          te kennen gegeven, dat het prijs zou stellen op vestiging van een op te richten
          opleidingsschool in hun gemeente. Dit bestuur nom op zich in de kortstmogelijke
          tijd in de huisvesting der op te richten artillerie-instructie-compagnie op een
          voor het Rijk kosteloze wijze te voorzien, Een voormalig arsenaal werd
          aanmerkelijk vergroot en tot kazerne ingericht en de nodige oefenterreinen
          gereed gemaakt.</html:p>
          <html:p>Bij Koninklijk Besluit van 11 Mei 1862, no. 51 werd besloten tot
          oprichting van een afzonderlijke instructie-compagnie te Schoonhoven. Onder de
          naam van Artillerie-instructie-compagnie was zij een zelfstandig
          korps.</html:p>
          <html:p>Tot commandant werd benoemd de kapitein J.C. Collard (Beschikking
          Minister van Oorlog, 16 Januari 1863, no. 47).</html:p>
          <html:p>De eerste jongelingen werden tegen 19 Mei 1863 tot indienststelling
          opgeroepen. Ook konden jongelingen worden aangenomen, bestemd voor de dienst
          der artillerie in Oost-Indië.</html:p>
          <html:p>Bij de opheffing der depôt-compagnieën in 1865 bij de drie regimenten
          vesting-artillerie, die voortaan elk uit 14 compagnieën zouden bestaan, hield
          de Artillerie-Instructie-Compagnie op een zelfstandig korps te zijn en werd als
          14e compagnie ingedeeld bij het 2e regiment vesting-artillerie.</html:p>
          <html:p>Toen in 1870 het leger gemobiliseerd werd tot handhaving onzer
          neutraliteit bij het uitbreken van de oorlog tussen Duitsland en Frankrijk,
          werd de compagnie enige tijd aan haar bestemming onttrokken, doordat zij
          geroepen werd om daaraan een werkzaam deel te nemen. De compagnie rukte 21 Juli
          op naar de vesting Naarden. Reeds de 19e September van dat jaar kwam zij weder
          in Schoonhoven terug.</html:p>
          <html:p>In verband met het toenemend aantal jongelieden, dat in dienst trad met
          het doel om tot de officiersrang op te klimmen, werd in 1872 een verandering in
          de opleiding gebracht. In een afzonderlijke klasse werden zij geplaatst,
          waarbij aan enige officieren het onderricht in een of meer vakken werd
          opgedragen. Deze toestand werd bestendigd tot in 1877, toen, na de invoering
          der Wet van 30 Mei, houdende regeling van het onderwijs bij de Koninklijke
          Militaire Academie bepaald werd, dat bij de compagnie geen jongelingen meer
          mochten worden aangenomen, met het doel om daarbij voorbereidend onderwijs te
          ontvangen voor het toelatings-examen tot de wetenschappelijke cursus.</html:p>
          <html:p>Bij de opheffing van het Regimentsverband bij de vesting-artillerie in
          1878, werd de Artillerie-Instructie-Compagnie weer een zelfstandig korps onder
          de naam van Artillerie-Instructie-Compagnie. De naam van jongeling was reeds
          vervangen door die van volontair.</html:p>
          <html:p>Bij de reorganisatie van het Wapen den Artillerie in 1881 werd naast de
          Artillerie-Instructie-Compagnie, die toen de naam kreeg van
          Instructie-Compagnie, een Instructie-Batterij opgericht, ten einde te voorzien
          in de behoefte aan kader, uitsluitend bij de bereden artillerie.</html:p>
          <html:p>Hiermede ging een verandering van bestemming der Instructie-Compagnie
          gepaard, die nu niet moest dienen tot aankweking en opleiding van
          onder-officieren en korporaals voor het gehele wapen, maar uitsluitend strekken
          zou tot voorziening in kader voor de Vesting-Artillerie, Ponteniers en
          Torpedisten.</html:p>
          <html:p>De opheffing geschiedde op 1 September 1922.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In 1862 werd door middel van een Koninklijk Besluit de
      Artillerie-instructie-compagnie in het leven geroepen om aan de toekomstige vraag
      naar onderofficieren en korporaals bij de artillerie te voldoen. Het
      gemeente-bestuur van Schoonhoven bood daarop huisvesting en oefenterreinen aan voor
      de op te richten opleidingsschool. De compagnie zou tot 1922 blijven
      functioneren.Het archief bevat ontvangen en minuten van verzonden (geheime) brieven
      en andere stukken, agenda's op deze correspondentie, kopie-rapporten, orderboeken
      en stukken betreffende praktische zaken, zoals oefeningen en vieringen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>5.30 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>89 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
