<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="----" rdf:about="record/3.11.16">
    <rico:identifier>3.11.16</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/37238" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.11.16/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.11.16" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Provinciale organisaties
        voor de uitvoering van de Landbouwcrisiswet 1933 in Zuid-Holland en de Stichting
        tot Uitvoering van de Landbouwmaatregelen (STULM) van het Ministerie van
        Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, 1932-1984</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="----" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften.
        Het archief bestaat uit voornamelijk ingebonden correspondentie en een aantal
        losse stukken.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/37238">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.11.16" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>37238</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Uitvoering van de Landbouwcrisiswet 1933 in Zuid-Holland en de
      STULM</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Uitvoering van de Landbouwcrisiswet 1933 in Zuid-Holland en de
      STULM</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1932</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1984</rico:endDate>
    <rico:date>1932-1984</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Landbouw Crisis Organisatie in Zuid-Holland,
            1934-1969</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Aan het begin van de Eerste Wereldoorlog werd al meer dan de helft van
          de totale landbouwproductie verkocht aan het buitenland. Daarnaast waren
          sommige agrarische sectoren inmiddels in hoge mate afhankelijk geworden van de
          aanvoer van grondstoffen, zoals kunstmest en veevoeder.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk had iedereen het volste vertrouwen in deze gerichtheid op
          exportmarkten, maar terwijl de situatie van hoogconjunctuur zich na 1918 snel
          herstelde, dienden zich al gauw de eerste symptomen aan van een wereldwijde
          agrarische overproductie. Steeds groter werden de hoeveelheden
          landbouwproducten die ver van over de oceaan naar Europa kwamen. Het gevolg was
          dat de prijzen van de binnenlandse landbouwproducten zodanig waren gedaald dat
          er nauwelijks nog lonend geproduceerd kon worden.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1927 verslechterde de situatie zodanig dat de beloning voor de
          boeren lager was komen te liggen dan voor landarbeiders.</html:p>
          <html:p>De veehouderij kreeg het zwaar te verduren, toen in 1931 door Engeland
          en de Scandinavische landen de Gouden Standaard werd losgelaten en de gulden
          daardoor “te duur” werd. Hierdoor daalde de export van vlees, vanouds een grote
          sector in de landbouw. Om de export van de ondergang te redden, werd de invoer
          van goedkoop buitenlands vlees beperkt, om zo de veehouders tegen drastische
          prijsdalingen te beschermen.</html:p>
          <html:p>Door de slechte omstandigheden gedwongen, drongen de
          landbouworganisaties aan op overheidsingrijpen. De regering reageerde
          aanvankelijk met incidentele steunmaatregelen (Crisiszuivelwet,
          Crisisvarkenswet), maar toen de situatie verslechterde, werd in 1933 de
          Landbouwcrisiswet van kracht, die alle getroffen maatregelen bundelde en verder
          reikte. Aanvankelijk hield de overheid zich afzijdig, omdat zij meende dat de
          problemen van tijdelijke aard waren. Maar de economische positie van de
          landbouw werd zo slecht dat de overheid het noodzakelijk achtte om in te
          grijpen.</html:p>
          <html:p>Op 21 februari 1931 werd de Tarwewet van kracht (Stb. 65). Zij bleef
          van kracht tot 1 september 1935, toen werd zij opgenomen in de
          Landbouwcrisiswet.</html:p>
          <html:p>Op 8 juli 1932 werden de Crisiszuivelwet (Stb. 318) en op 25 juli 1932
          de Crisisvarkenswet (Stb. 374) van kracht.</html:p>
          <html:p>De Crisiszuivelwet hield in: er werd een fonds gesticht, gevormd uit
          heffingen op zuivelproducten en spijsvetten. Uit dit fonds kon aan de
          veehouders een toeslag op de door hen aan melkfabrieken geleverde melk worden
          gegeven.</html:p>
          <html:p>De Crisisvarkenswet gaf de overheid de mogelijkheid om accijns te
          heffen op varkensvlees. De opbrengst hiervan werd in een stabilisatiefonds
          gestort, waarmee een hoger prijspeil kon worden gehandhaafd.</html:p>
          <html:p>Landbouwcrisiswet 1933</html:p>
          <html:p>Al deze aparte wetgeving bracht te weinig resultaat. Het buitenland
          bleef beperkende maatregelen doorvoeren. Wilde men een redelijk binnenlands
          prijspeil houden, dan moest de productie aan de exportcijfers aangepast worden.
          Uiteindelijk werd de hele sector aan banden gelegd in de Landbouwcrisiswet van
          1933 (vaststelling Stb. 1933, 261, gewijzigd Stb. 1934, 518, ingetrokken Stb.
          1957, 342). Deze wet leidde er ook toe dat er naar kwaliteitsverbetering werd
          gestreefd. Men bracht de boeren in contact met landbouwonderwijs, met moderne
          graslandexploitatie, met doelmatig kunstmestbeleid, bestrijding van ziekten en
          doelmatiger veevoeding.</html:p>
          <html:p>De landbouw had een achterstand opgelopen. Het productieniveau lag laag
          in vergelijking tot de omringende landen. Dit kwam door het volgende: Nederland
          kende een kleinschalige, arbeidsintensieve landbouw. Deze was vooral het gevolg
          van de introductie van kunstmest, krachtvoer (mais, lijnkoeken) en coöperaties
          (zuivelfabrieken, aankoopcentrales, kredietinstellingen) vanaf het eind van de
          negentiende eeuw. Hierdoor ontstonden nieuwe bestaansmogelijkheden voor boeren
          op een relatief klein oppervlak. Velen startten een bedrijfje, vaak werden ook
          bedrijven gesplitst.</html:p>
          <html:p>Al in de loop van de jaren twintig was zowel in de akkerbouw als in de
          veeteelt het prijsniveau zo zeer gedaald dat nauwelijks van een lonend bedrijf
          gesproken kon worden. Het inkomen van de boer was feitelijk lager dan van de
          knechten.</html:p>
          <html:p>De overheid kreeg door de Landbouwcrisiswet een groot aantal
          bevoegdheden tot regeling van productie, prijzen, handel en verwerking. Behalve
          in steun (financieel) en productiebeperking voorzag de wet tevens in
          mogelijkheden tot verhoging van de kwaliteit van de producten. Belast met deze
          taak werd bovenal de Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst.</html:p>
          <html:p>De wet had verstrekkende gevolgen. Vrijwel alle boeren moesten zich als
          'georganiseerden' laten inschrijven bij een of meer crisisinstellingen, waarmee
          zij zich onderwierpen aan tal van verplichtingen. Steun werd verstrekt uit het
          Landbouwcrisisfonds.</html:p>
          <html:p>De Landbouwcrisiswet was het begin van een systematisch ingrijpen van
          de overheid in de landbouw. Dit ingrijpen had succes. Dit bleek niet alleen uit
          een zekere opleving van de landbouw, maar ook uit de soepele wijze waarop deze
          bedrijfstak, de landbouw kon worden ingezet om de oorlogsomstandigheden het
          hoofd te bieden.</html:p>
          <html:p>In 1931 werd de toenmalige secretaris-penningmeester van de
          Overijsselse Maatschappij van de Landbouw S.J. Louwes benoemd als
          regeringscommissaris met als taak het uitvoeren van de Tarwewet 1931.</html:p>
          <html:p>Tot 1937 verkeerde de landbouw in mineur. Na dat jaar was er de
          dreiging van een op handen zijnde oorlog en de devaluatie van de gulden in 1936
          de oorzaak ervan dat de prijzen weer aantrokken en de situatie er voor de
          boeren geleidelijk weer beter op werd.</html:p>
          <html:p>In 1937 werd het Rijksbureau voor de Voorbereiding van de
          Voedselvoorziening (RBVVO) opgericht onder leiding van S.J. Louwes. In
          september 1939 werd de naam gewijzigd in het Rijksbureau voor de
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd.</html:p>
          <html:p>Dit Rijksbureau was gevestigd op Lage Voorhout 1 – 3 te Den Haag waar
          ook, in januari 1939, de afdeling Voedselvoorziening in Oorlogstijd van het
          Ministerie van Economische Zaken aanwezig was.</html:p>
          <html:p>Op 28 augustus 1939 werd aan alle provinciale landbouworganisaties
          opgedragen hun organisatie en controledienst ter beschikking te stellen aan de
          gelijktijdig benoemde Provinciaal Voedselcommissaris (PVC). Vanaf 1963 viel de
          PVC onder de Stichting voor de Uitvoering van Landbouwmaatregelen
          (STULM).</html:p>
          <html:p>Voor de provincie Zuid-Holland waren de Provinciale Voedselcommissaris:
          1939 – 1945 T.P. Huisman 1945 – 1963 A. van den Hoek 1964 – 1967 P. ter
          Hofstede</html:p>
          <html:p>Vanaf 1 oktober 1939, nadat er een algehele mobilisatie (28 augustus
          1939) was afgekondigd, vond er een samenvoeging plaats tussen de
          landbouwcrisisorganisaties en de organisatie voor voedselvoorziening. Hierna
          was er de ministeriële afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden en
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd (LCA/VVO).</html:p>
          <html:p>Tot de spoorwegstaking in september 1944 was de voedselvoorziening in
          Nederland, ten opzichte van het buitenland, door het Rijksbureau relatief
          gezien goed geregeld. Door de spoorwegstaking ontstond er hongersnood in het
          westen van Nederland. Men heeft nog getracht door de oprichting van de Centrale
          Reederij voor de Voedselvoorziening, op 16 december 1944, met vaartuigen de
          voedselvoorziening weer op peil te krijgen maar als gevolg van de strenge
          winter waren de vaarwegen langdurig bevroren. Door directe oorlogsschade,
          inundaties, gebrek aan kunstmest en uitputting van de grond daalde alleen in
          het laatste oorlogsjaar de landbouwproductie tot een niveau dat te laag was om
          de voedselvoorziening te garanderen. In 1948 lag de landbouwproductie al weer
          op een vooroorlogs niveau. Het landbouwbeleid veranderde. Het werd nu gericht
          op kostprijsverlaging, productieverhoging en het zorgen voor een redelijk
          inkomen voor de boeren.</html:p>
          <html:p>De prijzen werden zo vastgesteld dat een goed geleid, niet al te kleine
          bedrijf rendabel kon werken.</html:p>
          <html:p>Stichting tot Uitvoering van Landbouwmaatregelen (STULM)</html:p>
          <html:p>Er zijn twee STULM-organisaties: STULM 1963 en STULM 1974. Beide
          speelden niet alleen op het gebied van het landbouwstructuurbeleid een rol,
          maar ook in een aantal ministeriële regelingen op het gebied van het agrarisch
          markt- en prijsbeleid (bijv. de toekenning van zoogkoeienpremies, tot
          1989).</html:p>
          <html:p>In algemene zin was de STULM betrokken bij de uitvoering van
          landbouwmaatregelen op agrarisch gebied, getroffen door de landbouwminister of
          door een Publiekrechtelijke Bestuursorgaan (PBO) en vastgelegd in
          overeenkomsten. Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen
          was een taak van de STULM.</html:p>
          <html:p>STULM 1963</html:p>
          <html:p>In 1963 richtte de Minister van Landbouw de Stichting tot Uitvoering
          van Landbouwmaatregelen (STULM) op ter uitvoering van maatregelen op agrarisch
          gebied, getroffen door hemzelf of door een PBO en vastgelegd in overeenkomsten.
          Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen was een taak van
          de STULM. Drie van de zeven bestuursleden werden benoemd door de minister en de
          overige vier door de deelnemende productschappen gezamenlijk. Behalve het
          bureau in Den Haag beschikte de stichting in iedere provincie over gewestelijke
          (later: provinciale) bureaus en over districtsbureaus (later:
          districtskantoren); de leiding berustte bij respectievelijk een landelijk
          directeur, een aantal gewestelijke directeuren en een aantal
          districtsbureauhouders. Als gewestelijke directeuren fungeerden de provinciale
          voedselcommissarissen, en als hun plaatsvervangers fungeerden de
          plaatsvervangende provinciale voedselcommissarissen. STULM 1963 was dus
          werkzaam binnen het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening
          (LaVo).</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur STULM. Na een
          grondige statutenwijziging in 1980 nam de invloed van de minister sterk toe en
          bestond de doelstelling nog slechts uit medewerking aan de uitvoering van
          landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan de inmiddels opgerichte STULM
          1974.</html:p>
          <html:p>STULM 1963 is in een slapende toestand geraakt, maar nog niet formeel
          opgeheven.</html:p>
          <html:p>STULM 1974</html:p>
          <html:p>In 1974 richtte de Minister van Landbouw naast de STULM 1963 ook nog de
          STULM 1974 op, met als doel het uitvoeren van landbouwmaatregelen door middel
          van: het ten behoeve van de Minister van Landbouw verrichten van werkzaamheden
          ter uitvoering van diens maatregelen in het kader van het landbouwbeleid,
          waaronder voorlichting. het verlenen van medewerking bij de voorbereiding van
          bovengenoemde maatregelen; het ten behoeve van PBO’s verrichten van
          werkzaamheden.</html:p>
          <html:p>Het bestuur bestond uit vertegenwoordigers van de Minister van Landbouw
          en van de productschappen, en de organisatie kende drie niveaus: centraal,
          provinciaal en per district (op dit niveau geleid door
          districtsbureauhouders).</html:p>
          <html:p>STULM 1974 was een overheidsstichting zonder personeel, werkzaam binnen
          het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening (LaVo) en bemand
          met rijksambtenaren die grotendeels afkomstig waren van STULM 1963. De
          werkzaamheden stonden onder leiding van een directeur, een dubbelfunctie van de
          directeur van de directie Uitvoering Regelingen (DUR).</html:p>
          <html:p>De statuten werden voor het eerst gewijzigd in 1977. De voornaamste
          veranderingen betroffen de inbreng van de minister bij beslissingen van het
          bestuur. Zo moesten besluiten tot wijziging van de statuten of tot opheffing
          van de stichting voortaan worden goedgekeurd door de minister.</html:p>
          <html:p>Tevens werd overleg met de minister verplicht gesteld inzake benoeming,
          schorsing of ontslag van de landelijk directeur, de gewestelijke directeuren en
          de secretaris.</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur
          STULM.</html:p>
          <html:p>In 1980 werd tevens bepaald dat de archieven na opheffing zouden worden
          overgebracht naar de archiefbewaarplaats van het ministerie om aldaar te
          blijven berusten.</html:p>
          <html:p>Een veel verdergaande statutenwijziging vond plaats in 1980. In 1978
          besloot de algemene bestuursvergadering van STULM 1963 en STULM 1974 tot
          ontbinding van de met eerstgenoemde stichting gesloten
          deelnemersovereenkomsten, zodat werkzaamheden voortaan opgedragen konden worden
          aan STULM 1974. De hieruit resulterende wijziging van de statuten van STULM
          1963 bepaalde tevens dat de doelstelling voortaan nog slechts bestond uit
          medewerking aan de uitvoering van landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan
          STULM 1974.</html:p>
          <html:p>Er werden geen bestuursleden meer benoemd, omdat het bestuur voortaan
          bestond uit de bestuursleden van STULM 1974. Toestemming van de minister werd
          verplicht voor besluiten met financiële gevolgen, zoals met betrekking tot huur
          en verpachting, leningen en schenkingen. Tevens werden de begroting en de
          rekening en verantwoording onderworpen aan ministeriële goedkeuring, terwijl de
          controle op het financieel beheer voortaan zou gebeuren door de departementale
          accountantsdienst. Verder zouden de archieven na opheffing worden overgebracht
          naar de archiefbewaarplaats van het ministerie en aldaar blijven berusten. Bij
          de statutenwijziging van STULM 1974 uit 1980 werd ook op andere wijze de
          inbreng van de minister vergroot. Als directeur kwam er voortaan een ambtenaar
          van het ministerie en naast het bureau in Den Haag werden gewestelijke (vanaf
          1984:provinciale) bureaus ingesteld.</html:p>
          <html:p>De functie van gewestelijk directeur werd uitgeoefend door de
          provinciale hoofdingenieur-directeur (HID) voor de bedrijfsontwikkeling (vanaf
          1984: de provinciale directeuren Landbouw en Voedselvoorziening).</html:p>
          <html:p>De taken van de STULM werden vanaf circa 1988 uitgevoerd door de DUR en
          sinds 1996 door de Landelijke Service bij Regelingen (LASER). Zo werden
          zoogkoeienpremies tot 1989 namens de minister nog door STULM
          toegekend.</html:p>
          <html:p>In 1993 werd de stichting aangewezen als Zelfstandig Bestuursorgaan
          (ZBO), althans als bestuursorgaan onder de Wet Openbaarheid Bestuur (WOB) en de
          Wet Nationale Ombudsman (Stb. 1993, 535). STULM 1974 is in een slapende
          toestand geraakt, maar nog niet formeel opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Bureau Provinciale Voedselcommissaris (PVC),
            1933-1958</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Aan het begin van de Eerste Wereldoorlog werd al meer dan de helft van
          de totale landbouwproductie verkocht aan het buitenland. Daarnaast waren
          sommige agrarische sectoren inmiddels in hoge mate afhankelijk geworden van de
          aanvoer van grondstoffen, zoals kunstmest en veevoeder.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk had iedereen het volste vertrouwen in deze gerichtheid op
          exportmarkten, maar terwijl de situatie van hoogconjunctuur zich na 1918 snel
          herstelde, dienden zich al gauw de eerste symptomen aan van een wereldwijde
          agrarische overproductie. Steeds groter werden de hoeveelheden
          landbouwproducten die ver van over de oceaan naar Europa kwamen. Het gevolg was
          dat de prijzen van de binnenlandse landbouwproducten zodanig waren gedaald dat
          er nauwelijks nog lonend geproduceerd kon worden.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1927 verslechterde de situatie zodanig dat de beloning voor de
          boeren lager was komen te liggen dan voor landarbeiders.</html:p>
          <html:p>De veehouderij kreeg het zwaar te verduren, toen in 1931 door Engeland
          en de Scandinavische landen de Gouden Standaard werd losgelaten en de gulden
          daardoor “te duur” werd. Hierdoor daalde de export van vlees, vanouds een grote
          sector in de landbouw. Om de export van de ondergang te redden, werd de invoer
          van goedkoop buitenlands vlees beperkt, om zo de veehouders tegen drastische
          prijsdalingen te beschermen.</html:p>
          <html:p>Door de slechte omstandigheden gedwongen, drongen de
          landbouworganisaties aan op overheidsingrijpen. De regering reageerde
          aanvankelijk met incidentele steunmaatregelen (Crisiszuivelwet,
          Crisisvarkenswet), maar toen de situatie verslechterde, werd in 1933 de
          Landbouwcrisiswet van kracht, die alle getroffen maatregelen bundelde en verder
          reikte. Aanvankelijk hield de overheid zich afzijdig, omdat zij meende dat de
          problemen van tijdelijke aard waren. Maar de economische positie van de
          landbouw werd zo slecht dat de overheid het noodzakelijk achtte om in te
          grijpen.</html:p>
          <html:p>Op 21 februari 1931 werd de Tarwewet van kracht (Stb. 65). Zij bleef
          van kracht tot 1 september 1935, toen werd zij opgenomen in de
          Landbouwcrisiswet.</html:p>
          <html:p>Op 8 juli 1932 werden de Crisiszuivelwet (Stb. 318) en op 25 juli 1932
          de Crisisvarkenswet (Stb. 374) van kracht.</html:p>
          <html:p>De Crisiszuivelwet hield in: er werd een fonds gesticht, gevormd uit
          heffingen op zuivelproducten en spijsvetten. Uit dit fonds kon aan de
          veehouders een toeslag op de door hen aan melkfabrieken geleverde melk worden
          gegeven.</html:p>
          <html:p>De Crisisvarkenswet gaf de overheid de mogelijkheid om accijns te
          heffen op varkensvlees. De opbrengst hiervan werd in een stabilisatiefonds
          gestort, waarmee een hoger prijspeil kon worden gehandhaafd.</html:p>
          <html:p>Landbouwcrisiswet 1933</html:p>
          <html:p>Al deze aparte wetgeving bracht te weinig resultaat. Het buitenland
          bleef beperkende maatregelen doorvoeren. Wilde men een redelijk binnenlands
          prijspeil houden, dan moest de productie aan de exportcijfers aangepast worden.
          Uiteindelijk werd de hele sector aan banden gelegd in de Landbouwcrisiswet van
          1933 (vaststelling Stb. 1933, 261, gewijzigd Stb. 1934, 518, ingetrokken Stb.
          1957, 342). Deze wet leidde er ook toe dat er naar kwaliteitsverbetering werd
          gestreefd. Men bracht de boeren in contact met landbouwonderwijs, met moderne
          graslandexploitatie, met doelmatig kunstmestbeleid, bestrijding van ziekten en
          doelmatiger veevoeding.</html:p>
          <html:p>De landbouw had een achterstand opgelopen. Het productieniveau lag laag
          in vergelijking tot de omringende landen. Dit kwam door het volgende: Nederland
          kende een kleinschalige, arbeidsintensieve landbouw. Deze was vooral het gevolg
          van de introductie van kunstmest, krachtvoer (mais, lijnkoeken) en coöperaties
          (zuivelfabrieken, aankoopcentrales, kredietinstellingen) vanaf het eind van de
          negentiende eeuw. Hierdoor ontstonden nieuwe bestaansmogelijkheden voor boeren
          op een relatief klein oppervlak. Velen startten een bedrijfje, vaak werden ook
          bedrijven gesplitst.</html:p>
          <html:p>Al in de loop van de jaren twintig was zowel in de akkerbouw als in de
          veeteelt het prijsniveau zo zeer gedaald dat nauwelijks van een lonend bedrijf
          gesproken kon worden. Het inkomen van de boer was feitelijk lager dan van de
          knechten.</html:p>
          <html:p>De overheid kreeg door de Landbouwcrisiswet een groot aantal
          bevoegdheden tot regeling van productie, prijzen, handel en verwerking. Behalve
          in steun (financieel) en productiebeperking voorzag de wet tevens in
          mogelijkheden tot verhoging van de kwaliteit van de producten. Belast met deze
          taak werd bovenal de Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst.</html:p>
          <html:p>De wet had verstrekkende gevolgen. Vrijwel alle boeren moesten zich als
          'georganiseerden' laten inschrijven bij een of meer crisisinstellingen, waarmee
          zij zich onderwierpen aan tal van verplichtingen. Steun werd verstrekt uit het
          Landbouwcrisisfonds.</html:p>
          <html:p>De Landbouwcrisiswet was het begin van een systematisch ingrijpen van
          de overheid in de landbouw. Dit ingrijpen had succes. Dit bleek niet alleen uit
          een zekere opleving van de landbouw, maar ook uit de soepele wijze waarop deze
          bedrijfstak, de landbouw kon worden ingezet om de oorlogsomstandigheden het
          hoofd te bieden.</html:p>
          <html:p>In 1931 werd de toenmalige secretaris-penningmeester van de
          Overijsselse Maatschappij van de Landbouw S.J. Louwes benoemd als
          regeringscommissaris met als taak het uitvoeren van de Tarwewet 1931.</html:p>
          <html:p>Tot 1937 verkeerde de landbouw in mineur. Na dat jaar was er de
          dreiging van een op handen zijnde oorlog en de devaluatie van de gulden in 1936
          de oorzaak ervan dat de prijzen weer aantrokken en de situatie er voor de
          boeren geleidelijk weer beter op werd.</html:p>
          <html:p>In 1937 werd het Rijksbureau voor de Voorbereiding van de
          Voedselvoorziening (RBVVO) opgericht onder leiding van S.J. Louwes. In
          september 1939 werd de naam gewijzigd in het Rijksbureau voor de
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd.</html:p>
          <html:p>Dit Rijksbureau was gevestigd op Lage Voorhout 1 – 3 te Den Haag waar
          ook, in januari 1939, de afdeling Voedselvoorziening in Oorlogstijd van het
          Ministerie van Economische Zaken aanwezig was.</html:p>
          <html:p>Op 28 augustus 1939 werd aan alle provinciale landbouworganisaties
          opgedragen hun organisatie en controledienst ter beschikking te stellen aan de
          gelijktijdig benoemde Provinciaal Voedselcommissaris (PVC). Vanaf 1963 viel de
          PVC onder de Stichting voor de Uitvoering van Landbouwmaatregelen
          (STULM).</html:p>
          <html:p>Voor de provincie Zuid-Holland waren de Provinciale Voedselcommissaris:
          1939 – 1945 T.P. Huisman 1945 – 1963 A. van den Hoek 1964 – 1967 P. ter
          Hofstede</html:p>
          <html:p>Vanaf 1 oktober 1939, nadat er een algehele mobilisatie (28 augustus
          1939) was afgekondigd, vond er een samenvoeging plaats tussen de
          landbouwcrisisorganisaties en de organisatie voor voedselvoorziening. Hierna
          was er de ministeriële afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden en
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd (LCA/VVO).</html:p>
          <html:p>Tot de spoorwegstaking in september 1944 was de voedselvoorziening in
          Nederland, ten opzichte van het buitenland, door het Rijksbureau relatief
          gezien goed geregeld. Door de spoorwegstaking ontstond er hongersnood in het
          westen van Nederland. Men heeft nog getracht door de oprichting van de Centrale
          Reederij voor de Voedselvoorziening, op 16 december 1944, met vaartuigen de
          voedselvoorziening weer op peil te krijgen maar als gevolg van de strenge
          winter waren de vaarwegen langdurig bevroren. Door directe oorlogsschade,
          inundaties, gebrek aan kunstmest en uitputting van de grond daalde alleen in
          het laatste oorlogsjaar de landbouwproductie tot een niveau dat te laag was om
          de voedselvoorziening te garanderen. In 1948 lag de landbouwproductie al weer
          op een vooroorlogs niveau. Het landbouwbeleid veranderde. Het werd nu gericht
          op kostprijsverlaging, productieverhoging en het zorgen voor een redelijk
          inkomen voor de boeren.</html:p>
          <html:p>De prijzen werden zo vastgesteld dat een goed geleid, niet al te kleine
          bedrijf rendabel kon werken.</html:p>
          <html:p>Stichting tot Uitvoering van Landbouwmaatregelen (STULM)</html:p>
          <html:p>Er zijn twee STULM-organisaties: STULM 1963 en STULM 1974. Beide
          speelden niet alleen op het gebied van het landbouwstructuurbeleid een rol,
          maar ook in een aantal ministeriële regelingen op het gebied van het agrarisch
          markt- en prijsbeleid (bijv. de toekenning van zoogkoeienpremies, tot
          1989).</html:p>
          <html:p>In algemene zin was de STULM betrokken bij de uitvoering van
          landbouwmaatregelen op agrarisch gebied, getroffen door de landbouwminister of
          door een Publiekrechtelijke Bestuursorgaan (PBO) en vastgelegd in
          overeenkomsten. Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen
          was een taak van de STULM.</html:p>
          <html:p>STULM 1963</html:p>
          <html:p>In 1963 richtte de Minister van Landbouw de Stichting tot Uitvoering
          van Landbouwmaatregelen (STULM) op ter uitvoering van maatregelen op agrarisch
          gebied, getroffen door hemzelf of door een PBO en vastgelegd in overeenkomsten.
          Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen was een taak van
          de STULM. Drie van de zeven bestuursleden werden benoemd door de minister en de
          overige vier door de deelnemende productschappen gezamenlijk. Behalve het
          bureau in Den Haag beschikte de stichting in iedere provincie over gewestelijke
          (later: provinciale) bureaus en over districtsbureaus (later:
          districtskantoren); de leiding berustte bij respectievelijk een landelijk
          directeur, een aantal gewestelijke directeuren en een aantal
          districtsbureauhouders. Als gewestelijke directeuren fungeerden de provinciale
          voedselcommissarissen, en als hun plaatsvervangers fungeerden de
          plaatsvervangende provinciale voedselcommissarissen. STULM 1963 was dus
          werkzaam binnen het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening
          (LaVo).</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur STULM. Na een
          grondige statutenwijziging in 1980 nam de invloed van de minister sterk toe en
          bestond de doelstelling nog slechts uit medewerking aan de uitvoering van
          landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan de inmiddels opgerichte STULM
          1974.</html:p>
          <html:p>STULM 1963 is in een slapende toestand geraakt, maar nog niet formeel
          opgeheven.</html:p>
          <html:p>STULM 1974</html:p>
          <html:p>In 1974 richtte de Minister van Landbouw naast de STULM 1963 ook nog de
          STULM 1974 op, met als doel het uitvoeren van landbouwmaatregelen door middel
          van: het ten behoeve van de Minister van Landbouw verrichten van werkzaamheden
          ter uitvoering van diens maatregelen in het kader van het landbouwbeleid,
          waaronder voorlichting. het verlenen van medewerking bij de voorbereiding van
          bovengenoemde maatregelen; het ten behoeve van PBO’s verrichten van
          werkzaamheden.</html:p>
          <html:p>Het bestuur bestond uit vertegenwoordigers van de Minister van Landbouw
          en van de productschappen, en de organisatie kende drie niveaus: centraal,
          provinciaal en per district (op dit niveau geleid door
          districtsbureauhouders).</html:p>
          <html:p>STULM 1974 was een overheidsstichting zonder personeel, werkzaam binnen
          het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening (LaVo) en bemand
          met rijksambtenaren die grotendeels afkomstig waren van STULM 1963. De
          werkzaamheden stonden onder leiding van een directeur, een dubbelfunctie van de
          directeur van de directie Uitvoering Regelingen (DUR).</html:p>
          <html:p>De statuten werden voor het eerst gewijzigd in 1977. De voornaamste
          veranderingen betroffen de inbreng van de minister bij beslissingen van het
          bestuur. Zo moesten besluiten tot wijziging van de statuten of tot opheffing
          van de stichting voortaan worden goedgekeurd door de minister.</html:p>
          <html:p>Tevens werd overleg met de minister verplicht gesteld inzake benoeming,
          schorsing of ontslag van de landelijk directeur, de gewestelijke directeuren en
          de secretaris.</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur
          STULM.</html:p>
          <html:p>In 1980 werd tevens bepaald dat de archieven na opheffing zouden worden
          overgebracht naar de archiefbewaarplaats van het ministerie om aldaar te
          blijven berusten.</html:p>
          <html:p>Een veel verdergaande statutenwijziging vond plaats in 1980. In 1978
          besloot de algemene bestuursvergadering van STULM 1963 en STULM 1974 tot
          ontbinding van de met eerstgenoemde stichting gesloten
          deelnemersovereenkomsten, zodat werkzaamheden voortaan opgedragen konden worden
          aan STULM 1974. De hieruit resulterende wijziging van de statuten van STULM
          1963 bepaalde tevens dat de doelstelling voortaan nog slechts bestond uit
          medewerking aan de uitvoering van landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan
          STULM 1974.</html:p>
          <html:p>Er werden geen bestuursleden meer benoemd, omdat het bestuur voortaan
          bestond uit de bestuursleden van STULM 1974. Toestemming van de minister werd
          verplicht voor besluiten met financiële gevolgen, zoals met betrekking tot huur
          en verpachting, leningen en schenkingen. Tevens werden de begroting en de
          rekening en verantwoording onderworpen aan ministeriële goedkeuring, terwijl de
          controle op het financieel beheer voortaan zou gebeuren door de departementale
          accountantsdienst. Verder zouden de archieven na opheffing worden overgebracht
          naar de archiefbewaarplaats van het ministerie en aldaar blijven berusten. Bij
          de statutenwijziging van STULM 1974 uit 1980 werd ook op andere wijze de
          inbreng van de minister vergroot. Als directeur kwam er voortaan een ambtenaar
          van het ministerie en naast het bureau in Den Haag werden gewestelijke (vanaf
          1984:provinciale) bureaus ingesteld.</html:p>
          <html:p>De functie van gewestelijk directeur werd uitgeoefend door de
          provinciale hoofdingenieur-directeur (HID) voor de bedrijfsontwikkeling (vanaf
          1984: de provinciale directeuren Landbouw en Voedselvoorziening).</html:p>
          <html:p>De taken van de STULM werden vanaf circa 1988 uitgevoerd door de DUR en
          sinds 1996 door de Landelijke Service bij Regelingen (LASER). Zo werden
          zoogkoeienpremies tot 1989 namens de minister nog door STULM
          toegekend.</html:p>
          <html:p>In 1993 werd de stichting aangewezen als Zelfstandig Bestuursorgaan
          (ZBO), althans als bestuursorgaan onder de Wet Openbaarheid Bestuur (WOB) en de
          Wet Nationale Ombudsman (Stb. 1993, 535). STULM 1974 is in een slapende
          toestand geraakt, maar nog niet formeel opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Gewestelijke tarwe-organisatie voor Noord- en Zuid-Holland,
            1932-1941</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Aan het begin van de Eerste Wereldoorlog werd al meer dan de helft van
          de totale landbouwproductie verkocht aan het buitenland. Daarnaast waren
          sommige agrarische sectoren inmiddels in hoge mate afhankelijk geworden van de
          aanvoer van grondstoffen, zoals kunstmest en veevoeder.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk had iedereen het volste vertrouwen in deze gerichtheid op
          exportmarkten, maar terwijl de situatie van hoogconjunctuur zich na 1918 snel
          herstelde, dienden zich al gauw de eerste symptomen aan van een wereldwijde
          agrarische overproductie. Steeds groter werden de hoeveelheden
          landbouwproducten die ver van over de oceaan naar Europa kwamen. Het gevolg was
          dat de prijzen van de binnenlandse landbouwproducten zodanig waren gedaald dat
          er nauwelijks nog lonend geproduceerd kon worden.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1927 verslechterde de situatie zodanig dat de beloning voor de
          boeren lager was komen te liggen dan voor landarbeiders.</html:p>
          <html:p>De veehouderij kreeg het zwaar te verduren, toen in 1931 door Engeland
          en de Scandinavische landen de Gouden Standaard werd losgelaten en de gulden
          daardoor “te duur” werd. Hierdoor daalde de export van vlees, vanouds een grote
          sector in de landbouw. Om de export van de ondergang te redden, werd de invoer
          van goedkoop buitenlands vlees beperkt, om zo de veehouders tegen drastische
          prijsdalingen te beschermen.</html:p>
          <html:p>Door de slechte omstandigheden gedwongen, drongen de
          landbouworganisaties aan op overheidsingrijpen. De regering reageerde
          aanvankelijk met incidentele steunmaatregelen (Crisiszuivelwet,
          Crisisvarkenswet), maar toen de situatie verslechterde, werd in 1933 de
          Landbouwcrisiswet van kracht, die alle getroffen maatregelen bundelde en verder
          reikte. Aanvankelijk hield de overheid zich afzijdig, omdat zij meende dat de
          problemen van tijdelijke aard waren. Maar de economische positie van de
          landbouw werd zo slecht dat de overheid het noodzakelijk achtte om in te
          grijpen.</html:p>
          <html:p>Op 21 februari 1931 werd de Tarwewet van kracht (Stb. 65). Zij bleef
          van kracht tot 1 september 1935, toen werd zij opgenomen in de
          Landbouwcrisiswet.</html:p>
          <html:p>Op 8 juli 1932 werden de Crisiszuivelwet (Stb. 318) en op 25 juli 1932
          de Crisisvarkenswet (Stb. 374) van kracht.</html:p>
          <html:p>De Crisiszuivelwet hield in: er werd een fonds gesticht, gevormd uit
          heffingen op zuivelproducten en spijsvetten. Uit dit fonds kon aan de
          veehouders een toeslag op de door hen aan melkfabrieken geleverde melk worden
          gegeven.</html:p>
          <html:p>De Crisisvarkenswet gaf de overheid de mogelijkheid om accijns te
          heffen op varkensvlees. De opbrengst hiervan werd in een stabilisatiefonds
          gestort, waarmee een hoger prijspeil kon worden gehandhaafd.</html:p>
          <html:p>Landbouwcrisiswet 1933</html:p>
          <html:p>Al deze aparte wetgeving bracht te weinig resultaat. Het buitenland
          bleef beperkende maatregelen doorvoeren. Wilde men een redelijk binnenlands
          prijspeil houden, dan moest de productie aan de exportcijfers aangepast worden.
          Uiteindelijk werd de hele sector aan banden gelegd in de Landbouwcrisiswet van
          1933 (vaststelling Stb. 1933, 261, gewijzigd Stb. 1934, 518, ingetrokken Stb.
          1957, 342). Deze wet leidde er ook toe dat er naar kwaliteitsverbetering werd
          gestreefd. Men bracht de boeren in contact met landbouwonderwijs, met moderne
          graslandexploitatie, met doelmatig kunstmestbeleid, bestrijding van ziekten en
          doelmatiger veevoeding.</html:p>
          <html:p>De landbouw had een achterstand opgelopen. Het productieniveau lag laag
          in vergelijking tot de omringende landen. Dit kwam door het volgende: Nederland
          kende een kleinschalige, arbeidsintensieve landbouw. Deze was vooral het gevolg
          van de introductie van kunstmest, krachtvoer (mais, lijnkoeken) en coöperaties
          (zuivelfabrieken, aankoopcentrales, kredietinstellingen) vanaf het eind van de
          negentiende eeuw. Hierdoor ontstonden nieuwe bestaansmogelijkheden voor boeren
          op een relatief klein oppervlak. Velen startten een bedrijfje, vaak werden ook
          bedrijven gesplitst.</html:p>
          <html:p>Al in de loop van de jaren twintig was zowel in de akkerbouw als in de
          veeteelt het prijsniveau zo zeer gedaald dat nauwelijks van een lonend bedrijf
          gesproken kon worden. Het inkomen van de boer was feitelijk lager dan van de
          knechten.</html:p>
          <html:p>De overheid kreeg door de Landbouwcrisiswet een groot aantal
          bevoegdheden tot regeling van productie, prijzen, handel en verwerking. Behalve
          in steun (financieel) en productiebeperking voorzag de wet tevens in
          mogelijkheden tot verhoging van de kwaliteit van de producten. Belast met deze
          taak werd bovenal de Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst.</html:p>
          <html:p>De wet had verstrekkende gevolgen. Vrijwel alle boeren moesten zich als
          'georganiseerden' laten inschrijven bij een of meer crisisinstellingen, waarmee
          zij zich onderwierpen aan tal van verplichtingen. Steun werd verstrekt uit het
          Landbouwcrisisfonds.</html:p>
          <html:p>De Landbouwcrisiswet was het begin van een systematisch ingrijpen van
          de overheid in de landbouw. Dit ingrijpen had succes. Dit bleek niet alleen uit
          een zekere opleving van de landbouw, maar ook uit de soepele wijze waarop deze
          bedrijfstak, de landbouw kon worden ingezet om de oorlogsomstandigheden het
          hoofd te bieden.</html:p>
          <html:p>In 1931 werd de toenmalige secretaris-penningmeester van de
          Overijsselse Maatschappij van de Landbouw S.J. Louwes benoemd als
          regeringscommissaris met als taak het uitvoeren van de Tarwewet 1931.</html:p>
          <html:p>Tot 1937 verkeerde de landbouw in mineur. Na dat jaar was er de
          dreiging van een op handen zijnde oorlog en de devaluatie van de gulden in 1936
          de oorzaak ervan dat de prijzen weer aantrokken en de situatie er voor de
          boeren geleidelijk weer beter op werd.</html:p>
          <html:p>In 1937 werd het Rijksbureau voor de Voorbereiding van de
          Voedselvoorziening (RBVVO) opgericht onder leiding van S.J. Louwes. In
          september 1939 werd de naam gewijzigd in het Rijksbureau voor de
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd.</html:p>
          <html:p>Dit Rijksbureau was gevestigd op Lage Voorhout 1 – 3 te Den Haag waar
          ook, in januari 1939, de afdeling Voedselvoorziening in Oorlogstijd van het
          Ministerie van Economische Zaken aanwezig was.</html:p>
          <html:p>Op 28 augustus 1939 werd aan alle provinciale landbouworganisaties
          opgedragen hun organisatie en controledienst ter beschikking te stellen aan de
          gelijktijdig benoemde Provinciaal Voedselcommissaris (PVC). Vanaf 1963 viel de
          PVC onder de Stichting voor de Uitvoering van Landbouwmaatregelen
          (STULM).</html:p>
          <html:p>Voor de provincie Zuid-Holland waren de Provinciale Voedselcommissaris:
          1939 – 1945 T.P. Huisman 1945 – 1963 A. van den Hoek 1964 – 1967 P. ter
          Hofstede</html:p>
          <html:p>Vanaf 1 oktober 1939, nadat er een algehele mobilisatie (28 augustus
          1939) was afgekondigd, vond er een samenvoeging plaats tussen de
          landbouwcrisisorganisaties en de organisatie voor voedselvoorziening. Hierna
          was er de ministeriële afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden en
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd (LCA/VVO).</html:p>
          <html:p>Tot de spoorwegstaking in september 1944 was de voedselvoorziening in
          Nederland, ten opzichte van het buitenland, door het Rijksbureau relatief
          gezien goed geregeld. Door de spoorwegstaking ontstond er hongersnood in het
          westen van Nederland. Men heeft nog getracht door de oprichting van de Centrale
          Reederij voor de Voedselvoorziening, op 16 december 1944, met vaartuigen de
          voedselvoorziening weer op peil te krijgen maar als gevolg van de strenge
          winter waren de vaarwegen langdurig bevroren. Door directe oorlogsschade,
          inundaties, gebrek aan kunstmest en uitputting van de grond daalde alleen in
          het laatste oorlogsjaar de landbouwproductie tot een niveau dat te laag was om
          de voedselvoorziening te garanderen. In 1948 lag de landbouwproductie al weer
          op een vooroorlogs niveau. Het landbouwbeleid veranderde. Het werd nu gericht
          op kostprijsverlaging, productieverhoging en het zorgen voor een redelijk
          inkomen voor de boeren.</html:p>
          <html:p>De prijzen werden zo vastgesteld dat een goed geleid, niet al te kleine
          bedrijf rendabel kon werken.</html:p>
          <html:p>Stichting tot Uitvoering van Landbouwmaatregelen (STULM)</html:p>
          <html:p>Er zijn twee STULM-organisaties: STULM 1963 en STULM 1974. Beide
          speelden niet alleen op het gebied van het landbouwstructuurbeleid een rol,
          maar ook in een aantal ministeriële regelingen op het gebied van het agrarisch
          markt- en prijsbeleid (bijv. de toekenning van zoogkoeienpremies, tot
          1989).</html:p>
          <html:p>In algemene zin was de STULM betrokken bij de uitvoering van
          landbouwmaatregelen op agrarisch gebied, getroffen door de landbouwminister of
          door een Publiekrechtelijke Bestuursorgaan (PBO) en vastgelegd in
          overeenkomsten. Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen
          was een taak van de STULM.</html:p>
          <html:p>STULM 1963</html:p>
          <html:p>In 1963 richtte de Minister van Landbouw de Stichting tot Uitvoering
          van Landbouwmaatregelen (STULM) op ter uitvoering van maatregelen op agrarisch
          gebied, getroffen door hemzelf of door een PBO en vastgelegd in overeenkomsten.
          Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen was een taak van
          de STULM. Drie van de zeven bestuursleden werden benoemd door de minister en de
          overige vier door de deelnemende productschappen gezamenlijk. Behalve het
          bureau in Den Haag beschikte de stichting in iedere provincie over gewestelijke
          (later: provinciale) bureaus en over districtsbureaus (later:
          districtskantoren); de leiding berustte bij respectievelijk een landelijk
          directeur, een aantal gewestelijke directeuren en een aantal
          districtsbureauhouders. Als gewestelijke directeuren fungeerden de provinciale
          voedselcommissarissen, en als hun plaatsvervangers fungeerden de
          plaatsvervangende provinciale voedselcommissarissen. STULM 1963 was dus
          werkzaam binnen het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening
          (LaVo).</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur STULM. Na een
          grondige statutenwijziging in 1980 nam de invloed van de minister sterk toe en
          bestond de doelstelling nog slechts uit medewerking aan de uitvoering van
          landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan de inmiddels opgerichte STULM
          1974.</html:p>
          <html:p>STULM 1963 is in een slapende toestand geraakt, maar nog niet formeel
          opgeheven.</html:p>
          <html:p>STULM 1974</html:p>
          <html:p>In 1974 richtte de Minister van Landbouw naast de STULM 1963 ook nog de
          STULM 1974 op, met als doel het uitvoeren van landbouwmaatregelen door middel
          van: het ten behoeve van de Minister van Landbouw verrichten van werkzaamheden
          ter uitvoering van diens maatregelen in het kader van het landbouwbeleid,
          waaronder voorlichting. het verlenen van medewerking bij de voorbereiding van
          bovengenoemde maatregelen; het ten behoeve van PBO’s verrichten van
          werkzaamheden.</html:p>
          <html:p>Het bestuur bestond uit vertegenwoordigers van de Minister van Landbouw
          en van de productschappen, en de organisatie kende drie niveaus: centraal,
          provinciaal en per district (op dit niveau geleid door
          districtsbureauhouders).</html:p>
          <html:p>STULM 1974 was een overheidsstichting zonder personeel, werkzaam binnen
          het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening (LaVo) en bemand
          met rijksambtenaren die grotendeels afkomstig waren van STULM 1963. De
          werkzaamheden stonden onder leiding van een directeur, een dubbelfunctie van de
          directeur van de directie Uitvoering Regelingen (DUR).</html:p>
          <html:p>De statuten werden voor het eerst gewijzigd in 1977. De voornaamste
          veranderingen betroffen de inbreng van de minister bij beslissingen van het
          bestuur. Zo moesten besluiten tot wijziging van de statuten of tot opheffing
          van de stichting voortaan worden goedgekeurd door de minister.</html:p>
          <html:p>Tevens werd overleg met de minister verplicht gesteld inzake benoeming,
          schorsing of ontslag van de landelijk directeur, de gewestelijke directeuren en
          de secretaris.</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur
          STULM.</html:p>
          <html:p>In 1980 werd tevens bepaald dat de archieven na opheffing zouden worden
          overgebracht naar de archiefbewaarplaats van het ministerie om aldaar te
          blijven berusten.</html:p>
          <html:p>Een veel verdergaande statutenwijziging vond plaats in 1980. In 1978
          besloot de algemene bestuursvergadering van STULM 1963 en STULM 1974 tot
          ontbinding van de met eerstgenoemde stichting gesloten
          deelnemersovereenkomsten, zodat werkzaamheden voortaan opgedragen konden worden
          aan STULM 1974. De hieruit resulterende wijziging van de statuten van STULM
          1963 bepaalde tevens dat de doelstelling voortaan nog slechts bestond uit
          medewerking aan de uitvoering van landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan
          STULM 1974.</html:p>
          <html:p>Er werden geen bestuursleden meer benoemd, omdat het bestuur voortaan
          bestond uit de bestuursleden van STULM 1974. Toestemming van de minister werd
          verplicht voor besluiten met financiële gevolgen, zoals met betrekking tot huur
          en verpachting, leningen en schenkingen. Tevens werden de begroting en de
          rekening en verantwoording onderworpen aan ministeriële goedkeuring, terwijl de
          controle op het financieel beheer voortaan zou gebeuren door de departementale
          accountantsdienst. Verder zouden de archieven na opheffing worden overgebracht
          naar de archiefbewaarplaats van het ministerie en aldaar blijven berusten. Bij
          de statutenwijziging van STULM 1974 uit 1980 werd ook op andere wijze de
          inbreng van de minister vergroot. Als directeur kwam er voortaan een ambtenaar
          van het ministerie en naast het bureau in Den Haag werden gewestelijke (vanaf
          1984:provinciale) bureaus ingesteld.</html:p>
          <html:p>De functie van gewestelijk directeur werd uitgeoefend door de
          provinciale hoofdingenieur-directeur (HID) voor de bedrijfsontwikkeling (vanaf
          1984: de provinciale directeuren Landbouw en Voedselvoorziening).</html:p>
          <html:p>De taken van de STULM werden vanaf circa 1988 uitgevoerd door de DUR en
          sinds 1996 door de Landelijke Service bij Regelingen (LASER). Zo werden
          zoogkoeienpremies tot 1989 namens de minister nog door STULM
          toegekend.</html:p>
          <html:p>In 1993 werd de stichting aangewezen als Zelfstandig Bestuursorgaan
          (ZBO), althans als bestuursorgaan onder de Wet Openbaarheid Bestuur (WOB) en de
          Wet Nationale Ombudsman (Stb. 1993, 535). STULM 1974 is in een slapende
          toestand geraakt, maar nog niet formeel opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Stichting tot Uitvoering van de Landbouwmaatregelen (STULM) in
            Zuid-Holland, 1971-1984</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Aan het begin van de Eerste Wereldoorlog werd al meer dan de helft van
          de totale landbouwproductie verkocht aan het buitenland. Daarnaast waren
          sommige agrarische sectoren inmiddels in hoge mate afhankelijk geworden van de
          aanvoer van grondstoffen, zoals kunstmest en veevoeder.</html:p>
          <html:p>Aanvankelijk had iedereen het volste vertrouwen in deze gerichtheid op
          exportmarkten, maar terwijl de situatie van hoogconjunctuur zich na 1918 snel
          herstelde, dienden zich al gauw de eerste symptomen aan van een wereldwijde
          agrarische overproductie. Steeds groter werden de hoeveelheden
          landbouwproducten die ver van over de oceaan naar Europa kwamen. Het gevolg was
          dat de prijzen van de binnenlandse landbouwproducten zodanig waren gedaald dat
          er nauwelijks nog lonend geproduceerd kon worden.</html:p>
          <html:p>Vanaf 1927 verslechterde de situatie zodanig dat de beloning voor de
          boeren lager was komen te liggen dan voor landarbeiders.</html:p>
          <html:p>De veehouderij kreeg het zwaar te verduren, toen in 1931 door Engeland
          en de Scandinavische landen de Gouden Standaard werd losgelaten en de gulden
          daardoor “te duur” werd. Hierdoor daalde de export van vlees, vanouds een grote
          sector in de landbouw. Om de export van de ondergang te redden, werd de invoer
          van goedkoop buitenlands vlees beperkt, om zo de veehouders tegen drastische
          prijsdalingen te beschermen.</html:p>
          <html:p>Door de slechte omstandigheden gedwongen, drongen de
          landbouworganisaties aan op overheidsingrijpen. De regering reageerde
          aanvankelijk met incidentele steunmaatregelen (Crisiszuivelwet,
          Crisisvarkenswet), maar toen de situatie verslechterde, werd in 1933 de
          Landbouwcrisiswet van kracht, die alle getroffen maatregelen bundelde en verder
          reikte. Aanvankelijk hield de overheid zich afzijdig, omdat zij meende dat de
          problemen van tijdelijke aard waren. Maar de economische positie van de
          landbouw werd zo slecht dat de overheid het noodzakelijk achtte om in te
          grijpen.</html:p>
          <html:p>Op 21 februari 1931 werd de Tarwewet van kracht (Stb. 65). Zij bleef
          van kracht tot 1 september 1935, toen werd zij opgenomen in de
          Landbouwcrisiswet.</html:p>
          <html:p>Op 8 juli 1932 werden de Crisiszuivelwet (Stb. 318) en op 25 juli 1932
          de Crisisvarkenswet (Stb. 374) van kracht.</html:p>
          <html:p>De Crisiszuivelwet hield in: er werd een fonds gesticht, gevormd uit
          heffingen op zuivelproducten en spijsvetten. Uit dit fonds kon aan de
          veehouders een toeslag op de door hen aan melkfabrieken geleverde melk worden
          gegeven.</html:p>
          <html:p>De Crisisvarkenswet gaf de overheid de mogelijkheid om accijns te
          heffen op varkensvlees. De opbrengst hiervan werd in een stabilisatiefonds
          gestort, waarmee een hoger prijspeil kon worden gehandhaafd.</html:p>
          <html:p>Landbouwcrisiswet 1933</html:p>
          <html:p>Al deze aparte wetgeving bracht te weinig resultaat. Het buitenland
          bleef beperkende maatregelen doorvoeren. Wilde men een redelijk binnenlands
          prijspeil houden, dan moest de productie aan de exportcijfers aangepast worden.
          Uiteindelijk werd de hele sector aan banden gelegd in de Landbouwcrisiswet van
          1933 (vaststelling Stb. 1933, 261, gewijzigd Stb. 1934, 518, ingetrokken Stb.
          1957, 342). Deze wet leidde er ook toe dat er naar kwaliteitsverbetering werd
          gestreefd. Men bracht de boeren in contact met landbouwonderwijs, met moderne
          graslandexploitatie, met doelmatig kunstmestbeleid, bestrijding van ziekten en
          doelmatiger veevoeding.</html:p>
          <html:p>De landbouw had een achterstand opgelopen. Het productieniveau lag laag
          in vergelijking tot de omringende landen. Dit kwam door het volgende: Nederland
          kende een kleinschalige, arbeidsintensieve landbouw. Deze was vooral het gevolg
          van de introductie van kunstmest, krachtvoer (mais, lijnkoeken) en coöperaties
          (zuivelfabrieken, aankoopcentrales, kredietinstellingen) vanaf het eind van de
          negentiende eeuw. Hierdoor ontstonden nieuwe bestaansmogelijkheden voor boeren
          op een relatief klein oppervlak. Velen startten een bedrijfje, vaak werden ook
          bedrijven gesplitst.</html:p>
          <html:p>Al in de loop van de jaren twintig was zowel in de akkerbouw als in de
          veeteelt het prijsniveau zo zeer gedaald dat nauwelijks van een lonend bedrijf
          gesproken kon worden. Het inkomen van de boer was feitelijk lager dan van de
          knechten.</html:p>
          <html:p>De overheid kreeg door de Landbouwcrisiswet een groot aantal
          bevoegdheden tot regeling van productie, prijzen, handel en verwerking. Behalve
          in steun (financieel) en productiebeperking voorzag de wet tevens in
          mogelijkheden tot verhoging van de kwaliteit van de producten. Belast met deze
          taak werd bovenal de Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst.</html:p>
          <html:p>De wet had verstrekkende gevolgen. Vrijwel alle boeren moesten zich als
          'georganiseerden' laten inschrijven bij een of meer crisisinstellingen, waarmee
          zij zich onderwierpen aan tal van verplichtingen. Steun werd verstrekt uit het
          Landbouwcrisisfonds.</html:p>
          <html:p>De Landbouwcrisiswet was het begin van een systematisch ingrijpen van
          de overheid in de landbouw. Dit ingrijpen had succes. Dit bleek niet alleen uit
          een zekere opleving van de landbouw, maar ook uit de soepele wijze waarop deze
          bedrijfstak, de landbouw kon worden ingezet om de oorlogsomstandigheden het
          hoofd te bieden.</html:p>
          <html:p>In 1931 werd de toenmalige secretaris-penningmeester van de
          Overijsselse Maatschappij van de Landbouw S.J. Louwes benoemd als
          regeringscommissaris met als taak het uitvoeren van de Tarwewet 1931.</html:p>
          <html:p>Tot 1937 verkeerde de landbouw in mineur. Na dat jaar was er de
          dreiging van een op handen zijnde oorlog en de devaluatie van de gulden in 1936
          de oorzaak ervan dat de prijzen weer aantrokken en de situatie er voor de
          boeren geleidelijk weer beter op werd.</html:p>
          <html:p>In 1937 werd het Rijksbureau voor de Voorbereiding van de
          Voedselvoorziening (RBVVO) opgericht onder leiding van S.J. Louwes. In
          september 1939 werd de naam gewijzigd in het Rijksbureau voor de
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd.</html:p>
          <html:p>Dit Rijksbureau was gevestigd op Lage Voorhout 1 – 3 te Den Haag waar
          ook, in januari 1939, de afdeling Voedselvoorziening in Oorlogstijd van het
          Ministerie van Economische Zaken aanwezig was.</html:p>
          <html:p>Op 28 augustus 1939 werd aan alle provinciale landbouworganisaties
          opgedragen hun organisatie en controledienst ter beschikking te stellen aan de
          gelijktijdig benoemde Provinciaal Voedselcommissaris (PVC). Vanaf 1963 viel de
          PVC onder de Stichting voor de Uitvoering van Landbouwmaatregelen
          (STULM).</html:p>
          <html:p>Voor de provincie Zuid-Holland waren de Provinciale Voedselcommissaris:
          1939 – 1945 T.P. Huisman 1945 – 1963 A. van den Hoek 1964 – 1967 P. ter
          Hofstede</html:p>
          <html:p>Vanaf 1 oktober 1939, nadat er een algehele mobilisatie (28 augustus
          1939) was afgekondigd, vond er een samenvoeging plaats tussen de
          landbouwcrisisorganisaties en de organisatie voor voedselvoorziening. Hierna
          was er de ministeriële afdeling Landbouwcrisisaangelegenheden en
          Voedselvoorziening in Oorlogstijd (LCA/VVO).</html:p>
          <html:p>Tot de spoorwegstaking in september 1944 was de voedselvoorziening in
          Nederland, ten opzichte van het buitenland, door het Rijksbureau relatief
          gezien goed geregeld. Door de spoorwegstaking ontstond er hongersnood in het
          westen van Nederland. Men heeft nog getracht door de oprichting van de Centrale
          Reederij voor de Voedselvoorziening, op 16 december 1944, met vaartuigen de
          voedselvoorziening weer op peil te krijgen maar als gevolg van de strenge
          winter waren de vaarwegen langdurig bevroren. Door directe oorlogsschade,
          inundaties, gebrek aan kunstmest en uitputting van de grond daalde alleen in
          het laatste oorlogsjaar de landbouwproductie tot een niveau dat te laag was om
          de voedselvoorziening te garanderen. In 1948 lag de landbouwproductie al weer
          op een vooroorlogs niveau. Het landbouwbeleid veranderde. Het werd nu gericht
          op kostprijsverlaging, productieverhoging en het zorgen voor een redelijk
          inkomen voor de boeren.</html:p>
          <html:p>De prijzen werden zo vastgesteld dat een goed geleid, niet al te kleine
          bedrijf rendabel kon werken.</html:p>
          <html:p>Stichting tot Uitvoering van Landbouwmaatregelen (STULM)</html:p>
          <html:p>Er zijn twee STULM-organisaties: STULM 1963 en STULM 1974. Beide
          speelden niet alleen op het gebied van het landbouwstructuurbeleid een rol,
          maar ook in een aantal ministeriële regelingen op het gebied van het agrarisch
          markt- en prijsbeleid (bijv. de toekenning van zoogkoeienpremies, tot
          1989).</html:p>
          <html:p>In algemene zin was de STULM betrokken bij de uitvoering van
          landbouwmaatregelen op agrarisch gebied, getroffen door de landbouwminister of
          door een Publiekrechtelijke Bestuursorgaan (PBO) en vastgelegd in
          overeenkomsten. Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen
          was een taak van de STULM.</html:p>
          <html:p>STULM 1963</html:p>
          <html:p>In 1963 richtte de Minister van Landbouw de Stichting tot Uitvoering
          van Landbouwmaatregelen (STULM) op ter uitvoering van maatregelen op agrarisch
          gebied, getroffen door hemzelf of door een PBO en vastgelegd in overeenkomsten.
          Ook behulpzaamheid bij de voorbereiding van zulke maatregelen was een taak van
          de STULM. Drie van de zeven bestuursleden werden benoemd door de minister en de
          overige vier door de deelnemende productschappen gezamenlijk. Behalve het
          bureau in Den Haag beschikte de stichting in iedere provincie over gewestelijke
          (later: provinciale) bureaus en over districtsbureaus (later:
          districtskantoren); de leiding berustte bij respectievelijk een landelijk
          directeur, een aantal gewestelijke directeuren en een aantal
          districtsbureauhouders. Als gewestelijke directeuren fungeerden de provinciale
          voedselcommissarissen, en als hun plaatsvervangers fungeerden de
          plaatsvervangende provinciale voedselcommissarissen. STULM 1963 was dus
          werkzaam binnen het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening
          (LaVo).</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur STULM. Na een
          grondige statutenwijziging in 1980 nam de invloed van de minister sterk toe en
          bestond de doelstelling nog slechts uit medewerking aan de uitvoering van
          landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan de inmiddels opgerichte STULM
          1974.</html:p>
          <html:p>STULM 1963 is in een slapende toestand geraakt, maar nog niet formeel
          opgeheven.</html:p>
          <html:p>STULM 1974</html:p>
          <html:p>In 1974 richtte de Minister van Landbouw naast de STULM 1963 ook nog de
          STULM 1974 op, met als doel het uitvoeren van landbouwmaatregelen door middel
          van: het ten behoeve van de Minister van Landbouw verrichten van werkzaamheden
          ter uitvoering van diens maatregelen in het kader van het landbouwbeleid,
          waaronder voorlichting. het verlenen van medewerking bij de voorbereiding van
          bovengenoemde maatregelen; het ten behoeve van PBO’s verrichten van
          werkzaamheden.</html:p>
          <html:p>Het bestuur bestond uit vertegenwoordigers van de Minister van Landbouw
          en van de productschappen, en de organisatie kende drie niveaus: centraal,
          provinciaal en per district (op dit niveau geleid door
          districtsbureauhouders).</html:p>
          <html:p>STULM 1974 was een overheidsstichting zonder personeel, werkzaam binnen
          het provinciale apparaat van Landbouw en Voedselvoorziening (LaVo) en bemand
          met rijksambtenaren die grotendeels afkomstig waren van STULM 1963. De
          werkzaamheden stonden onder leiding van een directeur, een dubbelfunctie van de
          directeur van de directie Uitvoering Regelingen (DUR).</html:p>
          <html:p>De statuten werden voor het eerst gewijzigd in 1977. De voornaamste
          veranderingen betroffen de inbreng van de minister bij beslissingen van het
          bestuur. Zo moesten besluiten tot wijziging van de statuten of tot opheffing
          van de stichting voortaan worden goedgekeurd door de minister.</html:p>
          <html:p>Tevens werd overleg met de minister verplicht gesteld inzake benoeming,
          schorsing of ontslag van de landelijk directeur, de gewestelijke directeuren en
          de secretaris.</html:p>
          <html:p>In 1978 werd het hele STULM-apparaat onder organieke
          verantwoordelijkheid geplaatst van het hoofd van de Hoofdafdeling Regelingen
          van het ministerie, die daartoe tevens benoemd werd als directeur
          STULM.</html:p>
          <html:p>In 1980 werd tevens bepaald dat de archieven na opheffing zouden worden
          overgebracht naar de archiefbewaarplaats van het ministerie om aldaar te
          blijven berusten.</html:p>
          <html:p>Een veel verdergaande statutenwijziging vond plaats in 1980. In 1978
          besloot de algemene bestuursvergadering van STULM 1963 en STULM 1974 tot
          ontbinding van de met eerstgenoemde stichting gesloten
          deelnemersovereenkomsten, zodat werkzaamheden voortaan opgedragen konden worden
          aan STULM 1974. De hieruit resulterende wijziging van de statuten van STULM
          1963 bepaalde tevens dat de doelstelling voortaan nog slechts bestond uit
          medewerking aan de uitvoering van landbouwmaatregelen, zoals opgedragen aan
          STULM 1974.</html:p>
          <html:p>Er werden geen bestuursleden meer benoemd, omdat het bestuur voortaan
          bestond uit de bestuursleden van STULM 1974. Toestemming van de minister werd
          verplicht voor besluiten met financiële gevolgen, zoals met betrekking tot huur
          en verpachting, leningen en schenkingen. Tevens werden de begroting en de
          rekening en verantwoording onderworpen aan ministeriële goedkeuring, terwijl de
          controle op het financieel beheer voortaan zou gebeuren door de departementale
          accountantsdienst. Verder zouden de archieven na opheffing worden overgebracht
          naar de archiefbewaarplaats van het ministerie en aldaar blijven berusten. Bij
          de statutenwijziging van STULM 1974 uit 1980 werd ook op andere wijze de
          inbreng van de minister vergroot. Als directeur kwam er voortaan een ambtenaar
          van het ministerie en naast het bureau in Den Haag werden gewestelijke (vanaf
          1984:provinciale) bureaus ingesteld.</html:p>
          <html:p>De functie van gewestelijk directeur werd uitgeoefend door de
          provinciale hoofdingenieur-directeur (HID) voor de bedrijfsontwikkeling (vanaf
          1984: de provinciale directeuren Landbouw en Voedselvoorziening).</html:p>
          <html:p>De taken van de STULM werden vanaf circa 1988 uitgevoerd door de DUR en
          sinds 1996 door de Landelijke Service bij Regelingen (LASER). Zo werden
          zoogkoeienpremies tot 1989 namens de minister nog door STULM
          toegekend.</html:p>
          <html:p>In 1993 werd de stichting aangewezen als Zelfstandig Bestuursorgaan
          (ZBO), althans als bestuursorgaan onder de Wet Openbaarheid Bestuur (WOB) en de
          Wet Nationale Ombudsman (Stb. 1993, 535). STULM 1974 is in een slapende
          toestand geraakt, maar nog niet formeel opgeheven.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat:1. de archiefbescheiden gevormd door de Landbouw Crisis
      Organisatie in Zuid-Holland in de periode 1934 – 1969.2. de archiefbescheiden
      gevormd door het Bureau Provinciale Voedselcommissaris (PVC) in de periode 1933 -
      1958.3. de gewestelijke Tarwe-organisatie voor Noord- en Zuid-Holland in de periode
      1932 – 1941.4. de Stichting tot Uitvoering van de Landbouwmaatregelen (STULM) in
      Zuid-Holland in de periode 1971 - 1984.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Het archief is eigendom van de Staat der Nederlanden</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit de archieven is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig.Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>9 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>109 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als
        microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
