<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="----" rdf:about="record/3.11.20">
    <rico:identifier>3.11.20</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/37242" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.11.20/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.11.20" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de archieven van de Proefstations in de
        provincie Zuid-Holland van het Ministerie van Landbouw, Natuur en
        Voedselkwaliteit, (1897) 1899-1979 (1991)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="----" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften.
        Het archief bestaat uit dossiers. Hierin kunnen zich foto’s, negatieven en
        kaarten bevinden.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/37242">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.11.20" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>37242</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Proefstations in de provincie Zuid-Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Proefstations Zuid-Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1897</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1991</rico:endDate>
    <rico:date>1897-1991</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Proefstation voor Groente- en Fruitteelt onder Glas in Naaldwijk,
            1902-1979 (1991)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1915 werd een Dienst der Rijkslandbouwproefstations ingesteld (Stb.
          1915, 387; opgeheven bij Stb. 1979, 484). In het Besluit tot regeling van de
          dienst der Rijkslandbouwproefstations werd een onderscheid gemaakt tussen
          proefstations voor landbouwkundig onderzoek en proefstations voor
          controle-onderzoek. Tevens was er een Bodemkundig Instituut, dat onder de
          Dienst der Rijkslandbouwproefstations ressorteerde. De minister werd in de
          regeling van de Dienst der Rijkslandbouwproefstations bijgestaan door een
          Commissie van Advies voor de Proefstations voor Landbouwkundig Onderzoek en het
          Bodemkundig Instituut. De proefstations vielen onder de Directies Akker- en
          Tuinbouw (AT) en Veehouderij en Zuivel (VZ), afdeling Coördinatie Onderzoek. In
          1979 werden de proefstations stichtingen. Deze stichtingen werden in 2001
          onderdeel van Dienst Landbouwkundig Onderzoek onder de paraplu van Wageningen
          Universiteit en Researchcentrum. De minister van Landbouw, Natuur en
          Voedselkwaliteit (LNV) (Directie Wetenschap en Kennisoverdracht) geeft nog
          steeds financiële ondersteuning.</html:p>
          <html:p>De proefstations voeren zelf onderzoek uit, begeleiden het onderzoek op
          de regionale onderzoekscentra en dienen als adviesorgaan voor de overheid
          inzake landbouwtechnische en economische ontwikkelingen. De planning van het
          onderzoek van de proefstations vindt plaats in overleg tussen
          vertegenwoordigers van de proefstations en het bedrijfsleven, onderzoekers van
          de landbouwkundige onderzoeksinstituten en de Wageningen Universiteit,
          specialisten van de voorlichtingsdienst, vertegenwoordigers van regionale
          onderzoekscentra en van het Ministerie van LNV. De besturen van de
          proefstations zijn samengesteld uit bestuursleden van de regionale
          onderzoekscentra, vertegenwoordigers van het agrarisch en/of industrieel
          bedrijfsleven, onderzoekers en vertegenwoordigers van het ministerie van
          LNV.</html:p>
          <html:p>Bij de proefstations was in vele gevallen een Consulentschap in
          Algemene Dienst gevestigd, dat belast was met onder andere het verzorgen van de
          wederzijdse doorstroming van kennis en het leveren van bijdragen aan het
          landelijke onderzoeksbeleid. Landbouwstructuurbeleid; een institutioneel
          onderzoek naar het handelen van de overheidsorganen op het beleidsterrein
          Landbouwstructuurbeleid (1945-2000) (Den Haag 2005) PIVOT-rapport 158.</html:p>
          <html:p>In tegenstelling tot de vakinstituten, met de daarbij gestationeerde
          (vak)consulenten in algemene dienst, waren de medewerkers van de proefstations
          geen vak- maar takdeskundigen. Het onderzoek dat door de proefstations werd
          verricht had dikwijls een min of meer interdisciplinair karakter. Daarnaast
          verrichten de proefstations teeltonderzoek in engere zin, oftewel de
          bestudering van het gedrag van het gewas onder verschillende omstandigheden. De
          proefstations hadden niet alleen een onderzoeks- maar ook een
          voorlichtingstaak. Door de voorlichtingstaak, het karakter van het onderzoek
          (praktijkonderzoek) en het feit dat de medewerkers van de proefstations tak- of
          teeltdeskundigen waren stonden de proefstations dichter bij de praktijk dan de
          vakinstituten. Bij het bepalen van het onderzoeksbeleid, dat gericht was op de
          bedrijfsomstandigheden, werd het bedrijfsleven zoveel mogelijk
          ingeschakeld.</html:p>
          <html:p>Proefstation voor de Groente- en Fruitteelt onder Glas in
          Naaldwijk</html:p>
          <html:p>Het Proefstation voor Groente en Fruit onder Glas in Naaldwijk vindt
          haar oorsprong in de oprichting van een proeftuin in 1899. Enkele jaren
          daarvoor was men al begonnen met voorlichtingsactiviteiten voor tuinbouwers. In
          het laatste kwart van de negentiende eeuw was de tuinbouw in Nederland volop in
          beweging. Er werd geëxperimenteerd met het kweken van siergewassen onder glas.
          Daarnaast maakte men kennis met gewassen, die nauwelijks bekend waren, zoals
          tomaat, maar ook paprika, aubergine en Spaanse peper.</html:p>
          <html:p>De introductie en voorlichting over deze gewassen kwam van
          tuinbouwleraren. In 1896 werd C.H. Claessen benoemd tot tuinbouwleraar aan de
          Rijkstuinbouwwinterschool in Naaldwijk. Hij had als taak het geven van
          voorlichting aan telers en het verrichten van onderzoek.</html:p>
          <html:p>De kwekers, verenigd in de Vereniging Westland, besloten in een
          vergadering van 1 maart 1899 een vereniging op te richten, die als ‘de
          Proeftuin’ bekend stond. Er werd besloten om voor 30.000 gulden een modeltuin
          aan te leggen. Kwekers konden aandelen kopen van de stichting Proeftuin
          Westland en daarmee het recht krijgen de tuin op alle werkdagen te bezoeken.
          Met het geld werd in november 1900 een tuin aangekocht aan de
          ‘s-Gravenzandseweg in Naaldwijk. Deze tuin was 2,25 ha groot. De proeftuin was
          verbonden aan de Rijkstuinbouwwinterschool, de vereniging hield toezicht op de
          kas.</html:p>
          <html:p>In de eerste jaren werd volop onderzoek verricht, maar tijdens de
          Eerste Wereldoorlog begon een periode van stagnatie voor de proeftuin. De hoge
          kosten voor brandstof legden een zware steen om de financiële situatie van de
          proeftuin. Van onderzoek kwam niet veel meer terecht. Door een gebrek aan
          brandstof werd niet meer gestookt. Vorst en onweer brachten veel schade toe aan
          de fruitbomen op het terrein. De financiële toestand werd onhoudbaar. Opheffing
          dreigde, maar de leden waren het er niet mee eens. Een nieuw gekozen bestuur
          onder voorzitterschap van N. Barendse, maakte schoon schip. Tuinbouwleraar J.M.
          Riemens werd benoemd tot de nieuwe directeur van het proefstation. De
          financiële situatie van de proeftuin verbeterde, omdat het bestuur afstand deed
          van haar vijf gulden presentiegeld per vergadering en de leden 2,50 gulden
          contributie gingen betalen. Tegelijk besloot men de tuin te verkopen aan de
          Veiling Naaldwijk.</html:p>
          <html:p>Met de opbrengst van de verkoop werd even verderop de tuin van A.
          Groenewegen aan de Zuidweg gekocht. Daaraan werd tevens een klein laboratorium
          toegevoegd, om grondonderzoek en onderzoek naar plantenziekten en
          bestrijdingsmiddelen te verrichten. Dit laboratorium in Naaldwijk was een van
          de eersten in Nederland. Dit voorbeeld werd gevolgd, wat voor de tuinbouw een
          gedegen stimulans bleek te zijn.
          http://www.lwkoppenol.nl/naaldwijk.htm#Oprichting%20proeftuin%20Westland%20in%201900</html:p>
          <html:p>Na de Tweede Wereldoorlog maakte het proefstation een enorme groei
          door. Het aantal medewerkers voor onderzoek en voorlichting steeg van 78 in
          1947 naar 130 in 1958. Tevens nam het aantal academici toe van 5 naar 12. De
          oppervlakte groeide van 1.4 ha naar 3 ha. Het glasareaal groeide van 9000 m2
          naar 14000 m2. De groei kwam overeen met de enorme uitbreiding van het
          glasareaal in het Westland.</html:p>
          <html:p>De taak- en doelstelling van het proefstation waren het uitrusten van
          de sector met betere productiemethoden die leiden tot een hogere productie per
          oppervlakte-eenheid een betere kwaliteit een goedkopere productie en een juiste
          spreiding van de productie</html:p>
          <html:p>Dit was te bereiken door het zoeken naar betere rassen, goede en
          goedkope ziektebestrijding, juiste voeding met water en meststoffen, het kiezen
          voor het juiste groeimilieu enzovoort.</html:p>
          <html:p>In de jaren zeventig ontstonden er problemen doordat een deel van het
          personeel in rijksdienst was en een deel in dienst van het Proefstation. Omdat
          beide groepen soms dezelfde werkzaamheden verrichten, riep deze situatie
          spanningen op. Na jarenlang onderhoud met het Ministerie van Landbouw en
          Visserij en andere proefstations, werd in 1978 besloten tot een
          statuswijziging.</html:p>
          <html:p>Voortaan zou het proefstation verdergaan als een overheidsstichting.
          Een overheidsstichting is een door de overheid opgerichte stichting, die tevens
          door de overheid wordt gebruikt danwel met een bepaalde taak wordt
          belast</html:p>
          <html:p>Daardoor werd al het personeel aangesteld als rijksambtenaar en werd de
          naam van het proefstation veranderd in Proefstation voor de Tuinbouw onder Glas
          (PTG)</html:p>
          <html:p>Begin jaren negentig was het terrein van het PTG uitgegroeid tot bijna
          zeven hectare waarop gebouwen en circa 35.000 m2 kassen staan. Een aantal
          kassen is speciaal gebouwd en ingericht voor onderzoek naar gesloten
          bedrijfssystemen, plantenvoeding en zouteffecten, kasklimaatregeling,
          grondkoeling, verdamping, luchtvochtigheid en dergelijke. Het proefstation had
          circa 140 medewerkers. Hiervan was 55 procent opgenomen in de
          onderzoeksafdelingen, de overige hadden een plaats in de ondersteunende
          diensten en de dienstleiding.</html:p>
          <html:p>Op het terrein zijn tegenwoordig nog vier andere, aanverwante
          organisaties gevestigd. Deze zijn de afdeling glasgroente en bestuiving van het
          Informatie en Kennis Centrum voor de Akker- en Tuinbouw (IKC), de Dienst
          Landbouwvoorlichting (DLV), het Bedrijfslaboratorium voor Grond- en
          Gewasonderzoek (BLGG) en de Stichting Regeling Handelspotgronden (RHP). Het
          nauwe contact met deze organisaties bevordert een snelle doorstroming van
          informatie van en naar de praktijk. Het aantal proefstations is in de loop der
          jaren afgenomen. Het proefstation voor de Bloemisterij in Aalsmeer is opgegaan
          in het proefstation van Naaldwijk</html:p>
          <html:p>Rijkszuivelstation in Leiden</html:p>
          <html:p>In het Koninklijk Besluit van 23 februari 1903 tot instelling van een
          Rijkszuivelstation staat: "Het Rijkszuivelstation is belast met het onderzoek
          van monsters genomen ter uitvoering van de Boterwet, alsook met het
          wetenschappelijk onderzoek van zuivel en zuivelproducten en met hetgeen
          daarmede samenhangt".</html:p>
          <html:p>De genoemde samenhang leidde al spoedig tot het onderzoek van
          margarine, in verband met de vervalsingen van boter, en de grondstoffen van
          margarine (oliën en vetten). Door de inschakeling van de controle op de
          naleving van de Landbouw-Crisiswet 1933, waarvoor het Rijkszuivelstation over
          de deskundigheid en de ruimte beschikte, onderging de taak een aanzienlijke
          uitbreiding die leidde tot het onderzoek van zuivelhoudende producten
          (melkpoeder in chocola, botervet in koek) en olie- en vethoudende producten
          (oliezaden, bakkerijgrondstoffen). Dit werk nam andere vormen aan in de
          oorlogsjaren en zette zich voort in verrichtingen voor de Algemene Inspectie
          Dienst en voor de productschappen.</html:p>
          <html:p>Het werk voor de productschappen verminderde echter aanzienlijk in de
          jaren 1950 - 1955 door de intrekking van tal van oorlogsmaatregelen. Hierdoor
          was het mogelijk om zonder uitbreiding van formatie belangrijke nieuwe
          opdrachten te aanvaarden: het verrichten van onderzoek voor de
          Veeartsenijkundige Dienst ter controle op de naleving van bepalingen omtrent de
          samenstelling van te exporteren dierlijke vetten, het uitoefenen van toezicht
          op de laboratoria voor de eiwitbepaling in melk, de controle op de radioactieve
          besmetting van melk, de controle op de samenstelling van zuivelproducten
          bestemd voor veldrantsoenen.</html:p>
          <html:p>In 1958 telde het station 65 medewerkers, waaronder 8 academici. De
          medewerkers waren allemaal werkzaam in de binnendienst. Voor monsternemingen
          was men aangewezen op andere organen. Het laboratorium was gesplitst in de
          afdelingen: boter en kaas, melk- en melkproducten, oliën en vetten, margarine,
          toevoegingen, microchemie en bacteriologie. Daarnaast had het
          Rijkszuivelstation nog drie taken van bijzondere aard. In de eerste plaats de
          verstrekking van rijksbotermerken en rijkskaasmerken. In de tweede plaats het
          uitoefenen van rijkstoezicht. En tenslotte de normalisatie van
          analysemethoden.</html:p>
          <html:p>Door de intrekking van de Boterwet in 1960 en het daarop betrekking
          hebbende KB van 1903 was de basis voor de oorspronkelijke taak vervallen. Op 21
          oktober 1975 werd het Rijkszuivelstation in Leiden samen met het
          Rijkslandbouwproefstation voor Meststoffen- en Veevoederonderzoek in Maastricht
          geïntegreerd tot het Rijks Kwaliteitsinstituut voor Land- en Tuinbouwproducten
          (Rikilt) te Wageningen. (Instelllingsbeschikking Rijks Kwaliteitsinstituut voor
          Land- en Tuinbouwproducten d.d. 16 oktober 1975, no. J 1247, Staatscourant
          2020, 20 oktober 1975). Tot aan het gereedkomen van het nieuwe laboratorium
          voor het Rikilt te Wageningen in 1979, zijn de werkzaamheden van beide
          bovengenoemde stations op de gebruikelijke wijze in Leiden en Maastricht
          voortgezet.
          http://www.nationaalarchief.nl/webviews/page.webview?eadid=NL-HaNA_2.11.62&amp;pageid=N10082</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Zuivelstation in Leiden, (1897) 1899-1963</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1915 werd een Dienst der Rijkslandbouwproefstations ingesteld (Stb.
          1915, 387; opgeheven bij Stb. 1979, 484). In het Besluit tot regeling van de
          dienst der Rijkslandbouwproefstations werd een onderscheid gemaakt tussen
          proefstations voor landbouwkundig onderzoek en proefstations voor
          controle-onderzoek. Tevens was er een Bodemkundig Instituut, dat onder de
          Dienst der Rijkslandbouwproefstations ressorteerde. De minister werd in de
          regeling van de Dienst der Rijkslandbouwproefstations bijgestaan door een
          Commissie van Advies voor de Proefstations voor Landbouwkundig Onderzoek en het
          Bodemkundig Instituut. De proefstations vielen onder de Directies Akker- en
          Tuinbouw (AT) en Veehouderij en Zuivel (VZ), afdeling Coördinatie Onderzoek. In
          1979 werden de proefstations stichtingen. Deze stichtingen werden in 2001
          onderdeel van Dienst Landbouwkundig Onderzoek onder de paraplu van Wageningen
          Universiteit en Researchcentrum. De minister van Landbouw, Natuur en
          Voedselkwaliteit (LNV) (Directie Wetenschap en Kennisoverdracht) geeft nog
          steeds financiële ondersteuning.</html:p>
          <html:p>De proefstations voeren zelf onderzoek uit, begeleiden het onderzoek op
          de regionale onderzoekscentra en dienen als adviesorgaan voor de overheid
          inzake landbouwtechnische en economische ontwikkelingen. De planning van het
          onderzoek van de proefstations vindt plaats in overleg tussen
          vertegenwoordigers van de proefstations en het bedrijfsleven, onderzoekers van
          de landbouwkundige onderzoeksinstituten en de Wageningen Universiteit,
          specialisten van de voorlichtingsdienst, vertegenwoordigers van regionale
          onderzoekscentra en van het Ministerie van LNV. De besturen van de
          proefstations zijn samengesteld uit bestuursleden van de regionale
          onderzoekscentra, vertegenwoordigers van het agrarisch en/of industrieel
          bedrijfsleven, onderzoekers en vertegenwoordigers van het ministerie van
          LNV.</html:p>
          <html:p>Bij de proefstations was in vele gevallen een Consulentschap in
          Algemene Dienst gevestigd, dat belast was met onder andere het verzorgen van de
          wederzijdse doorstroming van kennis en het leveren van bijdragen aan het
          landelijke onderzoeksbeleid. Landbouwstructuurbeleid; een institutioneel
          onderzoek naar het handelen van de overheidsorganen op het beleidsterrein
          Landbouwstructuurbeleid (1945-2000) (Den Haag 2005) PIVOT-rapport 158.</html:p>
          <html:p>In tegenstelling tot de vakinstituten, met de daarbij gestationeerde
          (vak)consulenten in algemene dienst, waren de medewerkers van de proefstations
          geen vak- maar takdeskundigen. Het onderzoek dat door de proefstations werd
          verricht had dikwijls een min of meer interdisciplinair karakter. Daarnaast
          verrichten de proefstations teeltonderzoek in engere zin, oftewel de
          bestudering van het gedrag van het gewas onder verschillende omstandigheden. De
          proefstations hadden niet alleen een onderzoeks- maar ook een
          voorlichtingstaak. Door de voorlichtingstaak, het karakter van het onderzoek
          (praktijkonderzoek) en het feit dat de medewerkers van de proefstations tak- of
          teeltdeskundigen waren stonden de proefstations dichter bij de praktijk dan de
          vakinstituten. Bij het bepalen van het onderzoeksbeleid, dat gericht was op de
          bedrijfsomstandigheden, werd het bedrijfsleven zoveel mogelijk
          ingeschakeld.</html:p>
          <html:p>Proefstation voor de Groente- en Fruitteelt onder Glas in
          Naaldwijk</html:p>
          <html:p>Het Proefstation voor Groente en Fruit onder Glas in Naaldwijk vindt
          haar oorsprong in de oprichting van een proeftuin in 1899. Enkele jaren
          daarvoor was men al begonnen met voorlichtingsactiviteiten voor tuinbouwers. In
          het laatste kwart van de negentiende eeuw was de tuinbouw in Nederland volop in
          beweging. Er werd geëxperimenteerd met het kweken van siergewassen onder glas.
          Daarnaast maakte men kennis met gewassen, die nauwelijks bekend waren, zoals
          tomaat, maar ook paprika, aubergine en Spaanse peper.</html:p>
          <html:p>De introductie en voorlichting over deze gewassen kwam van
          tuinbouwleraren. In 1896 werd C.H. Claessen benoemd tot tuinbouwleraar aan de
          Rijkstuinbouwwinterschool in Naaldwijk. Hij had als taak het geven van
          voorlichting aan telers en het verrichten van onderzoek.</html:p>
          <html:p>De kwekers, verenigd in de Vereniging Westland, besloten in een
          vergadering van 1 maart 1899 een vereniging op te richten, die als ‘de
          Proeftuin’ bekend stond. Er werd besloten om voor 30.000 gulden een modeltuin
          aan te leggen. Kwekers konden aandelen kopen van de stichting Proeftuin
          Westland en daarmee het recht krijgen de tuin op alle werkdagen te bezoeken.
          Met het geld werd in november 1900 een tuin aangekocht aan de
          ‘s-Gravenzandseweg in Naaldwijk. Deze tuin was 2,25 ha groot. De proeftuin was
          verbonden aan de Rijkstuinbouwwinterschool, de vereniging hield toezicht op de
          kas.</html:p>
          <html:p>In de eerste jaren werd volop onderzoek verricht, maar tijdens de
          Eerste Wereldoorlog begon een periode van stagnatie voor de proeftuin. De hoge
          kosten voor brandstof legden een zware steen om de financiële situatie van de
          proeftuin. Van onderzoek kwam niet veel meer terecht. Door een gebrek aan
          brandstof werd niet meer gestookt. Vorst en onweer brachten veel schade toe aan
          de fruitbomen op het terrein. De financiële toestand werd onhoudbaar. Opheffing
          dreigde, maar de leden waren het er niet mee eens. Een nieuw gekozen bestuur
          onder voorzitterschap van N. Barendse, maakte schoon schip. Tuinbouwleraar J.M.
          Riemens werd benoemd tot de nieuwe directeur van het proefstation. De
          financiële situatie van de proeftuin verbeterde, omdat het bestuur afstand deed
          van haar vijf gulden presentiegeld per vergadering en de leden 2,50 gulden
          contributie gingen betalen. Tegelijk besloot men de tuin te verkopen aan de
          Veiling Naaldwijk.</html:p>
          <html:p>Met de opbrengst van de verkoop werd even verderop de tuin van A.
          Groenewegen aan de Zuidweg gekocht. Daaraan werd tevens een klein laboratorium
          toegevoegd, om grondonderzoek en onderzoek naar plantenziekten en
          bestrijdingsmiddelen te verrichten. Dit laboratorium in Naaldwijk was een van
          de eersten in Nederland. Dit voorbeeld werd gevolgd, wat voor de tuinbouw een
          gedegen stimulans bleek te zijn.
          http://www.lwkoppenol.nl/naaldwijk.htm#Oprichting%20proeftuin%20Westland%20in%201900</html:p>
          <html:p>Na de Tweede Wereldoorlog maakte het proefstation een enorme groei
          door. Het aantal medewerkers voor onderzoek en voorlichting steeg van 78 in
          1947 naar 130 in 1958. Tevens nam het aantal academici toe van 5 naar 12. De
          oppervlakte groeide van 1.4 ha naar 3 ha. Het glasareaal groeide van 9000 m2
          naar 14000 m2. De groei kwam overeen met de enorme uitbreiding van het
          glasareaal in het Westland.</html:p>
          <html:p>De taak- en doelstelling van het proefstation waren het uitrusten van
          de sector met betere productiemethoden die leiden tot een hogere productie per
          oppervlakte-eenheid een betere kwaliteit een goedkopere productie en een juiste
          spreiding van de productie</html:p>
          <html:p>Dit was te bereiken door het zoeken naar betere rassen, goede en
          goedkope ziektebestrijding, juiste voeding met water en meststoffen, het kiezen
          voor het juiste groeimilieu enzovoort.</html:p>
          <html:p>In de jaren zeventig ontstonden er problemen doordat een deel van het
          personeel in rijksdienst was en een deel in dienst van het Proefstation. Omdat
          beide groepen soms dezelfde werkzaamheden verrichten, riep deze situatie
          spanningen op. Na jarenlang onderhoud met het Ministerie van Landbouw en
          Visserij en andere proefstations, werd in 1978 besloten tot een
          statuswijziging.</html:p>
          <html:p>Voortaan zou het proefstation verdergaan als een overheidsstichting.
          Een overheidsstichting is een door de overheid opgerichte stichting, die tevens
          door de overheid wordt gebruikt danwel met een bepaalde taak wordt
          belast</html:p>
          <html:p>Daardoor werd al het personeel aangesteld als rijksambtenaar en werd de
          naam van het proefstation veranderd in Proefstation voor de Tuinbouw onder Glas
          (PTG)</html:p>
          <html:p>Begin jaren negentig was het terrein van het PTG uitgegroeid tot bijna
          zeven hectare waarop gebouwen en circa 35.000 m2 kassen staan. Een aantal
          kassen is speciaal gebouwd en ingericht voor onderzoek naar gesloten
          bedrijfssystemen, plantenvoeding en zouteffecten, kasklimaatregeling,
          grondkoeling, verdamping, luchtvochtigheid en dergelijke. Het proefstation had
          circa 140 medewerkers. Hiervan was 55 procent opgenomen in de
          onderzoeksafdelingen, de overige hadden een plaats in de ondersteunende
          diensten en de dienstleiding.</html:p>
          <html:p>Op het terrein zijn tegenwoordig nog vier andere, aanverwante
          organisaties gevestigd. Deze zijn de afdeling glasgroente en bestuiving van het
          Informatie en Kennis Centrum voor de Akker- en Tuinbouw (IKC), de Dienst
          Landbouwvoorlichting (DLV), het Bedrijfslaboratorium voor Grond- en
          Gewasonderzoek (BLGG) en de Stichting Regeling Handelspotgronden (RHP). Het
          nauwe contact met deze organisaties bevordert een snelle doorstroming van
          informatie van en naar de praktijk. Het aantal proefstations is in de loop der
          jaren afgenomen. Het proefstation voor de Bloemisterij in Aalsmeer is opgegaan
          in het proefstation van Naaldwijk</html:p>
          <html:p>Rijkszuivelstation in Leiden</html:p>
          <html:p>In het Koninklijk Besluit van 23 februari 1903 tot instelling van een
          Rijkszuivelstation staat: "Het Rijkszuivelstation is belast met het onderzoek
          van monsters genomen ter uitvoering van de Boterwet, alsook met het
          wetenschappelijk onderzoek van zuivel en zuivelproducten en met hetgeen
          daarmede samenhangt".</html:p>
          <html:p>De genoemde samenhang leidde al spoedig tot het onderzoek van
          margarine, in verband met de vervalsingen van boter, en de grondstoffen van
          margarine (oliën en vetten). Door de inschakeling van de controle op de
          naleving van de Landbouw-Crisiswet 1933, waarvoor het Rijkszuivelstation over
          de deskundigheid en de ruimte beschikte, onderging de taak een aanzienlijke
          uitbreiding die leidde tot het onderzoek van zuivelhoudende producten
          (melkpoeder in chocola, botervet in koek) en olie- en vethoudende producten
          (oliezaden, bakkerijgrondstoffen). Dit werk nam andere vormen aan in de
          oorlogsjaren en zette zich voort in verrichtingen voor de Algemene Inspectie
          Dienst en voor de productschappen.</html:p>
          <html:p>Het werk voor de productschappen verminderde echter aanzienlijk in de
          jaren 1950 - 1955 door de intrekking van tal van oorlogsmaatregelen. Hierdoor
          was het mogelijk om zonder uitbreiding van formatie belangrijke nieuwe
          opdrachten te aanvaarden: het verrichten van onderzoek voor de
          Veeartsenijkundige Dienst ter controle op de naleving van bepalingen omtrent de
          samenstelling van te exporteren dierlijke vetten, het uitoefenen van toezicht
          op de laboratoria voor de eiwitbepaling in melk, de controle op de radioactieve
          besmetting van melk, de controle op de samenstelling van zuivelproducten
          bestemd voor veldrantsoenen.</html:p>
          <html:p>In 1958 telde het station 65 medewerkers, waaronder 8 academici. De
          medewerkers waren allemaal werkzaam in de binnendienst. Voor monsternemingen
          was men aangewezen op andere organen. Het laboratorium was gesplitst in de
          afdelingen: boter en kaas, melk- en melkproducten, oliën en vetten, margarine,
          toevoegingen, microchemie en bacteriologie. Daarnaast had het
          Rijkszuivelstation nog drie taken van bijzondere aard. In de eerste plaats de
          verstrekking van rijksbotermerken en rijkskaasmerken. In de tweede plaats het
          uitoefenen van rijkstoezicht. En tenslotte de normalisatie van
          analysemethoden.</html:p>
          <html:p>Door de intrekking van de Boterwet in 1960 en het daarop betrekking
          hebbende KB van 1903 was de basis voor de oorspronkelijke taak vervallen. Op 21
          oktober 1975 werd het Rijkszuivelstation in Leiden samen met het
          Rijkslandbouwproefstation voor Meststoffen- en Veevoederonderzoek in Maastricht
          geïntegreerd tot het Rijks Kwaliteitsinstituut voor Land- en Tuinbouwproducten
          (Rikilt) te Wageningen. (Instelllingsbeschikking Rijks Kwaliteitsinstituut voor
          Land- en Tuinbouwproducten d.d. 16 oktober 1975, no. J 1247, Staatscourant
          2020, 20 oktober 1975). Tot aan het gereedkomen van het nieuwe laboratorium
          voor het Rikilt te Wageningen in 1979, zijn de werkzaamheden van beide
          bovengenoemde stations op de gebruikelijke wijze in Leiden en Maastricht
          voortgezet.
          http://www.nationaalarchief.nl/webviews/page.webview?eadid=NL-HaNA_2.11.62&amp;pageid=N10082</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat:1. archiefbescheiden gevormd door het Proefstation voor
      de Groente- en Fruitteelt onder Glas in Naaldwijk in de periode 1902 – 1979
      (1991)2. archiefbescheiden gevormd door het Rijkszuivelstation in Leiden in de
      periode (1897) 1899 - 1963Incidenteel kunnen er stukken voorkomen uit eerdere en
      latere perioden. Grote series binnen het archief worden gevormd door stukken
      betreffende het geven van voorlichting en stukken betreffende het doen van
      onderzoek.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Het archief is eigendom van de Staat der Nederlanden</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Voor zover bekend zijn er geen beperkingen krachtens het
      auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3,5 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>113 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als
        microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
