<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="----" rdf:about="record/3.11.17">
    <rico:identifier>3.11.17</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2016</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/37239" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.11.17/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.11.17" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Provinciale Directie voor de
        Bedrijfsontwikkeling in Zuid-Holland van het Ministerie van Landbouw, Natuur en
        Voedselkwaliteit, (1960) 1963-1983 (1986)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="----" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften.
        Het archief bestaat uit dossiers. Hierin kunnen zich foto’s en kaarten
        bevinden.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/37239">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.11.17" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>37239</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Provinciale Directie voor de Bedrijfsontwikkeling in
      Zuid-Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Prov. Dir. voor de Bedrijfsontw.
      Zuid-Holland</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1960</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1986</rico:endDate>
    <rico:date>1960-1986</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Provinciale Directie voor de Rijkslandbouwvoorlichting in
            Zuid-Holland, 1963-1969</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De overheid bemoeide zich aanvankelijk nauwelijks met de landbouw, ook
          in de 19e eeuw een belangrijke bedrijfstak in ons land. Particuliere
          landbouwverenigingen hielden zich bezig met de problemen op dat gebied. Na de
          grote landbouwcrisis in 1878 werd de overheid actiever: bij KB nr. 28 van 16
          september 1886 werd een landbouwcommissie ingesteld. Een van de maatregelen die
          de commissie voorstelde was de benoeming van rijkslandbouw- en
          rijkstuinbouwleraren (later consulenten genoemd). In 1890 werd in Overijssel en
          Gelderland de eerste rijkslandbouwleraar van Nederland aangesteld. Deze was
          onder meer belast met het toezicht op proefvelden, het toezicht op het
          landbouwonderwijs en het verstrekken van adviezen aan land- en tuinbouwers en
          aan provinciale en gemeentelijke autoriteiten. Peter Priester,
          Landbouwvoorlichting en bedrijfsontwikkeling in Overijssel en de
          IJsselmeerpolders, 1890-1983 (Zwolle 1983) 1.</html:p>
          <html:p>Van 1892 tot 1898 ressorteerden het Rijkslandbouwonderwijs en de
          Rijkslandbouwvoorlichting onder twee verschillende ministeries.
          Landbouwonderwijs was ondergebracht bij de afdeling Onderwijs van het
          ministerie van Binnenlandse Zaken, terwijl de overige taken bij de afdeling
          Landbouw van het ministerie van Waterstaat, Handel en Nijverheid waren
          geplaatst. Deze afdeling werd in 1898 ook naar Binnenlandse Zaken overgebracht.
          Sindsdien zijn de onderdelen voorlichting en onderwijs op het gebied van de
          landbouw steeds onder één ministerie gebleven: in 1901 was dat het ministerie
          van Waterstaat, Handel en Nijverheid, in 1905 dat van Landbouw, Handel en
          Nijverheid (afdeling V).</html:p>
          <html:p>In 1906 veranderde de afdeling Landbouw in de directie van de Landbouw
          (bij KB van 7 maart, nr. 12, gewijzigd bij KB van 30 september 1913, nr. 63 en
          opnieuw vastgesteld bij KB van 20 mei 1914, nr. 55), die nadien onder
          verschillende departementen ressorteerde.</html:p>
          <html:p>Deze directie van de Landbouw kreeg een aantal afdelingen. Van
          1906-1939 ressorteerden de consulenten onder één van die afdelingen.</html:p>
          <html:p>De taak van de Rijksconsulent bestond vooral uit voorlichting,
          onderzoek en onderwijs. In de jaren dertig kreeg de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst de beschikking over rayonassistenten (de
          latere bedrijfsvoorlichters) die zich bezig gingen houden met de directe
          voorlichting aan boeren en tuinders. Priester, Landbouwvoorlichting 2. Na de
          tweede wereldoorlog vond een verschuiving plaats in de taakuitvoering. Was de
          voorlichting aanvankelijk gericht op de individuele boer, in de jaren vijftig
          en zestig werd deze meer groepsgericht. Dit kwam o.a. tot uiting in
          activiteiten met betrekking tot de streekverbetering en de voorlichting in
          ruilverkavelingsgebieden. Inleiding van de Inventaris van het archief van de
          Rjiksconsulentschappen in de provincie Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten
          2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel: Inventaris van de Rijksconsulentschappen
          in de provincie Overijssel, Historisch Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer
          619.</html:p>
          <html:p>Tot 1963 was er alleen sprake van regionale consulentschappen die
          direct onder de directies op het departement ressorteerden. In 1963 werd in
          elke provincie een Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting ingesteld
          met aan het hoofd een hoofdingenieur-directeur (HID). Deze had de taak om de
          werkzaamheden van de verschillende consulenten te coördineren. Samen met de
          consulenten onderhield de HID een regelmatig contact met de hoofden van de
          sociaaleconomische voorlichting van de standsorganisaties. De HID’s kwamen elke
          maand met de plaatsvervangend directeur-generaal voor de Landbouw en de
          Voedselvoorziening in vergadering bijeen. Via deze bijeenkomsten werden de
          HID’s direct in kennis gesteld van de belangrijkste beleidsonderwerpen. Zij
          gaven de informatie weer door aan de consulenten.</html:p>
          <html:p>Anderzijds informeerden de HID's de directies van het ministerie over
          provinciale ontwikkelingen. Bijlage 1 van het Deelrapport 44: Land- en tuinbouw
          van het Tweede Kamerstuk 16625 Heroverweging colletieve uitgaven
          (Rijksbegroting) (zittingsjaar 1981-1982) nr. 53 De HID werd tevens secretaris
          van de in 1954 ingestelde raden voor de landbouwvoorlichting. Hierin overlegde
          de overheid samen met het bedrijfsleven over de ontwikkeling van de land- en
          tuinbouw. Onder meer werden in die Raden ook de voorlichtingsprogramma's met
          het bedrijfsleven doorgesproken.</html:p>
          <html:p>In 1968 begon men te praten over een vernieuwde opzet van de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst. De toenemende specialisatie op de land- en
          tuinbouwbedrijven en de noodzaak over de nieuwste kennis te kunnen beschikken
          vroegen een goed functionerend, nauw samenwerkend team van
          landbouwvoorlichters. Tot de uitgangspunten van de reorganisatie behoorde
          verder het verkrijgen van een nauwe samenwerking met landbouworganisaties en
          het bedrijfsleven in het algemeen op voorlichtingsgebied om met een
          doeltreffende begeleiding van boer en tuinder te bereiken, zowel in
          technisch-economisch als in sociaal opzicht. De gevoerde besprekingen leidden
          uiteindelijk tot de opheffing van de bestaande 58 consulentschappen in 1969, en
          de instelling van 42 nieuwe diensten. Voorts werden consulentschappen voor
          veredelingsproductie ingesteld. Deze consulentschappen kwamen in de plaats van
          onder meer de vroegere pluimveeteelt-consulentschappen. Inleiding van de
          Inventaris van het archief van de Rjiksconsulentschappen in de provincie
          Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten 2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel:
          Inventaris van de Rijksconsulentschappen in de provincie Overijssel, Historisch
          Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer 619. In hetzelfde jaar werd de
          Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting hernoemd in de Provinciale
          Directie voor de Bedrijfsontwikkeling.</html:p>
          <html:p>Per 1 januari 1984 werd het provinciaal apparaat van het ministerie van
          Landbouw en Visserij gereorganiseerd en werden de functies van
          hoofdingenieur-directeur voor de Bedrijfsontwikkeling, hoofdingenieur-directeur
          voor Landinrichting, Grond- en Bosbeheer en van inspecteur natuurbehoud en
          openluchtrecreatie opgeheven en vervangen door een directeur Landbouw en
          Voedselvoorziening (LaVo), een directeur Landelijke Gebieden en Kwaliteitszorg
          (LK) en een inspecteur landinrichting (LI).</html:p>
          <html:p>College van Overleg voor de landbouw in de provincie</html:p>
          <html:p>Het College van Consulenten was een overlegorgaan van de
          rijksconsulenten in de provincie. De precieze datum van oprichting is niet
          bekend. Het voorzitterschap lag bij een landbouwconsulent. Zie voor het archief
          van het College van Consulenten: Inventaris van het archief van de
          Rijksconsulentschappen in de provincie Noord-Holland van het Ministerie van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, 1910-1986 (1992). Vanaf 1963 werd dit
          overlegcollege verbreed en werden ook de Provinciale diensten/directies van het
          ministerie van Landbouw en Visserij hierin opgenomen. Dit overlegorgaan kreeg
          de naam College van Overleg voor de landbouw.</html:p>
          <html:p>De samenstelling van het College van Overleg voor de landbouw was als
          volgt: Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst: De hoofdingenieur-directeur, de
          consulenten met een ambtsgebied en de aan deze functionarissen toegevoegde
          ingenieurs.Cultuurtechnische Dienst: De hoofdingenieur-directeur en de aan deze
          functionaris toegevoegde ingenieursDirectie Landbouwonderwijs De inspecteur van
          het landbouwonderwijs en de directeuren van de middelbare en hogere
          scholenStaatsbosbeheer: De houtvesters, de bosbouwconsulenten, de
          natuurbeschermers en de landschapsconsulentenVeeartsenijkundige dienst: De
          inspecteurs en de adjunct inspecteursDirectie van de voedselvoorziening De
          provinciale voedselcommissaris</html:p>
          <html:p>Het College kwam 2-3 keer per jaar bijeen om landbouwkundige problemen
          te bespreken. De vergaderstukken moesten in 12-voud opgemaakt worden. De
          voorzitters werden sinds 1963 aangewezen voor een periode van 4 jaar. In
          aanmerking voor deze functie kwamen de hoofdingenieur-directeur van de
          Landbouwvoorlichting en de hoofdingenieur-directeur van de cultuurtechnische
          dienst. De voormalige voorzitters hebben hun dossiers en bescheiden, die
          betrekking hebben op de taak als voorzitter overgedragen aan de nieuwe
          voorzitter(s).</html:p>
          <html:p>Vanaf 1967 werd de functie van voorzitter voor een periode van twee
          jaar om en om bekleed door: De hoofdingenieur-directeur van de
          Rijkslandbouwvoorlichting, van de Cultuurtechnische dienst, van
          Staatsbosbeheer, de regionale inspecteurs van het landbouwonderwijs. De
          volgorde werd door de functionarissen zelf bepaald.</html:p>
          <html:p>De Provinciale Directie voor de Rijkslandbouwvoorlichting blijft voor
          zover nodig fungeren als secretariaat.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Provinciale Directie voor de Bedrijfsontwikkeling in
            Zuid-Holland, 1969-1983</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De overheid bemoeide zich aanvankelijk nauwelijks met de landbouw, ook
          in de 19e eeuw een belangrijke bedrijfstak in ons land. Particuliere
          landbouwverenigingen hielden zich bezig met de problemen op dat gebied. Na de
          grote landbouwcrisis in 1878 werd de overheid actiever: bij KB nr. 28 van 16
          september 1886 werd een landbouwcommissie ingesteld. Een van de maatregelen die
          de commissie voorstelde was de benoeming van rijkslandbouw- en
          rijkstuinbouwleraren (later consulenten genoemd). In 1890 werd in Overijssel en
          Gelderland de eerste rijkslandbouwleraar van Nederland aangesteld. Deze was
          onder meer belast met het toezicht op proefvelden, het toezicht op het
          landbouwonderwijs en het verstrekken van adviezen aan land- en tuinbouwers en
          aan provinciale en gemeentelijke autoriteiten. Peter Priester,
          Landbouwvoorlichting en bedrijfsontwikkeling in Overijssel en de
          IJsselmeerpolders, 1890-1983 (Zwolle 1983) 1.</html:p>
          <html:p>Van 1892 tot 1898 ressorteerden het Rijkslandbouwonderwijs en de
          Rijkslandbouwvoorlichting onder twee verschillende ministeries.
          Landbouwonderwijs was ondergebracht bij de afdeling Onderwijs van het
          ministerie van Binnenlandse Zaken, terwijl de overige taken bij de afdeling
          Landbouw van het ministerie van Waterstaat, Handel en Nijverheid waren
          geplaatst. Deze afdeling werd in 1898 ook naar Binnenlandse Zaken overgebracht.
          Sindsdien zijn de onderdelen voorlichting en onderwijs op het gebied van de
          landbouw steeds onder één ministerie gebleven: in 1901 was dat het ministerie
          van Waterstaat, Handel en Nijverheid, in 1905 dat van Landbouw, Handel en
          Nijverheid (afdeling V).</html:p>
          <html:p>In 1906 veranderde de afdeling Landbouw in de directie van de Landbouw
          (bij KB van 7 maart, nr. 12, gewijzigd bij KB van 30 september 1913, nr. 63 en
          opnieuw vastgesteld bij KB van 20 mei 1914, nr. 55), die nadien onder
          verschillende departementen ressorteerde.</html:p>
          <html:p>Deze directie van de Landbouw kreeg een aantal afdelingen. Van
          1906-1939 ressorteerden de consulenten onder één van die afdelingen.</html:p>
          <html:p>De taak van de Rijksconsulent bestond vooral uit voorlichting,
          onderzoek en onderwijs. In de jaren dertig kreeg de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst de beschikking over rayonassistenten (de
          latere bedrijfsvoorlichters) die zich bezig gingen houden met de directe
          voorlichting aan boeren en tuinders. Priester, Landbouwvoorlichting 2. Na de
          tweede wereldoorlog vond een verschuiving plaats in de taakuitvoering. Was de
          voorlichting aanvankelijk gericht op de individuele boer, in de jaren vijftig
          en zestig werd deze meer groepsgericht. Dit kwam o.a. tot uiting in
          activiteiten met betrekking tot de streekverbetering en de voorlichting in
          ruilverkavelingsgebieden. Inleiding van de Inventaris van het archief van de
          Rjiksconsulentschappen in de provincie Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten
          2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel: Inventaris van de Rijksconsulentschappen
          in de provincie Overijssel, Historisch Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer
          619.</html:p>
          <html:p>Tot 1963 was er alleen sprake van regionale consulentschappen die
          direct onder de directies op het departement ressorteerden. In 1963 werd in
          elke provincie een Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting ingesteld
          met aan het hoofd een hoofdingenieur-directeur (HID). Deze had de taak om de
          werkzaamheden van de verschillende consulenten te coördineren. Samen met de
          consulenten onderhield de HID een regelmatig contact met de hoofden van de
          sociaaleconomische voorlichting van de standsorganisaties. De HID’s kwamen elke
          maand met de plaatsvervangend directeur-generaal voor de Landbouw en de
          Voedselvoorziening in vergadering bijeen. Via deze bijeenkomsten werden de
          HID’s direct in kennis gesteld van de belangrijkste beleidsonderwerpen. Zij
          gaven de informatie weer door aan de consulenten.</html:p>
          <html:p>Anderzijds informeerden de HID's de directies van het ministerie over
          provinciale ontwikkelingen. Bijlage 1 van het Deelrapport 44: Land- en tuinbouw
          van het Tweede Kamerstuk 16625 Heroverweging colletieve uitgaven
          (Rijksbegroting) (zittingsjaar 1981-1982) nr. 53 De HID werd tevens secretaris
          van de in 1954 ingestelde raden voor de landbouwvoorlichting. Hierin overlegde
          de overheid samen met het bedrijfsleven over de ontwikkeling van de land- en
          tuinbouw. Onder meer werden in die Raden ook de voorlichtingsprogramma's met
          het bedrijfsleven doorgesproken.</html:p>
          <html:p>In 1968 begon men te praten over een vernieuwde opzet van de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst. De toenemende specialisatie op de land- en
          tuinbouwbedrijven en de noodzaak over de nieuwste kennis te kunnen beschikken
          vroegen een goed functionerend, nauw samenwerkend team van
          landbouwvoorlichters. Tot de uitgangspunten van de reorganisatie behoorde
          verder het verkrijgen van een nauwe samenwerking met landbouworganisaties en
          het bedrijfsleven in het algemeen op voorlichtingsgebied om met een
          doeltreffende begeleiding van boer en tuinder te bereiken, zowel in
          technisch-economisch als in sociaal opzicht. De gevoerde besprekingen leidden
          uiteindelijk tot de opheffing van de bestaande 58 consulentschappen in 1969, en
          de instelling van 42 nieuwe diensten. Voorts werden consulentschappen voor
          veredelingsproductie ingesteld. Deze consulentschappen kwamen in de plaats van
          onder meer de vroegere pluimveeteelt-consulentschappen. Inleiding van de
          Inventaris van het archief van de Rjiksconsulentschappen in de provincie
          Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten 2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel:
          Inventaris van de Rijksconsulentschappen in de provincie Overijssel, Historisch
          Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer 619. In hetzelfde jaar werd de
          Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting hernoemd in de Provinciale
          Directie voor de Bedrijfsontwikkeling.</html:p>
          <html:p>Per 1 januari 1984 werd het provinciaal apparaat van het ministerie van
          Landbouw en Visserij gereorganiseerd en werden de functies van
          hoofdingenieur-directeur voor de Bedrijfsontwikkeling, hoofdingenieur-directeur
          voor Landinrichting, Grond- en Bosbeheer en van inspecteur natuurbehoud en
          openluchtrecreatie opgeheven en vervangen door een directeur Landbouw en
          Voedselvoorziening (LaVo), een directeur Landelijke Gebieden en Kwaliteitszorg
          (LK) en een inspecteur landinrichting (LI).</html:p>
          <html:p>College van Overleg voor de landbouw in de provincie</html:p>
          <html:p>Het College van Consulenten was een overlegorgaan van de
          rijksconsulenten in de provincie. De precieze datum van oprichting is niet
          bekend. Het voorzitterschap lag bij een landbouwconsulent. Zie voor het archief
          van het College van Consulenten: Inventaris van het archief van de
          Rijksconsulentschappen in de provincie Noord-Holland van het Ministerie van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, 1910-1986 (1992). Vanaf 1963 werd dit
          overlegcollege verbreed en werden ook de Provinciale diensten/directies van het
          ministerie van Landbouw en Visserij hierin opgenomen. Dit overlegorgaan kreeg
          de naam College van Overleg voor de landbouw.</html:p>
          <html:p>De samenstelling van het College van Overleg voor de landbouw was als
          volgt: Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst: De hoofdingenieur-directeur, de
          consulenten met een ambtsgebied en de aan deze functionarissen toegevoegde
          ingenieurs.Cultuurtechnische Dienst: De hoofdingenieur-directeur en de aan deze
          functionaris toegevoegde ingenieursDirectie Landbouwonderwijs De inspecteur van
          het landbouwonderwijs en de directeuren van de middelbare en hogere
          scholenStaatsbosbeheer: De houtvesters, de bosbouwconsulenten, de
          natuurbeschermers en de landschapsconsulentenVeeartsenijkundige dienst: De
          inspecteurs en de adjunct inspecteursDirectie van de voedselvoorziening De
          provinciale voedselcommissaris</html:p>
          <html:p>Het College kwam 2-3 keer per jaar bijeen om landbouwkundige problemen
          te bespreken. De vergaderstukken moesten in 12-voud opgemaakt worden. De
          voorzitters werden sinds 1963 aangewezen voor een periode van 4 jaar. In
          aanmerking voor deze functie kwamen de hoofdingenieur-directeur van de
          Landbouwvoorlichting en de hoofdingenieur-directeur van de cultuurtechnische
          dienst. De voormalige voorzitters hebben hun dossiers en bescheiden, die
          betrekking hebben op de taak als voorzitter overgedragen aan de nieuwe
          voorzitter(s).</html:p>
          <html:p>Vanaf 1967 werd de functie van voorzitter voor een periode van twee
          jaar om en om bekleed door: De hoofdingenieur-directeur van de
          Rijkslandbouwvoorlichting, van de Cultuurtechnische dienst, van
          Staatsbosbeheer, de regionale inspecteurs van het landbouwonderwijs. De
          volgorde werd door de functionarissen zelf bepaald.</html:p>
          <html:p>De Provinciale Directie voor de Rijkslandbouwvoorlichting blijft voor
          zover nodig fungeren als secretariaat.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>College van Overleg, 1963-1970</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De overheid bemoeide zich aanvankelijk nauwelijks met de landbouw, ook
          in de 19e eeuw een belangrijke bedrijfstak in ons land. Particuliere
          landbouwverenigingen hielden zich bezig met de problemen op dat gebied. Na de
          grote landbouwcrisis in 1878 werd de overheid actiever: bij KB nr. 28 van 16
          september 1886 werd een landbouwcommissie ingesteld. Een van de maatregelen die
          de commissie voorstelde was de benoeming van rijkslandbouw- en
          rijkstuinbouwleraren (later consulenten genoemd). In 1890 werd in Overijssel en
          Gelderland de eerste rijkslandbouwleraar van Nederland aangesteld. Deze was
          onder meer belast met het toezicht op proefvelden, het toezicht op het
          landbouwonderwijs en het verstrekken van adviezen aan land- en tuinbouwers en
          aan provinciale en gemeentelijke autoriteiten. Peter Priester,
          Landbouwvoorlichting en bedrijfsontwikkeling in Overijssel en de
          IJsselmeerpolders, 1890-1983 (Zwolle 1983) 1.</html:p>
          <html:p>Van 1892 tot 1898 ressorteerden het Rijkslandbouwonderwijs en de
          Rijkslandbouwvoorlichting onder twee verschillende ministeries.
          Landbouwonderwijs was ondergebracht bij de afdeling Onderwijs van het
          ministerie van Binnenlandse Zaken, terwijl de overige taken bij de afdeling
          Landbouw van het ministerie van Waterstaat, Handel en Nijverheid waren
          geplaatst. Deze afdeling werd in 1898 ook naar Binnenlandse Zaken overgebracht.
          Sindsdien zijn de onderdelen voorlichting en onderwijs op het gebied van de
          landbouw steeds onder één ministerie gebleven: in 1901 was dat het ministerie
          van Waterstaat, Handel en Nijverheid, in 1905 dat van Landbouw, Handel en
          Nijverheid (afdeling V).</html:p>
          <html:p>In 1906 veranderde de afdeling Landbouw in de directie van de Landbouw
          (bij KB van 7 maart, nr. 12, gewijzigd bij KB van 30 september 1913, nr. 63 en
          opnieuw vastgesteld bij KB van 20 mei 1914, nr. 55), die nadien onder
          verschillende departementen ressorteerde.</html:p>
          <html:p>Deze directie van de Landbouw kreeg een aantal afdelingen. Van
          1906-1939 ressorteerden de consulenten onder één van die afdelingen.</html:p>
          <html:p>De taak van de Rijksconsulent bestond vooral uit voorlichting,
          onderzoek en onderwijs. In de jaren dertig kreeg de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst de beschikking over rayonassistenten (de
          latere bedrijfsvoorlichters) die zich bezig gingen houden met de directe
          voorlichting aan boeren en tuinders. Priester, Landbouwvoorlichting 2. Na de
          tweede wereldoorlog vond een verschuiving plaats in de taakuitvoering. Was de
          voorlichting aanvankelijk gericht op de individuele boer, in de jaren vijftig
          en zestig werd deze meer groepsgericht. Dit kwam o.a. tot uiting in
          activiteiten met betrekking tot de streekverbetering en de voorlichting in
          ruilverkavelingsgebieden. Inleiding van de Inventaris van het archief van de
          Rjiksconsulentschappen in de provincie Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten
          2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel: Inventaris van de Rijksconsulentschappen
          in de provincie Overijssel, Historisch Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer
          619.</html:p>
          <html:p>Tot 1963 was er alleen sprake van regionale consulentschappen die
          direct onder de directies op het departement ressorteerden. In 1963 werd in
          elke provincie een Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting ingesteld
          met aan het hoofd een hoofdingenieur-directeur (HID). Deze had de taak om de
          werkzaamheden van de verschillende consulenten te coördineren. Samen met de
          consulenten onderhield de HID een regelmatig contact met de hoofden van de
          sociaaleconomische voorlichting van de standsorganisaties. De HID’s kwamen elke
          maand met de plaatsvervangend directeur-generaal voor de Landbouw en de
          Voedselvoorziening in vergadering bijeen. Via deze bijeenkomsten werden de
          HID’s direct in kennis gesteld van de belangrijkste beleidsonderwerpen. Zij
          gaven de informatie weer door aan de consulenten.</html:p>
          <html:p>Anderzijds informeerden de HID's de directies van het ministerie over
          provinciale ontwikkelingen. Bijlage 1 van het Deelrapport 44: Land- en tuinbouw
          van het Tweede Kamerstuk 16625 Heroverweging colletieve uitgaven
          (Rijksbegroting) (zittingsjaar 1981-1982) nr. 53 De HID werd tevens secretaris
          van de in 1954 ingestelde raden voor de landbouwvoorlichting. Hierin overlegde
          de overheid samen met het bedrijfsleven over de ontwikkeling van de land- en
          tuinbouw. Onder meer werden in die Raden ook de voorlichtingsprogramma's met
          het bedrijfsleven doorgesproken.</html:p>
          <html:p>In 1968 begon men te praten over een vernieuwde opzet van de
          Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst. De toenemende specialisatie op de land- en
          tuinbouwbedrijven en de noodzaak over de nieuwste kennis te kunnen beschikken
          vroegen een goed functionerend, nauw samenwerkend team van
          landbouwvoorlichters. Tot de uitgangspunten van de reorganisatie behoorde
          verder het verkrijgen van een nauwe samenwerking met landbouworganisaties en
          het bedrijfsleven in het algemeen op voorlichtingsgebied om met een
          doeltreffende begeleiding van boer en tuinder te bereiken, zowel in
          technisch-economisch als in sociaal opzicht. De gevoerde besprekingen leidden
          uiteindelijk tot de opheffing van de bestaande 58 consulentschappen in 1969, en
          de instelling van 42 nieuwe diensten. Voorts werden consulentschappen voor
          veredelingsproductie ingesteld. Deze consulentschappen kwamen in de plaats van
          onder meer de vroegere pluimveeteelt-consulentschappen. Inleiding van de
          Inventaris van het archief van de Rjiksconsulentschappen in de provincie
          Overijssel (1900) 1923-1988 (Winschoten 2000) CAS inventaris 397, 6. Ook wel:
          Inventaris van de Rijksconsulentschappen in de provincie Overijssel, Historisch
          Centrum Overijssel (HCO) toegangnummer 619. In hetzelfde jaar werd de
          Provinciale Directie voor de Landbouwvoorlichting hernoemd in de Provinciale
          Directie voor de Bedrijfsontwikkeling.</html:p>
          <html:p>Per 1 januari 1984 werd het provinciaal apparaat van het ministerie van
          Landbouw en Visserij gereorganiseerd en werden de functies van
          hoofdingenieur-directeur voor de Bedrijfsontwikkeling, hoofdingenieur-directeur
          voor Landinrichting, Grond- en Bosbeheer en van inspecteur natuurbehoud en
          openluchtrecreatie opgeheven en vervangen door een directeur Landbouw en
          Voedselvoorziening (LaVo), een directeur Landelijke Gebieden en Kwaliteitszorg
          (LK) en een inspecteur landinrichting (LI).</html:p>
          <html:p>College van Overleg voor de landbouw in de provincie</html:p>
          <html:p>Het College van Consulenten was een overlegorgaan van de
          rijksconsulenten in de provincie. De precieze datum van oprichting is niet
          bekend. Het voorzitterschap lag bij een landbouwconsulent. Zie voor het archief
          van het College van Consulenten: Inventaris van het archief van de
          Rijksconsulentschappen in de provincie Noord-Holland van het Ministerie van
          Landbouw, Natuur en Voedselkwaliteit, 1910-1986 (1992). Vanaf 1963 werd dit
          overlegcollege verbreed en werden ook de Provinciale diensten/directies van het
          ministerie van Landbouw en Visserij hierin opgenomen. Dit overlegorgaan kreeg
          de naam College van Overleg voor de landbouw.</html:p>
          <html:p>De samenstelling van het College van Overleg voor de landbouw was als
          volgt: Rijkslandbouwvoorlichtingsdienst: De hoofdingenieur-directeur, de
          consulenten met een ambtsgebied en de aan deze functionarissen toegevoegde
          ingenieurs.Cultuurtechnische Dienst: De hoofdingenieur-directeur en de aan deze
          functionaris toegevoegde ingenieursDirectie Landbouwonderwijs De inspecteur van
          het landbouwonderwijs en de directeuren van de middelbare en hogere
          scholenStaatsbosbeheer: De houtvesters, de bosbouwconsulenten, de
          natuurbeschermers en de landschapsconsulentenVeeartsenijkundige dienst: De
          inspecteurs en de adjunct inspecteursDirectie van de voedselvoorziening De
          provinciale voedselcommissaris</html:p>
          <html:p>Het College kwam 2-3 keer per jaar bijeen om landbouwkundige problemen
          te bespreken. De vergaderstukken moesten in 12-voud opgemaakt worden. De
          voorzitters werden sinds 1963 aangewezen voor een periode van 4 jaar. In
          aanmerking voor deze functie kwamen de hoofdingenieur-directeur van de
          Landbouwvoorlichting en de hoofdingenieur-directeur van de cultuurtechnische
          dienst. De voormalige voorzitters hebben hun dossiers en bescheiden, die
          betrekking hebben op de taak als voorzitter overgedragen aan de nieuwe
          voorzitter(s).</html:p>
          <html:p>Vanaf 1967 werd de functie van voorzitter voor een periode van twee
          jaar om en om bekleed door: De hoofdingenieur-directeur van de
          Rijkslandbouwvoorlichting, van de Cultuurtechnische dienst, van
          Staatsbosbeheer, de regionale inspecteurs van het landbouwonderwijs. De
          volgorde werd door de functionarissen zelf bepaald.</html:p>
          <html:p>De Provinciale Directie voor de Rijkslandbouwvoorlichting blijft voor
          zover nodig fungeren als secretariaat.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat:1. de archiefbescheiden gevormd door de Provinciale
      Directie voor de Rijkslandbouwvoorlichting in Zuid-Holland in de periode 1963-1969.
      2. de archiefbescheiden gevormd door de Provinciale Directie voor de
      Bedrijfsontwikkeling in Zuid-Holland in de periode 1969-1983.Incidenteel kunnen er
      stukken voorkomen uit de periode voor 1963 en na 1983. Een grote serie binnen het
      archief wordt gevormd door vergaderstukken van de hoofdingenieur-directeur en
      consulenten.3. de archiefbescheiden gevormd door het College van Overleg,
      1963-1970</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Het archief is eigendom van de Staat der Nederlanden</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit de archieven is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig.Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1,8 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>47 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Uit dit archief zijn geen kopieën op een alternatieve drager als
        microfilm, microfiche of in digitale vorm beschikbaar.</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
