<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/e5aec417-d94b-4720-9773-c1e674a487c1"
  rdf:about="record/3.12.13">
    <rico:identifier>3.12.13</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2009</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3472" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.12.13/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.12.13" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20170726</rico:hasModificationDate>
        <html:p>26 juli 2017</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20170726</rico:hasModificationDate>
        <html:p>26 juli 2017</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20101129</rico:hasModificationDate>
        <html:p>29 november 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Rijkscommissie voor
        Vaderlandse Geschiedenis en haar voorgangers, (1844) 1902-1948
        (1975)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/e5aec417-d94b-4720-9773-c1e674a487c1" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3472">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.12.13" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3472</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijkscommissie voor Vaderlandse Geschiedenis</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Rijkscie. Vaderlandse Geschiedenis</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1844</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2009</rico:endDate>
    <rico:date>1844-2009</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rijkscommissie voor Vaderlandse Geschiedenis</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Tenzij anders vermeld is hoofdstuk voornamelijk gebaseerd op:
          K.Kooijmans en J.P.de Valk, "Eene dienende onderneming" De Rijkscommissie voor
          Vaderlandse Geschiedenis en haar Bureau 1902-1968, in: Bron en publikatie.
          Voordrachten en opstellen over de ontsluiting van geschiedkundige bronnen
          uitgegeven bij het 75-jarig bestaan van het Bureau der Rijkscommissie voor
          Vaderlandse Geschiedenis, 's-Gravenhage 1985, pp. 203-283, met name pp.
          203-262. Zie voor de in de loop der jaren verzorgde bronnenuitgaven de complete
          lijst van het onderzoeksprogramma, afgedrukt op pp. 276-279. Zie ook: Johanna
          Roelevink and Augustus J. Veenendaal jr., Undeleting the Dutch Past: The
          Netherlands Government Commission on National History, in: Documentary Editing,
          Vol.12 No.2 (June 1990), pp. 45-48.</html:p>
          <html:p>Het in 1845 opgerichte Historisch Genootschap begon in de tweede helft
          van de vorige eeuw in de reeks Werken van het Historisch Genootschap met de
          uitgave van becommentarieerde bronnen J.C.H. Blom, Een eeuwfeest? Een
          verkenning ter gelegenheid van de laatste aflevering van deel honderd van de
          BMGN, in: Bijdragen en Mededelingen van de Geschiedenis in Nederland, 100e jrg
          afl. 4 (1985), pp. 576-587 m.n. pp. 580-582. . De kwaliteit hiervan was
          wisselend. Terwijl in het buitenland een aantal kwalitatief goede series werd
          verzorgd, miste Nederland dit. Een gemis waarop dr. H.T. Colenbrander
          Biografisch Woordenboek van Nederland (BWN) (eindred. J. Charité), I,
          's-Gravenhage 1979, pp. 115-118 m.n. p. 116. attendeerde. Hij was van mening
          dat het uitgeven van bronnen een apart vak was, wat niet iedere historicus
          beheerste. Daarom wenste hij in navolging van het buitenland hier een speciale
          Commissie mee te belasten. Hij vond hiervoor een medestander in zijn chef, de
          Algemeen Rijksarchivaris Th.H. van Riemsdijk BWN (eindred. J. Charité), I, pp.
          487-489. , die op 21 mei 1901 aan de Minister van Binnenlandse Zaken verzocht
          dat het Rijk de publikatie van Nederlandse bronnen op zich zou nemen. In maart
          1902 werden de leden van Commissie van Advies voor 's-Rijks Geschiedkundige
          Publicatiën (RGP) bij K.B. benoemd K.B. 26 maart 1902, no. 5.. Colenbrander en
          Van Riemsdijk waren hiervan de voorzitter en lid-secretaris. Het ontbreken van
          een planmatige aanpak van bronnenuitgaven bij het Historisch Genootschap deed
          de Commissie besluiten hier eerst studie naar te verrichten. Het resultaat was
          het in 1904 verschenen Overzicht van de door de bronnenpublicatie aan te vullen
          leemten der Nederlandsche geschiedkennis, dat nog tot ver in de volgende eeuw
          werk kan verschaffen. Colenbrander, die vanaf 1902 hiervoor was vrijgesteld,
          gaf hier zelf door het uitgeven van de Gedenkstukken de eerste aanzet J.P. de
          Valk, "Eene geschiedenis door bescheiden". De Gedenkstukken van H.T.
          Colenbrander, in: Theoretische Geschiedenis, 17 (1990), pp. 411-431. . Na zich
          eerst in 1905 als adjunct-archivaris van zijn functie te hebben laten
          ontheffen, werd hij als secretaris van de Commissie aangesteld. Toen men in
          1909 de uitgave van de resoluties van de Staten-Generaal wilde gaan starten en
          koloniale bronnen wilde gaan uitgeven, werd de benoeming van vaste krachten
          noodzakelijk. Dit leidde in 1910 K.B. 22 februari 1910 no. 57. tot de door
          Colenbrander nagestreefde verzelfstandiging door de oprichting van een Bureau,
          waarvan N. Japikse onderdirecteur zou worden BWN, III (eindred.J. Charité),
          's-Gravenhage 1989, pp. 294-296. . De naam van de Commissie werd gewijzigd in
          Commissie voor 's Rijks Geschiedkundige Publicatiën (CRGP) voor in de plaats.
          De secretaris hiervan trad als directeur van het toen opgerichte Bureau op. Dit
          was voortaan onafhankelijk van het Algemeen Rijksarchief in wiens gebouw het
          Bureau overigens wel tot de verhuizing in 1976 bleef gehuisvest. Hoewel de band
          met de rijksarchiefdienst werd verbroken, bleven de Jaarverslagen, die vanaf
          het begin in de Verslagen van 'Rijks Oude Archieven waren opgenomen, nog enkele
          jaren daarin verschijnen Zie voor de jaarverslagen van 1902 t/m 1918: Verslagen
          omtrent 's Rijks Oude-Archieven, dl.XXVI (1903)- dl.XLI (1919). .</html:p>
          <html:p>Colenbrander ging in dit alles nog al overhaast te werk. Wellicht in
          verband met de op handen zijnde benoeming van een nieuwe Algemeen
          Rijksarchivaris, daar Van Riemsdijk zijn ontslag had aangevraagd. De
          Commissieleden S. Muller, rijksarchivaris in Utrecht BWN, I, pp.414-416. , en
          R. Fruin, professor te Amsterdam BWN, II (eindred. J. Charité), Amsterdam 1985,
          pp. 168-171. , die zelf als mogelijke opvolgers werden genoemd, waren
          aanvankelijk beiden bevreesd dat Colenbrander zou worden benoemd. Muller herzag
          zijn standpunt mettertijd wat een lange tijd van verkoeling tussen hen tot
          gevolg had. Fruin werd uiteindelijk benoemd Uitgebreid over dit conflict:
          F.C.J. Ketelaar, Het gevaar voor ontluistering van het ambt van algemeen
          rijksarchivaris, in: Nederlands Archievenblad (NAB), 93 (juni 1989), pp.
          113-123 m.n. pp. 113-118. .</html:p>
          <html:p>In 1918 brak met het vertrek van Colenbrander en Van Riemsdijk voor de
          Commissie een nieuw tijdvak aan. Zij werden opgevolgd door Japikse en Fruin.
          Nadat eerst op personeel en materieel terrein meer dan voorheen mogelijk was,
          ontkwam het Bureau ook niet aan de bezuinigingen. Deze problematiek en de
          affaire rond de bronnenuitgave van de schriftelijke nalatenschap van Groen van
          Prinsterer door F.C. Gerretson BWN, III, pp. 193-196. zouden in 1936 tot de
          opheffing van de Commissie leiden. Voornoemde Commissie ressorteerde vanaf 1918
          niet langer meer onder het Ministerie van Binnenlandse Zaken afdeling Kunsten
          en Wetenschappen, maar onder het toen door afsplitsing ontstane Ministerie van
          Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen, afdeling Kunsten en Wetenschappen. Als
          gevolg van de bezuinigingen werd herhaaldelijk tevergeefs gepoogd de oude band
          van de RGP met het ARA weer te herstellen door de nieuwe Algemeen
          Rijksarchivaris R. Bijlsma W.S. Unger, In memoriam R. Bijlsma, in: NAB, 52
          (1947-1948), pp. 27-30. tevens directeur van het Bureau te maken.</html:p>
          <html:p>In 1914 kreeg Colenbrander opdracht om de uitgave van de Groen-papieren
          te verzorgen. Door zijn politieke connecties wist Gerretson hier ook bij
          betrokken te raken. Beiden konden vanaf het begin niet met elkaar opschieten.
          In 1920 trok Colenbrander zich terug. De Commissie probeerde tevergeefs deze
          opdracht te beëindigen en als gesubsidieerde onderneming buiten de RGP te laten
          voortzetten. Dr. A. Goslinga BWN, II, pp. 187-188. volgde Colenbrander als
          bewerker op. Bij het verschijnen van Brieven I in 1926 was een inlegvel van
          Gerretson met kritiek op Colenbrander voor de Commissieleden N.W. Posthumus
          BWN, I, pp. 471-473. , G.W. Kernkamp BWN, I, pp. 293-295. en Colenbrander reden
          om zich terug te trekken. In de bezuinigingsfase ontstond er een direct
          conflict tussen Gerretson en de directeur en toezichthouder Japikse.
          Eerstgenoemde trachtte door inschakeling van de minister en de Kuyper-stichting
          de uitgave van zijn werk voor de toekomst te garanderen. De Commissie wenste
          hier niet aan mee te werken met als gevolg dat minister J.R. Slotemaker de
          Bruïne BWN, I, pp. 546-548. deze eind december 1936 bij K.B. ophief K.B. 23
          december 1936 no.6. , Het Bureau bleef voortbestaan.</html:p>
          <html:p>In 1937 volgde de onderdirecteur H.J. Smit W.J. Wierenga, In memoriam
          Dr. Hommo Jacob Smit (17 juli 1886-4 september 1957), in: Tijdschrift voor
          Vaderlandse Geschiedenis, 72 (1959), pp.116-118. A.J. Veenendaal, Hommo Jakob
          Smit, Stedum, 17 juli 1886 - 's-Gravenhage, 4 september 1957, in: Jaarboek van
          de Maatschappij der Nederlandse Letterkunde te Leiden, 1959-1960, pp. 109-115.
          Japikse als waarnemend directeur op. Hem bleef al evenmin een conflict met
          Gerretson bespaard. Dientengevolge werd het in 1938 al begonnen drukproces
          zelfs enkele jaren stil gelegd om in 1941 te worden hervat Zie voor de
          conflicten met Gerretson vanaf 1914-1956 ook: E.A. van den Heuvel-Stasser,
          Inventaris van F.C. Gerretson, waarin zich vier pakken over deze materie
          bevinden. Deze inventaris is nog in bewerking. .</html:p>
          <html:p>Vanaf de opheffing van de Commissie poogde de Koninklijke Nederlandse
          Akademie van Wetenschappen, waarvan de oud-Commissieleden Colenbrander en H.
          Brugmans BWN, I, pp. 97-98. lid waren, tot aan het uitbreken van de Tweede
          Wereldoorlog door een Commissie van advies voor de RGP de heroprichting hiervan
          te bewerkstelligen. In de loop der tijd stelde de beleidsafdeling van het
          Ministerie voor het toezicht aan een Akademie-commissie op te dragen en het
          Bureau bij het Algemeen Rijksarchief onder te brengen. De Akademie zag dit
          liever van 's-Gravenhage naar Amsterdam verhuizen. Mede door toedoen van
          Gerretson kwam van dit alles niets terecht. Na de oorlog werden de besprekingen
          met de Minister hervat. Deze leidden uiteindelijk in augustus 1948 K.B. 9
          augustus 1948 no.18. tot de heroprichting, terwijl de installatie van de leden
          van de Rijkscommissie voor Vaderlandse Geschiedenis (RCVG), zoals de nieuwe
          naam luidde, op 28 oktober plaats had.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat voor de periode 1902-1947 notulen, ingekomen stukken met
      agenda's, uitgaande stukken met agenda's en bijlagen bij de notulen. Verder zijn er
      van 1901-1975 stukken met betrekking tot individuele opdrachten: de
      wetenschappelijke correspondentie tussen medewerkers, commissieleden
      (begeleidingscommissie) en het departement omtrent de diverse bronnenuitgaven over
      de Nederlandse geschiedenis; de zogeheten Rijks Geschiedkundige
      Publicatiën.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>13.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>614 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
