<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/754d7178-d980-490c-9bcc-a9bbb20fd30b"
  rdf:about="record/3.18.16">
    <rico:identifier>3.18.16</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1920</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36015" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.16/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.16" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140208</rico:hasModificationDate>
        <html:p>8 februari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140113</rico:hasModificationDate>
        <html:p>13 januari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130219</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 februari 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20120323</rico:hasModificationDate>
        <html:p>25 maart 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        2010-06-28</rico:hasModificationDate>
        <html:p>28 juni 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het klooster Maria Magdalena in
        Bethanië te ''s-Gravenzande</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/754d7178-d980-490c-9bcc-a9bbb20fd30b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het
        Kurrentenschrift geschreven.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36015">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.16" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36015</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Kloosters Delfland: Maria Magdalena in Bethanië te
      's-Gravenzande</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Kloosters Delfland / Maria Magdalena in
      Bethanië</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1266</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1582</rico:endDate>
    <rico:date>1266-1582</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Klooster "Maria Magdalena in Bethanië"</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In de eerste helft der 13de eeuw werd door de graven van Holland in hun
          residentie 's-Gravenzande een gasthuis gesticht om als logement te dienen voor
          zwervers. Het reglement zie het cartularium (Inv. no. 5) fol. XVI verso.
          spreekt van een hospitalium pro reysantibus in Zeelandia Met Zeelandia zal
          natuurlijk niet bedoeld zijn het graafschap Zeeland, maar een gebied in de
          omgeving van 's-Gravenzande. Misschien heette wel aldus het eiland, waarop
          's-Gravenzande is ontstaan. (zie "de Masemude" van Dr. A. A. Beekman in
          Tijdschr. v. h. Kon. Ned. Aardrijksk. Genootsch. 2e Ser. dl. XXXVI afl. 3). In
          de 14de eeuw komt te 's-Gravenzande de naam Zeelander of van Zoeland
          herhaaldelijk voor en is ook wel sprake van Zeelandersland. In het request om
          secularisatie of verhuizing, vermeld in Bijdr. bisd. Haarl. XXV 371 beklagen de
          broeders zich, wenschende bevrijd te worden van de landloopers en vagebonden,
          die hen, "als niet wijt van de Zeelant leggende", dagelijks lastig vallen. ,
          waar men slechts één nacht onderdak kon vinden en bij storm hoogstens twee; wie
          aldaar ziek werd, moest worden geëvacueerd naar Delft of den Haag. Aan het
          hoofd stonden 2 gasthuismeesters, die tevens het beheer der inkomsten hadden.
          In het begin der 15e eeuw schijnen zij dit verwaarloosd en de gelden voor
          andere doeleinden besteed te hebben. De Regulieren van St. Hieronymusdal te
          Delft maakten hiervan gebruik door zich tot PHILIPS DEN GOEDE te wenden,
          wijzend op dit wanbeheer, met verzoek hun die inkomsten te schenken tot het
          stichten van een klooster hunner orde te 's-Gravenzande. Waarschijnlijk is hun
          aandacht juist op dit gasthuis gevallen, doordat een hunner conventualen in
          1404 door den graaf begiftigd werd met de kapelanie op het altaar der Heilige
          Maagd en St. Anna in het gasthuis. Den 24sten April 1427 droeg hertog PHILIPS
          als ruwaard van Holland deze inkomsten over, op voorwaarde, dat de Regulieren
          het gasthuis met 8 bedden in stand zouden houden. Den 3den December 1427
          verhief bisschop ZWEDER van Utrecht het huis tot een klooster der orde van
          Reguliere Kanunniken van St. Augustinus met bevestiging van deze overdracht. De
          stad scheen een overdracht door den ruwaard niet voldoende te achten, want in
          Augustus had zij zich tot gravin JACOBA - in 1427 in naam nog de landsvorstin -
          gewend om deze overdracht te bewerkstelligen. Zonder echter dit antwoord af te
          wachten, gaf het stadsbestuur in November zijn toestemming tot het oprichten
          van dit klooster, waarbij het aan zich houdt de benoeming van de
          gasthuismeesters uit de poorters. Eerst in Februari 1433 gaf JACOBA haar
          toestemming, in haar antwoord sprekend, alsof nog geen klooster tot stand ware
          gekomen. De Regulieren uit Delft echter onder hun conventuaal NICOLAUS THOMAS'
          zoon, betrokken, steunend op de bovengenoemde bisschoppelijke bevestiging,
          dadelijk het nieuwe klooster. Het beheer der gasthuisgoederen schijnt er nadien
          niet beter op geworden te zijn, want in 1439 werd naast het klooster Bethanië
          ook dat van Syon door den bisschop gemachtigd tot de beschikking over de
          inkomsten.</html:p>
          <html:p>Het gasthuis stond ten Noorden achter de kerk, op een terrein van 41/2
          morgen; ten Oosten daarvan werd het klooster gebouwd buiten de bebouwde kom,
          waardoor verklaard wordt, dat in de stukken afwisselend sprake is van het
          klooster binnen en buiten 's-Gravenzande. Voor het klooster, achter de kerk,
          lag het bagijnhof, dat zoo nauw aan het gasthuis grensde, dat het paterhuis van
          het eerste met een verdieping over het terrein van het gasthuis uitstak. De
          onderlinge ligging dezer gebouwen blijkt duidelijk uit de kaarten in de beide
          kaartboeken (Inv. nos. 6 en 7), waar men ook een indruk krijgt van den omvang
          der kloostergebouwen met een ruim binnenhof en de kapel. Deze nabijheid, maar
          misschien nog meer de rijke inkomsten van het bagijnhof gaven aanleiding, dat
          reeds in 1428 de prior een poging deed - doch tevergeefs - om het bagijnhof
          onder zijn bewind te brengen. Nadat het klooster zich in 1437 had weten los te
          maken van de parochie, waarbij het het recht kreeg een eigen kerk en kerkhof te
          hebben, stelde het zich in 1444 onder het kapittel van Syon Römer. a. w. I 391.
          . In het midden der 16de eeuw werd het klooster der Cellezusters te Brielle en
          der Regularissen te Rijswijk door den bisschop van Utrecht onder het toezicht
          van den prior van Bethanië gesteld Bijdr. bisd. Haarl. XXV 366. .</html:p>
          <html:p>Behalve het zegel van het convent, dat o.a. voorkomt aan het charter,
          vermeld regest no. 176, gebruikte ook de prior een apart zegel (zie reg. no.
          159).</html:p>
          <html:p>Hoewel het klooster vermogend was - zijn landerijen brachten jaarlijks
          1500 carolusguldens Bijdr. bisd. Haarl. XXV 373. op - begon het in de 16e eeuw
          te kwijnen, voornamelijk door de geleidelijke ontvolking, een gevolg van het
          uitzenden van conventualen als biechtvaders e.a. naar vrouwenkloosters - er
          waren nog 7 broeders in het convent en 6 elders Oud-Archief der Gem.
          's-Gravenzande no. 86. , - zoodat omstreeks 1560 het zich tot den koning
          wendde, met een verzoek om geseculariseerd te worden Römer, a. w. I 659 en te
          mogen verhuizen. Dit werd echter afgewezen. Bij de hervorming schijnt het
          convent het klooster te hebben verlaten en naar Delft (Syon?) te zijn gegaan,
          doch in 1572 beklaagde de stad 's-Gravenzande zich bij den Prins, dat de
          conventualen aldaar nog immer pachten en renten inden Bijdr. bisd Haarl. XXV
          371 noot 1. . Zooals elders werden ook hier ten slotte de goederen door de
          Staten in beslag genomen en gesteld onder een ontvanger. Aangezien het klooster
          in dien tijd ongeveer 52 gezinnen te 's-Gravenzande ondersteunde en deze thans
          ten laste der stad kwamen, werd bij akte Oud-Archief der Gem. 's-Gravenzande
          no. 1. van 20 Februari 1580, het gasthuis benevens de goederen van het
          bagijnhof aan de stad gegeven, op voorwaarde, dat zij de 7 overgebleven
          conventualen zou onderhouden. Het gasthuis is tot het begin der 19de eeuw door
          de stad geëxploiteerd en stond onder beheer der Heilige-Geestmeesters; in 1806
          is het afgebroken. Volgens JUNIUS Bat. Hist 302 waren in 1575 de
          kloostergebouwen nog in wezen; de kloosterhof, groot 3 morgen 4 hont, werd
          gekocht door ADRIAEN DUYCK, rekenmeester van Holland. Later zijn de gebouwen
          afgebroken en is ter plaatse een buitenplaats Vreeburg gebouwd, waarvan de
          boomgaard nog over is.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat grotendeels stukken met betrekking tot het financieel
      beheer van het klooster, zoals stukken betreffende landerijen en huizen (zowel
      binnen als buiten de stad en het ambacht 's-Gravenzande) en rentebrieven. Daarnaast
      bevinden zich in het archief stukken betreffende de stichting van het klooster,
      waaronder een giftbrief en een akte van Philips van Bourgondië.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>167 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
