<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1aac6ddb-f3ad-4048-818e-b8169dde5430"
  rdf:about="record/3.18.17.01">
    <rico:identifier>3.18.17.01</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1935</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35016..1" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.17.01/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.17.01" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100504</rico:hasModificationDate>
        <html:p>4 mei 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20141002</rico:hasModificationDate>
        <html:p>2 oktober 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van de registers en stukken afkomstig van de Abdij
        Leeuwenhorst, 1410-1571</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/1aac6ddb-f3ad-4048-818e-b8169dde5430" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35016..1">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.17.01" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35016..1</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Abdij van Leeuwenhorst, Registers en stukken</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Abdij Leeuwenhorst</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1410</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1571</rico:endDate>
    <rico:date>1410-1571</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Abdij Leeuwenhorst te Noordwijkerhout</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>In 1261 stichtten Aarnout en Waalwijn van Alkamade de abdij. Op St.
          Thomas-avond in 1262 werd de eerste steen gelegd. De nonnen werden omstreeks
          1273 opgenomen in de orde van de cisterciënzers en onder toezicht gesteld van
          het mannenklooster te Kamp (Duitsland). De nonnen verwierven uitgebreid
          landbezit, voornamelijk in Rijnland en Delfland. Rentmeesters droegen voor het
          verpachten daarvan en het beheer daarover de verantwoordelijkheid, zodat de
          nonnen zelf zich aan een contemplatief leven konden wijden.</html:p>
          <html:p>Zeker in de beginperiode was de abdij Leeuwenhorst een instelling die
          in aanzien stond. In eerste instantie werden er alleen adellijke jonkvrouwen
          uit Holland opgenomen, later ook uit andere gewesten, en bovendien kwamen er
          steeds meer dochters uit patriciërsgeslachten bij. Door deze vertegenwoordigers
          van lagere standen en de grotere geografische afstand nam de betrokkenheid van
          familieleden af. Hetzelfde gold op den duur ook voor het aanzien dat de abdij
          genoot.</html:p>
          <html:p>Begonnen met acht tot twaalf zusters waren er later gemiddeld dertig
          zusters in het klooster. Na de landing van de watergeuzen bij Katwijk in 1571
          vluchtten zij naar Leiden. In 1573, tijdens het beleg van Leiden, werd de
          abdij, inclusief de kerk, door Leidenaars vernietigd om gebruik door de
          Spanjaarden te voorkomen. Op dezelfde plek werd later een adellijke hofstede
          aangelegd.</html:p>
          <html:p>In 1572-'73 werden met de komst van de Reformatie de kerkelijke
          goederen onteigend. Het gros van deze goederen werd bestemd voor het onderhoud
          van de publieke kerk. Met de abdijen van Rijnsburg en Leeuwenhorst stond het
          anders. In eerste instantie werden ze door de Staten van Holland geconfisqueerd
          en onder beheer van een rentmeester gesteld, die aan de nonnen een alimentatie
          uitbetaalde. De Staten wilden de goederen te gelde maken en de opbrengst
          gebruiken voor de strijd tegen Spanje en de Leidse universiteit. De edelen
          betoogden echter dat veel van de bezittingen van adellijke herkomst waren. De
          abdijen waren destijds gesticht door de graven en gravinnen van Holland om
          adellijke jonkvrouwen op te nemen. Bovendien had de adel ook later nog goederen
          geschonken voor hun onderhoud. Daarom beschouwden de edelen de geestelijke
          goederen min of meer als familiebezit, dat nog steeds moest dienen voor de
          verzorging van adellijke dames. Uiteindelijk lieten de Staten in 1586 de
          goederen van deze twee abdijen geheel aan de Ridderschap.</html:p>
          <html:p>Nominaal bleven de abdijen ook na 1572 onder leiding van abdissen
          staan, die de Ridderschap tot in de zeventiende eeuw benoemde. In 1620 werd
          besloten voor Rijnsburg geen nieuwe abdis meer te benoemen en voor Leeuwenhorst
          werd eenzelfde besluit in 1634 van kracht. Nadien waren het oudste en het op
          een na oudste lid van de Ridderschap respectievelijk abt van Rijnsburg en
          Leeuwenhorst. Naast de abdissen werden rentmeesters aangesteld. Vanaf 1624 nam
          een lid van de Ridderschap voor Leeuwenhorst het rentmeesterschap waar. De
          eigenlijke werkzaamheden werden door commiezen uitgevoerd, aan wie veel
          verantwoordelijkheden werden toevertrouwd.</html:p>
          <html:p>G. de Moor wijdde verschillende studies aan de abdij, waarvan de
          belangrijkste zijn: Verborgen en geborgen. Het cisterciënzerklooster
          Leeuwenhorst in de Noordwijkse regio (1261-1574) (Hilversum 1994) en Lonen en
          prijzen in het cisterciënzerinnenklooster Leeuwenhorst bij Noordwijkerhout
          tussen 1410/11 en 1570/71 (Amsterdam 2000). Zie voor de latere geschiedenis
          uitvoeriger de inleiding van inventaris 3.01.06 (het archief van de Ridderschap
          en edelen van Holland en West-Friesland, 1572-1795) en Leeuwenhorst, een
          Hollandse buitenplaats, de editie 2003 van het Jaarboek van de
          Kastelenstichting Holland en Zeeland onder redactie van E. den Hartog, R.H.M.
          van Immerseel en A. Coops.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De stukken uit het archief van de abdij Leeuwenhorst te Noordwijkerhout
      betreffen vrijwel uitsluitend de administratie en financiën van de rentmeesters uit
      de periode tussen 1410/11 en 1570/71. Veel materiaal gaat over de aanschaf van
      gebruiksartikelen voor het klooster en over de verpachting van stukken grond in het
      Rijnland en het Westland, waar het klooster de meeste bezittingen had.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>4.20 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>240 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
