<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/326ddfb0-687d-482c-b40d-423a9177ebc1"
  rdf:about="record/3.18.20">
    <rico:identifier>3.18.20</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1931</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/36019" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.18.20/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.18.20" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140415</rico:hasModificationDate>
        <html:p>15 april 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20140113</rico:hasModificationDate>
        <html:p>13 januari 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131022</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 oktober 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130411</rico:hasModificationDate>
        <html:p>11 april 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100819</rico:hasModificationDate>
        <html:p>19 augustus 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief der adellijke Vrouwenabdij van
        Rijnsburg van de Orde van Benedictus, 1179-1574</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/326ddfb0-687d-482c-b40d-423a9177ebc1" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken zijn
        geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse
        klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/36019">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.18.20" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>36019</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Abdij van Rijnsburg</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Abdij Rijnsburg</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1179</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1574</rico:endDate>
    <rico:date>1179-1574</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Adellijke vrouwenabdij van Rijnsburg van de Orde van S.
            Benedictus</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>uit: IRA (Inventarissen Rijks Archieven) IV (1931) p. 169-256.</html:p>
          <html:p>De abdij Vgl. Maria Hüffer, De adellijke vrouwenabdij van Rijnsburg,
          1133-1574, 1923, en de daar aangehaalde bronnen en litteratuur. Over den
          jaarstijl der abdij zie men haar artikel in Historisch Tijdschrift V, (1926),
          blz. 230-258. werd gesticht door Petronella, weduwe van graaf Floris II van
          Holland, op wier verzoek uit het Saksische klooster van Stötterlingenburg in
          het noorden van het Harzgebergte eenige nonnen van de Benedictijnenorde kwamen
          om het nieuwe klooster te bevolken, waarna de 16den September 1133 Andreas van
          Kuik, bisschop van Utrecht, de kerk van de nieuwe Benedictinessenabdij wijdde
          onder den titel van de H. Maagd. Door Paus Innocentius.II werd in 1140 aan de
          abdij exemptie verleend, waardoor zij regelrecht stond onder jurisdictie van de
          H. Stoel. Desondanks traden meermalen de Utrechtsche bisschoppen als
          scheidsrechters op, bekrachtigden de benoeming van pastoors, gaven toestemming
          tot investituur der nonnen en bevestigden de benoeming van de abdis. Bij bul
          van Paus Alexander VI van 5 Maart 1500 werd het getal der nonnen op 40 bepaald,
          die niet aan ordinaris kloostergeloften gebonden waren. Haar toelating werd
          verbonden aan de adeldom van vaders en moederszijde en van vier
          grootouders.</html:p>
          <html:p>In 1536 werd de abdij in een collegium van kanonessen veranderd onder
          goedkeuring van Karel V, waardoor in de Alteratie de goederen niet als
          kloostergoed werden aangemerkt en behandeld, maar aan de Ridderschap van
          Holland vervielen onder verband van alimentatie van de overgebleven
          zusters.</html:p>
          <html:p>in de zomer van 1572 had men reeds veel overlast van de Spanjaarden te
          verduren en in Februari 1573 had er een schermutseling tussen de Leidenaars. en
          den vijand plaats, waarbij ook enkele gebouwen der abdij schade leden: De
          Leidsche burgemeester deed materialen, balken en kunstwerk naar Leiden voeren,
          waarheen het archief misschien reeds vroeger in veiligheid gebracht was, zoals
          uit den na te noemen inventaris mag afgeleid worden. Nadat omstreeks dezen tijd
          de ontvanger van de abdij gevlucht was, werd het beheer der abdijgoederen
          opgedragen aan Dirk Gerritsz. van Kessel, door den Prins van Oranje aangewezen.
          Van de Staten ontving de ontvanger zijn bevelen en legde aan deze rekenschap
          van zijn beheer af. Hierin kwam sedert geen verandering, ondanks requesten van
          de conventualen in 1573 om haar goederen te mogen gebruiken, zoals bij de abdij
          Leeuwen-horst gebeurde, waar der administratie aan het klooster bleef en door
          den eigen ontvanger gevoerd werd. Nog in 1577 deed de abdij van Rijnsburg een
          poging om het gebruik der goederen terug te krijgen, doch tevergeefs.</html:p>
          <html:p>in de loop van 1574 werd de abdij door de nonnen voorgoed verlaten, die
          naar Utrecht en elders bij familie haar toevlucht zochten. De parochiekerk van
          Rijnsburg werd reeds vóór April 1574 verwoest, terwijl de abdij spoedig daarna
          in vlammen opging. De laatste abdis, Stephana van Rossum, gestorven 27 December
          1603, voerde ook na de verstrooiing nog haar weidsche titels en riep de nonnen
          buiten de abdij bijeen. Na haar benoemde de Ridderschap nog 2 abdissen, waarna
          die waardigheid geheel gesupprimeerd werd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van de adellijke vrouwenabdij bevat onder meer een lijst van
      benoemde abdissen van Rijnsburg, pauselijke bullen en aflaatbrieven,
      privilegebrieven van de Hollandse graven, rekeningen, eigendomsbewijzen van huizen
      en land in Zuid-Holland en Zeeland, en stukken in verband met tienden en lenen van
      de abdij.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>4.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>1256 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
