<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ec2d7615-7a53-4eeb-bf00-3e1e17b5558b"
  rdf:about="record/3.19.31">
    <rico:identifier>3.19.31</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1959</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35281" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.19.31/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.19.31" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100706</rico:hasModificationDate>
        <html:p>6 juli 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20081222</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 december 2008</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van archivalia betrekking hebbende op de Hofstede
        Leeuwen te Alphen in den Hoorn, 1562-1668</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/ec2d7615-7a53-4eeb-bf00-3e1e17b5558b" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte documenten. Nederlandse stukken van voor
        ca. 1700 zijn geschreven in eth gotische cursiefschrift, met name in het
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35281">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.19.31" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35281</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Huis Leeuwen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Huis Leeuwen</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1562</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1668</rico:endDate>
    <rico:date>1562-1668</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Hofstede Leeuwen te Alphen in den Hoorn, 1562-1668</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Willem van Lewen, eerste drager van die naam, hield van Floris V, graaf
          van Holland, vijf pond in leen uit de herfstbede van Aarlanderveen. Dirc van
          Lewen, op wie dit leen is overgegaan, was vermoedelijk zijn zoon. Deze droeg in
          1330 aan graaf Willem III op "thien morgen mitter woninghe te Alfen" om die
          vervolgens van de graaf in leen terug te ontvangen. In 1339 is sprake van de
          "woninghe tot Alphenrehorne die groetes XXXIIII merghen". Dat was de hofstede
          Leeuwen, die tot 1499 in het geslacht van Leeuwen is gebleven. Toen, tegen het
          einde van de 15de eeuw, behoorden er tien morgen bij, die erfleen waren van de
          grafelijkheid van Holland, vijftien morgen en nog altijd de vijf oude schilden
          per jaar uit het schot van Aarlanderveen, die recht leen waren van de
          grafelijkheid. Bovendien waren de Van Lewens leenmannen geworden van de heer
          van Wassenaer.</html:p>
          <html:p>Adriaen Dircsz. (van Meerburch) te Leiden, die de hofstede Leeuwen met
          de grafelijke lenen in 1499 verwierf, is de stamvader van het geslacht van
          Leyden, dat zich ook Van Leyden van Leeuwen noemde, maar dat de hofstede
          Leeuwen slechts tot 1605 in bezit heeft gehad en dan nog met onderbrekingen.
          Toen de testamentaire voogden van de kinderen van Mr. Dirck van Leyden van
          Leeuwen de hofstede Leeuwen in 1605 prijs gaven, waren daarbij inbegrepen
          vijfentwintig morgen en vijf oude schilden per jaar uit het schot van
          Aarlanderveen als onversterfelijk leen van de grafelijkheid van Holland, voorts
          zeven morgen en de zwaandrift van twee paar oude zwanen en hun jongen op de
          Rijn tussen Zwammerdam en Leiden als leen van de heer van Wassenaer.</html:p>
          <html:p>De nieuwe rechthebbenden waren Nicolaas van Leeuwen en twee zusters,
          kinderen van wijlen Mr. Jacob van Leeuwen, te Leiden. Daar deze familie uit de
          omgeving van Alphen stamt, is het zeer wel mogelijk, dat zij een tak vormt van
          de Middeleeuwse Van Leeuwen's, al is de verwantschap niet met zekerheid vast te
          stellen. Merkwaardigerwijze is de naam Leeuwen voor het betrokken goed in de
          17de eeuw in onbruik geraakt, wordt althans in de akten niet meer gebruikt. Ten
          behoeve van Johanna van der Beeck, weduwe van Nicolaes van Leeuwen Jacobsz.,
          werden de lenen van de grafelijkheid van Holland, die zij bezat, in 1668
          geallodialiseerd. Vermoedelijk is dit ook geschied met de Wassenaarse
          lenen.</html:p>
          <html:p>Met opzet is dit overzicht van de geschiedenis van de hofstede Leeuwen
          tot 1668 beknopt gehouden. Behalve naar het Archief van de Leen- en
          registerkamer van Holland is het Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage - met
          name inv. no. 229 repertorium Noord-Holland fol. 974 verso - 978 en naar de
          archivalia in deze inventaris beschreven kan voor nadere bijzonderheden worden
          verwezen naar: S.G.A. en Jac. van Leeuwen "Het geslacht van Leeuwen en zijn
          leengoederen in het oude Rhijnland" in "De Navorscher" 67ste jrg. (1918) blz.
          247-256 en 298-311; W.M.C. Regt "Bijdrage tot de genealogie van het aloud
          geslacht van Leeuwen" in "De Wapenheraut" 19de jrg. (1915) blz. 297-310; voorts
          de stamreeks van het geslacht van Leyden in "Nederland's Adelsboek" 41ste jrg.
          (1943-1948) blz. 328-332. Overigens zijn deze publikaties met enige
          voorzichtigheid te gebruiken.</html:p>
          <html:p>Indien men de geschiedenis van de hofstede Leeuwen - om gemakshalve die
          naam nog te gebruiken- na 1668 wil bestuderen, zal men in de eerste plaats uit
          het rechterlijke archief van Alphen, dat in het Algemeen Rijksarchief berust,
          de protocollen van opdrachten dienen te raadplegen. Zonder te veel in details
          te gaan zij hier vermeld, dat het goed is vererfd op Hillegonda van Leeuwen,
          een kleindochter van het echtpaar N. van Leeuwen - Van der Beeck. Deze, die
          kinderloos was, liet het na aan haar echtgenoot, Mr. Johan van Couwenhoven,
          advocaat te Rotterdam, die het 13 Februari 1726 overdroeg aan Joan Robijn
          Algemeen Rijksarchief 's-Gravenhage, Rechterlijk Archief van Alphen aan den
          Rijn inv. no. 31 protocol LL, fol. 17 verso - 18. .</html:p>
          <html:p>Toen W.M.C. Regt in het "Leidsch Jaarboekje", 17de jrg. (1920) zijn
          artikel over "Alphensche buitenplaatsen" publiceerde, uitte hij op blz. 200 bij
          de buitenplaats Swanendrift het vermoeden, dat daar oudtijds het "Huis te
          Leeuwen"had gestaan. De protocollen van opdrachten evenwel in het rechterlijke
          archief van Alphen aan den Rijn maken duidelijk dat de schrijver zich vergist.
          De Middeleeuwse hofstede Leeuwen leeft in de 18de eeuw voort als de
          buitenplaats Zorgrust (W.M.C. Regt blz. 190 no. 20), lag dus blijkens de
          bijbehorende kaart in de buurt Alphenerhoorn of den Hoorn niet zo ver mogelijk
          in de richting Koudekerk, maar zo dicht mogelijk bij het dorp Alphen. Opmerking
          verdient, dat in het dorp Alphen ook een huis Leeuwen, het zgnd. Schoutenhuis
          stond (W.M.C. Regt blz. 155 no. 10), dat niet met de Middeleeuwse hofstede
          Leeuwen moet worden verward.</html:p>
          <html:p>(Inventaris opgemaakt door J. Fox [?] 's-Gravenhage, juli
          1959)</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat voornamelijk leenakten.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>7 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
