<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fcc5ce62-3ab5-47ce-9554-164e8c4da3f5"
  rdf:about="record/3.19.34">
    <rico:identifier>3.19.34</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1930</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35090" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.19.34/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.19.34" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121212</rico:hasModificationDate>
        <html:p>12 december 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van enige heren van Lisse en hun
        rentmeesters</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/fcc5ce62-3ab5-47ce-9554-164e8c4da3f5" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in
        het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse
        klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35090">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.19.34" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35090</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Heerlijkheid Lisse</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Heerlijkheid Lisse</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1565</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1752</rico:endDate>
    <rico:date>1565-1752</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Heeren va Lissen en hunne Rentmeesters</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Beschrijving van een verzameling stukken, afkomstig van eenige heeren
          van Lisse en hunne rentmeesters. Doordat Johan van Matenesse Nicolaasz. en
          zijne bloedverwanten van moederszijde, die hem als heer van Lisse zijn
          opgevolgd, tevens heer van Giessen zijn geweest, danken enkele stukken hunne
          aanwezigheid in dit archiefje aan laatstgenoemde hoedanigheid dier
          heeren.</html:p>
          <html:p>De ambachtsheerlijkheid Lisse is, nadat de Hollandsche graven eenige
          malen bij wege van douairie over haar hadden beschikt Vgl. Bijdr. voor Vad.
          Geschied., 5de reeks, IIIe dl., 1916, blz. 51 en 52. , pas laat in leen
          uitgegeven, zooals blijkt uit het feit, dat nog in de 16de eeuw het schoutambt
          van Lisse door de Hollandsche Rekenkamer werd verpacht. Algemeen Rijksarchief:
          Rekenkamer n°. 507. folio 49.</html:p>
          <html:p>In de tweede helft der 16de eeuw is dit schoutambt klaarblijkelijk in
          pand uitgegeven, tenminste toen jhr. François de Virieu (alias De Viry) den
          26sten Mei 1581 op aanbeveling van den Prins van Oranje werd beleend met het
          "schoutambacht van den dorpe van Lisse met d'appendentiën van dien", werd
          daarbij vermeld, dat De Viry's schoonvader, Gerrit de Witte, baljuw van
          Noordwijk, een en ander voordien voor 300 pond in pandschap had
          verkregen.</html:p>
          <html:p>Van eene ambachtsheerlijkheid Lisse wordt daarna voor het eerst
          gesproken in de gunstige beschikking der Staten van Holland - d.d. 9 Mei 1592
          -- op een request van jhr. François de Viry bovenvermeld, waarin hij verzocht
          het schoutambt, dat hij, krachtens de beperkende bepalingen van zijn verlij in
          1581, niet mocht vervreemden, te mogen doen stellen op naam van jhr. Johan van
          Matenesse Nicolaasz.</html:p>
          <html:p>Uit het feit, dat de Staten van Holland in de beschikking van 1592
          blijkbaar weinig of geen onderscheid maken tusschen de termen schoutambacht en
          ambachtsheerlijkheid, zou men kunnen afleiden, dat ook de omvang dezer beide
          rechten wel niet zeer verschillend zal zijn geweest; de benoeming van schout en
          secretaris geschiedde uiteraard voortaan door den ambachtsheer, evenals later
          die van den schoolmeester.</html:p>
          <html:p>Waar wij dus beleeningen met de ambachtsheerlijkheid Lisse. pas van
          1592 af aantreffen, valt het op, dat wij zoowel in de leenregisters als in het
          familie-archief Heereman van Zuydtwijck Toehehoorende aan M. E. J. M. A. H. L.
          Freiherr Heereman von Zuydtwijck, Kanteel Surenburg, Westfalen. - de
          heerlijkheid behoorde gedurende de laatste twee eeuwen aan verschillende leden
          van dit geslacht - reeds van 1370 Algemeen Rijksarchief: Holl. Leenkamer n°.
          111 (B. B. Blois. 1348-1380, kas D), folio 123. Uit de akte van 1370 blijkt,
          dat heer Reinier die Ever dit zijn allodiale goed toen aan Jan van Bloys
          opgedragen en het van dezen in leen terugontvangen heeft. - Dat wij in de 14de
          eeuw leden van het geslacht van heer Reinier Dever somtijds aangeduid vinden
          als "Ever van Lisse", mag ons niet op een dwaalspoor brengen ten aanzien van de
          heerlijkheid Lisse. af beleeningen met het huis Dever vinden: eene woning met
          vijf morgen lands, "binnen den Hiemwerve" te Lisse gelegen. Niet
          onwaarschijnlijk dankt de term "Heer van Lisse en Dever", dien wij later
          veelvuldig ontmoeten, zijn ontstaan aan de vereeniging van de leenweer der
          heerlijkheid Lisse en die van het slot Dever in ééne hand: den 13den Mei 1592
          werd jhr. Johan van Matenesse Nicolaasz., die in 1565 met Dever was beleend,
          bij akte van diligentie met de ambachtsheerlijkheid Lisse verlijd, zulks na
          opdracht door jhr. François de Viry, houtvester van Holland.</html:p>
          <html:p>Na den dood van Johan van Matenesse, die 14 Juli 1624 kinderloos
          overleed, erfde zijne volle nicht Zie de bijgevoegde tabel. Maria van
          Matenesse, weduwe van jhr. Johan van Schagen, zijne vaderlijke goederen; de
          bloedverwanten van moederszijde betwistten elkander, hetgeen hem van zijne
          moeder of van moederszijde was aangekomen, en over de ambachtsheerlijkheid
          Lisse en andere goederen, die de overledene zelf verworven had, ontstond een
          algemeen geschil: Hendrik Pieck, volle neef van moederszijde van Johan van
          Matenesse, liet zich den 22sten Juli 1624 beleenen, zijne tante, Johanna Pieck,
          abdis van St. Servaas te Utrecht, den 5den October daaraanvolgende, terwijl
          Maria van Matenesse den 24sten October 1624 eene akte van diligentie van den
          Stadhouder van de leenen verwierf. In een proces, voor het Hof van Holland
          gevoerd over de bediening van het schout- en secretarisambt van Lisse, waarin
          Johanna Pieck als opposante optrad, verleende het Hof bij voorraad aan
          laatstgenoemde de recredentie der heerlijkheid (13 Maart 1625). Uit eene hierna
          te noemen akte van relief d.d. 16 Mei 1687 blijkt, dat eene Commissie uit den
          Hoogen Raad in het geschil tusschen de erfgenamen van vadersen van moederszijde
          van Johan van Matenesse eene uitspraak heeft gedaan in het voordeel van Maria
          van Matenesse of wel van haar zoon Johan van Schagen. Dat Hendrik Pieck
          tenslotte van zijne pretentiën afstand heeft gedaan, blijkt uit de brieven van
          renunciatie en ratificatie Namelijk van de inmiddels geschied zijnde verlijen
          van jhr. Amelis van Matenesse en van jhr. Hendrik Valckenaer, die optreedt
          namens zijne vrouw Florentina van Matenesse. van zijnen gemachtigde d.d. 2
          Augustus 1635.</html:p>
          <html:p>Daarna vinden wij een tijdlang twee reeksen van beleeningen naast
          elkander, de ééne van ambachtsheeren en -vrouwen, wier recht teruggaat op dat
          van Johanna Pieck, abdis van St. Servaas, de andere van leenvolgers van Maria
          van Matenesse. Klaarblijkelijk zijn de eersten, dat zijn de bloedverwanten van
          moederszijde van Johan van Matenesse, tot de definitieve beslissing in het
          geschil over dit deel zijner nalatenschap steeds in het bezit der heerlijkheid
          gebleven Eene akte van relief (over het verzuim, gepleegd door het niet
          verheffen van de heerlijkheid Lisse en de bijbehoorende leengoederen), den
          16den Mei 1687 door Willem de Wael van Vronesteyn, heer van Dever, verworven,
          leert ons, dat Gerard de Wael van Vronesteyn, oudere broeder van Willem, deze
          leengoederen nimmer heeft bezeten en dat Willem de Wael ze in 1687 ook niet
          bezat. : deze zijn het, die in de hierna beschreven stukken de meest actieve
          rol spelen.</html:p>
          <html:p>Pas bij sententie van het Hof van Holland d.d. 19 December 1692
          Algemeen Rijksarchief: Register van Sententiën van het Hof van Holland n°. 850,
          Sententie n°. 109. werd het geschil beslecht: het Hof deed uitspraak in het
          nadeel van Florentina Valckenaer c.s., vertegenwoordigers der moederlijke
          linie; Willem de Wael van Vronesteyn kon de rechten, die zijne beleening van
          1687 hem gaf, toen werkelijk gaan uitoefenen.</html:p>
          <html:p>Van dat ogenblik af vervolgt de heerlijkheid ongestoord haren weg door
          de geslachten De Wael van Vronesteyn en Scherpenseel tot zij - steeds door
          vererving - komt aan Diderik Johan Heereman van Zuydtwijck. De bovenbeschreven
          geschillen over de heerlijkheid Lisse vinden hunne afspiegeling in benoeming
          van schouten en rentmeester met gevolg, dat niet met zekerheid kan worden
          opgegeven van wanneer tot wanneer de verschillende rentmeesters, die in dit
          archief voorkomen, hebben gefungeerd. De taak van den rentmeester bestond in
          het beheren der goederen van den ambachtsheer, hij hield daartoe registers der
          tiend- en tijnsplichtige zowel als van de verpachte goederen bij. De hierna
          beschreven stukken zijn afkomstig uit het gemeentearchief van Lisse; zij moeten
          daar gekomenen zij, doordat de schouten van Lisse veelal tevens rentmeester van
          den ambachtsheer waren.</html:p>
          <html:p>Stamboom:</html:p>
          <html:p />
          <html:p>&#160;</html:p>
          <html:p />
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>In het archief van de Heeren van Lisse en hun rentmeesters zijn stukken
      aanwezig uit de 16e tot en met de 18e eeuw. De stukken betreffen voornamelijk de
      opvolging in de heerlijkheid Lisse, het beheer van goederen en stukken betreffende
      goederen en rechten in Bodegraven, Charlois en Giesen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0.70 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>94 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
