<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8826384a-dd7e-4ce1-9614-41217739ee41"
  rdf:about="record/3.20.69">
    <rico:identifier>3.20.69</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1983</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35062" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.20.69/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.20.69" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20141027</rico:hasModificationDate>
        <html:p>27 oktober 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de familie Kist,
        1679-1997</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8826384a-dd7e-4ce1-9614-41217739ee41" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35062">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.20.69" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35062</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Familiearchief Kist</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Kist</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1679</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1997</rico:endDate>
    <rico:date>1679-1997</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Hering</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Van der Sande</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Swaving</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Verbeek</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Johannes (1646-1702)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Justus (Joost) (1685-1749)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Jan (1711-1750)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Anthony (1722-1794)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Joost Gerand (1756-1815)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Wilhelmus (1758-1841)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Ewaldus (1762-1822)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Nicolaas Christiaan (1793-1859)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Joost Gerard (1822-1897)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Kist, Joost Gerard (1862-1937)</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Joost Jansz. Waije, een stoeldraaier afkomstig uit Meenen in Vlaanderen
          kan beschouwd worden als stamvader van de familie Kist. De naam Kist werd voor
          het eerst door zijn zoon, Joost Joostenz (overl. 1644), gevoerd en is sindsdien
          de familienaam gebleven. Joost Jansz. Waije werd in 1581 lidmaat van de
          gereformeerde gemeente te Delft J.G. Kist, Het geslacht Kist (Den Haag 1930),
          pp. 5-7. . Gezien het jaartal en zijn godsdienstige gezindheid kan men
          vermoeden dat godsdienstige en politieke motieven een rol hebben gespeeld bij
          zijn vestiging in de Noordelijke Nederlanden. In de eerste helft van de 17de
          eeuw verspreidde de familie, waarvan de meeste leden ambachtelijke beroepen
          uitoefenden, zich over een groot aantal plaatsen, met een zekere voorkeur voor
          Delft en Leiden Kist, pp. 7-16. .</html:p>
          <html:p>Johannes Kist (1646-1702) was waarschijnlijk het eerste familielid dat
          een bestuurlijke functie uitoefende. Hij was "Commissaris ter recherche" te
          Texel, in dienst van het College ter Admiraliteit binnen Amsterdam Kist, p. 16.
          . De Commissaris ter recherche controleerde de uitvarende en binnenkomende
          schepen, en inde de konvooi- en licentgelden. Het is niet duidelijk of hij de
          eigenlijke functie heeft uitgeoefend, of dat hij slechts een plaatsvervanger
          was tegen een lage vaste betaling J.A. van der Vlis, 't Lant van Texel (Den
          Burg, Texel), pp. 121-124. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Justus (Joost) Kist (1685-1749) was substituut-schout te
          Leiden. Hij had vier zonen waarvan er drie theologie in Leiden studeerden. De
          oudste, Jan Kist (1711-1750) vestigde zich als predikant te Nieuwpoort Kist,
          pp. 18-19. . Op de Universiteitsbibliotheek te Leiden bevindt zich een preek
          van hem getiteld "Predikatie over de Historie van ons land" uit 1747 Afdeling
          westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 1287. . De jongste zoon, Anthony
          Kist (1722-1794), werd predikant te Woerden. Hij was gehuwd met Anna Wolff,
          zuster van Hendrina Wolff, de echtgenote van zijn broer Kist, pp. 18-21.
          .</html:p>
          <html:p>Door deze dubbele verbintenis tussen de familie Kist en de familie
          Wolff is er contact ontstaan tussen de drie zonen van Anthony Kist en de
          schrijfsters Elizabeth Wolff-Becker en Agatha Deken. Hiervan getuigen enkele in
          het archief aanwezige brieven Inv.nrs. 15 en 68. . Evenals bij Betje Wolff en
          Aagje Deken kan men bij deze generatie Kisten patriottische sympathieën
          ontdekken J. en A. Romein, Erflaters van onze beschaving, pp. 536-539.
          .</html:p>
          <html:p>De oudste zoon, Joost Gerand Kist (1756-1815), studeerde theologie te
          Leiden en vestigde zich in 1780 als predikant te Puyflijk en Leeuwen, in 1785
          werd hij beroepen te Zaltbommel waar hij tot zijn dood, in 1815, bleef A.J. van
          der Aa, Biographisch woordenboek der Nederlanden, (Haarlem 1862) VII K, p. 62.
          Zie ook inv.nrs. 36-38, 42-44 en 47-49. . Zijn patriottische sympathieën
          blijken vooral uit een dagboek van zijn hand, waarvan het gedeelte over
          1794-'95 bewaard is gebleven. Dit bevindt zich op de gemeentesecretarie van
          Zaltbommel Inv.nr. 532. Zie ook A.J. van der Ven, Het oud-archief van de
          gemeente Zaltbommel, (Zaltbommel 1935), inv.nr. 162. .</html:p>
          <html:p>De tweede zoon, Wilhelmus Kist (1758-1841), studeerde rechten te
          Leiden, en werd in 1779 conrector van de Latijnse scholen te Breda, in 1784 te
          Middelburg. In 1787 werd hij benoemd tot lector der algemene geschiedenis, in
          1789 tot hoogleraar in de geschiedenis en welsprekendheid aan het Athenaeum te
          Middelburg. Als patriot bekleedde hij na de omwenteling van 1795 enkele
          vooraanstaande posten. Hij werd in 1797 lid van het Comité van de Oost-Indische
          handel, en in 1800 van de Aziatische Raad Van der Aa, VII K, pp. 62-63. . Het
          Comité werd ingesteld na de opheffing van de V.O.C., waarna in 1800 de
          Aziatische Raad haar taken overnam. In 1804 werd de Aziatische Raad echter
          onder druk van de politieke ontwikkelingen gereorganiseerd, en de meeste
          patriotten, waaronder Kist, werden afgezet C.H.E. de Wit, De strijd tussen
          aristocratie en democratie in Nederland, 1780-1848, (Heerlen 1965), pp. 210 en
          234-239. Ten onrechte stelt Van der Aa in het Biographisch woordenboek (VII K,
          p. 63) dat hij tot lid van de tweede Aziatische Raad werd benoemd en pas in
          1807 eervol ontslagen. Zie hiervoor inv.nr. 15. . Zijn reactie hierop, en zijn
          visie op de politieke situatie van dat moment, kan men vinden in een brief die
          hij aan zijn broer Joost Gerard schreef Inv.nr. 15. . Tenslotte werd hij
          direkteur van de "Gazette Nationale", in 1816 de "Nederlandse Staatscourant" te
          Brussel Van der Aa, VII K, p. 63. . Tevens schreef hij een aantal romans. Dit
          zijn voornamelijk karakterschetsen van de Nederlandse burgerij Een lijst van
          publicaties vindt men in Van der Aa (VII K, p. 63), Zie verder J. Koopmans, Van
          Kist tot Daalberg, in: Letterkundige studiën van de negentiende eeuw (Amsterdam
          1931), pp. 47-140 en inv.nr. 349. . Afgezien van de bovengemelde brieven is
          helaas slechts weinig archiefmateriaal van hem bewaard.</html:p>
          <html:p>De jongste zoon, Ewaldus Kist (1762-1822) studeerde theologie te
          Leiden. In 1789 werd hij predikant te Arnhem, in 1797 te Dordrecht, waar hij
          tot zijn dood in 1822 bleef. Hij was bekend als kanselredenaar en moralist en
          publiceerde een groot aantal theologische werken Biographisch woordenboek van
          protestantsche godgeleerden in Nederland, onder redactie van J.P. de Bie en J.
          Loosjes, (Den Haag 1931), IV pp. 1762-1768. Hier vindt men ook een lijst van
          publicaties. Zie ook inv.nrs. 71-73. .</html:p>
          <html:p>Nicolaas Christiaan Kist (1793-1859) was de tweede zoon van Joost
          Gerard Kist en Sijburgh Hendrika Royaards. In 1811 begon hij zijn studie in de
          theologie te Utrecht met zijn neef Herman Johan Royaards. Onder invloed van de
          hoogleraar P.W. van Heusde ontwikkelden zij een interesse in de geschiedenis en
          richtten zij met enkele medestudenten het gezelschap "Utile dulci" op B.W.P.G.
          IV, p. 769. . De leden van dit gezelschap hielden voordrachten over
          voornamelijk historische en letterkundige onderwerpen Inv.nrs. 162-163. . In
          1816 werd Kist kandidaat in de letteren en in 1817 in de theologie, waarvoor
          hij onderwijs genoten had van H. Royaards (Sr.), G. van Oordt en J. Heringa
          B.W.P.G. IV, p. 769. . Op de U.B. van Leiden vindt men dictaten van N.C. Kist
          van colleges van onder andere J. Heringa Afdeling westerse handschriften,
          catalogus nrs. B.P.L. 1975-1976. Zie ook Inleiding p. 8. .</html:p>
          <html:p>Nadat hij in 1818 was gepromoveerd tot doctor in de theologie B.W.P.G.
          IV, p. 769. Zie ook inv.nrs. 164-166. stond hij enkele jaren als predikant te
          Zoelen, waar in 1820 een hevige overstroming plaatsvond 23. B.W.P.G. IV, pp.
          769 en 773. . Voor de slachtoffers van deze over stroming inde en beheerde hij
          een uitgebreide collecte Inv.nrs. 327-328. .</html:p>
          <html:p>Toen de hoogleraar J. Clarisse aandrang op de regering had uitgeoefend
          om meer aandacht aan het onderwijs in de kerkgeschiedenis te schenken werden in
          1823 twee leerstoelen gecreëerd, een te Leiden en een te Utrecht Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek, onder redactie van P. C. Molhuyzen e.a. V
          (Leiden 1921), kolom 617. . Op aanbeveling van Van Heusde werd Royaards te
          Utrecht en Kist te Leiden benoemd B.W.P.G. IV, p. 770. Zie ook inv.nrs. 243-244
          en 290. . Dit aanvankelijk buitengewoon hoogleraarschap werd in 1827 in een
          gewoon hoogleraarschap omgezet N.N.B.W. IX (Leiden 1933), kolom 519. . Van zijn
          colleges bevinden zich enkele dictaten op de U.B. te Leiden Afdeling westerse
          handschriften, catalogus nrs. B.P.L. 1866-1869. Zie ook inv.nrs. 246-247 en
          290. . Voorts heeft hij veel gepubliceerd over diverse onderwerpen uit de
          kerkgeschiedenis Voor een lijst van publicaties zie B.W.P.G. IV, pp. 775-778.
          Zie ook inv.nrs. 253-305. . In 1829 won hij een prijsvraag uitgeschreven door
          het Teylersgenootschap, met een verhandeling over "de Christelijke kerk op
          aarde volgens het onderwijs van Jezus en de Apostelen en de geschiedenis
          B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook inv.nrs. 295-297. .</html:p>
          <html:p>Zijn vriendschap met H.J. Royaards en hun gezamenlijke interesse
          leidden ertoe dat in 1827 het eerste deel verscheen van het "Archief voor
          Kerkelijke Geschiedenis inzonderheid van Nederland B.W.P.G. IV, p. 771. Zie ook
          inv.nrs. 253-289. . Dit tijdschrift, waarvan Kist en Royaards aanvankelijk de
          redacteuren waren, wisselde enkele malen van titel en het bestaat nu nog onder
          de naam "Nederlands Archief voor Kerkgeschiedenis". Tot zijn overlijden in 1859
          heeft Kist veel tijd aan het "Archief" besteed, waarbij hij naast het voeren
          van de redactie veel eigen bijdragen leverde B.W.P.G. IV, pp. 771-773.
          .</html:p>
          <html:p>Naast zijn eigenlijke onderwijsgevende en wetenschappelijke taken is
          Kist op verschillende terreinen werkzaam geweest. Hij was actief in een groot
          aantal genootschappen en verenigingen, waaronder de "Maatschappij der
          Nederlandse letterkunde te Leiden", het "Koninklijk Nederlands instituut voor
          kunsten en wetenschappen", de "Maatschappij tot nut van 't Algemeen" en het
          "Nederlands Bijbelgenootschap B.W.P.G. IV, pp. 774-775. Zie inv.nrs. 315-326. .
          Als mededirecteur van het "Haags genootschap ter verdediging van de
          Christelijke godsdienst tegen deszelves hedendaagsche bestrijders" stelde hij
          sinds 1833 een groot aantal door het genootschap uitgeschreven prijsvragen op
          B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook inv.nrs. 318-320. .</html:p>
          <html:p>Ook op politiek en staatkundig gebied heeft Kist enige activiteiten
          ontplooid. In 1840 werd hij door Willem II in een commissie voor het lager
          onderwijs benoemd. Er waren in die tijd zowel van de kant van
          rechtzinnig-protestantse als van rooms-katholieke zijde bezwaren tegen de
          overheidsschool ingesteld bij de wet van 1806. De commissie die bestond uit
          leden van zeer uiteenlopende richtingen heeft geen grote veranderingen op
          onderwijsgebied teweeggebracht. Wel werden er enkele concessies aan het
          bijzonder onderwijs gedaan B.W.P.G. IV, p. 774. P.J. Oud, Honderd Jaren, een
          eeuw staatkundige geschiedenis in Nederland, 1840-1890, (Assen 1971), pp.
          11-13. Zie ook inv.nr. 310. . Het archief van de commissie bevindt zich in de
          U.B. te Leiden Afdeling westerse handschriften, catalogus nr. B.P.L. 2920.
          .</html:p>
          <html:p>Naar aanleiding van de behandeling van een ontwerp Wetboek van
          Strafrecht in 1847 onderhield Kist een correspondentie met minister H. van
          Zuylen van Nyevelt inzake het recht van placet, het recht van de overheid om
          kerkelijke besluiten slechts toe te staan nadat zij haar goedkeuring daaraan
          had verleend. Ook verdedigde hij dit recht in enkele publicaties B.W.P.G. IV,
          p. 774. N.C. Kist, Onderzoek naar het vorstelijk regt van Placet, in:
          Nederlandsch archief voor kerkelijke geschiedenis, Deel III (Leiden 1843), pp.
          425-568. (Zie inv.nr. 271). N.C. Kist, Het Placet en de regering, (Leiden
          1847). . In een door hem opgestelde petitie aan leden van de Staten-Generaal
          inzake enige bezwaren tegen de grondwet van 1848 kwam hij op beide
          bovengenoemde vraagstukken terug Inv.nr. 311. .</html:p>
          <html:p>Ook van het "Adres van enige notabele ingezetenen der stad Leiden
          gedaan aan Z.M. de Koning betreffende de herinstelling van de bisschoppelijke
          hierarchie in Nederland" was Kist de opsteller B.W.P.G. IV, p. 774. Zie ook
          inv.nr. 312. . De herinstelling van de bisschoppelijke hierarchie, een
          consequentie van de in de grondwet van 1848 vastgelegde vrijheid voor
          kerkgenootschappen om hun inwendige organisatie te regelen, wekte veel
          weerstand bij het protestantse deel van de bevolking. Doordat de
          bisschopszetels weinig tactvol gekozen waren en er in de bul, waarbij de
          bisdommen werden ingesteld, sprake was van "Calvijnse ketterij" ontstond er een
          golf van anti-katholieke gevoelens. Van alle kanten werden petities aan koning
          Willem III gericht om de instelling ongedaan te maken. Een dergelijke petitie
          was ook het door Kist opgestelde adres Oud, pp. 38-45. . Een aantal
          gezichtspunten betreffende deze kwestie kan men vinden in de brieven die Kist
          ontving naar aanleiding van het adres. Hierbij zijn ook enkele brieven van
          P.Ph. van Bosse, minister van Financiën in het eerste kabinet Thorbecke Inv.nr.
          311. .</html:p>
          <html:p>Joost Gerard Kist (1822-1897) was de oudste zoon van Nicolaas
          Christiaan Kist. Hij studeerde rechten te Leiden. Na zijn promotie in 1847
          N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr. 420. vestigde hij zich
          als advocaat te Leiden N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nr.
          420. . In 1852 werd hij griffier van het kantongerecht te Noordwijk. Daarna
          volgde hij een carrière in de rechterlijke macht die hij beëindigde als
          voorzitter van de Hoge Raad. In die laatste hoedanigheid werd hij lid van de
          raad van voogdij over koningin Wilhelmina N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom
          693. Zie inv.nrs. 423-433. . Op rechtskundig gebied kreeg hij bekendheid door
          zijn publicaties over het handelsrecht, waarvan "Beginselen van het
          Handelsrecht volgens het Nederlandsche Wetboek van Koophandel" de voornaamste
          was N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 439-148. .</html:p>
          <html:p>Tevens ontwikkelde hij nevenactiviteiten op bestuurlijk gebied en in de
          plaatselijke politiek. Zo was hij onder andere lid van de gemeenteraad van
          Gouda N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie ook inv.nrs. 469-477. en
          curator van de Leidse universiteit N.N.B.W. III (Leiden 1914), kolom 693. Zie
          ook inv.nrs. 480-488. . Voorts werd hij benoemd in enkele staatscommissies
          waaronder de commissie "tot herziening van het wetboek van koophandel N.N.B.W.
          Zie ook inv.nrs. 461-468. .</html:p>
          <html:p>Zijn zoon Joost Gerard Kist (1862-1937) volgde van 1879 tot 1883 een
          opleiding aan de Koninklijke Militaire Academie te Breda en van 1890 tot 1892
          aan de Hogere Krijgsschool Inv.nrs. 619-626. . In 1879 werd hij benoemd tot
          cadet bij de Infanterie. Het grootste deel van zijn carrière, die hij
          beëindigde als generaal-majoor, diende hij bij het Regiment Grenadiers en
          Jagers Inv.nrs. 627-647. . Gedurende een groot aantal jaren hield hij zich in
          zijn vrije tijd bezig met de bestudering van de genealogie van de familie Kist
          en aanverwante families. Dit resulteerde in 1930 in de publicatie van het
          boekje "Het geslacht Kist" Inv.nrs. 539-593. . Joost Gerard Kist is het laatste
          familielid, dat stukken aan het archief heeft toegevoegd, zodat dit met zijn
          overlijden in 1937 eindigt.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat materiaal van diverse leden van de familie Kist,
      opgemaakt uit hoofde van hun functie: het zwaartepunt ligt in de negentiende eeuw
      en is afkomstig van predikanten Joost Gerard Kist (1756-1815) en Nicolaas
      Christiaan Kist (1793-1859) (met dissertaties, akten van aanstelling, preken,
      redactioneel werk voor een tijdschrift voor kerkgeschiedenis, akten van
      lidmaatschap van diverse wetenschappelijke genootschappen), rechter en raadsheer
      bij de Hoge Raad Joost Gerard Kist (1822-1897) (stukken betreffende politieke
      activiteiten in staatscommissies en gemeenteraad) en Joost Gerard Kist (1862-1937)
      (stukken in verband met zijn militaire loopbaan bij het Regiment Grenadiers en
      Jagers en de Staf van de Infanterie).Daarnaast bevat het archief stukken van meer
      persoonlijke aard als privé-correspondentie, testamenten, (reis-)dagboeken en
      genealogische aantekeningen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>9.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>938 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
