<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/f9ac39d3-15e0-4e73-94bb-2d01f87360e8"
  rdf:about="record/3.20.54">
    <rico:identifier>3.20.54</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1978</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35049" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.20.54/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.20.54" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100318</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 maart 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100318</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 maart 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20100318</rico:hasModificationDate>
        <html:p>18 maart 2010</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121204</rico:hasModificationDate>
        <html:p>4 december 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20131127</rico:hasModificationDate>
        <html:p>27 november 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20141031</rico:hasModificationDate>
        <html:p>31 oktober 2014</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de familie Van der Staal van
        Piershil, 1636-1904</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/f9ac39d3-15e0-4e73-94bb-2d01f87360e8" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van
        vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de
        oud-Hollandse klerkencursief.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35049">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.20.54" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35049</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Familiearchief Van der Staal van Piershil</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Staal van Piershil, van der</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1636</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1904</rico:endDate>
    <rico:date>1636-1904</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Van der Staal van Piershil</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Met de dood van Othon Daniel van der Staal van Piershil in 1937 stierf
          een oude Hollandse regentenfamilie uit. Al in het begin van de vijftiende eeuw
          maakten leden van de familie Van der Staal deel uit van de magistraat van
          Schoonhoven. Door huwelijken in de zeventiende eeuw ontstonden banden met de
          regentenfamilies van Rotterdam. Dit had tot resultaat, dat de familie gedurende
          de achttiende eeuw onafgebroken zitting had in de vroedschap van deze stad. Na
          de bestuursomwenteling als gevolg van de Bataafse Revolutie keerde zij daar
          niet terug, vestigde zich te 's-Gravenhage maar leefde het grootste gedeelte
          van het jaar als landjonkers op hun buitenplaatsen. Tenslotte ontwikkelden zich
          nauwe relaties met hofkringen, waarin de laatste generatie Van der Staal ook is
          opgenomen. Het is de moeite waard om over deze familie, die meer dan 500 jaar
          onafgebroken deel heeft uitgemaakt van het regentenpatriciaat in Holland en
          daardoor mede de gang van zaken in deze provincie bepaalde, iets meer mede te
          delen.</html:p>
          <html:p>De oudste bekende voorvader van het uit Schoonhoven afkomstige geslacht
          is Klaas Egbertsz. H.L. Kruimel, Bijdrage tot de genealogie Van der Staal, in:
          Jaarboek van het Centraal Bureau voor Genealogie, 1954, deel VIII, p. 17-46. De
          volgende gegevens, voor zover niet nader vermeld, zijn eveneens aan
          bovengenoemd artikel ontleend. Zie ook genealogie Van der Staal, beneden p. II.
          . Hij werd in 1411 als schepen aangesteld en was bij zijn dood omstreeks 1434
          burgemeester van Schoonhoven. Zijn zoon Egbert Klaasz., kleinzoon Klaas
          Egbertsz. en achterkleinzoon Dirk Klaas Egbertsz. zijn allen schepen en later
          burgemeester van Schoonhoven geweest. Nakomelingen van Dirk Klaas Egbertsz.
          zijn niet bekend. Het geslacht zet zich voort met de oudste zoon van Dirk
          Egbertsz., een broer van de in 1438 overleden Klaas Egbertsz., genaamd Egbert.
          Hij werd volgens de familietraditie achtereenvolgens schepen en burgemeester
          van Schoonhoven. Egbert Dirksz. had twee zonen, Jasper en Melchior. Beiden
          bekleedden vooraanstaande posities, wat onder meer tot uiting komt in de
          huwelijken van hun kinderen. Zoals uit het onderstaande blijkt, genoten
          Melchiors kinderen aanvankelijk een grotere bekendheid in de Nederlanden dan
          die van Jasper. Jasper Egbertsz., vermoedelijk apotheker of chirurgijn, werd
          evenals zijn voorouders aangesteld tot schepen, was lid van de vroedschap en
          later burgemeester. Zijn broer Melchior is, voor zover bekend geen schepen
          geweest of lid van de vroedschap, vermoedelijk omdat Jasper dit was en broers
          niet tegelijkertijd zitting mochten hebben in het stadsbestuur. Twee van
          Melchiors kinderen, Agnes en Egbert, hadden een vooraanstaande positie. Agnes
          Melchiorsdr. van der Staal als echtgenote van Dirk Jansz. Loncq, die niet
          alleen lid van de vroedschap, schepen en burgemeester van Gouda was, maar ook
          raadsheer van de Prins van Oranje, lid van de landraad van Delft en
          trezorier-generaal van Holland. Hun kleinzoon, Melchior van Beverningh, was de
          vader van de bekende staatsman Hieronymus van Beverningh Zie inventarisnummer
          6. G.D.J. Schotel, Iets over Hieronymus van Beverningh en Bruno van der Dussen.
          's-Hertogenbosch, 1847, p. 1, 145-149. . Egbert Melchiorsz. van der Staal was
          schepen, later burgemeester van Schoonhoven. In die kwaliteit werd hij met zijn
          zwager Van Couwenhoven afgevaardigd naar Middelburg om met de Prins van Oranje
          te onderhandelen. Hun drie neven waren Egbert, Bartholomeus en Cornelis
          Jaspersz. van der Staal. Egbert en Cornelis werden evenals hun voorouders en
          hun neef Egbert Melchiorsz. van der Staal schepen en lid van de vroedschap van
          Schoonhoven, terwijl Bartholomeus naar Amsterdam vertrok. Van Egbert Jaspersz.
          is tevens bekend, dat hij Heilige Geestmeester en trezorier was. Zijn broer
          Cornelis was olieslager te Schoonhoven Zie genealogie Van der Staal. .</html:p>
          <html:p>Met de vestiging van Bartholomeus Jaspersz. van der Staal te Amsterdam
          ontstond de Amsterdamse tak van de familie. Welk beroep hij uitoefende is niet
          bekend. Uit akten van transport en verdelingen van nalatenschappen blijkt dat
          hij woonde in een huis, gelegen "in de Gansoort op de hoeck van de Halsteech
          daar Schoonhoven uithangt". In een transportakte van een gedeelte van een huis,
          tuin enz. door zijn zoon aan zijn schoonzoon heet het "eenderde deel van een
          houttuyn, staande ende gelegen in de Oude Syts Houttuynen, eertyts genaemt
          Schoonhoven". Kennelijk had hij het wapen van Schoonhoven buiten hangen en ook
          de houttuin naar zijn vaderstad genoemd. Van zijn vrouw is niets anders bekend
          dan haar patroniem, nl. Gerritsdr.</html:p>
          <html:p>Het valt op, dat de kinderen van Jasper en Melchior voor het eerst met
          de naam Van der Staal vermeld staan in akten, die opgemaakt zijn te Gouda,
          Amsterdam en Schoonhoven. Mogelijk werden zij al eerder zo genoemd maar werd
          het vertrek van familieleden naar andere steden, nl. Agnes Melchiorsdr. naar
          Gouda en Bartholomeus Jaspersz. naar Amsterdam, aanleiding om deze naam
          regelmatig te gaan gebruiken. Met de overgang van Schoonhoven naar Staatse
          zijde bleef de familie Van der Staal de Rooms-Katholieke Kerk trouw. De eerder
          genoemde Egbert Melchiorsz. noch zijn zoon Jan of een van diens nakomelingen
          keerden terug in de vroedschap van Schoonhoven. Voor het bekleden van
          overheidsambten werden door de Staten regels gesteld. Men moest onder andere
          meerdere jaren poorter zijn van een stad, daarnaast een bepaalde kennis en
          gegoedheid bezitten en lid zijn van de Nederduits-Gereformeerde Kerk. Deze
          laatste eis kan van invloed zijn geweest op het vertrek van Govert Egbertsz.
          van der Staal Zie Genealogie Van der Staal. naar Gouda, waar hij zich als
          brouwer vestigde. Zijn broer Lambert stichtte met zijn zwager Adam Jaspersz.
          twee studiebeurzen aan de Hoge School te Leuven. Daar deze Goudse tak van de
          familie niet overging naar de Nederduits-Gereformeerde Kerk, bleef zij van
          stadsambten uitgesloten. Door het huwelijk van Cornelis Govertsz. van der
          Staal, die gelijk zijn vader brouwer te Gouda was, vertoont deze tak een
          genealogisch interessant aspect. Evenals de neef van zijn vader, Wolfert
          Cornelisz. van der Staal, die nog aan de orde komt, trouwde hij een dochter uit
          een bekende Rotterdamse regentenfamilie. In 1619 werd te Rotterdam het huwelijk
          gesloten tussen hem en Maria Cornelisdr. Elsewaal E.A. Engelbrecht, De
          Vroedschap van Rotterdam, 1572-1795, p. 259. . Uit het huwelijk Van der
          Staal-Elsewaal werden twee dochters en een zoon geboren. Deze zoon had geen
          nakomelingen, waardoor de Goudse tak omstreeks 1658 in mannelijke lijn
          uitstierf.</html:p>
          <html:p>De Amsterdamse tak van de familie, die ontstond door het voornoemde
          vertrek van Bartholomeus Jaspersz. van der Staal naar Amsterdam, trof enkele
          jaren later hetzelfde lot. Uit het huwelijk van Bartholomeus van der Staal en
          N. Gerritsdr. werden drie kinderen geboren: Gerritje, Jasper en Gerrit. Deze
          kinderen behoorden evenals hun vader tot de gegoede burgerij. Niet verzuimd mag
          worden te wijzen op de huwelijken van Gerritje en Gerrit. Gerritje was gehuwd
          met Frans Jansz. Sael. Hun dochter Annetje trouwde met Pieter Barentsz. Plemp,
          apotheker te Amsterdam, een broer van de vermaarde arts Vopiscus Fortunatus
          Plemp, terwijl ook hun kleinzoon arts was. Gerrit, die getrouwd was met een
          dochter van de secretaris van Amsterdam J.E. Elias, De vroedschap van
          Amsterdam, 1578-1795, deel I, p. 183. , was koopman en liet blijkens zijn
          testament kinderen na. Jasper Bartholomeusz. was tinnegieter van beroep. Hij
          woonde op de Nieuwezijds Voorburgwal in het huis De Akkerman, terwijl ook het
          huis van zijn vader op de hoek van de Halsteeg en het huis De Zon op de Kolk
          hem toebehoorde. Zijn nalatenschap was aanzienlijk. Daar zijn oudste zoon
          Bartholomeus voor hem kinderloos overleed, waren erfgenamen zijn zoon Cornelis,
          die als pater Felix van Amsterdam in Leuven tot de orde der Capucijnen was
          toegetreden Inventarisnummer 13. , zijn zuster Gerritje en zijn broer Gerrit.
          Tegen het gedeelte, dat nagelaten werd aan Cornelis Jaspersz. van der Staal,
          alias pater Felix, is later door de familie bezwaar gemaakt Inventarisnummer
          12. . Met de dood van pater Felix in 1661 is de Amsterdamse tak in mannelijke
          lijn uitgestorven.</html:p>
          <html:p>De Schoonhovense tak van de familie zet zich voort met een kleinzoon
          van Cornelis Jaspersz. van der Staal en Aagje Wolfertsdr. Van de kinderen uit
          het huwelijk van Cornelis Jaspersz. van der Staal en Geertje Rutten:
          Bartholomeus, Jasper en Maria, zijn geen mannelijke nakomelingen bekend. ,
          Hendrik Wolfertsz. van der Staal. Zijn vader de al eerder genoemde Wolfert
          Cornelisz. van der Staal, was als apotheker werkzaam te Rotterdam, waar hij in
          1607 trouwde met Emerentia Couwael Engelbrecht, Vroedschap p. 35. , dochter van
          Hendrik Pietersz. Couwael en Anna Quirijnsdr. Verhaven Engelbrecht, Vroedschap
          p. 1. . De families Couwael en Verhaven behoorden tot de regentenfamilies. Uit
          dit huwelijk werden twee dochters Anna en Agatha geboren en drie zoons:
          Cornelis, Hendrik en Pieter. Vermeldenswaard is het huwelijk van Anna. Zij
          trouwde met de koopman Cornelis Joppen Slingerlandt, zoon van de haringkoopman
          Job Cornelisz. Slingerlandt en Harmpje Quirijnsdr. Verhaven Engelbrecht,
          Vroedschap p. 2. . Harmpje was een kleindochter van het vroedschapslid Quirijn
          Jansz. Verhaven en een nichtje van de bovengenoemde Anna Quirijnsdr. Verhaven.
          Agatha bleef ongehuwd. Van de drie zoons vestigde Cornelis zich in Rotterdam,
          Hendrik zoals vermeld in Schoonhoven terwijl Pieter naar Kaap de Goede Hoop
          vertrok en later naar Batavia. Evenals zijn vader was Cornelis Wolfertsz. van
          der Staal apotheker te Rotterdam. Door zijn huwelijk in 1647 met de Rotterdamse
          Sophia Gijsbrechtsdr. Elsewael Engelbrecht, Vroedschap p. 143. , werden al
          bestaande banden met regentenfamilies nauwer aangehaald. Uit dit huwelijk
          werden een zoon en een dochter geboren. De zoon, Wolfert Cornelisz. van der
          Staal, was koopman en trouwde in 1666 de protestantse Maria le Maire. Hun enig
          dochtertje overleed zeer jong voor haar vader. De jongste broer, Pieter
          Wolfertsz. van der Staal, was ziekenbezoeker in dienst van de V.O.C. aan Kaap
          de Goede Hoop en in Batavia. In 1649 trouwde hij te Schiedam met Geertruid van
          Riebeeck Geertruid van Riebeeck was de zuster van Jan van Riebeeck, de stichter
          van de Nederlandse volksplanting aan Kaap de Goede Hoop. Mr. P.J.W. Beltjes,
          Levensschets van Jan van Riebeeck en P.J.W. Beltjes en G. Brinkhuis, Genealogie
          van het geslacht Van Riebeeck, p. 19. Uitg. C.B. 1952. , dochter van Anthonie
          van Riebeeck en Elisabeth Govertsdr. Pieter overleed te Batavia tussen 1664 en
          1670; Geertruid overleed in 1670 eveneens te Batavia. Voor zover bekend werden
          uit dit huwelijk alleen dochters geboren.</html:p>
          <html:p>Al werd de familie Van der Staal door maatregelen van de overheid
          inzake de godsdienst uit overheidsambten geweerd, zij heeft, zoals hierboven
          bleek het contact met de regentenfamilies vooral door huwelijken weten te
          bewaren. Lang heeft deze uitsluiting niet geduurd. De overgang naar de
          Nederduits-Gereformeerde Kerk gaf hen weer toegang tot bestuurscolleges, zodat
          alleen de generatie van Wolfert Cornelisz. van der Staal, gehuwd met Emerentia
          Couwael, geen overheidsambten heeft bekleed. Hendrik Wolfertsz. van der Staal
          en zijn broer Pieter zijn de eersten geweest, die tot de nieuwe leer
          overgingen. Hendrik werd evenals zijn grootvader Cornelis Jaspersz. van der
          Staal lid van de vroedschap en burgemeester van Schoonhoven. Uit zijn huwelijk
          met Haasje de Graaff, dat in 1639 te Schoonhoven werd gesloten, werden een zoon
          en een dochter geboren. Zijn zoon Wolfert was de eerste van de familie Van der
          Staal, die een academische opleiding volgde. Aan de Universiteit van Leiden
          studeerde hij rechten, waarna hij in 1669 promoveerde P.C. Molhuyzen, Bronnen
          tot de geschiedenis van de Leidsche Universiteit, IV, 's-Gravenhage 1920,
          R.G.P. Grote serie, 45, p. 222*. . Tevens was hij de laatste Van der Staal, die
          lid van de vroedschap en burgemeester van Schoonhoven is geweest. In 1671
          trouwde hij Elisabeth Botter. Van de zeven uit dit huwelijk geboren kinderen is
          alleen de oudste, Hendrik, in leven gebleven. Wolfert Hendriksz. van der Staal
          overleed in 1678, slechts 32 jaar oud.</html:p>
          <html:p>In de achttiende eeuw, die om verschillende redenen wel de eeuw van het
          verval wordt genoemd, vestigde de familie Van der Staal zich in Rotterdam. Het
          was een periode, die onder meer gekenmerkt werd door grote tegenstellingen
          tussen de regenten, soms ware geldmagnaten, en het gewone volk, waarvan het
          aantal, dat op de rand van de armoede leefde en door de minste verandering in
          de conjunctuur voor lange tijd tot pauperisme verviel, hand over hand toenam.
          Schuldig hieraan waren onder meer de eenzijdige ontwikkeling van de handel en
          de toenemende concurrentie van het buitenland. De stapelmarkt verviel, waardoor
          grote structurele werkloosheid ontstond, die mede door het verdwijnen van vele
          takken van nijverheid steeds moeilijker te bestrijden viel. Het was in deze
          eeuw vooral de geldhandel, die bloeide.</html:p>
          <html:p>Van grote handelsmogendheid werd de Republiek meer en meer een
          renteniersstaat Joh. de Vries, De economische achteruitgang der Republiek in de
          achttiende eeuw. Amsterdam 1959, p. 17, 29-37, 58 e.v., 83 e.v., 167, 172 e.v.
          H.F.J.M. van den Eerenbeemt, In het spanningsveld der armoede, Tilburg 1968, p.
          38, 39. . De familie Van der Staal was een ambtenarenfamilie, die in de eerste
          plaats haar inkomsten verwierf uit ambten en bezittingen Zie inventarisnummers
          22, 35, 38, 51. H.C. Hazewinkel, Vergeving van ambten, in: Rotterdamsch
          Jaarboekje 1958, p. 119-128. A.J. Zondergeld-Hamer, De houding van de
          Rotterdammers tijdens de gebeurtenissen van 1747 en 1748, in: Rotterdamsch
          Jaarboekje 1971, p. 258-292. . Met de geldhandel als zodanig had zij niets te
          maken. Door hulijken echter werd zij geparenteerd aan deze handelsfamilies en
          zoals hieronder blijkt verwierf zij, door het uitsterven van bepaalde staken of
          soms hele families, vermogens.</html:p>
          <html:p>De in 1671 te Schoonhoven geboren Hendrik Wolfertsz. van der Staal
          studeerde evenals zijn vader rechten aan de Universiteit van Leiden Nieuw
          Nederlands Biografisch Woordenboek II, 1354 Hierin staat ten onrechte vermeld,
          dat Hendrik van der Staal een zoon was van Wolfert en Maria le Maire. . In 1701
          trouwde hij met de Rotterdamse Johanna Maria Hechtermans, dochter van de uit
          Dordrecht afkomstige mr. Cornelis Hechtermans en Margrieta van Yck Bijlage II
          en III. Engelbrecht: Vroedschap p. 203. Door dit huwelijk werd hij opgenomen in
          de meest invloedrijke regentenfamilies van Rotterdam. Door zijn huwelijk en
          door voorspraak van zijn schoonvader Dirk Meesters Engelbrecht, Vroedschap p.
          267. werd hij in 1707 lid van de vroedschap van Rotterdam en tegelijkertijd lid
          van de gezaghebbendste Correspondentie in de vroedschap J.H.W. Unger, De
          Correspondentie in de Rotterdamse Vroedschap, in: Rotterdamsch Jaarboekje 1894.
          Op de pagina's 36 en 37 is het Contract van Correspondentie tussen Hendrik van
          der Staal en zijn schoonvader Dirk Meesters afgedrukt. .</html:p>
          <html:p>De familie Van der Staal en alle aangetrouwde families maakten tot aan
          de Bataafse Revolutie deel uit van de Correspondentie. Genoemd kunnen worden de
          familie Bichon Engelbrecht, Vroedschap, p. 327; Noot 20; Bijlage II. , de
          kunstverzamelaarsfamilie Lormier N.N.B.W. I, 1282; Engelbrecht, Vroedschap p.
          313 en p. 343; Bijlage IV. G.H.C. Breesnee, De Haagse kunstverzamelaars Adriaan
          Leonard van Heteren en Willem Lormier en hun voorgeslacht, in: Die Haghe,
          1948-1949, p. 135 e.v. H.E. van Gelder, Haagse kunstverzamelingen voor 1900,
          in: Die Haghe, 1942 p. 4, 25, 26. en de bekende familie Gevers Engelbrecht,
          Vroedschap p. 284 e.v., 325 en 358; Bijlage VI. met de daaraan verwante
          geslachten IJsbrands Engelbrecht, Vroedschap p. 196; Noot 20. , Noorthey
          Engelbrecht, Vroedschap 252; Noot 20. en Pelt Engelbrecht, Vroedschap p. 306;
          Noot 20. . Voorts de familie Meerman Deze familie Meerman is op geen enkele
          wijze verwant aan Johan Meerman, wiens bibliotheek en handschriftenverzameling
          voor een belangrijk gedeelte aanwezig is in het Rijksmuseum
          Meermanno-Westreenianum te 's-Gravenhage. Zie J.H. Kernkamp, Inventaris van de
          familiepapieren Meerman, Van Westreenen, Dierkens en Van Damme, 's-Gravenhage
          1948. N.N.B.W. IV, 956; Bijlage V. , verwant aan de invloedrijke koopmans- en
          bankiersfamilie Van Schoonhoven Engelbrecht, Vroedschap p. 288 en 311; Bijlage
          VII; Noot 20. , die via de koopmansfamilie Witheyn W.J. van Hoboken, Wittenburg
          en het geslacht Witheyn, in: Amstelodamum 1950, p. 41-47; Bijlage VIII. verwant
          was aan de Amsterdamse regentenfamilies Backer en De Mey van Streefkerk Bijlage
          VIII. . Via de families Meerman en Gevers waren zij afstammelingen van Witte
          Cornelisz. de With, de bekende vice-admiraal van Holland en Westfriesland, die
          in 1658 sneuvelde tijdens de Noorse oorlog bij de slag in de Sont
          Inventarisnummers 62, 204, 205 en 377, Bijlage VI. J.G.F.M.G. van Hövell tot
          Westerflier, Beschrijving van een verzameling stukken afkomstig van en
          betreffende Witte Cornelisz. de With, inventarisnummers 31-33, 36 en 37. In
          inventarisnummer 32 bevinden zich o.a. genealogische aantekeningen van Pieter
          Pietersz. Meerman. .</html:p>
          <html:p>Van de familie Van der Staal en aanverwante families behoorden velen
          tot de maecenaten van het Bataafs Genootschap, wat blijk gaf van een brede
          belangstelling. De zoon en kleinzoon van Hendrik van der Staal, Dirk Cornelis
          en Claudius, behoorden hiertoe evenals Johan Wilhem Lormier en Jean Bichon. Ook
          de schoonzoon van Dirk Cornelis van der Staal, Abraham Gevers en zijn kleinzoon
          Dirk Cornelis Gevers, heer van Endegeest gaven blijk van hun belangstelling
          voor dit genootschap. Vanaf het hierboven genoemde jaar 1707 tot aan de
          Bataafse Revolutie hebben leden van de familie Van der Staal onafgebroken
          zitting gehad in de vroedschap van Rotterdam J.H.W. Unger, De regering van
          Rotterdam, 1328-1892. Zie voor Van der Staal vanaf p. 208. . De aanstelling als
          lid van de vroedschap was er een voor het leven. In deze functie kwam men in
          aanmerking voor het vervullen van ambten, die direct te maken hadden met
          besturen van de stad zoals burgemeester of trezorier en ambten, waarin men de
          stad vertegenwoordigde in landelijke organen zoals afgevaardigde voor Rotterdam
          in de Staten van Holland en Westfriesland of ter Generaliteitsrekenkamer J.H.W.
          Unger, De regering van Rotterdam, p. I-LX. . Hendrik van der Staal, zijn zoon
          Dirk Cornelis In de verzameling Handschriften van het Gemeentearchief van
          Rotterdam bevindt zich onder nummer 1844 het Contract van Correspondentie
          tussen Claudius Lormier en Dirk Cornelis van der Staal. Zie ook A.C.
          Kersbergen, De Correspondentie in de Rotterdamsche Vroedschap, in: Rotterdamsch
          Jaarboekje 1930, p. 54-58. en kleinzoon Claudius waren alle drie naast lid van
          de vroedschap gedeputeerde ter dagvaart, trezorier en burgemeester. Daarnaast
          vervulden zij een aantal stedelijke en provinciale ambten en hadden tevens
          zitting in verschillende generaliteitscolleges. Zo was Hendrik onder meer
          baljuw en gedeputeerde ter Generaliteitsrekenkamer, Dirk Cornelis schepen en
          rekenmeester en Claudius gedeputeerde ter Admiraliteit op de Maas en lid van de
          Raad van State.</html:p>
          <html:p>Uit het huwelijk van Hendrik Wolfertsz. van der Staal en Johanna Maria
          Hechtermans werden dertien kinderen geboren, waarvan zes de volwassen leeftijd
          bereikten en drie zijn gehuwd, te weten Dirk Cornelis, Maria Johanna en
          Margaretha. In verband met de vererving van de goederen, afkomstig van de
          families Hechtermans en Braat, is het niet ondienstig te vermelden dat Maria
          Johanna trouwde met het vroedschapslid Pieter Baelde. Dankzij zijn schoonvader
          Zie inventarisnummers 26, 323-327. W.C. Mees, Wat aan het jaar 1720 voorafging,
          in: Rotterdamsch Jaarboekje 1954, p. 110. Engelbrecht, Vroedschap p. 325. en
          evenals zijn zwager bekleedde hij in die functie diverse ambten. Na zijn dood
          in 1763 hertrouwde zijn weduwe in 1768 met de predikant Bartholomeus van
          Velzen. Margaretha van der Staal was in 1753 getrouwd met Adrianus Oudemans,
          predikant te Noordwijk aan Zee. Dirk Cornelis van der Staal studeerde rechten
          aan de Universiteit van Utrecht. Hij trouwde in 1734 Catharina Elisabeth
          Lormier. Door dit huwelijk werd hij de zwager van de Haagse kunstverzamelaar
          Adriaan Leonard van Heteren, die getrouwd was met Wouterina Brigitta Lormier
          Bijlage IV. G.H.C. Breesnee, De Haagse kunstverzamelaars enz. p. 118 e.v. .
          Daar de zoons van Adriaan Leonard van Heteren al jong waren overleden en het
          huwelijk van zijn zwager Johan Wilhem Lormier en Sara Pelt kinderloos bleef,
          liet hij zijn vermogen na aan de kinderen van Dirk Cornelis van der Staal,
          genaamd Catharina Wilhelmina en Claudius.</html:p>
          <html:p>Catharina Wilhelmina, die in 1754 getrouwd was met Abraham Gevers,
          weduwnaar van Kenau Deynoot Engelbrecht, Vroedschap p. 310. Bijlage VI. , erfde
          in 1788 van haar tante Sara Pelt de heerlijkheid van Kethel en Spaland Leen- en
          registerkamer van Holland (LRK) 226 fo 272 en fo 276. Engelbrecht en Kruimel
          vermelden ten onrechte haar vader Dirk Cornelis van der Staal als heer van
          Kethel en Spaland. Bijlage IV. . Claudius van der Staal studeerde rechten aan
          de Universiteit van Leiden. Hij trouwde in 1763 met Hillegonda Petronella
          Meerman Engelbrecht, Vroedschap p. 312. Bijlage V; Noot 27. . Zij was, met haar
          zuster Johanna Geertruida, erfgename van haar grootmoeder van vaders zijde
          Hillegonda Gevers en van haar vader Pieter Meerman, die in 1762 kort na elkaar
          waren overleden. Door het uitsterven van verschillende staken van het geslacht
          Gevers Bijlage VI. vererfden onder meer de ambachtsheerlijkheid van Piershil en
          de landen van Schakenbosch via Pieter Meerman Inventarisnummer 571;
          inventarisnummer 353 brief d.d. 27 en 30 september 1762. LRK 179, caput Arkel
          fo 44ro-47vo; 178 caput Noord-Holland fo 92vo-93vo. aan zijn dochter Hillegonda
          Petronella, die van de ambachtsheerlijkheid afstand deed ten behoeve van haar
          moeder Jacoba Catharina van Schoonhoven LRK 179, caput Arkel fo 47vo-49vo. Deze
          Jacoba Catharina Bijlage VII. was een energieke vrouw, die na de dood van haar
          man de zaken zoveel mogelijk zelf regelde Inventarisnummer 353 brief d.d. 20
          december 1764. . Uit brieven aan haar zaakwaarnemer Pieter Leonard Stumphius
          komt dit duidelijk naar voren. Zij stond met hem op goede voet en hij werd door
          haar als lid van de familie beschouwd Inventarisnummer 353 brief d.d. 17 mei
          1766. . Daar hij ook de zaken van haar vader Pieter en haar broer Thymon
          behartigde was hij met alle familieaangelegenheden op de hoogte. Hoewel
          zakelijk van opzet geven deze brieven toch een aardig beeld van de schrijfster
          en haar familie, de onderlinge relaties van de regentenfamilies en komen naast
          de voorrechten, die verbonden zijn aan het bezit van kapitaal en goederen, de
          zorgen tot uiting, die het beheer hiervan met zich meebracht. Uit deze brieven
          blijkt onder meer dat zij haar schoonzoons Claudius van der Staal en Daniel
          Pompejus du Tour het geld leende om de buitenplaatsen Voorlinden en Wiltrust
          onder Wassenaar te kopen Inventarisnummer 353 brief d.d. 30 oktober en 30
          november 1764. en dat zij zich veel moeite getroostte om Claudius een plaats
          als raadsheer bij het Hof van Holland te bezorgen Inventarisnummer 353 brief
          (februari 1763), 30 november en 5 december 1764, 2 februari 1765. . Ook de
          heerlijkheid van Piershil komt ter sprake Inventarisnummer 353 o.a. in brief
          d.d. 23 december 1762, 7 en 8 november 1765, 23 december 1766, 3 maart, 14
          april en 25 mei 1767, 17 januari 1768. evenals de heerlijkheid van
          Oud-Beijerland, welke laatste zij in 1767 kocht Inventarisnummer 762; LRK 233 f
          o 232 vo. .</html:p>
          <html:p>Door het uitsterven van het geslacht Van Schoonhoven in mannelijke lijn
          zijn verhoudingsgewijs veel stukken bewaard gebleven van Pieter van Schoonhoven
          Engelbrecht, Vroedschap p. 288 en p. 311. Bijlage VII. . Hij was een van de
          rijkste mannen van Rotterdam wat blijkt uit het kohier van de Personele
          Quotisatie van 1742, waarin hij onder de hoogstaangeslagenen behoort W.F.H.
          Oldewelt, Een merkwaardige verzameling belastingkohieren in het archief der
          gemeente, in: Rotterdamsch Jaarboekje 1949, p. 269-280. . Deze rijkdom, zijn
          Franse geboorte Noot 20; noot 50. , antistadhouderlijke gezindheid en
          doorgaande graanhandel op Frankrijk, ondanks het plakkaat hiertegen van de
          Staten-Generaal waren evenzovele oorzaken, om hem en andere regenten tijdens de
          Oostenrijkse Successieoorlog te wantrouwen en van verraad te beschuldigen. Van
          de Orangisten kreeg hij de bijnaam van Franse Piet. Hoewel de burgers over het
          algemeen van mening waren, dat zij de regenten alle eer en achting waren
          verschuldigd, sloten zij Pieter van Schoonhoven, en onder andere ook Claudius
          Lormier, hiervan nadrukkelijk uit Zondergeld-Hamer, De houding van de
          Rotterdammers, enz. p. 256 en 257. De Vries, Economische achteruitgang enz. p.
          63-68. . Maar ook uit eigen kring kwam kritiek, onder andere op de beleggingen
          van kapitaal in het buitenland, waardoor de kredietwaardigheid van het land
          werd aangetast. Noot 53. In 1748 werd Pieter van Schoonhoven met vier andere
          regenten, "tot wegneming van diffidenten en murmuratie onder de ingesetenen",
          door Willem IV afgezet als lid van de vroedschap. Hierdoor kwam tegelijk een
          einde aan de Correspondentie, die pas na de dood van de prinses-gouvernante
          Anna in 1759, herleefde Unger, De Correspondentie enz. p. 100.
          Zondergeld-Hamer, De houding der Rotterdammers enz. p. 280-285. .</html:p>
          <html:p>Pieter van Schoonhoven was gehuwd met Maria Anna Witheyn. Haar nicht
          Johanna Maria Witheyn, enige dochter van de Amsterdamse reder en koopman Johan
          Witheyn, was gehuwd geweest met Abraham van Harencarspel en Vincent Maximiliaan
          baron van Lockhorst, heer van Ter Meer en Maarssen. Na de dood van haar tweede
          echtgenoot behield zij de beschikking over het huis Ter Meer terwijl zij tevens
          een huis bezat op de Herengracht te Amsterdam Zie inventarisnummers 489-492,
          498. Van Hoboken, Wittenburg, p. 46 en 47. Bijlage VIII. . De kinderen uit haar
          eerste huwelijk stierven jong waardoor Maria Anna Witheyn en haar neven Jean
          Gijsberto de Mey en Cornelis Jansz. Backer de enige erfgenamen waren van deze
          schatrijke weduwe. Door het kinderloos overlijden van de kleinzoons van Pieter
          van Schoonhoven, Pieter, Adriaan en Jacob, zoons van zijn enige zoon Thymon,
          bleef zijn dochter Jacoba Catharina van Schoonhoven, weduwe Meerman, als enige
          erfgename over. Zij erfde onder meer het buiten Haagvliet te Voorburg, dat met
          haar huis op het Tournooiveld, vererfde aan haar kleindochter Jacoba Catharina
          Geertruida du Tour, gehuwd met Lodewijk van Heeckeren tot de Cloese Rechterlijk
          Archief 's-Gravenhage 4455 akte d.d. 26 augustus 1806. . Als hun gasten hebben
          op Haagvliet tijdelijk koning Lodewijk Napoleon en zijn vrouw Hortense de
          Beauharnais geresideerd H. Hardenberg, N.J. Pabon, D. van der Meide en G.
          Goris, Geschiedenis van Voorburg, dorp aan de Vliet. Scheveningen 1953, p. 212.
          T. Spaans-van der Bijl, Lodewijk Napoleon, koning van Holland, Vredesvorst in
          een tijd van geweld. Zaltbommel 1967, p. 213. .</html:p>
          <html:p>Hillegonda Petronella Meerman stierf op Voorlinden in 1799, drie jaar
          na Claudius van der Staal. Haar nalatenschap bleef tot 1806 ongedeeld tussen
          haar drie zoons Abraham Willem, Daniel Pompejus Johannes en Bartholomeus
          Marinus Johannes van der Staal.</html:p>
          <html:p>Abraham Willem erfde de heerlijkheid van Oud-Beijerland en noemde zich
          Van der Staal van Oud-Beijerland. Na zijn dood in 1821 ging de heerlijkheid
          over op zijn dochter Everdine Suzette, gehuwd met Samuel François Anne van
          Pallandt, waardoor de tak Van Pallandt van Oud-Beijerland ontstond. Na haar
          dood erfde haar zoon Jan Werner de heerlijkheid, die hij in 1907 naliet aan
          zijn neef Frederik Leopold Samuel Frans van Tuyll van Serooskerken van Zuylen,
          de zoon van zijn zuster Henriëtte Charlotte Everdine RA Utrecht, Archief Slot
          Zuylen, voorlopige inventarisnummers 261 en 266. . Het archief van de
          heerlijkheid van Oud-Beijerland vanaf 1767 tot 1900, berust thans op het
          Rijksarchief in de provincie Utrecht, waar het deel uitmaakt van het archief
          van het slot Zuylen Archief slot Zuylen, voorlopige inventarisnummers 850-869.
          .</html:p>
          <html:p>De landen van Schakenbosch gingen over op Bartholomeus Marinus Johannes
          van der Staal en ook hij noemde zich naar zijn goederen nl. Van der Staal van
          Schakenbosch. Hij was lid van de Provinciale Staten van Zuid-Holland, waarin
          hij zitting had voor de eigenerfden. Daar hij reeds in 1818 overleed en zijn
          enige dochter Claudine Claire hem slechts tot 1826 overleefde, besloten de
          erven Van der Staal met instemming van haar echtgenoot Marie Ferdinand baron de
          Flotte in 1828 deze landen in het openbaar te verkopen Familiearchief Van
          Bylandt, inventarisnummer 113; archief slot Zuylen, voorlopig inventarisnummer
          261. .</html:p>
          <html:p>Daniel Pompejus Johannes van der Staal erfde de heerlijkheid van
          Piershil en noemde zich hierna Van der Staal van Piershil. Naast ambachtsheer
          was Daniel Pompejus Johannes hoogheemraad van Rijnland en maire van Lisse. In
          Lisse woonde hij op het uitgestrekte landgoed Wassergeest, dat hij in 1804
          kocht van Isaac van Buren Rechterlijk archief Lisse 27 fo 164vo. A.M.
          Hulkenberg, 't Roemwaard Lisse. Alphen aan den Rijn 1971, p. 14-17. E. Pelinck,
          Een bloemisterij en een speeltuin buiten de Koepoort, in: Leids Jaarboekje
          1961, p. 88. . Hij vergrootte Wassergeest door aankoop van onder andere de
          boerderij van het in 1782 gesloopte huis Grotenhof Inventarisnummer 98. , de
          bouwmanswoning Duinhof, de boerderijen de Phoenix en de Hoogewerf in de
          Laageveense polder, waardoor Wassergeest zich uitstrekte van de Heereweg tot de
          Leidse Vaart en Keukenhof Noot 63; Hulkenberg 't Roemwaard Lisse, p. 14.
          .</html:p>
          <html:p>Na Cecilia Maria Steengracht, gehuwd met Carel Anne Adriaan van
          Pallandt, die op Keukenhof woonden, was Daniel Pompejus Johannes van der Staal,
          met 110 hectaren, de grootste grondbezitter in Lisse Hulkenberg, Keukenhof.
          Hollandse Studiën 7, 1975, p. 163 en 167. .</html:p>
          <html:p>In 1852 werd dit prachtige buitengoed geveild in het logement De Zwaan
          te Lisse en gekocht door de erven Steengracht, waardoor het tien jaar later,
          door vererving aan de bovengenoemde bewoners van Keukenhof kwam. Zoals met
          zoveel buitenplaatsen in die tijd gebeurde, werd ook dit kapitale huis gesloopt
          en wel vlak na de verkoop, in 1853. Door vererving is Wassergeest thans in het
          bezit van de barones van Lynden Hulkenberg, Keukenhof, p. 167. . Wassergeest
          heeft, evenals het bovengenoemde buiten Haagvliet onder Voorburg, een rol
          gespeeld in de geschiedenis van ons land. Ten huize van Van der Staal van
          Piershil is door Adam François van der Duyn van Maasdam in bijzijn van Hendrik
          Collot d'Escury de door Gijsbert Karel van Hogendorp opgestelde proclamatie
          getekend, waarin deze met Van der Duyn van Maasdam het Algemeen Bestuur in
          handen nam tot de komst van de Prins van Oranje Hulkenberg, Het huis Dever te
          Lisse, Zaltbommel 1966, p. 246 en 247. Hulkenberg, 't Roemwaard Lisse p. 16. .
          Hieruit blijkt dat Van der Staal, hoewel maire van Lisse, niet uitgesproken
          Fransgezind was. In ieder geval wist de omgeving van Van Hogendorp, dat hij te
          vertrouwen was. Verwonderlijk was dit niet, daar allen, die bij de opstand
          tegen de Franse overheersing betrokken waren tot de familie behoorden. Door
          zijn huwelijk met Sophia Wilhelmina Charlotte Alexandrina van Bylandt was hij
          verwant aan Van der Duyn van Maasdam, een neef van zijn schoonmoeder Anna van
          der Duyn, een vurig Orangiste, terwijl Leopold van Limburg Stirum een oom was
          van zijn vrouw. Ook zijn zwager Jan Carel van Bylandt bood vanaf de eerste dag
          Gijsbert Karel van Hogendorp zijn diensten aan H. Hardenberg, Oostduin en de
          graven van Bylandt, 's-Gravenhage 1971, p. 41-44. Bijlage IX. . Bovendien moet
          Van der Staal Van Hogendorp uit Rotterdam gekend hebben. Daniel Pompejus
          Johannes van der Staal was de enige van de drie broers, die door koning Willem
          I in de adelstand werd verheven. Zijn huwelijk met een gravin Van Bylandt zal
          hierin een rol hebben gespeeld en het feit, dat zijn zwager Jan Carel van
          Bylandt bijzonder bij de koning in de gunst stond Hardenberg, Oostduin, p. 45.
          .</html:p>
          <html:p>De heerlijkheid van Piershil, gelegen in de Hoekse Waard, behoorde van
          oudsher tot het land van Putten. Voor de eerste bedijking in 1524 door Frederik
          van Renesse, heer van Oostmalle, sprak men van de Ommeloop van Groot- en
          Klein-Puttermoer. De heerlijkheid bestaat uit de polders Oud-, Nieuw- en
          Klein-Piershil. Het dorp ligt in de polder van Oud-Piershil en werd in de
          achttiende eeuw om haar bloei ook wel het klein Haagje genoemd J. Wagenaar,
          Tegenwoordige Staat 1746. Deel IV, p. 172 en 173. . Dit kon echter niet
          verhinderen, dat het Hof van Piershil onder de slopershamer viel. In 1831 liet
          Daniel Pompejus Johannes van der Staal het ambachtsherenhuis slopen en het
          vrijgekomen terrein in bouwland veranderen Inventarisnummer 754. H. Hardenberg,
          Piershil en zijn ambachtsheren, in: Holland, jrg. 8 1976, p. 61. . Na de dood
          van Daniel Pompejus Johannes van der Staal vererfde de heerlijkheid aan zijn
          drie dochters. Na hun overlijden gingen de heerlijke rechten over op de
          kinderen van hun in 1855 overleden broer Guillaume Charles, om tenslotte te
          vererven aan de kleindochter van Guillaume Charles van der Staal, Marie
          Alexandrine Otheline Caroline van Bylandt, dochter van Sophie Alexandrine van
          der Staal van Piershil en Carel Jan Emilius van Bylandt.</html:p>
          <html:p>Het archief van de heerlijkheid van Piershil is daarom verspreid over
          twee archieven. Naast het archief, dat beschreven is in deze inventaris,
          bevindt een ander gedeelte zich in het archief van de graven van Bylandt, dat
          berust bij de Eerste Afdeling van het Algemeen Rijksarchief Familiearchief Van
          Bylandt, inventarisnummer 667-772. Zie onder p. XXV. .</html:p>
          <html:p>De enige zoon van Daniel Pompejus Johannes, Guillaume Charles van der
          Staal van Piershil woonde als rentenier in Breda en Princenhage. Hij en zijn
          vrouw zijn vlak na elkaar in 1855 overleden. Hun drie zeer jonge kinderen
          stonden onder voogdij van Eugène Jan Alexander van Bylandt Bijlage IX. en
          werden te 's-Gravenhage opgevoed in het huis van hun tante Otheline Agathe van
          der Staal. Zij vormden de laatste generatie van de familie Van der Staal, die
          zoals eerder vermeld in hofkringen werd opgenomen Boven p. I. . Sophie
          Alexandrine was hofdame van prinses Amalia, de echtgenote van prins Hendrik,
          broer van koning Willem III, vaak beter bekend als prinses Hendrik Archief
          C.J.E. van Bylandt, voorl. inventarisnummers 11 en 158. Hardenberg, Oostduin,
          p. 92. . Uit haar huwelijk met Carel Jan Emilius van Bylandt werden twee
          dochters geboren, Marie Alexandrine Otheline Caroline en de jong overleden
          Charlotte Eugenie Roline. Marie van Bylandt, overleden in 1968, is de
          stichtster van de M.A.O.C. Gravin van Bylandt Stichting te 's-Gravenhage, die
          haar vermogen, waaronder de heerlijkheid van Piershil, beheert Hardenberg,
          Oostduin, p. 92, 93, 123-125. .</html:p>
          <html:p>De laatste afstammelingen in mannelijke lijn van het geslacht Van der
          Staal waren Othon Daniel en Jean Arthur Godert. Laatstgenoemde stierf in 1904
          na een succesvolle loopbaan bij de Marine. Naast marine-officier was hij
          adjudant, kamerheer en particulier secretaris van koningin Wilhelmina
          Inventarisnummers 181-284. .</html:p>
          <html:p>Zijn broer Othon Daniel bekleedde hoge ambten. Hij was onder meer
          gezant te Constantinopel en Sint Petersburg, buitengewoon gezant en
          gevolmachtigd minister aan de hoven van België en Luxemburg. Aan het hof was
          hij kamerheer in buitengewone dienst van koningin Wilhelmina. In 1886 trouwde
          hij met Maria Elisabeth Margaretha van Zuylen van Nyevelt. Daar hun huwelijk
          kinderloos bleef stierf het geslacht Van der Staal met zijn dood in 1937
          uit.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>De familie van der Staal van Piershil behoorde tot de oude Hollandse
      regentenfamilies. Van oorsprong was de familie afkomstig uit Schoonhoven, later
      ontstond ook een Amsterdamse tak. Pieter van Schoonhoven was zelfs een van de
      rijkste mannen van Rotterdam. In deze inventaris treft men de hoofdindeling aan van
      stukken van algemene, persoonlijke en zakelijke aard. Het archief bevat o.a.
      stukken betreffende genealogie, akten (van huwelijksvoorwaarden, schuldbekentenis,
      transport etc.), testamenten, kwitanties, correspondentie, uitnodigingen,
      koninklijke benoemingsbesluiten, en tekeningen van kanonnen.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>4.50 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>828 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
