<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5204f599-61b6-4cf5-ae7d-aa284f77140e"
  rdf:about="record/3.20.86">
    <rico:identifier>3.20.86</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    2005</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/35200" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.20.86/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.20.86" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20110121</rico:hasModificationDate>
        <html:p>21 januari 2011</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de familie Eijck van Zuylichem,
        1669-1947</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/5204f599-61b6-4cf5-ae7d-aa284f77140e" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/35200">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.20.86" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>35200</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Familiearchief Eijck van Zuylichem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Eijck van Zuylichem</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1669</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1947</rico:endDate>
    <rico:date>1669-1947</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Family" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Eijck van Zuylichem</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>De familie Eijck van Zuylichem is, voor zover bekend, afkomstig uit
          Holland. De oudst bekende voorvader, Maurits Jacobsz. Eijck, was bij zijn
          huwelijk in 1669 te Maassluis bekend als jongeman van Delft. Een
          doopaantekening is echter nooit aangetroffen. Blijkens familieaantekeningen van
          Jan Cornelisz. Fortuijn werd hij geboren op 22 februari 1643 De oudst bekende
          gegevens van de familie Eijck berusten, naast archiefonderzoek, alle op deze
          aantekeningen. Zie inv.nrs. 22 en 198. . Na een bestaan als visser en zeilmaker
          vertrok hij in 1677 naar Indië. Hij werd opperstuurman, later schipper, en
          eindigde zijn loopbaan aldaar als commandeur en equipagemeester.</html:p>
          <html:p>Zijn enige zoon, Hendrik, ontving zijn opvoeding in Holland en
          studeerde rechten aan de Universiteiten van Leiden en Harderwijk. Hij vestigde
          zich in Utrecht en was onder meer raadsheer in den Hove van Utrecht en
          muntmeester van het Land van Utrecht. Ook zijn nakomelingen slaagden erin
          vooraanstaande posities te verwerven onder andere als lid van de vroedschap van
          Utrecht.</html:p>
          <html:p>Adriaan Hendrik Eijck en diens zoon Maurits Jacob waren in stad en land
          van Utrecht bekende patriotten. Van 1787 tot 1795 leefden zij als ballingen,
          hoofdzakelijk in Frankrijk Zie inv.nrs. 48, 71 en 74. .</html:p>
          <html:p>Frans Nicolaas Marius Eijck van Zuylichem is bekend geworden door zijn
          grote belangstelling voor architectuur Nieuw Nederlandsch Biografisch
          Woordenboek, dl. III, kolom 516. Zijn voornamen staan daar niet juist vermeld.
          . Op zijn reizen door het land bestudeerde hij oude gebouwen, als kerken,
          kastelen en verdedigingswerken, waar niemand zich in die tijd om bekommerde, en
          publiceerde daarover Zie onder andere in de Berigten van het Historisch
          Genootschap te Utrecht, Tweede deel, eerste stuk, 1849 blz. 67 e.v., waar hij
          een kort overzicht publiceerde van de bouwtrant der middeleeuwse kerken in
          Nederland. Dit overzicht werd in 1851 in de Kronijk van het Historisch
          Genootschap te Utrecht aangevuld. . Blijkens een publicatie in deze inventaris
          deelde hij deze belangstelling met zijn vader Zie inv.nr. 93. .</html:p>
          <html:p>Veel leden van de familie Eijck van Zuylichem hebben getracht om de
          herkomst van hun voorvader Maurits Jacobsz. Eijck te achterhalen. Een
          uitzondering was Hendrik Eijck die, blijkens een aantekening van zijn kleinzoon
          Maurits Jacob, "geen lust had zulks op te spooren als zijnde meer overgegeven
          aan de studiën .." Zie inv.nr. 1 fo 1 recto. .</html:p>
          <html:p>In 1777 kocht Adriaan Hendrik Eijck de buitenplaats Eijkenstein onder
          Maarssen, die door hem en zijn zoon werd verfraaid en uitgebreid Zie inv.nr.
          178 blz. 2 en verder. . Maurits Jacob stichtte daar in 1811 het familiegraf,
          dat hij bij testament vermaakte aan de kerk van Maartensdijk "voor het geval
          deze uit de familie Van Eijck mogt geraken" Zie inv.nr. 178 blz. 42 en 43.
          .</html:p>
          <html:p>In 1818 kocht hij de heerlijkheid en het kasteel van Zuilichem in de
          Bommelerwaard, waardoor de familienaam Eijck gewijzigd werd in Eijck van
          Zuylichem. Deze goederen werden door zijn kleinzoon, W.G.M. Eijck van
          Zuylichem, verkocht. Zie voor een overzicht van de geschiedenis van de
          heerlijkheid en het kasteel: A.J. van der Aa, Aardrijkskundig Woordenboek, dl.
          13, Gorinchem 1851, blz. 376-479, waar ook de restauraties aan het kasteel door
          Maurits Jacob Eijck worden gememoreerd. Ook de buitenplaats Eijkenstein is in
          andere handen overgegaan.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het familiearchief is verdeeld in een persoonlijk en een zakelijk deel. De
      stukken van persoonlijke aard betreffen de genealogie, het familieleven, loopbaan
      en nalatenschappen van de diverse leden van de familie. Het zakelijke gedeelte
      bevat o.a. stukken betreffende de buitenplaats Eijkenstein en de heerlijkheid
      Zuilichem.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>1.00 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>226 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
