<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/a05f1822-bff5-4ff1-a397-1dbdab6f3df6"
  rdf:about="record/4.DEF">
    <rico:identifier>4.DEF</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1929</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/DEF" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/4.DEF/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/4.DEF" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20130222</rico:hasModificationDate>
        <html:p>22 feb 2013</html:p>
      </rico:history>
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
        20121112</rico:hasModificationDate>
        <html:p>12 nov 2012</html:p>
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van plattegronden en kaarten door of naar Jacob van
        Deventer</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://hdl.handle.net/10648/a05f1822-bff5-4ff1-a397-1dbdab6f3df6" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale gedrukte en getekende kaarten. Het archief bevat ook
        lithografieën en foto`s.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/DEF">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/4.DEF" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>DEF</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Collectie Jacob van Deventer</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Deventer, van / Plattegronden en kaarten</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1500</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1600</rico:endDate>
    <rico:date>oudste stuk - jongste stuk: 16e eeuw</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#Person" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Deventer, J. van</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Van Deventer heeft de opdracht gekregen de steden der Nederlanden in
          plattegrond te brengen; daar de opdracht met de verdediging van het land
          verband hield, zal de Regeering daarbij in hoofdzaak aan de bemuurde steden,
          niet aan de open vlekken hebben gedacht. Toch heeft Van Deventer ook open
          steden in zijne serie opgenomen: ik wijs slechts op 's-Gravenhage, Grootebroek
          en De Kuinder. Ten einde inzicht te krijgen in de grens, die hij zich zelf
          gesteld heeft, heb ik nagegaan, welke plaatsen hij als steden heeft aangeduid
          op de provinciale kaarten, die hij indertijd geteekend heeft (zie nr. 20),
          althans voor zoover de Noordelijke Nederlanden betreft. Daarbij is mij
          gebleken, dat hij in zijne serie plattegronden de volgende steden opgenomen
          heeft, die op zijne provinciale kaarten niet als steden zijn aangemerkt:
          Geervliet, Grootebroek, De Kuinder, Purmerend en Westkapelle. Daarentegen
          worden op de kaarten wel als steden opgegeven: Borculo, Diepenheim,
          's-Gravenzande, Kortgene, Meppel, Nieuwstad, Ommen en Terborg, die niet in den
          atlas opgenomen zijn. In enkele gevallen moge dat verklaarbaar zijn: Kortgene
          bijvoorbeeld was ondergeloopen;Eigenlijk had Van Deventer reeds bij het
          teekenen van zijne kaart der Zeeuwsche eilanden met de overstrooming van
          Kortgene rekening moeten houden; want het feit had in 1532 plaats en de kaart
          werd in 1542 begonnen en in 1547 voltooid. maar veel lijn is overigens in het
          bovenstaande niet te vinden, en men mag aannemen, dat Van Deventer zich niet
          aan vaste regels gehouden en ook zijn werk niet geheel voltooid heeft. Reeds
          Viglius wees er op, dat Van Deventer geen plattegrond gegeven had van Ieperen,
          dat toch eene der belangrijkste steden van Vlaanderen was.Op zijne kaart van
          Vlaanderen geeft Van Deventer ook Biervliet als stad op, schoon de plattegrond
          er van niet in zijn atlas opgenomen is. In het thans tot ons vaderland
          behoorende gedeelte van Brabant en de landen van Overmaze geeft hij als steden
          aan behalve Bergen-op-Zoom, Eindhoven, Helmond, 's-Hertogenbosch, Megen en
          Valkenburg, waarvan de plattegronden in minuut bewaard gebleven zijn, Breda,
          Grave, Maastricht, Ravestein en Steenbergen. Daar echter het eerste deel van
          den atlas, waarin de plattegronden der steden van Brabant en van de landen van
          Overmaze voorkwamen, verloren is, kan hieruit niet worden afgeleid, dat Van
          Deventer deze steden niet in plattegrond heeft gebracht. Trouwens het werk van
          Van Deventer had ook de plattegronden van de steden van Bourgogne, d.i.
          Franchecomté, en kaarten van elke provincie afzonderlijk moeten bevatten; van
          geen van beide is echter iets bekend, en waarschijnlijk is dat deel zijner
          opdracht nooit uitgevoerd.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat minuten, gekleurde tekeningen en afdrukken, lithografieën
      en foto's van plattegronden van Nederlandse steden, al dan niet oorspronkelijk
      vervaardigd door Jacob van Deventer (1504/05-1575). Jacob van Deventer was
      landmeter en afkomstig uit Mechelen. Van 1557 tot 1573 bracht hij als
      stadscartograaf van Filips II alle 223 toenmalige Nederlandse steden in kaart. De
      Spaanse koning wilde de kaarten gebruiken bij de belegering van opstandige steden
      in de Nederlanden.De uitgaven van "Nederlandsche steden in de 16e eeuw.
      Plattegronden van Jacob van Deventer. 111 teekeningen en 97 cartons in facsimile
      uitgegeven" door R. Fruin en een atlas van Belgische steden in de 16de eeuw met
      plattegronden van Van Deventer, verzorgd door het Institut National de Géographie à
      Bruxelles zijn aan het archief toegevoegd.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van orginele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopieren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>38 inventarisnummer(s);</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
