<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:17 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.12::Kloosters Delfland: St. Barbara in Bethlehem)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d635df10-b1a0-4cc6-a1f2-47331e6f390d" urn="3.18.12.ead.xml">3.18.12</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van proosdij St. Barbara in Bethlehem te Den Haag, 1470-1579</titleproper>
        <author>J.M. Sernée, S.W.A. Drossaers, W.G. Feith</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Pauline van den Heuvel, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081028">28 oktober 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121025">25 oktober 2012</date>
        <item><num>2</num>Wijzigingen n.a.v. scanproject (Yvonne Bos) aangebracht door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce">20 januari 2009</date>
        <item><num>1</num>Regestenlijst ingevoegd.GK</item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Kloosters Delfland: St. Barbara in Bethlehem</unittitle>
      <unittitle type="short">Kloosters Delfland / St. Barbara in Bethlehem</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1470/1579" type="inclusive">1470-1579</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36011</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">28 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster Bethlehem</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van het klooster bestaat grotendeels uit eigendomsbewijzen en rentebrieven.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het klooster Bethlehem stond op de westhoek van het Westeinde en de Assendelftstraat en komt onder verschillende namen voor als St.Barbara's convent, Bethlehem, de Proosdij, klooster der Premonstreyten of wel het "Arme Susterhuys". Het stichtingsjaar is onbekend. In 1471 bestond het nog niet, want in een sententie van het Hof van Holland van dat jaar (Maart 24), waarin van het getal vrouwenkloosters te 's-Gravenhage gezegd wordt, dat "der nu drie waren", en deze vervolgens met name worden aangeduid, werd het klooster der Heilige Barbara in Bethlehem niet genoemd. De bedoelde passage luidt in zijn geheel: "en naerdien die Susterhuysen uyter gemeenten dagelijcx rijcken en meerren, want in den Hage in korte dagen maer een Sustershuys geweest en had, daer der nu drie waren, soe hadden schout en schepenen dezelve oick in der bede getaxeert, te weten, dat van St. Agnieten op 6 ponden, dat van St. Elizabeth op 12 ponden, en dat van Onzer Lieve Vrouwen op het Spoey op 6 ponden" <note>
            <p> De genoemde kloosters hadden zich beklaagd bij het Hof, over het feit, dat zij door de magistraat in de bode waren getaxeerd. Bedoelde sententie sprak hen vrij van het betalen van contributie. </p>
          </note>.</p>
        <p>Voor het eerst wordt het klooster genoemd in een akte van 1487 (zie reg. no. 4). De zusters leven dan nog naar de regel van St. Augustinus. In 1494 gingen zij echter over tot de orde der Premonstratensers en begaven zich op raad van de bisschop van Utrecht onder de visitatie van de abt van Middelburg. De abt van Prémootré stelde de pater van het convent, Jan Allairts zoon, tot proost aan en belastte de abt van Middelburg voortaan met deze benoeming. Bij akte van 22 September 1496 <note>
            <p> Zie Mr. R. Fruin, Het archief der O. L. V. abdij te Middelburg, reg. nos. 1060, 1061, 1070 en 1390. Zie ook van Rijn, Oudh. en Gest. van Delfland fol. 395 en v. Zoel. fol. 71 en 79. </p>
          </note> stelden Geertruut Claes' dochter, priorin, en het convent zich onder de gehoorzaamheid van Jan van Westcappel, abt van Middelburg. Het getal der zusters bedroeg toen, behalve de priorin 8, dat der leekezusters 3. Dat het klooster arm en behoeftig was, blijkt o.m. uit een brief van 1497 Januari 28 <note>
            <p> Gedrukt bij de Riemer dl. I fol. 452. </p>
          </note>, waarbij genoemde abt een gift van Pieter Gheryts zoon approbeert.</p>
        <p>De proosten kwamen uit de abdij van Middelburg en gingen evenals de kapelaans van de Sint-Jacobskerk in het wit gekleed.</p>
        <p>Toen in 1521 het gerucht zich verspreidde, dat de bisschop van Utrecht het klooster zou visiteren, protesteerden met andere nonnen ook de bewoonsters van dit gesticht bij monde van het convent der Heilige Ursula tegen zulk een daad van aanmatiging en geweld.</p>
        <p>Ten tijde van Karel V, in de dagen der kettervervolging, diende dit convent als gerechtshof voor de inquisiteur-generaal der Nederlanden en verkreeg als zodanig een treurige vermaardheid <note>
            <p> O.m. door het proces, gevoerd tegen de van ketterij beschuldigden en deswege ter dood veroordeelden Engel Willems zoon Merula. Zie De Riemer, dl. I, fol. 456 vlg. </p>
          </note>.</p>
        <p>In 1576 October 4 werd het bij resolutie van de Staten van Holland, met kennis en goedvinden van prins Willem, verkocht. Het kerkje, dat ten Westen van het klooster stond, werd, daar het oud en bouwvallig was, gesloopt en door woonhuizen vervangen.</p>
        <p>De goederen van het klooster, werden bij resolutie van de Staten van Holland d.d. 1581 Mei 21, aangewend tot alimentatie van de conventualen, toentertijd nog in leven, en tot onderhoud der predikanten, terwijl genoemde Staten Cornelis van Coolwijk aanstelden als ontvanger van de goederen van het convent. In 1617 werd de voormalige proosdij, die toen tot woonhuis was ingericht, tot predikplaats verkozen door diegenen, welke zich van de openbare kerk hadden afgescheiden onder de prediker Henricus Rosaeus, door de Staten gesuspendeerd. Eerst waren zij te Rijswijk ter prediking gegaan <note>
            <p> Men noemde hen "Haagsche Rijswijkloopers". </p>
          </note>, doch daarna huurden zij de proosdij en maakten haar voor hun doel geschikt. Maar de Haagsche magistraat, het oprichten van een "scheurkerk" willende voorkomen, verbood de werklieden met hun arbeid voort te gaan en liet de proosdij sluiten.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Inv.no. 1 van de aanwezige stukken bevond zich in het archief der Geestelijke Goederen.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Kloosters Delfland: St. Barbara in Bethlehem, nummer toegang 3.18.12, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kloosters Delfland / St. Barbara in Bethlehem, 3.18.12, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Beheer der goederen in het algemeen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495708" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/483c1cbb-0aef-4423-90d6-7807c8e9ce88</unitid>
            <unittitle>Rekening van de inkomsten der proosdij, gedaan door Cornelis Pieters zoon</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1565">1565</unitdate>
            <physdesc>1 katern</physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>Deze rekening is afgehoord door Vincent Huyges zoon Muylock, pastoor van den Haag en proost van het Sint Barbara convent, 1570 Januari 13. Op den omslag staat: Eerste rekening om de proostdye de anno LXV.</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Landerijen en huizen</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">a.</unitid>
            <unittitle>in Den Haag</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2538467" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f5fa6292-140c-49c4-af58-7d8d69602d43</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van een huis en erf in het Westeinde, afkomstig van.....Cornelis' zoon.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1509">1509</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did>
            <odd>
											<p>(reg. no. 6)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">6</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15090525">1509 Mei 25</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat . . . . Cornelis' zoon verkoopt aan het convent van de proosdij in den Hage een huis en erf in het Westeinde aldaar.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15090525">. . . . . . upten XXVen dach in Mey anno XVc ende negentien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 2). Met het geschonden schepenzegel van Jacop van der Wiele Adriaens zoon in groene was; dat van Pieter Pieters zoon verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495709" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c711d50e-ae81-4c12-b284-ccce149ecb4d</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van 1/3 van 3 morgen lands achter de proosdij, afkomstig van de kinderen van mr. Jacob Holy.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
											<p>(reg. no. 12)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">12</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15190305">1519 Maart 5</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Anna, weduwe van Adriaen Ockerts zoon van Dordrecht, als voogdes van de weeskinderen van mr. Jacob Holy verkoopt aan het convent van de Proestreiten in den Haghe ? van drie morgen lands achter genoemde proosdij.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15190305">. . . . . . upten vijfften dach in Maerte anno XVc ende negentien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 3). Met de geschonden schepenzegels van Jacop Adriaens zoon van de Wiele in roode, en Claes Willems zoon (van Hoogenhouck) in groene was.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495710" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47b3f51f-8385-4b06-bdd5-7c21d1f29595</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van een huis en erf in het Westeinde, afkomstig van Cornelis Claes' zoon.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
											<p>(reg. no. 13)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">13</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15190526">1519 Mei 26</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Cornelis Claes' zoon verkocht heeft aan het convent der Premonstreyten aldaar een huis en erf in het Westeynde.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15190526">Opten XXVIen dach in Mey anno XVc ende negentien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 4). Met geschonden schepenzegel van Jacop van der Wiele in groene was, dat van Pieter Pieters zoon verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495711" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63d4f46f-04ce-4f58-98fb-d1fcde920f49</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van een huis in het Westeinde, afkomstig van Catrijn Philips dochter Jan Aerts zoons weduwe.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
											<p>(reg. no. 14)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">14</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15191010">1519 October 10</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Catrijn Philips' dochter, Jan Aerts zoons weduwe, verkoopt aan proost en priorin van de Premonstreiten in den Hage een huis in het Westeynde aldaar met 2 erven daarachter liggende.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15191010">Oorspr. (Inv. no. 5). Met het geschonden schepenzegel van Pieter Pieters zoon in groene was; dat van Jacop van de Wiele Adriaenszoon in roode was verloren.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 5). Met het geschonden schepenzegel van Pieter Pieters zoon in groene was; dat van Jacop van de Wiele Adriaenszoon in roode was verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495712" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36f127b0-f98c-4812-ab01-0c2171211fa5</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van 1 morgen lands achter het convent, afkomstig van Jan Dircx zoon en Aechte Dircxs dochter.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1522">1522</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
											<p>(reg. no. 16)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">16</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15221115">1522 November 15</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Dircxs zoon, wonende te Delft, voor zich en voor Aechte Dircxs dochter, zijne zuster, en met consent van de kinderen van wijlen mr. Jacop Holy verkoopen aan Jan Jans zoon van IJrseken, proost van bet Sint-Barbaraconvent in Bethleëm in den Hage, 1 morgen lands achter dat convent.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15221115">Gescreven upten XVen dach van November int jair ons Heeren duysent vijfhondert twee ende twintich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 6). De schepenzegels van Adriaen Jacops zoon en Adriaen de Milde Claes' zoon verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">b.</unitid>
            <unittitle>in Haagambacht</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495713" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/108fa186-1a5e-4723-8032-084de30705d7</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van een huis met 9 morgen lands,afkomstig van Bartelmees Aernts zoon en Hillegont Clais' dochter, zijne echtgenoote.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1487">1487</unitdate>
              <physdesc>1 charter </physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
											<p>(reg. no. 4)</p>
												</odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">4</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14870520">1487 Mei 20</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Bartelmees Aernts zoon en Hillegont Clais' dochter, zijne echtgenoote, verkoopen aan Jan Allairts zoon, rector, en het convent van Bethleëm in den Hage eene woning met 9 morgen land in het ambacht van der Hage.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14870520">Gedaen opten XXen dach in Meye int jair ons Heren M CCCC seven ende tachtich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 7). Met de geschonden zegels van Dirck Willems zoon en Willem Claes' zoon (van Hoogenhouck), den bakker, in groene was</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>8.1 - 8.4</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van 1 morgen en 13 hont lands, 5 pond Vlaams en 13 pond Hollandsch. afkomstig van Janna Symons dochter, weduwe van Bertelomeeus Pieters zoon. 1517. Met 3 oudere transport brieven d.d.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1479/1517">1479, 1492 en 1517</unitdate>
              <physdesc>4 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
               <odd>
											<p>(reg. nos. 3, 5, 11 en 10)</p>
												</odd>
												<c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.3</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
													</did>
											
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">3</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14791022">1479 October 22</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Jan Martijns zoon verkoopt aan Bartolmees Pieters zoon 1 morgen lands bezuiden den Hage.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14791022">Gescreven upten XXIIsten dach in Octobri int jair ons Heeren M CCCC negen ende tseventich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 8.3). Met geschonden schependomszegel in groene was. - Met transfix dd. 1517 October 11, waardoor dit charter is vastgehecht aan den brief d.d. 1517 September 7 (zie reg. nos. 11 en 10).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.2</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">5</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14921008">1492 October 8</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Aernt Rutgers zoon (van Spangen) verkoopt aan Bartelmees Pieters zoon c. 13 hont lands in het ambacht van der Hage bezuiden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="14921008">Gedaen upten VIIIen dach in Octobri int jaer ons Heeren duysent vierhondert twee ende tnegentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 8.2). Met het geschonden zegel van den verkooper in groene was. - Met transfix d.d. 1517 October 11, waardoor dit charter is vastgehecht aan den brief d.d. 1517 September 7 (zie de nos. 11 en 10).</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.4</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">10</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15170907">1517 September 7</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Janna Symons dochter, weduwe van Bertelmeeus Pieters zoon, geeft aan het klooster van Sint Barbara in Bethleëm van de Premonstreiter orde, eertijds genoemd het arme zusterhuis, gelegen in het Westeynde in den Hage, 1 morgen lands in het ambacht van den Hage bezuiden, die door Jan Maertijns zoon aan wijlen Bertelmees Pieters zoon is verkocht anno 1479 October 22 (zie reg. no. 3); 13 hont lands aldaar, door Pieter Aernt Rutgaerts zoon aan wijlen Bertelmees Pieters zoon gegeven anno 1492 October 8 (zie reg. no. 5); 5 pond Vlaams, welke zij het convent geleend heeft en 13 pond Hollandsch.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15170907">. . . . . . uptenVIIen dach in Septembri int jaer duysent vijffhondert ende seventhienne.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 8.4). Met de handtekening van mr. Vincent Dammas' zoon. - Met transfix d.d. 1617 October 10 (zie no. 11), waardoor ook de nos. 3 en 5 aan dit charter zijn bevestigd.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1495714" type="ABS">8.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99171dae-4415-4365-8d30-c0c7920f3998</unitid><unittitle>transfix</unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/8.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">11</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15171011">1517 October 11</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Janna Symons dochter, weduwe van Bartolmees Pieters zoon, verkoopt aan het convent van Sint Barbara in Bethleëm van de Premonstreiter orde, eertijds genoemd het arme zusterhuis en gelegen in het Westeynde van den Hage, de brieven d.d. 1479 October 22, 1492 October 8 en 1517 September 7, waardoor dit transfix is gestoken (zie de nos. 5 en 10).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15171011">Gescreven upten elften dach in Octobri anno XVc ende zeventhien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr (Inv no. 8.1). Met twee geschonden schepenzegels van Claes Willems zoon (van Hoogenhouck) en Dirick Jans zoon in Coelen in groene was.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1495715" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/446ae1a7-e263-4771-93fe-a1e618b3ca65</unitid>
              <unittitle>Erfpachtbrief van c. 2 morgen lands.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1546">1546</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
               <odd>
            <p>(reg. no. 27)</p>
          </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">27</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15460317">1546 Maart 17</date>.</p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat mr. Aerent Hugens zoon, Cornelis Hugens zoon, Maerten Huygens zoon, Claes Brugmans, als man van Wijn Hugen dochter, en Adriane Hugen dochter, alle erfgenamen van Huych Aerents zoon, in erfhuur geven aan het convent van Sint Barbara, genaamd het arme zusterhuis in den Hage, het land, dat Huych Aernts zoon, hun vader, geërfd heeft van mr. Wollebrant, zijn broeder, en dat de proost van genoemd convent anno 1545 in Februari van Huych Aernts zoon in erfhuur heeft ontvangen, welk land c. 2 morgen groot is en gelegen is westwaarts van het Korte Bosch buiten den Hage.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="15460317">. . . . . . upten XVIIen Martii anno XVc zes ende veertich nae gemeen schryven.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 9). Met geschonden schepenzegel van Michiel Louffs zoon in groene was; dat van Kors Pieters zoon van der Beeck verloren.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Rentebrieven</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495716" type="ABS">10</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44259167-0473-4a95-b0b2-5cc8a906c3e4</unitid>
            <unittitle>Rentebrief,groot 18 pond 15 schellingen 's jaars, ten laste van de steden Dordrecht, Haarlem, Delft, Leiden en Gouda.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1538">1538</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
            <p>(reg. no. 19)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">19</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15381011">1538 October 11</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Willem Pieters zoon van der Criep, procureur postulant voor het Hof van Holland, verkoopt aan den proost van het convent van tBethleëm aldaar een rentebrief, groot 18 pond 15 schellingen Vlaams 's jaars, sprekende op de 5 groote steden van Holland, nl. Dordrecht, Haarlem, Delft, Leiden en Goude, breeder blijkende uit den brief, waardoor dit transfix is gestoken.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15381011">. . . . . . upten XIen dach Octobris anno XVc achtendertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 10). De schepenzegels van Huych Adriaens zoon van der Velde en Jacob Grebberts zoon verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">De brief, waardoor deze gestoken is, is verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>11.1, 11.2</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 6 pond 5 schellingen Vlaams 's jaars, ten laste van de steden Dordrecht, Haarlem, Delft, Leiden en Gouda. Verkocht aan het klooster.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1528/1539">1528, 1539</unitdate>
            <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
          </did>
             <odd>
            <p>(reg. nos. 17 en 21)</p>
          </odd>
          <c03 level="item">
													<did>
														<unitid>11.2</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
													</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">17</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15280807">1528 Augustus 7</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">De steden Dordrecht, Haerlem, Delft, Leyden en van der Goude verkoopen aan mr. Florys Zeeman eene rente van 6 pond 5 schellingen Vlaams jaarlijks, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15280807">Opten VIIen dach van Augusto anno vijftienhondert acht ende twintich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 11.2). De zegels van Dordrecht en Gouda verloren, die van Haarlem, Delft en Leiden zeer geschonden. Met transfix d.d. 1539 Mei 31 (zie reg. no. 21).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1495717" type="ABS">11.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/964821f7-9082-495e-b016-492b9000d8b7</unitid><unittitle>transfix</unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/11.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">21</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390531">1539 Mei 31</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat mr. Florys Zeeman heeft verkocht aan het convent van tBethleëm, genaamd het arme-zusterhuis aldaar, de rente, vermeld in den brief d.d. 1528 Augustus 7, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 17).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390531">Opten lesten dach van Mey anno XVc negen ende dertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 11.1). Met geschonden schepenzegel van Kostijn Pieters zoon van der Beeck in groene was; dat van Huych Adriaens zoon van der Velde verloren.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495718" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/76366ded-dbdc-4068-a1bf-ccf943a55e45</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 1 pond Vlaams 's jaars, uit een huis in het Zuideinde te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1516">1516</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
            <p>(reg. no. 8)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">8</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15161129">1516 November 29</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Ariaen Jacops zoon Coninck erkent schuldig te zijn aan het convent van Bethliëm aldaar eene jaarlijksche rente van 1 pond Vlaams, gaande uit zijn huis en erf in het Zuyteynde, met een gang uitkomende in de Vlamingstraet.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15161129">Gescreven upten XXIXen dach in Novembri anno XVc ende XVIen.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 12). Twee schepenzegels van Claes Willems zoon (van Hoogenhouck) en Dirck Jans zoon Duycker verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">Het charter is beschadigd.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495719" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d407251f-8849-42bd-b709-32e083c1d2d0</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 4 pond Hollands 's jaars, uit een huis in het Noordeinde te 's-Gravenhage voor Jacop Willems zoon.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1516">1516</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg. no. 9)</p>
          </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">9</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15161218">1516 December 18</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Pieter Andries' zoon van Ness erkent schuldig te zijn aan Jacop Willems zoon eene jaarlijksche rente van 4 pond Hollands, gaande uit het door hem bewoond wordende huis en erf in het Noorteynde.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15161218">Gescreven opten XVIII dach van Decembri anno XVc ende sesthien.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 13). Met de geschonden schepenzegels van Claes Willems zoon (van Hoogenhouck) en Dirck Jans zoon Duycker in groene was.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495720" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3575a96b-fcb1-4d44-baf3-1173a647a41f</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 1 gouden philipsgulden 's jaars, uit een huis in de Veenestraat te 's-Gravenhage voor Jacop Willems zoon.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1522">1522</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
            <p>(reg. no. 15)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">15</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15220906">1522 September 6</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Pouwels Mattheus' zoon erkent schuldig te zijn aan Jacop Willems zoon eene jaarlijksche rente van 1 gouden philippusgulden, gaande uit het door hem bewoond wordende huis en erf in de Veenstraet, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15220906">Gescreven upten XIen dach van September anno XVc twee ende twintich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no 14). Met het geschonden schepenzegel van Adriaen de Milde Claes' zoon in groene was; dat van Jacop van de Wyel verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495721" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cbbe4cd8-feb5-46c4-96e3-0bc4248b6d9d</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 15 stuiver 's jaars, uit een huis en erf op de Volderslaan te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1536">1536</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/15" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
            <p>(reg. no. 18)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">18</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15360228">1536 Februari 28</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Harper Claes' zoon, volder, verkoopt aan mr. Huych van Assendelft eene jaarlijksche rente van 15 stuivers, gaande uit zijn huis en erf op deVolderslaen, welke rente losbaar is met den penning 16 en door mr. Huych van Assendelft onmiddellijk overgedragen wordt aan de zusters van het convent ten behoeve van de dagelijks brandende lamp van het Heilige Sacrament.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15360228">. . . . upten XXVIIIen dach van Februario anno XVc zes ende dertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 15). De schepenzegels van Marten Adriaens zoon en Anthonis Aerts zoon verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495722" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44976adf-dfe7-487a-a555-1ca5249c80eb</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 3 pond 19 schellingen 2 grooten Vlaams 's jaars, uit een huis en erf in het Westeinde te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1539">1539</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/16" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
            <p>(reg. no. 22)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">22</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390531">1539 Mei 31</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat mr. Florys Zeman, advocaat bij het Hof van Holland, verkoopt aan het convent van tBethleëm, genaamd bet arme zusterhuis in den Hage, eene jaarlijksche rente van 3 pond 19 schellingen 2 grooten Vlaams, gaande uit het door hem bewoond wordende huis en erf in het Westeynde, achter uitkomende in de Lorrensteeg, en uit zijn huis en erf in het Noorteynde, genaamd de huizinge van Schaegen, achter uitkomende op den Knoeterdijck.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390531">. . . . . . opten lesten dach van Meye anno XVc neghen ende dertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 16). Met geschonden schepenzegel van Huych Adriaens zoon van der Velde in groene was: dat van Kostijn Pieters zoon van der Beeck verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>17.1, 17.2</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 1 pond Vlaams 's jaars, uit een half huis in de Hoogstraat en een huis in de Spuistraat. Verkocht aan het klooster.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1515/1540">1515, 1540</unitdate>
            <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
          </did>
             <odd>
            <p>(reg. nos. 7 en 23)</p>
          </odd>
          <c03 level="item">
											<did>
												<unitid>17.2</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
											</did>
										
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">7</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15151012">1515 October 12</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Cornelis Croes verklaard heeft schuldig te zijn aan mr. Gillis Duyck eene rente van 1 pond Vlaams jaarlijks, verzekerd op zijn half huis en erf in de Hoichstraet en op dat van zijn broeder Pieter in de Spoystraet en losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15151012">Gescreven opten XIIen dach van Octobri anno XVc ende vijffthiene.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 17.2). Twee schepenzegels verloren. - Met transfix d.d. 1540 Februari 5 (zie reg. no. 23).</p>
          </scopecontent>
          </c03>
           <c03 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1495723" type="ABS">17.1</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cef088d4-1f7f-4576-89e9-e0421746ccf3</unitid><unittitle>transfix</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/17.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">23</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15400205">1540 Februari 5</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen in den Hage oorkonden, dat Jan Joosten zoon Duyck heeft verkocht aan het convent van de Proostdye aldaar de rente, vermeld in den brief d.d. 1515 October 12, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 7).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15400205">Opten vijften dach van Februario anno XVc ende veertich nae tscriven tbisdoms van Uuytrecht.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 17.1). Met de zegels van Nycasius Anthonis' zoon van Flory en Cornelis van Acken, schepenen, in groene was, waarvan het eerste geschonden.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
          <did>
            <unitid>18.1 - 18.4</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Hollands 's jaars, uit een huis en erf met 3 kamertjes op den hoek van de Geest te 's-Gravenhage. 1543. Met oudere transport brieven van het huis d.d.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1470/1471">1470 en 1471</unitdate>
            <physdesc>4 charters (tweemaal 2 getransfigeerde charters)</physdesc>
          </did>
             <odd>
            <p>(reg. nos. 1,2, 24 en 25)</p>
          </odd>
           <c03 level="item">
											<did>
												<unitid>18.2</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
											</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">1</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="14700909">1470 September 9</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat mr. Tyelman Heynricx zoon, provisor in Delflant, Jan Doe zoon, kapelaan, en Pouwel Pouwels zoon, priester, executeurs testamentair van Jan Jans zoon, die kok van Jan Ruychrock was, geven aan Doe van Namen 2 kamers en erven, liggende op de Geest aan de Noordzijde van de Joncfrou Yden straat, op voorwaarde, dat Margriet Slipers en Elsgen Rycouts dochter, Jan Pieters zoon Slipers echtgenoote, ieder eene der kamers tijdens haar leven gebruiken en behouden zullen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="14700909">Gescreven upten IXen dach in Septembri int jair ons Heeren duysent vierhondert ende tseventich.</date>
            </p>
            </scopecontent>
            </c03>
              <c03 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="1495724" type="ABS">18.1</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae325ac1-9ef3-4452-8388-c92ff50cd82a</unitid><unittitle>transfix</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/18.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
											<scopecontent>
											
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 18.2). Met schependomszegel in groene was. - Met transfix d.d. 1471 Februari 18 (zie reg. no. 2).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">2</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="14710218">1471 Februari 18</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Doef van Namen verkoopt aan Machtelt, Claes van Holijnx echtgenoote, 2 kamers en erven, gelegen in de Joncfrou Yden straat, op de voorwaarden, vermeld in den brief d.d. 1470 September 9, waardoor deze gestoken is (zie reg. no. 1).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="14710218">Gescreven upten XVIIIen dach in Februario int jair ons Heeren duysent vierhondert een ende tseventich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 18.1). Met geschonden schependomszegel in groene was.</p>
          </scopecontent>
           </c03>
              <c03 level="item">
											<did>
												<unitid>18.4</unitid><unittitle>getransfigeerd charter</unittitle>
											</did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">24</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15431117">1543 November 17</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Geryt Aerts zoon Backer erkentschuldig te zijn aan Machtelt Mees' dochter eene jaarlijksche rente van 2 pond, gaande uit zijn huis en erf met 3 kamertjes daarachter, staande op den hoek van de Geest over de Nobelstraet in den Hage, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15431117">. . . . . . opten XVIIen dach Novembris anno XVc drie ende veertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 18.4). Met geschonden schepenzegels van Kors Pieters zoon van der Beeck en Michiel Claes' zoon van den Berch in groene was. - Met transfix d.d. 1543 December 3 (zie reg. no. 25).</p>
          </scopecontent>
            </c03>
              <c03 level="file">
											<did>
												<unitid identifier="3864002" type="ABS">18.3</unitid>
												<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb524023-7222-40c4-b5f4-6b94f3a7cc89</unitid><unittitle>transfix</unittitle>
											<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/18.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">25</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15431203">1543 December 3</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Machtelt Mees' dochter verkoopt aan Mathijs Heynricxs zoon als proost van Sint Barbara aldaar eene jaarlijksche rente van 2 pond Hollands, vermeld in den brief d.d. 1543 November 17 (zie reg. no. 24), waardoor deze is gestoken.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15431203">. . . . . . opten IIIen dach Decembris anno XVc drie ende veertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 18.3. Met geschonden schepenzegels van Kors Pieters zoon van der Beeck en van Nycasius Anthonis van Flory in groene was.</p>
          </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495725" type="ABS">19</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f225c42d-d76a-48ff-be12-ac72064ced65</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Hollands 's jaars, uit een huis en erf in de Heulstraat te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1547">1547</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/19" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
										<p>(reg.no. 28)</p>
										</odd>
        
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">28</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15470930">1547 September 30</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Heynrick Wouters zoon, bontwerker, in het jaar 1547 verkocht heeft aan het convent van Betlehem, genaamd Sinte Barbaren klooster of het arme zusterhuis van de Premonstreiter orde in den Hage, eene jaarlijksche rente van 2 pond Hollands, gaande uit zijn huis en erf in de Heulstraet aldaar, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15470930">. . . . opten lesten dach in Septembrianno XVc ende zeven en veertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 19). De zegels van mr. Aernt Huugen zoon en van Michiel Loufs zoon verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495726" type="ABS">20</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fbbcee6f-675e-406c-802c-83da0d4aea4e</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 6 pond Hollands 's jaars, uit een huis en erf in het Voorhout te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1549">1549</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/20" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
										<p>(reg.no. 29)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">29</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15490306">1549 Maart 6</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Arnolda van Duvenvoirde, weduwe van mr. Florys Oom van Wijngaerden, voor zich en hare kinderen, verkoopt aan het convent van Sint Barbara in den Hage, genaamd de proosdij in Bethleëm, eene jaarlijksche rente van 6 pond Hollands, gaande uit het door haar bewoond wordende huis met erf in het Voorhout in den Hage, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15490306">. . . . . . upten VIen dach van Maerte anno XVc negen ende veertich nae gemeen scryven.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 20). Met de geschonden schepenzegels van Jan van Dorp Willems zoon en van Anthonis Nycasius' zoon (van Flory) in groene was.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495727" type="ABS">21</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ab916dd-7505-47ce-a4b7-dd7cc70a855b</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 1 pond Vlaams 's jaars, uit een huis en erf in de Molenstraat te 's-Gravenhage.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1559">1559</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/21" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
										<p>(reg.no. 31)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">31</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15590425">1559 April 25</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schepenen van den Hage oorkonden, dat Adriaen Geryts zoon, bode van het Hof van Holland, verkoopt aan den proost van Sinte Barbaren zusterhuis, genaamd de Proostye in den Hage, eene jaarlijksche rente van 1 pond Vlaams, gaande uit zijn huis en erf in de Molenstraet, losbaar met den penning 16.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15590425">Upten XXVen dach Aprilis anno XVc neghen ende vijftich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 21) De schepenzegels van Jacob van Dorp en van Jacob Verwy verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495728" type="ABS">22</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2453d7e-2947-4d80-a316-9568193e0cfa</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 18 carolus gulden 's jaars, uit 8 morgen lands in het ambacht Leimuiden en uit een huis te Leiden.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1549">1549</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/22" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
										<p>(reg.no. 30)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">30</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15490925">1549 September 25</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Kors Dircx zoon, schout, Wouter Jans zoon en Huych Willems zoon Meyer, buurlieden in het ambacht Leymuyden, oorkonden, dat Aechte Floris' dochter, Claes Cornelis' zoon, vleeschhouwer, en Jan Witten zoon, allen wonende te Leyden, verkoopen aan het convent van Sint Barbara's zusterhuis, genaamd Betheleëm in den Hage, eene jaarlijksche rente van 18 carolus-guldens, losbaar met den penning 16, verzekerd door Aechte Floris' dochter op 8 morgen land in het ambacht Leymuyden en door Claes Cornelis' zoon op zijn huis en erf te Leydennaast tSchaek.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15490925">. . . . . . anno vijftienhondert negen ende veertich opten vijf ende twintichsten dach in Septembri.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 22). Met een overblijfsel van het zegel van den schout in groene was.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495729" type="ABS">23</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab5cd674-c6bf-402b-996e-41de76366446</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 1 pond Vlaams 's jaars, afkomstig van Pieter, heer van Roon, en gevestigd op 10 gemeten land aldaar.</unittitle>
             <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1544">1544</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/23" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
										<p>(reg.no. 26)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">26</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15441202">1544 December 2</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Schout en schepenen van Roen oorkonden, dat Pieter, heer van Roen, verkocht heeft aan het convent van Sinte Barbaren genaamd het armezusterhuis in het Westeynde van den Hage, eene rente van 1 pond Vlaams jaarlijksch, verzekerd op 10 gemeten land in Roen en losbaar met den penning 14.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15441202">Opten twyeden dach van December anno XVc ende vyer ende veertich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 23). De zegels van Pieter, heer van Roen, en van Dirck Cornelis' zoon, schout, verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495730" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7cf4024-c68f-4e6e-988d-0722f1898635</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 3 carolus gulden 's jaars, uit 3 morgen lands in het ambacht Voorburg.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1539">1539</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/24" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
             <odd>
										<p>(reg.no. 20)</p>
										</odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">20</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390125">1539 Januari 25</date>.</p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Huyghe Pieters zoon, schout in het ambacht Voorburch, oorkondt met zijne buren, dat Maria de Vriese, weduwe van Aernt van Duvenvoerde, verkoopt aan het convent van Sint Barbara in sGravenhaege eene rente van 3 carolusguldens 's jaars, losbaar met den penning 16 en gaande uit 3 morgen lands in het ambacht Voorburch.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="15390125">. . . . . . upten vijfventwintichsten dach van Januario int jaer ons Heeren duysent vijfhondert ende negenendertich a nativitate.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (Inv. no. 24). Het zegel van den schout verloren.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">IV.</unitid>
          <unittitle>Supplement</unittitle>
        </did>
        <c02 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
									<did>
										<unitid>6A.1, 6A.2</unitid>
										<unittitle>Eigendomsbewijs van 2 stukken land groot omtrent 17 hont, gelegen aan Coman Willems laan, afkomstig van Jacob Dirck Backersz., met aangehechte aantekening</unittitle>
										  <unitdate calendar="julian" era="ce">1477</unitdate>
										  <physdesc>1 charter en 1 stuk (aaneengehecht)</physdesc>
																			</did>
																			<c03 level="file">
																				<did>
																					<unitid identifier="1495707" type="ABS">6A.1</unitid>
																					<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45b1e9f4-c0d1-4eee-8aa4-d960f2e8b6ca</unitid>
																					<unittitle>Eigendomsbewijs.</unittitle>
																				<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/6A.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
																			</c03>
																				<c03 level="item">
																				<did>
																					<unitid>6A.2</unitid>
																					<unittitle>Aantekening.</unittitle>
																				</did>
																			</c03>
								</c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495705" type="ABS">23A</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/701de1cb-119b-4ed3-abb7-ccaf8af6c227</unitid>
            <unittitle>Rentebrief, groot 2 pond Vlaams 's jaars, gaande uit de hofstede Duvesteyn bij Voorburg. Met akte van toestemming van den leenheer tot den verkoop.</unittitle>
            <unitdate calendar="julian" era="ce">1539</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.12/file/23A" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(Reg. nos. 32 en 33)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">32</num>
              <date calendar="julian" era="ce">1539 Januari 10.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johan van Duvenvoerde, ridder, vergunt als leenheer zijn neef Dirck van Duvenvoerde Aernts zoon de hofstede Duvesteyn bij Voorburch te bezwaren met een rente van 2 pond Vlaams 's jaars en over 15 morgen land, genaamd Moeleweer, in Tegelerbrouck in den ban van Zoeterwoude te beschikken ten behoeve van diens natuurlijke dochter Janneken en diens zuster.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce">......den thienden dach van Januario anno vijftienhondert negenendertich naer tscriven (der) kercken van Uuytrecht.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Opgenomen in den brief d.d. 1539 Januari 12 (reg. no. 33).</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">33</num>
              <date calendar="julian" era="ce">1539 Januari 12.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johan van Duvenvoerde, ridder, heer van Warmont, raad ordinaris van Hollant, en Aernt van Duvenvoerde, leenmannen der grafelijkheid, oorkonden, onder aanhaling van den brief d.d. 1539 Januari 10 (reg. no. 1), dat Dirck van Duvenvoerde Aernts zoon verkoopt aan proost en priorin van St. Barbaren zusterhuis binnen den Hage een rente van 2 pond Vlaams 's jaars, losbaar met den penning 16, gaande uit zijn hofstede Duvesteyn bij Voerburch.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce">Upten twaleffden dach Januarii anno vijffthienhondert negenendertich a nativitate.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23A</ref>).</p>
            <p altrender="regest_nb">Met geschonden zegels van de oorkonders in roode was.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1495706" type="ABS">24A</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fa4855d3-0cb6-4bae-9fd9-8ee805a8f08e</unitid>
            <unittitle>Blafferd van renten, ontvangen door Jan Dritius als proost van Bethlehem te 's Gravenhage en als pastoor van Eikenduinen over de jaren 1566-1579.</unittitle>
            <physdesc>1 deel</physdesc>
          </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
