<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:24 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.22::Klooster St. Elisabeth te Rugge)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/17ce5b91-7a52-4c8e-bc5b-733e3d7b9bd6" urn="3.18.22.ead.xml">3.18.22</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster van St. Elisabeth te Rugge bij Brielle, 1403-1570</titleproper>
        <author>G.H.C. Breesnee</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1937">1937</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Hanno de Vries, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090111">1 januari 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Klooster St. Elisabeth te Rugge</unittitle>
      <unittitle type="short">Klooster St. Elisabeth te Rugge</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1403/1570" type="inclusive">1403-1570</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36021</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">20 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Enkele akten zijn in het <language langcode="lat" scriptcode="Latn">Latijn</language> gesteld.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Middeleeuwse en vroegmoderne handschriften, voornamelijk charters. Voor het lezen is paleografische kennis vereist.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster van Sint-Elisabeth te Rugge</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het Sint-Elisabeth convent was een klooster op het kerkhof van de parochiekerk van Rugge (Oost-Voorne), dat om die reden ook wel de priorij van Rugge werd genoemd. Het klooster van reguliere kanunniken van de orde van Sint Augustinus stond onder het kapittel van Windesheim (Zwolle). Het archief bevat charters en akten met betrekking tot de stichting van het klooster en van missen en jaargetijden in de kerk bij het klooster ten behoeve van overledenen. De overige stukken betreffen het beheer van de onroerende bezittingen (landerijen) en de ambtsbediening van schouten en dijkgraven op de eilanden Voorne en Putten. De inventaris is voorzien van een uitputtende regestenlijst waarin de inhoud van de charters en akten uitvoerig is beschreven.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het klooster werd in het jaar 1403 voor Reguliere kanunniken van de orde van St. Augustinus door Hugo heer van Heenvliet gesticht.<note>
            <p>Van Heussen, Oudheden en gestichten van Zuid-Holland en Schieland, 287.</p>
          </note>  Omtrent de kapelanie, bedoeld in de brief d.d. 1407 (reg.no. 3) vermeldt Van Heussen <note>
            <p>Ibidem, 303.</p>
          </note> dat de stichting daarvan in het jaar 1404 plaats vond; tevens deelt hij nog mede dat behalve deze kapelanie, die in het jaar 1407 naar het klooster werd overgebracht, in hetzelfde jaar een kapelanie, gesticht in de parochiekerk van Rugge, en een kapelanie, gesticht in de St. Catharinakerk te Brielle, eveneens naar het klooster werden overgebracht.<note>
            <p>Ibidem, 300 en 305.</p>
          </note>
        </p>
        <p>Ter toelichting van de stukken, beschreven in inv.nos. 8-11 diene dat Jan heer van Heenvliet en van der Capelle in een brief d.d. 31 mei 1410 aan het Klooster te Rugge een uitgors schonk, geheeten 'de State' en gelegen in het land van Putten (op het tegenwoordige eiland Overflakkee), terwijl Jacob heer van Gaasbeek, Putten en Strijen op 16 maart 1421 bepaalde dat het klooster dit gors wel mocht gebruiken om er te zouten en te moeren, maar dat de hooge en lage heerlijkheid aan hem als heer van Putten bleef.<note>
            <p>Teixeira de Mattos, De waterkeeringen, waterschappen en polders van Zuid-Holland, X, i, 139vv.</p>
          </note>
        </p>
        <p>De prior van het klooster was reeds sinds de 15e eeuw tezamen met de prior der Karthuizers van Zeelhem bij Diest (in het tegenwoordige België) in het bezit van de lage heerlijkheid van Herkingen. Reeds in een acte d.d. 8 november 1415 werd 1/6 deel van Dirksland, dat Herkingen was geheeten, door Jan van Beieren afgestaan aan Jan van Renesse en aan deze beide kloosters.<note>
            <p>Ibidem, 216.</p>
          </note>  Bij een acte d.d. 25 september 1482 geven dan de beide priors het gors Herkingen weder ter bedijking uit aan zekeren Heyn Willemsz. en aan Jan Willemsz., maar behouden zelf de ambachtsheerlijkheid. In een sententie, gewezen door het hof van Holland op 4 october 1543 (reg.no. 14) tusschen den prior van Rugge en den procureur-generaal van het Hof worden de rechten van den prior als ambachtsheer van de lage heerlijkheid uitvoerig beschreven, terwijl uit een register van landpachten van het klooster d.d. 1561 (inv.no. 5) blijkt dat de inkomsten van het veerrecht en het jaarschot voor 2/3 deel toekwam aan den prior van Rugge en voor 1/3 deel aan dien van de Karthuizers van Zeelhem.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De stukken 5-7, 9-10 en 12-17 zijn afkomstig uit het archief van het Geestelijk Kantoor van Delft, behalve de stukken beschreven als inventarisnummers 1-4, 8 en 11, waarvan de herkomst bij elk stuk vermeld staat.</p>
        
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Klooster St. Elisabeth te Rugge, nummer toegang 3.18.22, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Klooster St. Elisabeth te Rugge, 3.18.22, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A</unitid>
          <unittitle>Stukken betreffende de stichting van het klooster</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487928" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e18e867-9b3d-4adc-a460-affed2b21177</unitid>
            <unittitle>Acte waarbij de graaf van Holland de stichting door heer Hugo van Heenvliet van het klooster goedkeurt, hieraan tolvrijheid in Holland geeft en eenige schenkingen doet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1403">1403</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>Aanw. 1937 XIII, no. 1.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Afkomstig van het Rijksarchief te Utrecht.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>(reg.no. 1)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">1</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1403-09-24">1403 September 24</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Aelbrecht, hertog in Beyeren, geeft aan heer Hughe van Hienvliet toestemming om in de kerk en op het kerkhof te Rugghe in den lande van Voirne een klooster van Regulieren te stichten en schenkt hieraan tolvrijdom in Holland, belooft als patroon van de parochiekerk te Rugghe voortaan tot pastoor voor te dragen wien de prior hem aanwijzen zal, en geeft het altaar van Onze Lieve Vrouwe en de inkomsten van het kerkgebouw aldaar.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1403-09-24">Gegeven inden Haghe opten vier ende twintichsten dach in September int jare ons heren dusent vierhondert ende drie.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). Met het zeer geschonden zegel van den oorkonder in groene was.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "ij" en "Consensus Albertii Comitis Hollandiae de edificatione monasterii et ecclesia in Rug et privilegium de thelo_eo".</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: Van Heussen en Van Rijn, "Oudheden van Zuid-Holland en Schieland", pag. 284.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487929" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58aa479d-e9f9-485e-b9e5-c040ad6bb449</unitid>
            <unittitle>Acte waarbij de proost-aartsdiaken van den Dom vergunning geeft tot oprichting van het klooster.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce"> 1404</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>Aanw. 1937 XIII, no. 2.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Afkomstig van het Rijksarchief te Utrecht.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>(reg.no. 2)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">2</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1404-03-05">1404 Maart 5</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johannes de Montfoerde, proost en aartsdiaken ten Dom te Trajectum, hecht zijn goedkeuring aan de stichting en begiftiging van het op te richten klooster van Reguliere kanunniken te Rugghe in de heerlijkheid van Voern door heer Hugo, heer van Heenvliet.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1404-03-05">Datum anno domini millesimo quadrigentesimo quarto mensis Marcii die quinta.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 2</ref>). Met het geschonden zegel van den oorkonder in roode was.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "a" "j", "consentus archidicaoni..." (verder onleesbaar).</p>
            <p altrender="regest_nb">Gedrukt: Van Heussen, pag. 284.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487930" type="ABS">3</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d27641a1-2eba-4463-94c3-09e6164620dd</unitid>
            <unittitle>Acte waarbij de bisschop tot Utrecht vergunning geeft tot incorporatie in het klooster van de kapelanie in het huis van heer Hugo van Heenvliet.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1407">1407</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>Aanw. 1937 XIII, no. 3.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>(reg.no. 3)</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Afkomstig van het Rijksarchief te Utrecht.</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">3</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1407-03-09">1407 maart 9</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Fredericus, bisschop van Trajectum, incorporeert op verzoek van hugo, heer van Heenvliet, ridder, en van Wilhelmus Jacobus' zoon, priester, de kapelanie welke laatstgenoemde in het huis van eerstgenoemde gesticht heeft, in het klooster van Reguliere kanunniken te Rugghe.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1407-03-09">Datum anno domini millesimo CCCmo septimo mensis Marcii die nona.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 3</ref>). Met het geschonden zegel van den oorkonder in roode was.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "XI", "Unio beneficii domini Wilhelmi per dominum Episcopum".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B</unitid>
          <unittitle>Verhouding tot geestelijke autoriteiten</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487931" type="ABS">4</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3bf86f3-f2c0-475b-92d4-28855dade716</unitid>
            <unittitle>Verklaring van Martinus, bisschop van Majo, wijbisschop van Utrecht, dat hij in de kerk van het klooster zekere wijdingen verricht heeft.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1433">1433</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>Aanw. 1889 no.4dd.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Afkomstig uit de collectie Cheltenham.</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>(reg.no. 4)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">4</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1433-07-28">1433 Juli 28</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Martinus, bisschop van Magionum, vicaris-generaal in pontificalibus van Swederus, bisschop in Traiectum, verklaart dat hij op 27 Juli 1433 in het klooster der Reguliere kanunniken te Rug bij Brielae gewijd heeft het noordelijk deel van de kerk, voorts in het oostelijk deel van het Koor van de kerk een altaar van het H. Kruis, St. Maarten, S. Willibrordus en van S. Bernardus, abt, en 2 draagbare altaren, terwijl hij het zuidelijke deel van de ambitus tot kerkhof heeft gewijd en aflaten gegeven heeft.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1433-07-28">Datum anno Domini M CCCCo tricesimo tertio mensis Julii die vicesima octava.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>). Met zeer geschonden zegel in roode was van den vicaris-generaal in pontificalibus.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "a nobis habetur in registro", "de consecratione altaris sancte crucis et duorum portatilium et de pluribus inedulgentiis".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3585067" type="ABS">4A</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0da08430-6caf-45a9-b917-bf4a9c14bcc9</unitid>
            <unittitle>Aflaatbrief van Johannes de Carondelet, aartsbisschop van Palermo en commissaris-generaal van de Heilige Expeditie tegen de Turken, voor de kloosterlingen van Rugge.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1531">1531</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/4A" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
          <odd>
            <p>(reg.no. 11A)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">11A</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1531-04-05">1531 April 5</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Johannes Carondoletus, acrhiepiscopus, parnomitanus etc., commissaris-generaal van de Heilige expeditie tegen de Turken, verklaart dat Cornelius Cornelii, prior, zestien kanunniken en twintig lekebroeders van het klooster Rugge bij den Briel - allen met name genoemd - uit hun goederen een schenking hebben gedaan voor de heilige kruistocht tegen de Turken, die hem commissaris voldoende voorkomt, en verleent hun daarvoor de bijzondere aflaten die paus Clemens VII tot dit doel heeft ingesteld.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1531-04-05">Datum sub sigillo Sancte Cruciate contra Turchos anno domini Millesimo quingentesimo XXXI mense Aprili die quinta.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>A). Met het zegel van de Heilige Kruistocht tegen de Turken in rode was.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: ...</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C</unitid>
          <unittitle>Financieel beheer</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.1</unitid>
            <unittitle>In het algemeen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487932" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9929824-e69b-4049-baf3-fba7813281cf</unitid>
              <unittitle>Register van landpachten van het klooster Rugge over het jaar 1561.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1561</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hierin staan ook restanten over het jaar 1571 aangeteekend. Achterin het register worden eenige renten uit het huizen en andere inkomsten vermeld.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487933" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdbfc78d-a4a9-427d-a432-517d8e60f07c</unitid>
              <unittitle>Acte van volmacht van den prior op een lekebroeder tot het innen van schuldvorderingen in het land van Voorne en Putten.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1521">1521</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg.no. 9)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">9</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-11-09">1521 November 9</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Willem Evertszoon, prior der Regulieren te Rugh bij den Briel, oorkondt dat hij een leekebroeder, den brenger van dezen brief, machtigt tot het innen van de inkomsten en renten van den lande van Voorne, van Putten, Heenvliet en Abbenbrueck en er quitanties van te geven, recht te spreken en in alles den prior te vervangen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-11-09">Gedaen int jaer ons Heeren XVc een ende twintich den neghenden dach van Novembri.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 6</ref>). Met het zegel van den prior in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "E E".</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.2</unitid>
            <unittitle>Den Bommel</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie Ooltgensplaat.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.3</unitid>
            <unittitle>Brielle</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487934" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d5acaf9-a856-426f-9724-8bf770b7cf48</unitid>
              <unittitle>Acte van verpachting van 60 1/2 gemeten en 8 roeden land in de Nieuwe Goote aan Mathijs Jansz.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1545">1545</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg.no. 12)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">12</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1545-06-02">1545 Juni 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Willem Heerman en Jan Gans, leenmannen van Voorne, oorkonden, dat Mathijs Janszoon, wonende in de oude Goote, erkent in pacht genomen te hebben van den prior en procurator der Regulieren tot Rugge met toestemming van het convent zestig en een halve gemeten en 8 roeden lands, gelegen in de nieuwe Goote.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1545-06-02">Opten IIen Juny XVc vijffende veertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 7</ref>). Met zegel van Willem Heerman in roode was; het zegel van Jan Gans is verloren.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "S".</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.4</unitid>
            <unittitle>Middelharnis</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie Stad aan't. Haringvliet.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.5</unitid>
            <unittitle>Ooltgensplaat</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487935" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f76180a-738e-4456-8713-526f6de33276</unitid>
              <unittitle>Acte waarbij Anna van Bourgondië, vrouwe van Ravestein, 1/6 deel van haar gorzen bij Ooltgensplaat en Den Bommel in erfpacht uitgeeft aan mr. Pieter Lanchals, raad en hofmeester van den graaf van Holland. 1481. Afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1500/1599">16e eeuw</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>Deze katern en die beschreven als inv.nr. 11 zijn van een doorloopende pagineering voorzien en geliasseerd geweest. De genoemde gorzen grensden aan elkaar.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Afkomstig uit het archief van Oud-Bissch. Clerezij.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>(reg.nos. 5-7)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">5</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-02-17">1476 Februari 17</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Marie, hertogin van Bourgognen etc., geeft in erfpacht aan haar nicht, vrouwe Anna van Bourgognen, vrouwe van Ravestain, de uitgorzen en aanwassen, genaamd de Galinthee en Oelkensplate, met de gorzen van den Bommel tot Grisoirde toe, strekkende vandaar noordwest tot den Oestmoer en tot den gronde, toebehoorende aan het Regulierenklooster van Rugghe, met het recht daar te doen moeren en bedijken, met de ambachtsheerlijkheid en de tienden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1476-02-17">Gegeven in onse stede van Ghendt opden XVIIen dach van februario int jaar ons Heren duysent vierhondert zesse ende tseventich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in den brief d.d. 1481 September 17 (reg.no. 6).</p>
              <p altrender="regest_nb">Bij Van Heussen en Van Rijn, "Oudheden van Zuid-Holland en Schieland", pag. 330 wordt deze brief niet goed onderscheiden van den brief d.d. 1481 September 17 (reg.no. 6).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">6</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-09-17">1481 September 17</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Maximiliaen en Marie, hertogen van Oistenrijck etc., confirmeeren den hier geïnsereerden brief d.d. 1476 Februari 17 (reg.no. 5) en maken uitvoerige bepalingen over de rechten en verplichtingen van de vrouwe van Ravestain en haar erfgenamen als heeren en vrouwen van de door deze gorzen te vormen ambachtsheerlijkheid.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-09-17">Gegeven in onsen huyse in den Haghe in Hollandt den XVIIen dach van Septembris int jaar ons Heren duysent IIIIc een ende tachtentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in den brief d.d. 1481 November 8 (reg.no. 7).</p>
              <p altrender="regest_nb">Bij de beschrijvingh van deze gorzen wordt ook het gors Vloyhil genoemd in tegenstelling tot den brief d.d. 1476 Februari 17 (reg.no. 5).</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">7</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-11-08">1481 November 8</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Anne van Bourgognen, vrouwe van Ravestain, van Winendale, Duvelandt, van Somelsdijck etc., geeft, onder verwijzing naar den hier geïnsereerde brief d.d. 1481 September 17 (reg.no. 6) een zesde deel van de daarin genoemde gorzen en aanwassen in erfpacht aan Pieter Lanchals, raad en hofmester van den graaf van Holland.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1481-11-08">Gegeven in ons casteel van Zoubourg in Zeellandt den VIIen dach van Novembri int jaar ons Heeren duysent vierehondert een ende tachtentich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>).</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.7</unitid>
            <unittitle>Stad aan't Haringvliet</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487936" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1276aba5-4d22-45b1-908e-adfd38bff582</unitid>
              <unittitle>Acte van verpachting van 80 gemeten land in de nieuwe bedijking aan Pieter Maertensz.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1528">1528</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg.no. 10)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">10</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1528-11-10">1528 November 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Gerytsz., Claus Simonsz. en Bouwen Jorisz., gezworenen van den nieuwen lande van de Stadt, gelegen in Putten, oorkonden dat Pieter Maertensz. erkent gepacht te hebben van broeder Cornelis Cornelisz. van Kerkwerve, prior van de Regulieren te Rugge, 80 gemeten land gelegen binnen de nieuwe bedijking van de Stadt, voor een tijd van 14 jaar.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1528-11-10">Gedaen in den jaer ons Heeren duysent vijffhondert acht ende twintich den thienden dach van Novembri.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 9</ref>). De zegels der gezworenen zijn verloren.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "Z".</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487937" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd852c68-c5a7-48d1-9b1d-59e9276caa5a</unitid>
              <unittitle>Acte van verpachting van 48 gemeten land in de nieuwe bedijking aan Adriaen Jansz.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1529">1529</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(reg.no. 11)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">11</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1529-03-18">1529 Maart 18</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Geritszoon, Clus Simonzoon en Bouwen Joriszoon, gezworenen van den nieuwe lande van de Stad, gelegen in Putten, oorkonden dat Adriaen Janszoon erkent gepacht te hebben van Cornelis Corneliszoon van Kerkwerve, prior van het convent der Regulieren van Rugge buiten den Briele, 48 gemeten land, binnen de nieuwe bedijking van de stad gelegen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1529-03-18">Gedaen in den jaer ons Heren duysent vijffhondert neghen ende twintich den XVIII dach van Maerte.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 10</ref>). Met de zegels in groene was van de gezworenen; dat van den eerstgenoemden zeer geschonden.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "H H".</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3585068" type="ABS">10A</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31e9973b-39bf-4c19-b5bd-c7e67ec0536d</unitid>
              <unittitle>Acte waarbij de prior van het klooster Rugge en A. van Bronckhorst de uitslag van de stad ter bedijking uitgeven aan Jacob Vranckezn. van Somersdijck c.s. en deze laatsten de bedijking aannemen. 1545. Vidimus.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1554">1554</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/10A" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <odd>
              <p>(reg.nos. 11C en 12A)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">12A</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-01-23">1554 Januari 23</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeesters, schepenen en raden der stad Brielle geven een vidimus van de acte van 26 Maart (1545) (reg.no. 11C).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-01-23">Den XXIIIen dach van January XVc vier ende vijfftich a ciconcitione.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 10</ref>A). Met geschonden zegel der stad Brielle in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "GG".</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">11C</num>
                <date calendar="julian" era="ce">[1545] Maart 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Janszn. Been, prior van het klooster Rugge, en A. van Bronchorst geven de Uuytslach van de stadt ter bedijking uit en Jacob Vranckezn. van Somersdijck, Arys Vranckezn., Jan Arys Salinck, Witte Janszn., Mathijs Pieterszn. en Doen Pieterszn. nemen de bedijking aan op bepaalde voorwaarden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce">Upten XXVIen dach van Maerte naer ghemeen scrijven.</date>
              </p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1487938" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/defd4c2e-a28d-487e-9dd1-45b184e76310</unitid>
              <unittitle>Uitspraak van zegslieden in een geschil tusschen vrouwe Anna van Bourgondië, douairière van Ravestein, met de heeren van Middelharnis eenerzijds en het klooster aderzijds, over paalscheiding van gorzen bij Middelharnis en Stad aan 't Haringvliet. 1501. Afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1500/1599">16e eeuw</unitdate>
              <physdesc>1 katern</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>Deze katern en die beschreven als inv.nr. 8 zijn van een doorloopende pagineering voorzien en geliasseerd geweest. De genoemde gorzen grensden aan elkaar.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Afkomstig uit het archief van Oud-Bissch. Clerezij.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>(reg.no. 8)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">8</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1501-07-27">1501 Juli 27</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Heer Florijs van tol, priester, pastoor van de oude parochie van Grisoorde, Jan Claes, burgemeester van den Briele, Adriaen Coninxz, schout van S. Adolfslant, en Willem Cornelisz. Witte als zegslieden geven, onder verwijzing naar een uitspraak d.d. 1465 September 1, een uitspraak in het geschil tusschen vrouw Anna van Bourgognen, douairière van Ravesteyn, met de heeren van Middelharnisse, als grondheeren van de gorzen, genaamd den Oestmoer, eenerzijds en de Regulieren van Rugghe als grondheeren van de gorzen van de Stadt en Gudscke anderzijds over de paalscheiding dier gorzen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1501-07-27">Opten zeven en twintichsten dach van julio in den jare ons Heer duysent vijfhondert ende eene.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>).</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.8</unitid>
            <unittitle>Ursem</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3585069" type="ABS">11A</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9d6555a-54fa-42ad-8965-8a29ed73dac3</unitid>
              <unittitle>Acte van verkoop en transport van een vierendeel van een 'loete landts' in de ban van Ursem door Kathrijne Pietersdr., weduwe van Jacob van Montfoort, aan Anna Maertensdr., weduwe van Willem de Milde, de kinderen en erfgenamen van mr. Ruysch Maertensz. en het kind van Dierick Maertensz.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1524">1524</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/11A" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <odd>
              <p>(reg.no. 11B)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Misschien is dit land later aan het klooster gekomen.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">11B</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1542-01-03">1542 Januari 3</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">"Jacob van Duvenvoorde en Jan Conincxszoon, leenmannen van de grafelijkheid van Holland, oorkonden dar Kathrijne Pietersdochter, weduwe Jacob van Montfoort, een vierendeel van "eene soete landts" in de ban van Urssem verkoopt en in eigendom overdraagt aan Anna Maertensdochter, weduwe van Willem de Milde, de kinderen en erfgenamen van mr. Ruysch Maertenszoon en het kind van Dirick Maertenszoon, haar overleden neven, zulks ter aflossing van een rentebrief ten bedrage van 27 Karolus guldens per jaar."</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1542-01-03">Upten derden dach in Januario anno XVc ende tweeënveertich nae 'tgemeen scrijven.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>A). Met de zegels der beide leenmannen in rode en groene was, geschonden.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: "Y" "van de lande tot Uersem".</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">D</unitid>
          <unittitle>Ambachtsheerlijkheid Herkingen</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Deze ambachtsheerlijkheid was gemeenschappelijk bezit van het klooster Rugge en Zeelhem buiten Diest (zie inleiding).</p>
        </odd>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487939" type="ABS">12</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/077003b5-5f0e-4ecf-a1b6-2adf44b5bba2</unitid>
            <unittitle>Schuldbekentenis, groot 100 Carolusgulden van Apolonie, weduwe van Leyn Willemsz., ten behoeve van het klooster als ambachtsheer.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1556">1556</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 13)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">13</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1556-08-24">1556 Augustus 24</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Lenaert Jacopszoon, Ariaen Yemanszoon en Jan Willemszoon de Voocht, schepenen van Herckinge, oorkonden, dat Apolonie, weduwe van Leyn Willemszoon, erkent schuldig te zijn aan het klooster Rugge bij den Briel, als ambachtsheer van Herckinge, de som van 100 keyzersguldens en belooft jaarlijks 1 pond rente te betalen.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1556-08-24">Gedaen int jaer XVc ende ses en vijfftich op den XXIB dach in Augusti.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 12</ref>). Met de zeer geschonden zegels in groene was der beide eerstgenoemde schepenen; dat van den laatsten is verloren.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "T".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487940" type="ABS">13</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71e1833b-1f40-461d-ba41-55fa67697250</unitid>
            <unittitle>Acte van commissie voor Willem Dierickz. als schout en dijkgraaf van Herkingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1558</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 14)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">14</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1558-03-24">1558 Maart 24</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Jan van Eyndoven, prior der Regulieren te Rugge bij den Brielle, mede als gemachtigde van de Carthuizers van Zeelum buiten Diest, als ambachtsheeren van Harkinge, oorkondt dat hij Willem Dierickz. tot schout en dijkgraaf in het bedijkte land van Harkinge aanstelt, met verwijzing naar een sententie d.d. 1543 October 4 van het Hof van Holland, waarin de rechten van hem als ambachtsheer worden beschreven.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1558-03-24">Actum den XXIV Martii anno XVc acht ende vijftich stilo communi.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 13</ref>). Met rest van het zegel in groene was van den prior.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "B B".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487941" type="ABS">14</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9a06d44-e56b-4c30-925d-06ed1c5469b1</unitid>
            <unittitle>Acte van eedsaflegging van Lenaert Jacobsz. als schout van Herkingen en dijkgraaf van Oud-Herkingen in St.-Elisabethspolder.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1560</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 16)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">16</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1560-02-28">1560 Februari 28</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Willem Heerman en Corstiaen Jacobsz., leenmannen van het land van Voirne, oorkonden dat Lenaert Jacobsz. op verzoek van broeder Jan van Eyndoven, prior van Rugge, mede vervangende het convent van Zeelhem buiten Diest, als ambachtsheeren van Herckinge, ten overstaan van Niclaes van Zandijck, baljuw van den Brielle en het land van Voirne, den eed heeft afgelegd als schout van Herckinge en dijkgraaf van Oud herckinge en Sint Elisabethspolder.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1560-02-28">Den XXVIIIen dach van februario Ao XVIc tzestich a circoncisione.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 14</ref>). Met de geschonden zegels in groene was der beide leenmannen.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "O O".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487942" type="ABS">15</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b18e6c21-9016-4bf8-b44d-1c013267f413</unitid>
            <unittitle>Acte van eedsaflegging van Gillis Lenaertszn. als dijkgraaf van Klinkerland op het grondgebied van Herkingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1559">1559</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/15" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 15)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">15</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-11-07">1559 November 7</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">"Willem Heerman en mr. Jacob Danckertsz., leenmannen van het land van Voirne, oorkonden dat Gillis Lenaertsz. de eed als dijkgraaf van "Clynckerlandt upte grondt van Herckinge" heeft afgelegd in handen van Barthoudt van Cranenbrouck, stedehouder van de baljuw van den Brielle en het land van Voirne, op verzoek van de prior van Rugge, mede vervangende het convent, en de prior van Zeelheim buiten Ditst als ambachtsheren van "Clynckerlandt upte grondt van Herckingh"."</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1559-11-07">Den VIIen dach van November XVc negen ende vijftich ...</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 15</ref>). Met de zegels in rode was der beide leenmannen.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "Dyckgraefschap van Clinkerlandt".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487943" type="ABS">16</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ab1c2f7-5fd2-4242-93ff-06bbcdb5931e</unitid>
            <unittitle>Stichtingsacte van een wekelijkse mis en jaargetijden door Willem Oem Mathijszoen en zijn vrouw Markijn Willem Oems in de kerk van Herkingen mede ten behoeve van hun ouders, onder zeker toezicht van het klooster.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1486">1486</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/16" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 7A)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">7A</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-09-07">1486 September 7</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">"Heer Lenaert Claes zone, priester en "vice-cureys van der heelder porcie van Harckinghe" als biechtvader en Willem Pieters zoen, Jan Hughen zoen en Wisse Pietersz., schepenen in Harckinghe, oorkonden dat Willem Oem Mathijs zoen en Markijn Willem Oems, zijn vrouw, een wekelijkse mis en jaargetijden stichten voor hun zielsheil en dat van hun ouders, Mathijs Witten zone en Jacobmine Mathijs, Jan Witten zone en Cornelie Jans Wittens zone in de kerk van Harckinghen, zulks ter ere van God, van Maria en alle heiligen, meer in het bijzonder van St. Cornelis, kerkpatroon van Harckinghe, en van de apostel St. Jacobus "die meerre" onder bepaalde voorwaarden, de missen te lezen op het zuid-altaar; dat in geval van nalatigheid de missen en jaargetijden zullen komen aan het Regulierenklooster buiten den Briele met de huizen en de grond in Harckinghe die zij daarvoor verbinden, en dat van de drie oorkonden, hiervan opgemaakt, er één in het genoemde klooster zal komen te berusten."</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1486-09-07">Int jaer ons Heeren dusentvierhondert sessendetachtich den sevenden dach in september.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 16</ref>). Met de zegels van de oorkonders in groene was, licht geschonden.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso o.m.: "Enen brief van een jaergetijde op Harkinge".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">E</unitid>
          <unittitle>Varia</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1487944" type="ABS">17</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3148a0af-0de6-47a3-a7eb-49a79ca0163a</unitid>
            <unittitle>Acte van verpachting van 10 gemeten, 1 lijn en 69 roeden lands in de Nieuwe Uuytslach van Putten door Johan Françoys van Bodegom aan Arent Joestenzn. te Hekelingen.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1570">1570</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.22/file/17" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(reg.no. 17)</p>
          </odd>
          <odd>
            <p>Van verband met het klooster Rugge blijkt niet.</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">17</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1570-06-30">1570 Juni 30</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Adriaen Hendricxzn. en Bouwen Corneliszn., schepenen in het ambacht van Hekelinghen en Vrieslant, oorkonden dat Johan Francoys van Bodegom 10 gemeten 1 lijn en 69 roeden lands in de Nieuwe Uytslach van Putten verpacht heeft aan Arent Joestenzn. te Helinghen voor den tijd van 13 jaar.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1570-06-30">Opten lesten Juny anno XVc tseventich.</date>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspronkelijk (<ref linktype="simple">Inv. no. 17</ref>). Met de zegels in groene was der beide schepenen; het tweede geschonden.</p>
            <p altrender="regest_nb">In dorso: "FF", "Jan van Boedegem".</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
