<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:26 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.27::Klooster Emaus in het Land van Stein)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/2c42471d-cfa5-4bf4-9531-0ee0d5d247e7" urn="3.18.27.ead.xml">3.18.27</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van het klooster Emaus in het Land van Stein</titleproper>
        <author>H.J.M. Levelt</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1920">1920</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081106">06 november 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
        <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2013-02-28">28 februari 2013</date>
        <item><num>3</num>Fout uit synchronisatie aangepast, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120317">17 maart 2012</date>
        <item><num>2</num>Uitkomsten scanproject (Yvonne Bos) verwerkt, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110405">5 april 2011</date>
        <item><num>1</num>Aanvulling Gouda uit 1951 verwerkt, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Klooster Emaus in het Land van Stein</unittitle>
      <unittitle type="short">Klooster Emaus</unittitle>
      <unitdate calendar="julian" era="ce" label="Periode: " normal="1379/1572" type="inclusive">1379-1572</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36026</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">54 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Klooster Emaus</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat grotendeels stukken met betrekking tot het beheer van de goederen, zoals eigendomsbewijzen en rentebrieven, alsmede akten betreffende de heerlijkheid het Land van Stein en de vestiging van het klooster.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het onderhavige archief is afkomstig van het klooster Emaus in het Land van Stein <note>
            <p> Zie Kerkhistorisch archief I, blz. 327, vlg. Van Heussen en Van Rijn, Historie van 't Utrechtsche bisdom (1719), deel II, 319 en J. W.(alvis), Beschrijving van Gouda, 1714, deel II. </p>
          </note>. Een korte geschiedschrijving.</p>
        <p>In 1419 stond Jan, bastaard van Blois, ridder en heer van Treslong, door Oudmunster of St. Salvator te Utrecht beleend met het land van Stein, aan enige Regulieren toe zich aldaar te vestigen, waarop de goedkeuring van bisschop Frederik van Blankenheim en Huych Ellinck, pastoor van Haastrecht, volgde. Zij bouwden hun klooster op de rechter oever van de IJssel een uur gaans van Gouda onder Haastrecht.</p>
        <p>Jan, zoon van de bovengenoemde, beweerde in 1436, dat de Regulieren zijn vader beloofd hadden, dat al hun land zou liggen onder zijn buurrecht in het land van Stein, en bepaalde, dat dit de 120 morgen niet mocht overschrijden. In 1438 verkocht hij de heerlijkheid aan de stad Gouda in erfpacht, welke in 1451 een nieuwe overeenkomst met het klooster sloot. Het zou nl. goederen mogen bezitten tot een jaarlijkse opbrengst van 500 Engelse nobels, van welke som het beweerde "noch al verde te sijn".</p>
        <p>De Regulieren leefden volgens de regel van St. Augustinus en sloten zich aan bij het kapittel van Sion. Volgens Erasmus, die sinds 1487 enige jaren gedwongen in dit klooster leefde, ontbrak er desniettemin veel aan de kloostertucht. <note>
            <p> Zie Archief voor kerkelijke geschiedenis XVIII, 72. </p>
          </note>
        </p>
        <p>In 1425 vermaakte Dirc Florysz., priester te Gouda, aan de Regulieren van Stein, Den Hem en Delft een collatiehuis te Gouda in de Spieringstraat achter de kerk, waar zij op feestdagen collationes of toespraken tot het volk zouden houden. Tot 1443 hielden zij dat vol; toen verkochten zij het wegens te grote last en onkosten (het was bovendien in 1438 verbrand en weder opgebouwd) aan de Heilige-Geestmeesters, die het op hun beurt vier jaar later aan fraters uit St. Hieronymusdal te Delft verkochten.</p>
        <p>De 16den Juli 1549 brandde het klooster af en kregen de Regulieren van bisschop Georgius van Egmont en van de stad Gouda verlof zich aldaar te vestigen in het Brigittijnenklooster, hetgeen in 1551 tot uitvoering kwam. Daar bleven zij tot de hervorming. In 1576 werd het gebouw verkocht en gesloopt.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Van de hier beschreven charters behoren er acht (nos. 1, 4a, 9, 10, 11, 21, 22 en 23) aan de Oud-Bisschoppelijke Klerezy, de overige zijn afkomstig uit de collectie Cheltenham.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
        <p>Het archiefblok bevat archiefstukken onder verschillende rechtstitels verworven.</p>        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Klooster Emaus in het Land van Stein, nummer toegang 3.18.27, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Klooster Emaus, 3.18.27, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Het klooster in het algemeen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>De vestiging.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="3822692" type="ABS">1*</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6377ecbd-3f69-4126-9cfb-2dadd5c0dcd0</unitid>
              <unittitle>Statuten en beschikkingen voor het klooster van Stein, vastgesteld door bisschop Rudolf van Diepholt.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1442">1442 Dec. 31</unitdate>
              <physdesc>1 charter.</physdesc>
            <physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc></did></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487963" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa6cbaf6-2ee0-44d7-a438-e342efcc49e3</unitid>
              <unittitle>Verzoekschrift aan den bisschop van Utrecht om de vestiging in het Brigittenklooster te Gouda goed te keuren. Met afschrift van eene machtiging van commissarissen van den bisschop tot de verhuizing.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1550/1551">1551, 1550</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg nos. 51 en 52.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">51</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-03-17">1550 Maart 17</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Nicolaus a Nova Terra, bisschop van Hebron, en N. Ruysch, commissarissen vanwege den bisschop van Utrecht, machtigen de Regulieren van Steyn, zich te vestigen in het Brigittenklooster binnen der Gouwe, na taxatie door den overste van het kapittel van Syon, terwijl de Brigitten over andere kloosters van hunne orde verdeeld zullen worden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-03-17">Gedaen ter Goude a°. 1550 den XVIIen Martii.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). Met de handteekeningen van beide commissarissen.</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">52</num>
                <date calendar="julian" era="ce">[1551]</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De conventualen van 't klooster der orde van de Regulieren in Steyn en van Sinte Brigida in Gouda vragen Gregorius de Egment, bisschop van Traiectum, goed te keuren, dat de Brigittijnen haar convent afstaan aan de Regulieren, wier huis vóór enkele jaren door brand is vernield en zelf naar elders verhuizen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 1</ref>). </p>
              <p altrender="regest_nb">Het Regulierenconvent in Steyn brandde af in 1519 en de goedkeuring zal waarschijnlijk spoedig na de definitieve verhuizing in 1551 gevraagd zijn.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487964" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65bc73c2-6f0e-4424-a93e-2f88419c6cd8</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verbouwing en versiering van het gewezen Brigrittenconvent.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1554">1554</unitdate>
              <physdesc>3  stukken</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
              <p>Twee stukken zijn een aanwinst 1951 van Gouda.</p>
            </acqinfo><odd>
              <p> reg. no. 53.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">53</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-04-10">1554 April 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Meester Cornelis Frederixz. van Montfoort neemt aan, volgens bestek te verbouwen de sacristie der Regulieren van Steyn, die het huis van de Brigitten bewonen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1554-04-10">Aldus geschiet in den convente voirn. ten tiende in April anno vier ende vijftich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. Op papier. (<ref linktype="simple">Inv. no. 2</ref>). Met de onderteekeningen van Cornelis Frederyckz. burgemeester, Jan Gerrit Hey Daemsz. en den kerkmeester Jan Janz. Ouwerkerk. In dorso staat de afbetaling genoteerd.</p>
            </scopecontent></c03>
         
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Het klooster in betrekking tot de heerlijkheid het Land van Stein.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="3717322" type="ABS">2A</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/847ed610-46d0-40f8-ae09-3ea6f23fb2e2</unitid>
              <unittitle>Akte waarin Jan Woutersz, heer van het Land van Stein, alle rechten bevestigd aan de Regulieren verleend door Jan van Treslong, kannunik van Oud-Munster te Utrecht</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1438-07-17">1438 juli 17</unitdate>
              <physdesc>1 charter </physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/2A" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><acqinfo>
              <p>Aanwinst 1951 van gemeente Gouda</p>
            </acqinfo></c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>3.1, 3.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6c093c7-e525-4828-beb1-8ee2d75c5630</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het wederrechtelijk eisen van schatting in het land van Stein door de grafelijkheid van Holland.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1516/1523">1516 en 1523</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> reg. nos. 22, 40, 43, en 45.</p>
            </odd>
            <c04 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706162" type="ABS">3.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1373f06d-d179-4284-bbb7-d0cff5afd367</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1516</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/3.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">22</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-05-26">1443 Mei 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Phillips, hertog van Bourgoengiën enz., gelast Huych Hermansz. geene bede te eischen van het ambacht de vrije Hove in het land van Steyn, omdat het eene vrije heerlijkheid op Stichischen grond is.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-05-26">Gegeven opten XXVI dach in Meye int jair ons Heren duysent vierhondert drie ende veertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Gevidimeerd in den brief dd. 1516 Maart 5 (zie regest no. 43).</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">40</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-07-21">1475 Juli 21</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Notaris Anthonius Jacobusz. instrumenteert, dat Johannes Walterusz., Henricus Albertusz. en Gerardus Gerardusz. de Veen, te Gouda, Ghijsbertus de Eynde, Bartholomeus Emontdusz. en Emondus Theodericusz. te Haestrecht en Ellardus Johannesz., schout in het land van Steyn, verklaard hebben altijd te hebben gehoord, dat het land van Steyn onder de iurisdictie van het kapittel van Oudemunster staat, waarvan de stad Gouda het in leen heeft gekregen en niet onder die van de graven van Hollandia.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1475-07-21">Acta sunt hec in loco ac habitationibus predictis sub anno indictione mense diebus horis et pontificatu quibus supra (anno a nativitate eiusdem Domini millesimo quadringentesimo septuagesimo quinto indictione octava mensis Julii die vero vicesima prima infra decimam et undecimam horam prelibate diei circa meridiem pontificatus sanctissimi in Christo patris ac domini nostri domini Sixti digna Dei providencia huiusmodi nominis pape quarti annc eius quarto.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Gedivimeerd in den brief dd. 1516 Maart 5 (reg. no. 43).</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">43</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-03-05">1516 Maart 5</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">De offlciaal van 't hof van Traiectum geeft vidimus van de brieven d.d. 1443 Mei 26 (zie no. 22) en d.d. 1475 Juli 21 (zie no. 40) en gelast op verzoek van prior en convent in Stheyn bij Gouda de ter recognitie dezer brieven opgeroepen personen te verschijnen voor zijn gerechtshof te Traiectum.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1516-03-05">Datum et actum Traiecti in dicto consistorio Traiectensi sub anno a nativitate Domini millesimo quingentesimo sexto indictione decima quarta die Mercurii quinta mensis Martii hora primarum pontificatus sanctissimi in Christo patris et domini nostri domini Leonis divina providentia pape decimi anno tercio.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 3.1</ref>). Met het signatuur van notaris Martinus Kaluwe.</p>
            </scopecontent></c04>
              <c04 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706163" type="ABS">3.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/773d3c0c-b144-4e16-a009-cfe475db31c8</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1516</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/3.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">45</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1523-09-18">1523 September 18</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Deken en kapittel der kerk van Oudemunster Tutrecht oorkonden, dat aangezien het land van Steyn bij Gouda sinds 400 jaar eene vrije heerlijkheid hunner kerk is, het klooster der Regulieren aldaar geene schatting behoeft op te brengen aan de grafelijkheid van Hollant.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1523-09-18">Ghegeven int jaer ons Heeren dusent vijffhondert drie en twyntich den XVIIIten in Septembri.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 3.2</ref>). Met het opgedrukte kapittelzegel in groene was; zeer geschonden."</p>
            </scopecontent></c04>
          </c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487959" type="ABS">3A</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0609b85-7c93-4638-8921-569b8fa8829d</unitid>
              <unittitle>Stukken inzake een vordering van Dirk van Velsen tegen de prior van Stein, en over de vraag of de prior valt onder de jurisdictie van de heer van Stein</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1562">1562</unitdate>
              <physdesc>2 stukken </physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
              <p>Aanwinst 1951 van gemeente Gouda</p>
            </acqinfo></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487966" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b4049d8-2666-4555-bdc1-ff7126738d52</unitid>
              <unittitle>Akten, waarbij het klooster het recht krijgt behalve een hoge ook een lage heemraad aan te wijzen.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1449/1462">1449 en 1462</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. nos. 27 en 37.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">27</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-09-15">1449 September 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeester, schepenen en raad van der Goude geven onder bevestiging van de handvesten van 1350 van heer Jan van Henegouwen, heer van Byamond, nieuwe voorschriften over den waterstaat en de schouw in het land van Steyn, o. m. inhoudende, dat de Regulieren aldaar wegens hunne groote bezittingen, behalve eene plaats voor een hoogen heemraad, er tevens een van een lagen heemraad, mogen bezetten.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-09-15">Gegeven opten vijffthiensten dach in Septembry int jair ons Heren dusent vierhondert neghen ende veertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>). Het stadszegel verloren.</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">37</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-12-28">1462 December 28</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeesters, schepenen en raad van der Goude geven een handvest over den waterstaat en de schouw in het land van Steyn, o. m. inhoudende, dat de Regulieren aldaar wegens hunne groote bezittingen behalve eene plaats van een hoogen er tevens een van een lagen heemraad mogen bezetten.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-12-28">Gegheven opten achtentwintichsten dach in Decembri int jaer ons Heren dusent vierhondert twee ende tsestich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 4</ref>). Het stadszegel verloren.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487967" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d95afce-4034-4e90-bbbe-4131fbfdc549</unitid>
              <unittitle>Akte, waarbij schout en heemraden van Stein een viertel land koopen voor een watermolen.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1478">1478</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 41.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">41</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-04-30">1478 April 30</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Volpert Feyssoen, schout, en de heemraden en landgenooten in het land van Steyn koopen van Jan Woutersz. een viertel land in het land van Steyn om daarop ten behoeve van dat land tegen 1 pond, 2 penningen Vlaamsch 's jaars een watermolen te bouwen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1478-04-30">Opten dertichsten dach in April int jaer ons Heren dusent vierhondert acht ende tzeventich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 5</ref>). Gecollationneerd door notaris Cornelis Jansz. priester.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487968" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58ee957b-69d5-4e2d-b399-756f682f4eed</unitid>
              <unittitle>Akte betreffende het onderhoud van een kade.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1519">1519</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 44.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">44</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-08-27">1519 Augustus 27</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Jacobsz., schout van het land van Steyn, en Gherit Pietersz. en Gosen Ghysbertsz., gezworenen aldaar, oorkonden, dat Adriaen Willemz. met de heemraden van 't land van Steyn is overeengekomen, dat hij zal maken en onderhouden eene kade, gelegen in den omloop van 't land van Steyn, op voorwaarde, dat dat land aarde zal moge halen uit de ½ hoeve lands, toebehoorende aan Aryen Willemsz. voornoemd, ten behoeve van de gemeene lands kade.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-08-27">Den XXVIIsten dach in Augusto anno XVc ende neghenthien.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 6</ref>). Met het zegel van den schout in groene was.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487969" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0b2d913-885c-4452-861a-56e4187951fc</unitid>
              <unittitle>Bevestiging door de stad Gouda van eene regeling tot vergoeding van onkosten van het schouwen.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1543">1543</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 49.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">49</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1543-01-15">1543 Januari 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeester, schepenen en raad van der Goude bevestigen op verzoek van ingelanden van het land van Steyn de regeling tot vergoeding door het gemeene land van de onkosten van het schouwen door schout en heemraden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1543-01-15">Den vijften dach in Januario int jair ons Heeren XVc drie ende veertich na den ghemeen schryven van Utrecht.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 7</ref>). Met het stadszegel in groene was.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487960" type="ABS">7A</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8da322f6-cbb9-45fd-a994-2f59e67baafc</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende ontheffiing voor de Regulieren van de verplichting om jaarlijks aan de Goudse magistraten een zwaan te leveren</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1564">1564 en z.d.</unitdate>
              <physdesc>2 stukken </physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
              <p>1 stuk is Aanwinst 1951 van gemeente Gouda</p>
            </acqinfo></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487961" type="ABS">7B</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2df372a8-20f8-45a6-a2bf-d5627061cacd</unitid>
              <unittitle>Lijst van jaargetijden, te houden op aangegeven feestdagen, met vermelding van een pitantie voor de kloosterlingen</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1550">ca. 1550</unitdate>
              <physdesc>1 stuk </physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
              <p>Aanwinst 1951 van gemeente Gouda.</p>
            </acqinfo></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487962" type="ABS">7C</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64205580-6135-4073-8a1d-734bbcb7d39d</unitid>
              <unittitle>Rekening van ontvangsten</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1500/1600">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk </physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
              <p>Herkomst onbekend.</p>
            </acqinfo></c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Beheer der goederen.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Landerijen en huizen.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>In het Land van Stein.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>8, 8.1 - 8.6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d93389a-5aa4-4f0b-bd22-20da96e34744</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende den eigendom van 11 morgen land, afkomstig van Dirc van Zulen, heer van der Zevender. Met oudere akten betreffende bezit en beleening van dat land.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1450/1459">1459. 1393-1450</unitdate>
                <physdesc>9 charters</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> reg. nos. 4, 5, 7, 8, 21, 28, 29, 34, en 35</p>
              </odd>
                <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706164" type="ABS">8.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/579863dd-0871-4e1e-bbb5-421d15846f86</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1393</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">4</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1393-03-28">1393 Maart 28</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen, heer van Zevender, knaap, geeft . . . . Henrics Lewen vrouw vonnis in zake de beschikking over 22 morgen land, gelegen in het land van Steyne, die zij van hem in leen houdt.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1393-03-28">Ghegheven int jaer ons Heren duzent die hondert dre ende tnegentich des Vrydaghes na onzer Vrouwen dach Annuciacio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Met het zegel van den oorkonder in groene was (losgeraakt).</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="1487970" type="ABS">8</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7c307f86-e762-4ee0-ae6c-9351cc462039</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1408, 1440, 1450</unitdate></unittitle>
															<physdesc>3 charters</physdesc>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">5</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1408-08-26">1408 Augustus 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen, knaap, heer van der Zevender, beleent Ghisebrecht van den Vliet Gherydsz. met 22 morgen land, die deze geerfd heeft van zijne moeder Lisebet, en die gelegen zijn in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1408-08-26">Ghegheven int jaer ons Heren dusent vierhondert ende achte des Sonnendaghes na Sinte Bertelmeeus'dert des heylighen Apostels.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Het zegel van den oorkonder verloren.</p>
              </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">21</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1440-12-30">1440 December 30</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen, heer tot Zuevender, knaap, beleent Heynric van den Vliete Ghijsberts, met 11 morgen land, gelegen in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1440-12-30">Ghegheven int jaer ons Heren dusent vierhondert ende veertich des Vridaghes voir Jairsdach.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Met het zegel van den oorkouder in groene was (losgeraakt).</p>
              </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">29</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-10-10">1450 October 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen ende van Hermalen, knaap, heer ter Zevender, beleent Alijt Henricsdochter van de Vliet met 11 morgen land, gelegen in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-10-10">Ghegheven int jaer ons Heren dusent vierhondert ende vijftich op Sinte Victors dach.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8</ref>). Het zegel van Dirc van Zullen verloren.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706165" type="ABS">8.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7ea4648-e5cf-44a2-8f10-884e403760f5</unitid>
															<unittitle>Akte van belening, <unitdate calendar="julian" era="ce">1422 juli 10</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">7</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1422-07-10">1422 Juli 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen ende van der Zevender, ridder, beleent Henric van den Vlyete Ghijsbertsz. met 22 morgen land, gelegen in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1422-07-10">Ghegeven int jaer ons Heeren dusent vierhondert twe ende twintich des Vrydages na Sinte Martijns dach translacio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8.2</ref>). Met het geschonden zegel van den oorkonder in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706166" type="ABS">8.3</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/072aedfa-f797-4e39-9e52-a2a64cb40042</unitid>
															<unittitle>Akte afstand vruchtgebruik, <unitdate calendar="julian" era="ce">1422 juli 10</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">8</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1422-07-10">1422 Juli 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen ende van der Zevender, ridder, oorkondt, dat Henric van der Vlyete Ghijsbertsz. afstaat aan zijne vrouw Lijsbet, Bertelmeeus Lambertszoons dochter, zoolang zij geene kinderen heeft, het vruchtgebruik van de helft van 22 morgen land, die hij van Dirc voornoemd in leen houdt, en die gelegen zijn in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1422-07-10">Gheheven int jair ons Heren dusent vierhondert twe en twintich des Vridaghes na Sinte Martins dach translatio.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8.3</ref>). Met het geschonden zegel van den oorkonder in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706167" type="ABS">8.4</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60d7f17a-18e4-4d17-9618-faa37c8d36fb</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1450</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">28</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-10-10">1450 October 10</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen en Hermalen, knaap, heer ter Zevender, oorkondt, dat Alijt Henricsdochter van der Vlyet van de 22 morgen land in het land van Steyn, die zij van hem te leen houdt, de helft na haar dood in vruchtgebruik geeft aan haar man Gheryt Mertijns zoon en hare moeder Lijsbet Bertholomeus Lambertszoons dochter.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1450-10-10">Ghegeven int jaer ons Heren dusent vierhondert ende vijftich op Sinte Victoers dach.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8.4</ref>). Met het zegel van den oorkonder in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706168" type="ABS">8.5</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b7ad00b-eae9-40c0-b522-2c6eec672035</unitid>
															<unittitle>Dirc van Zulen, <unitdate calendar="julian" era="ce">1459 augustus 6</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">34</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-06">1459 Augustus 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc van Zulen, knaap, geeft den prior der Regulieren in het land van Steyn 11 morgen land aldaar in vrijen eigendom.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-06">Ghegheven int jaer ons Heren dusent vierhondert neghen ende vijftich opten sesten dach in Augusto.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8.5</ref>). Met do zegels van Dirc van Zulen, knaap, en van Alfert van der Mye in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706169" type="ABS">8.6</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4636c17-61f2-4f41-a684-8096b2d61e8d</unitid>
															<unittitle>Bertelmees Emendsz., <unitdate calendar="julian" era="ce">1459 augustus 6</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/8.6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">35</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-06">1459 Augustus 6</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Bertelmees Emendsz., schout in het land van Steyn, oorkondt, dat Dirc van Zulen 11 morgen land, gelegen in het land van Steyn, in vrijen eigendom aan de Regulieren aldaar geeft.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1459-08-06">Int jaer ons Heren dusent vierhondert neghen ende vijftich opten sesten dach in Augusto.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 8.6</ref>). Met het zegel van den oorkonder in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
            </c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487971" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b466f1f-dc0a-4a1f-a485-0640329912a7</unitid>
                <unittitle>Akte van vrijwaring van 11/2 viertel, 1/2 hoeve en de helft van 11/2 viertel land, afkomstig van Hughe Dapper.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1429">1429</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/9" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 10.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">10</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-04-01">1429 April 1</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Harman Jacobsz., Dirc Stael en Aernt van Elten, schepenen binnen der Goude, oorkonden, dat Hughe Dapper den prior en 't convent der Regulierenorde in het land van Steyn belooft te zullen vrijwaren als ouderlijk erfdeel van zijn zoon heer Dirc 1½ viertel land aldaar en voor het ouderlijk erfdeel van zijn zoon Heynric, Regulier aldaar ½ hoeve land in de Vrije Hoeve en de helft van 1½ viertel land, gelegen in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1429-04-01">Gegeven op den eersten dach in Aprille int jair ons Heren M° CCCC° negen en de twintich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 9</ref>). Met de zegels van Harman Jacobsz. en Aernt van Elten in groene was; dat van Dirc Stael verloren."</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>10, 10.1 - 10.6</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1/2 hoeve en 1/2 viertel land, afkomstig van Sint Pieter te Utrecht. Met oudere akten betreffende huur en aanspraken van derden op dat land.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1436">1436. 1391 en 1436</unitdate>
                <physdesc>8 charters</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p> reg. nos. 2, 3, 13 (Oud-Bisschoppelijke Klerezy XII, 9.), 14, 15, 16, 17 en 18.</p>
              </odd>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706170" type="ABS">10.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39105082-932a-4313-9cbd-b31a46bc4e96</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1391</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">2</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1391-07-26">1391 Juli 26</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Rudolphus de Ysendoren, proost, en deken en kapittel van Sint Petrus te Traiectum, verhuren aan Nycholaus van der Zevender, knaap, twee stukken land, het ééne geheeten Dirc Henrics halve hoeve, groot 11 morgen en 4 hont, en het andere groot ½ viertel, beide gelegen in het land van Steyn.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1391-07-26">Datum anno Domini millessimo trecentesimo nonagesimo primo in crastino festi beati Jacobi Apostoli.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Gevidimeerd in den brief dd. 1391 Augustus 4 (zie regest no. 3).</p>
              </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">3</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1391-08-04">1391 Augustus 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">De offlciaal van het hof te Traiectum, geeft naar aanleiding van een geschil tusschen den proost en deken van Sint Petrus te Traiectum eener- en Nycolaus van der Zeventer, knaap, anderszijds, vidimus van den brief dd. 1391 Juli 26 (zie no. 2).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1391-08-04">Acta sunt hec Traiecti in ecclesia Traiectensi anno Domini millessimo trecentesimo nonagesimo primo indictione quartadecima mensis Augusti die quarta hora terciarum vel quasi pontificatus sanctissimi in Christo patris et domini domini Bonifacii pape noni anno secundo.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.1</ref>). Met het zegel van. den officiaal en van Nycolaus van der Zevender in groene was, en de signatuur van den notaris Paulus Wilhelmi.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="1487972" type="ABS">10</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43a2d417-bbf4-488f-a73e-de0e6b85ad9d</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1436</unitdate></unittitle>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">13</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-23">1436 Mei 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jacob van Lichtenberch, proost en deken en kapittel der kerk van Sint te Peter t'Utrecht, machtigen Jan Petersz., om den prior en 't convent der Regulieren in het land van Steyn bij der Goude voor schout en geburen van genoemd land over te geven alle recht en aanspraak, die zij hebben op ½ hoeve land, gelegen in het land van Steyn en geheeten Dirc Heynricszoons halve hoeve, en op een ½ viertel land, aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-23">Gegeven int jair ons Heren dusent vierhondert zess ende dertich op den drie ende twintichsten dag in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10</ref>). De zegels van den proost en van deken en kapittel verloren.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706171" type="ABS">10.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59e26345-ab48-451f-9331-9f522ff926f3</unitid>
															<unittitle>Verkoopakte Jan van der evendair Jansz.<unitdate calendar="julian" era="ce">1436 mei 24</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">14</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan van der Sevendair Jansz. verkoopt aan prior en convent der Regulieren in het land van Steyn bij der Goude zijne aanspraken op ½ hoeve land, gehecten Dirc Heynricszoon halve hoeve, en op ½ viertel land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Ghegeven int jaer ons Heren dusent vier hondert ses ende dartich opten vier ende twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.2</ref>.) Met de geschonden zegels van Jan van der Sevendair en zijn neef Jan van der Sevendair Stevensz. in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
              <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706172" type="ABS">10.3</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61a8a4e1-4fe7-4fa4-bc86-dcce4b864ad7</unitid>
															<unittitle>Transportakte Jan van der Sevendair Jansz, <unitdate calendar="julian" era="ce">1436 mei 24</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">15</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Emond Gherritsz., schout, Gherrit Jacopsz., Jan Allartsz., Pieter Jansz. en Jacop Gherritsz., buurlieden in het land van Steyn, oorkonden, dat Jan van der Sevendair Jansz. aan den prior der Regulieren in het land van Steyn, verkoopt zijne aanspraken op ½ hoeve land, geheeten Dirc Heynricszoons halve hoeve, en op ½ viertel lands aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Ghegeven int jaer ons Heren dusent vierhondert ses ende dartich opten vier en de twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.3</ref>). Met de zegels van den schout Gherrit Jacopsz. en Jan Allartsz. in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706173" type="ABS">10.4</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/320c9b26-1b4c-4d8f-9467-9e9cff06d4bd</unitid>
															<unittitle>Jan van der Sevendair Stevensz.<unitdate calendar="julian" era="ce">1436 mei 24</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.4" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">16</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan van der Sevendair Stevensz verkoopt aan prior en convent der Regulieren in het land van Steyn bij der Goude zijne aanspraken op ½ hoeve land, geheeten Dirc Heynricszoons halve hoeve, en op ½ viertel land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Ghegeven int jaer om Heren dusent vierhondert ses ende dartich opten vier ende twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.4</ref>). Met de geschonden zegels van Jan van der Sevendair Stovensz. en Jan van der Sevendair Jansz., zijn neef, in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706174" type="ABS">10.5</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/445041ef-d40a-4c38-b700-e426eaa3487f</unitid>
															<unittitle>Jacob van Lichtenberg,<unitdate calendar="julian" era="ce">1436 mei 24</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">17</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jacob van Lichtenberch, proost, en deken en kapittel der Sinte Peterskerk t'Utrecht, verkoopen aan prior en convent der Regulieren in het land van Steyn bij den Goude hunne aanspraken op ½ hoeve land, geheeten Dirc Heinricszoons halve hoeve, en op ½ viertel lands aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Gegeven int jaer ons Heren dusent vierhondert zess ende dertien op den vier ende twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.5</ref>). Met het zegel van den proost in roode en dat van deken en kapittel in groene was; het eerste met contrazegel."</p>
              </scopecontent></c05>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706175" type="ABS">10.6</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df1f5765-5d19-4b9f-9deb-3de0f62ae132</unitid>
															<unittitle>Proost en deken kapittel Sint Pieter Utrecht, <unitdate calendar="julian" era="ce">1436 mei 24</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/10.6" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">18</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Emond Gherritsz, schout in 't land van Steyn, Gheryt Jacopsz, Jan Allartsz, Jacop Gherytsz. en Pieter Jansz, buurlieden, oorkonden, dat proost en deken en kapittel van Sint Pieter t'Utrecht aan den prior der Regulieren in het land van Steyn overdragen ½ hoeve land, geheeten Dirc Heynricsoens halve hoeve, en ½ viertal land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Ghegeven int jaer ons Heren dusent vierhondert ses ende dartich opten vier ende twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 10.6</ref>). Met het zegel van den schout in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>11, 11.1, 11.2</unitid>
                <unittitle>Akten betreffende den eigendom van het goed Haestenborch, afkomstig van Hughe van Zwieten.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1435/1457">1435 en 1457</unitdate>
                <physdesc>4 charters</physdesc>
              </did>
              <acqinfo>
                <p>Charter regestnr. 32 is Aanwinst 1951 uit Gouda.</p>
              </acqinfo>
              <odd>
                <p> reg. nos. 11 (Oud-Bisschoppelijke Klerezy XII, 8.), 31, 32 en 33.</p>
              </odd>
               <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="1487973" type="ABS">11</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b7f486f-020c-4bf2-9f27-0178329b88f9</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1435. 1457</unitdate></unittitle>
													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">11</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1435-08-11">1435 Augustus 11</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan van der Zevendair Jansz. doet ten behoeve van het convent der Regulieren in het land van Steyn afstand van alle rechten en aanspraken, op het goed Haestenborch, gelegen in genoemd land.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1435-08-11">Ghegheven int jaer ons Heeren MCCCC vijf ende dartich upten elfften dach van Augusto.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>). De zegels van Jan van der Zevendair, Jacob die Weldich en Willam Heinricsz. verloren.</p>
              </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">31</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-04-05">1457 April 5</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Philipps, hertog van Bourgongen enz., verkoopt aan Hughes van Zwieten de helft van 9 viertel lands Haestenborch geheeten, gelegen in het land van Steyn, die deze van hem in leen hield.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-04-05">Ghegeven opten vijften dach van Aprille int jaer ons Heren dusent vierhondert ses ende vijftich naden lope van onsen Hove.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">a. Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11</ref>). Het zegel van Philips verloren.</p>
                <p altrender="regest_nb">b. Gevidimeerd in den brief dd. 1457 Mei 23 (zie regest no. 33).</p>
              </scopecontent></c05>
                  <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706176" type="ABS">11.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/944c639e-db44-426a-b4ba-1a6d32a5d4a3</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1457 april</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/11.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">32</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-04-21">1457 April 21</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Bertholmeeus Emondsz., schout in het land van Steyn, Jan Allaertsz. en Pieter van Tol, hooge heemraden en buurlieden in genoemd land, oorkonden, dat Hughe van Woerden, den baljuw en kastelein van 't land van Woerden, den prior der Regulieren van Steyn de helft van 9 viertel land, Haestenborch geheeten en gelegen in het land van Steyn, overdraagt.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-04-21">Ghegeven int jaer onzes Heren dusent vierhondert seven ende vijftich opten een ende twintichsten dach in Aprille.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.1</ref>). Met het zegel van de schout in groene was. Ander zegel verloren. </p>
              </scopecontent></c05>
                  <c05 level="file"><did>
														<unitid identifier="3706177" type="ABS">11.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/559248fb-2028-4875-9ddf-7b11c3f5cec7</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1457 mei</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/11.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">33</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-05-23">1457 Mei 23</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeesters van der Goude geven vidimus van de brieven dd. 1457 April 5 en 21 (zie nos. 31 en 32).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1457-05-23">Ghegeven int jaer ons Heeren dusent vierhondert seven ende vijftich opten drie ende twintichsten dach in Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 11.2</ref>). Met het stadszegel in groene was.</p>
              </scopecontent></c05>
            </c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487974" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bb9b6e0-9de8-4671-b7e2-57354569d261</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 9 morgen land, afkomstig van Jacob Aerntsz. van Hove.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1436">1436</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 12 (Oud-Bisschoppelijke Klerezy XII, 7.).</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">12</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-04-20">1436 April 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Gheryt Jacobsz. oorkondt, dat, toen hij nog schout was in het land van Steyn, Jacob Aerntsz. van Hove aan heer Dirc van der Aer, prior der Regulieren in het land van Steyn, gegeven heeft 9 morgen land aldaar, geheeten de Craker.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-04-20">Int jaer ons Heren MCCCC ses ende dertien opten twintichsten dach in April.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 12</ref>). Het zegel van der oorkonder verloren.</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="3585072" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/257f5952-da7f-4c4b-b92c-bb916248f99f</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1 viertel land, afkomstig van Gheryt Jacopsz.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1436">1436</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><odd>
                <p> reg. no. 19.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">19</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">1436 Mei 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Emond Gherytsz., schout in 't land van Steyn, Jan Allartsz. en Pieter Jansz., buurlieden in genoemd land, oorkonden, dat Gheryt Jacopsz. geeft aan den prior der Regulieren in 't land van Steyn een viertel land aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-05-24">Ghegeven int jaer ons Heren dusent vierhondert ses ende dartich opten vier ende twintichsten dach in die maent van Meye.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 13</ref>). Met het zegel van den schout in groene was.</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487975" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f90f4eb8-b960-4560-b83c-3833eaa9b1ae</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1 nobel 's jaars, 1 viertel en 5 morgen land, afkomstig van Fie en Pieter Jacobskinderen.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1449">1449</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 26.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">26</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-01-20">1449 Januari 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Huge Dappersz., poorter binnen Goude, oorkondt, dat Fie en Pieter Jacobs kinderen den Regulieren in 't land van Steyn bij testament hebben vermaakt eene rente van één nobel 'sjaars, een viertel land, in het land van Steyn in Willens en 5 morgen land, in drie stukken gelegen in Rotbroec.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1449-01-20">Int jair ons Heren dusent vierhondert neghen ende veertich op sinte Agnieten avont.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 14</ref>). Met het geschonden zegel van Hugo Dappersz. in groene was; het conventszegol verloren."</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487976" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6123d3dd-c69d-48e6-9e9a-3ac60a58b3c5</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 11/2 viertal land, afkomstig van Cornelia Floer Dammisz. weduwe.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1529">1529</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/15" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 46.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">46</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1529-08-16">1529 Augustus 16</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan Jacobsz., schout, en Jacob Huygez, Dirck Maertynsz. en Michiel Dammisz, gezworenen in het land van Steyn, oorkonden, dat Cornelia Floer Dammisz. weduwe aan het convent in het land van Steyn verkoopt 1½ viertal land, aldaar aan de IJssel.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1529-08-16">Den XVI dach van Augusto int jaer ons Heren duysent vijf hondert ende negen ende twyntich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 15</ref>). Met het zegel van den schout in groeno was.</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487977" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bcdf4441-f388-4e6c-a7bb-7be3fea69e25</unitid>
                <unittitle>Akte, waarbij aan het klooster hindervrij bezit beloofd wordt van de erfenis, afkomstig van Pieter Jan Aerntsz.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1456">1456</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/16" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 30.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">30</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1456-10-04">1456 October 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jan Florys Minnenz., Witte Wittenz. en Geryt Hagensz., schepenen binnen der Goude, oorkonden, dat Oude Jan Pieter Janszoonsz. belooft den pater en 't convant der Regulieren in het land van Steyn niet te zullen hinderen in het bezit van de erfenis, hun aangekomen door Jonge Jan Pieter Janszoonsz., medebroeder in genoemd klooster, van Pieter Jan Aerntszoonszoon.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1456-10-04">Gegeven upten vierden dach in Octobri int jair ons Heren M. CCCC. ses ende vijfftich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 16</ref>). Met twee schepenzegels in groene was.</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487957" type="ABS">16A</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebc3b2d1-69ff-49d4-8a6d-2a821fa839e8</unitid>
                <unittitle>Voorwaarden voor de verhuur van het verbrande erf er Regulieren te Sein</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1550">ca. 1550</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><acqinfo>
                <p>Aanwinst 1951 van Gouda.</p>
              </acqinfo></c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>in Gouda.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487978" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65eef030-805e-4bfc-b0ce-d2da7ce16ca2</unitid>
                <unittitle>Getuigenis omtrent het bestaan van een servituut ten behoeve van een tuin in de Raamstraat.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1379">1379</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/17" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 1 Oud-Bisschoppelijke Klerezy XII, 2.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">1</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1379-01-21">1379 Januari 21</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Dirc Kerstantsz., Wolfaert Willamsz., en Pieter Hermansz., schepenen binnen der Goude, oorkonden, dat Aelwijn Willamsz., toen hij van Heynric Heynenz. een huis kocht, beloofd heeft, dat de steeg, tusschen hen beiden gelegen in de Raemstraet, blijven zou, zooals ze was.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1379-01-21">Ghegeven op Sente Agnieten dach int jaer ons Heren MCCC. neghen ende tseventich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 17</ref>). Met het zegel van Dirc Kerstantsz, in groene was; die der beide anderen verloren."</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487979" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/679962ae-75a7-48ec-b33b-503b4faed5e8</unitid>
                <unittitle>Akte van vrijwaring van 3 morgen land.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1419">1419</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/18" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 6 Oud-Bisschoppelijke Klerezy, XII, 5.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">6</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1419-12-08">1419 December 8</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Jacob Vredericxz., Dirc Airntsz. en Bertelmees Jacobsz., schepenen binnen der Goude, oorkonden, dat Florys Heynricxz. Jan Hobbenz. beloofd heeft de 3 morgen land, in de oude Goude, die hij hem verkocht heeft, te zullen vrijwaren met zijn huis en erf in Handscoopp.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1419-12-08">Gegeven op onsser Vrouwen dach Conceptio int jaer ons Heren M° CCCC° ende negentien.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 18</ref>). Met de zegels der drie schepenen in groene was.</p>
              </scopecontent></c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487958" type="ABS">18A</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fbd0f41-6a14-46a3-b550-e686d1d6cf48</unitid>
                <unittitle>Akte van overeenkomst tussen Gerrijt Gerrijtsz. en de Prior van de Regulieren te Gouda over de betaling van een som gelds</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1570-08-24">1570 augustus 24</unitdate>
                <physdesc>1 charter (chirograaf)</physdesc>
              </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p>Herkomst onbekend.</p>
              </odd></c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>in Sluipwijk.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
                <unitid>19.1, 19.2</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 1 morgen land, afkomstig van Claes Dircksz. Kiewijt. Met oudere transportakte van 1565.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1565">1565</unitdate>
                <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
              </did><odd>
                <p> reg. nos. 56 en 57.</p>
                  </odd>
                <c05 level="item">
																	<did>
																		<unitid>19.2</unitid>
																			<unittitle><unitdate>1565 januari</unitdate></unittitle>
																	</did>
															
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">56</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-01-29">1565 Januari 29</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Gerrit Hendrixz., ambachtsheer van Sluipwyck, Ravensberghe enz., transporteert aan Claes Dircksz. Kiewyt 1 morgen land, gelegen in een perceel land, groot omtrent 12 morgen, begrensd door de Landfesteynsche en de Hobbendijksche kade en den Gravendijk.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-01-29">Opten negen ende twyntichsten January XVc vijf ende tsestich.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 19.2</ref>). Met het zegel van den oorkonder in roode was. Met transfix dd. 1565 Maart 24 (zie nr. 57). In dorso staat: twalif mergen in Slupic.</p>
              </scopecontent>
              </c05>
    <c05 level="file">
																	<did>
																		<unitid identifier="1487980" type="ABS">19.1</unitid>
																		<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e1457f9-85bf-4d45-a989-b623ddf7d86b</unitid>
																			<unittitle><unitdate>1565 maart</unitdate></unittitle>
																	<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/19.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>              
              <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">57</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-03-24">1565 Maart 24</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Gerryt Dirickxz., schout in den ban en het land van Sluypick, Nuwenbroeck en Gravencoop, Cornelis Claesz. en Ariaen Pietersz., buurlieden in hetzelfde ambacht, oorkonden, dat Claes Dirickxz. Kievit aan prior en convent der Regulieren van Steyn binnen der Goude overdraagt 1 morgen land, vermeld in den brief dd. 1565 Januari 29 (zie no. 56), waardoor deze gestoken is.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-03-24">Den XXIIIIen dach Martii anno XVc vijf ende tsestich stilo communi.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 19.1</ref>). Met het zegel van den schout in groene was.</p>
              </scopecontent>
</c05>              
              </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>in Waarder.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp"><did>
                <unitid identifier="1487981" type="ABS">20, 20.1 - 20.3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e89dfd8-a8fd-4395-af47-bff4c484f904</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van de helft van 24 morgen land, afkomstig van Florys Claesz. en Ymme, zijne vrouw. Met vidimussen van de eigendomsbewijzen van de andere helft, afkomstig van Pieter Huybertsz. en Floris Jansz. dd. 1468 en 1472.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1462/1564">1462, 1564</unitdate>
                <physdesc>4 charters</physdesc>
              </did><odd>
                <p> reg. nos. 36, 38, 39, 54 en 55.</p>
                      </odd>
                <c05 level="file">
																	<did>
																		<unitid identifier="1487981" type="ABS">20</unitid>
																		<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4441d63c-cfbf-47a2-a758-a8b7d6cdd481</unitid>
																			<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1462</unitdate></unittitle>
																	</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
															
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">36</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-10-14">1462 October 14</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Huuch Claesz., schout in het land en ambacht van Waerder, oorkondt, dat Florys Claesz. en Ymme, zijne vrouw, den prior der Regulieren in het land van Steyn geven de helft van 24 morgen land, geheeten de Berchove, gelegen in het ambacht Waerder.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1462-10-14">Int jaer ons Heren MCCCC twee ende tsestich opten viertienden dach in Octobri.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20</ref>). Met het zegel van den schout.</p>
                </scopecontent>
                         
              </c05>
              <c05 level="file">
																	<did>
																	<unitid identifier="3706179" type="ABS">20.1</unitid>
																	<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fa10d76-f2af-4a8b-9d26-78030ee95b5c</unitid>
																		<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1472</unitdate></unittitle>
																	<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/20.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>      
                 <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">39</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-02-20">1472 Februari 20</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Herman Valkenz. schout in het land en ambacht van Waerder, oorkondt, dat Florys Jansz. den prior der Regulieren in het land van Steyn geeft 4½ morgen land, in het ambacht van Waerder, gelegen in de zate de Berchoef.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1472-02-20">Int jaer ons Heeren dusent vier hondert twee ende tseventich opten twintichsten dach in Zulle.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">a. Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20.1</ref>). Met geschonden zegel van de oorkonder.</p>
                <p altrender="regest_nb">b. Gevidimeerd in den brief dd. 1564 April 8. (zie regest no. 55).</p>
                 </scopecontent>
                 </c05>
                <c05 level="file">
																	<did>
																	<unitid identifier="3706180" type="ABS">20.2</unitid>
																	<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15ef3236-42a4-460b-9287-d572570dd50a</unitid>
																		<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1564 april 8</unitdate>, met vidimus akte 1468</unittitle>
																	<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/20.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
																
             <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">54</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1564-04-08">1564 April 8</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Woutersz., Symon Ghenenz. en Dirck Andriesz. schepenen binnen Goude, geven vidimus van een brief dd. 1468 September 9 (zie no. 38).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1564-04-08">Upten VIIIen Aprilis anno XVc vier ende tsestich nae Paesschen.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20.2</ref>). Met de zegels der drie schepenen.</p>
                   </scopecontent>   
                    <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">38</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1468-09-09">1468 September 9</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Huych Claessen, schout in het land en ambacht van Waerder, oorkondt, dat Pieter Huybertz. geeft aan de Regulieren in het land van Steyn 7½ morgen land, gelegen in het ambacht van Waerder, in de zate Berchhoeff.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1468-09-09">Int jaer ons Heeren duysent vierhondert acht ende tsestich opten negenden dach in Septembri.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Gevidimeerd in den brief dd. 1564 April 8 (zie regest no. 54).</p>
              </scopecontent>
              </c05>
          <c05 level="file">
																	<did>
																	<unitid identifier="3706181" type="ABS">20.3</unitid>
																	<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ea8be47-3696-47a2-a285-c4ac8f260b37</unitid>
																		<unittitle><unitdate calendar="julian" era="ce">1564 april 8</unitdate>, met vidimus akte 1472</unittitle>
																	<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/20.3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>      
        <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">55</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1564-04-08">1564 April 8</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Woutersz., Symon Ghenenz. en Dirck Andriesz., schepenen binnen Goude, geven vidimus van een brief dd. 1472 Februari 20 (zie no. 39).</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1564-04-08">Upten VIIIen Aprilis anno XVc vier ende tsestich nae Paesschen.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 20.3</ref>). Met de zegels der drie schepenen.</p>
              </scopecontent>
                  </c05>
              </c04>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487982" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bade1db4-abaf-4d3c-957f-e494eac675f6</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 8 morgen land, afkomstig van Jacob Pietersz.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1515">1515</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/21" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 42.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">42</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1515-04-04">1515 April 4</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Ffredrick van Vuckell, schout te Weerder, Jacob Hugensz., Derick Artsz. en Peter Petersz. Cauwell, buurlieden en landgenooten in dat ambacht, oorkonden, dat Jacob Petersz., aan de geestelijke heeren van Emaus in het land van Steyn verkoopt 8 morgen land, gelegen in Karffland aldaar.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1515-04-04">Int jaer ons Heren dusent vyeff hundert ende vyeftyen den vyerden dach in Aprille.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 21</ref>). Met het zegel van den schout in groene was. In dorso staat. Berschok.</p>
              </scopecontent></c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">e.</unitid>
              <unittitle>In De Lange Ruige Weide.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file"><did>
                <unitid identifier="1487983" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcdaf9d5-f3b8-4c51-848c-67ef1e3927d7</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van 6 morgen land, afkomstig van Claes Dircz.</unittitle>
                <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1436">1436</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/22" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
                <p> reg. no. 20.</p>
              </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
                <p altrender="regest_nummer">
                  <num type="regest">20</num>
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-12-19">1436 December 19</date>
                </p>
                <p altrender="regest_beschrijving">Scoeter Willemsz., schout op die Weyde, Willem Haghensz., Dirc Louwenz. en Gheryt Willemsz., landgenootenen buren, oorkonden, dat Claes Dircz. aan de Regulieren in het land van Steyn 6 morgen land geeft, gelegen in de Hoeven.</p>
                <p altrender="regest_datering">
                  <date calendar="julian" era="ce" normal="1436-12-19">Ghegheven int jaer ons Heren MCCCC ses ende dertich op neghentiensten dach in Decembri.</date>
                </p>
                <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 22</ref>). Met het zegel van den schout in groene was.</p>
              </scopecontent></c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Rentebrieven.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487984" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/050e47a1-30d3-4c5d-901b-308efac6cc0d</unitid>
              <unittitle>Eigendomsbewijs van twee lijfrenten, groot 3 en 1 pond Vlaamsch jaarlijks.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1532">1532</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 47.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">47</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1532-05-15">1532 Mei 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">"Notaris Splinterus Laurentiusz. instrumenteert, dat Neeltgen en Machtelt, dochters van Henrick Neck, aan het convent in het land van Steyn hebben afgegeven tot afkoop van het ouderlijk erfdeel van haar broeder Pieter, Regulier in Steyn, een lijfrentebrief van 3 pond Vlaamsch 's jaars ten lijve van Pieter voornoemd en zijne zuster Machtelt; en een lijfrentebrief van 1 pond 's jaars voor denzelfden en zijne zuster Katrijn."</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1532-05-15">Actum Goude ten huyse van Cornelia ende Machtelt voirser. in de jaire, indictie, maent, dach, Spausdoms ende der K.M. coronatie als boven (in den jaire ons Heeren duysent vijffhondert twee ende dertich den vijften indictie des maents van Meye den vijftiensten dach tusschen thien ende elff uren voirmiddach spausdoms ons alderheylichtste vader in Christo ende heere heer Clemens by der godlijcker voirsinicheyt den sevenden paus van die name in tnegende jaire sijnre coronatie ende des alderdnerluchtichste ende victorieuste Karolus keyser van de Romeynen die vijfte van die name int derde jaire sijnre coronatie.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 23</ref>). Met de signatuur van den notaris. In dorso staat eene nadere regeling.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487985" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f42f2982-65cd-4205-a1db-481b3df136af</unitid>
              <unittitle>Rentebrief, groot 3 pond jaarlijks uit 1 viertel land in het land van Stein.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1572">1572</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.27/file/24" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 59.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">59</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1572-03-21">1572 Maart 21</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Claesz. Hoechtwout, baljuw en schout in het land van Steyn, Gerryt Willemsz. en Aryen Gerrytsz. gezworenen in dat land, oorkonden, dat Emont Aryensz. bekent schuldig te zijn aan 't convent der Regulieren van Steyn eene rente van 3 pond 's jaars, gaande uiteen viertel land, met huis en erf, gelegen in het land van Steyn.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1572-03-21">Den XXIen dach van Maert anno XVc twee ende tseventich stilo communi.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 24</ref>). Met zegel van den schout in groene was.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487986" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17dc3b8d-0728-4582-8c5f-55acd643aef9</unitid>
              <unittitle>Quitantie van eene afgeloste rente, groot 1 pond Vlaamsch jaarlijks.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1541">1541</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 48.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">48</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1541-10-19">1541 October 19</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Robbert Jansz., prior, en het convent der Regulieren in het land van Steyn verkoopen aan Claes Jansz. eene rente van 1 pond Vlaamsch 's jaars, losbaar met den penning 16.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1541-10-19">Int jaer ons Heren vijfthienhondert ende een ende veertich den neghenthienden dach in Octobri.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 25</ref>). Het conventzegel verloren. In dorso staat, dat de rente in 1551 afgelost is.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487987" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/649ac3bb-d1bd-4bb4-b1b2-cc73dad37503</unitid>
              <unittitle>Quitantie van eene afgeloste rente, groot 6 Carolusguldens jaarlijks.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1546">1546</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 50.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">50</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1546-07-26">1546 Juli 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Robbert Jansz, prior, en het convent der Regulieren in het land van Steyn buiten der Goude verkoopen aan Aeltgen Gerritsdochter eene rente van 6 Carolusguldens jaarlijks, gaande uit 2 viertel lands, genoemd Rommersland, groot 10 morgen, gelegen in het land van Steyn, losbaar met den penning 16.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1546-07-26">Int jair ons Heeren dusent vijfhondert ses ende veertich daechs nae Sinte Jacobs dach in Julio.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">Inv. no. 26</ref>). Het conventzegel en het zegel van Cornelis Dierksz. schout van 't land van Steyn verloren. In dorso staat, dat de rente in 1551 is afgelost.</p>
            </scopecontent></c03>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487988" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cdde7f8-c768-476e-ad28-09cf00dfef51</unitid>
              <unittitle>Quitantie, groot 262 Carolusguldens aan verschenen rente, uitbetaald aan het klooster Mariënborch te Soest.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1567">1567</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p> reg. no. 58.</p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">58</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-07-25">1567 Juli 25</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Evertgen Willemsdochter, abdis van het Brigittencon vent Mariënborch te Zoest, verklaart ontvangen te hebben van de Regulieren binnen der Goude 262 Carolusgulden aan rente over een jaar.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-07-25">Actum int jair ons Heren XVc seven ende tsestich op Sint Jacobs dach.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. op papier (<ref linktype="simple">Inv. no. 27</ref>). Met opgedrukt officiezegel in groene was.</p>
            </scopecontent></c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Appendix. Het Collatiehuis te Gouda.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file"><did>
              <unitid identifier="1487989" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e602a7bc-ca54-47d3-b4ad-ad7ece19d7c9</unitid>
              <unittitle>Akten, waarbij het klooster aan de Heilige-Geestmeesters te Gouda en deze aan enige priesters een collatiehuis overdragen.</unittitle>
              <unitdate calendar="julian" era="ce" normal="1443/1447">1443 en 1447</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail><odd>
              <p>reg. nos. 9, 23, 24 en 25. <note>
                  <p>reg. nos. 23, 24, en 25 zijn Oud-Bisschoppelijke Klerezy, XII, 10</p>
                </note>
              </p>
            </odd><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">9</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-07-26">1425 Juli 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Swederus elect van Traiectum, bekrachtigt den brief d.d. (1425 Mei 31), waardoor deze gestoken is.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1425-07-26">Datum anno Domini M CCCC° vicesime quinto in crastino beati Jacobi Apostoli.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift (<ref linktype="simple">Inv. no. 28</ref>). Op hetzelfde blad afschrift van regest no. 23. De brief, waardoor deze gestoken was, is het instrument, waarbij heer Dirc Florensz. het collatiehuis vermaakte, welk instrument niet meer aanwezig is, doch afgedrukt is bij J. W(alvis) Beschrijving van Gouda, deel II, blz. 139-140.</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">23</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-08-23">1443 Augustus 23</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Broeder Claes de Wyt, prior der Regulieren in den Hem bij Schoenhoven, en broeder Jan Claesz. prior der Regulieren in het land van Steyn, dragen over aandeHeilige-Geest-meesters binnen der Goude het collatiehuis met toebehooren, hun vermaakt door wijlen heer Dirick Florisz.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1443-08-23">Int jaer ons Heeren duysent vierhondert drie ende veertich des daghes na onser Vrouwen octave Assumptio.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">a. Afschrift naar het Register van den Heiligen Geest, gecollationneerd door P. Cornelisz., notaris (<ref linktype="simple">Inv. no. 28</ref>).</p>
              <p altrender="regest_nb">b. Afschrift.</p>
              <p altrender="regest_nb">Op hetzelfde blad als waarop het afschrift b geschreven is, staan nog bijzonderheden vermeld omtrent de herkomst van het collatiehuis en verdere lotgevallen, alsook eene opsomming van renten, boeken en huisraad, die met het huis werden getransporteerd. </p>
              <p altrender="regest_nb">Gedrukt bij J. Walvis: Beschrijving van Gouda, deel II, blz. 140-141.</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">24</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-11-21">1447 November 21</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Burgemeesters, schepenen en raad van der Goude oorkonden, dat de Heilige-Geestmeesters aan Heyndrick van Erp, Thomas van Aernhem, Pieter van der Vere, priesters, en den pater der broeders van Delft overdragen het collatiehuis en toebehooren, gelegen achter de kerk in de Spierincstraet, hun aangekomen van de Regulieren, onder voorwaarde o. m., dat voornoemde broeders en hun nakomelingen, zullen blijven leven als die van Zwolle en Deventer en geene andere orde zullen aannemen zonder toestemming van hunne vaders van Overijssel.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-11-21">Gegeven opten een ende twintichsten dagh in Novembry int jaer ons Heeren duysent vier hondert seven ende veertich.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Geïnsereerd in den brief d.d. 1447 December 20 (zie regest no. 35).</p>
            </scopecontent><scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">25</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-12-20">1447 December 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Heyndrick van Erp, Thomas van Aernhem, Pieter van der Vere, priesters, verklaren onder aanhaling van den brief dd. 1447 November 21 (zie no. 24), dat zij ontvangen hebben van de Heilige-Geestmeesters van der Goude het collatiehuis met toebehooren aldaar, afkomstig van wijlen heer Dirick Florysz.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1447-12-20">Int jaer ons Heeren MCCCC seven ende veertich op Sinte Thomas des Apostels avont.</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Afschrift naar het Register van den Heiligen Geest te Gouda, gecollationneerd door notaris P. Cornelisz. (<ref linktype="simple">Inv. no. 38</ref>). Gedrukt bij J. Walvis, Beschrijving van Gouda, deel II, blz. 141.</p>
            </scopecontent></c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
