<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:10:27 -->
<!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.18.32::St. Bartholomeuskerk te Nootdorp)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/037b8edb-07e4-4309-8d3b-d794f2b0325a" urn="3.18.32.ead.xml">3.18.32</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de St. Bartholomeuskerk te Nootdorp, 1418-1567</titleproper>
        <author>J.H. Rombach</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1963">1963</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090325">25 maart 2009</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
       <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20120316">16 maart 2012</date>
        <item>Uitkomsten scanproject (Yvonne Bos) verwerkt, door  <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">St. Bartholomeuskerk te Nootdorp</unittitle>
      <unittitle type="short">St. Bartholomeuskerk Nootdorp</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1418/1567" type="inclusive">1418-1567</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">36031</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        
      <extent unit="files">26 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief. De Duitse stukken zijn grotendeels in het Kurrentenschrift geschreven.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>St. Bartholomeuskerk te Nootdorp</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat onder meer akten inzake grondbezit, rentebrieven, en akten inzake de "papelike prove", het goed waarvan de opbrengst toekwam aan de pastoor.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De tegenwoordige Nederlands Hervormde kerk van Nootdorp is een modern gebouw, waarbij echter de oude toren behouden is. Deze dateert uit het eerste kwart van de 16e eeuw <note>
            <p> Voorlopige lijst van Nederlandsche monumenten van geschiedenis en kunst, deel III provincie Zuid Holland (Utrecht 1915) i.v.Nootdorp. </p>
          </note>. De in het archief bewaard gebleven kwitanties voor ijzerwerk e.d. kunnen dus op de bouw of op een zeer ingrijpende verbouwing betrekking hebben. Bij die gelegenheid heeft de bekende klokkengieter Jan Jaspars Moer  <note>
            <p> Zie over hem b.v.: M.A. Brandts Buys, Lijst van Nederlandse klokkengieters ('s Hertogenbosch 1925) en J.H. van Mosselveld, De klokken van Geertruidenberg in: Brabantia Nostra jrg. 1959 p. 120. </p>
          </note> de klokken voor de toren geleverd.</p>
        <p>De parochie van Nootdorp omvatte de tegenwoordige burgerlijke gemeente van die naam <note>
            <p> Mr J.G.C. Joosting en Mr S. Muller Hzn, Bronnen voor de geschiedenis der kerkelijke rechtspraak in het bisdom Utrecht in de Middeleeuwen, 1e afd. 2e dl. ('s Gravenhage 1915) p. 271. </p>
          </note>, d.w.z. de vroegere heerlijkheden Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen. Hoewel het dorp Nootdorp reeds bestaan moet hebben in 1285  <note>
            <p> Dr D.P. Blok in Tijdschrift voor Geschiedenis 75e jrg. 1962, p. 488. </p>
          </note> is de oudste vermelding van de kerk aldaar eerst uit 1395, in de kerkenlijst van de Utrechtse domfabriek <note>
            <p> Joosting en Muller .a.w. 1e afd. 1e dl ('s-Gravenhage 1906) p. 61. </p>
          </note>.</p>
        <p>Afgezien van incidentele mededelingen in het Archief voor de geschiedenis van het aartsbisdom Utrecht en in de Haarlemsche Bijdragen ontbreekt tot dusver een beschrijving van de kerkelijke geschiedenis van Nootdorp <note>
            <p> In 1962 ontving de Ned. Herv. predikant Ds C. Spoor van het gemeentebestuur van Nootdorp de opdracht de geschiedenis van het dorp en de kerkelijke toestand te beschrijven. </p>
          </note>.</p>
        <p>De heerlijkheid Nootdorp bleef tot 1724 in 's graven boezem, in tegenstelling tot Nieuweveen, dat in 1341 door graaf Willem IV verkocht werd <note>
            <p> A.J. van der Aa, Aardrijkskundig woordenboek der Nederlanden, dl VIII (Gorinchem 1846) i.v. Nieuweveen, heerlijkheid in Delfland. </p>
          </note>, en Hoogeveen welks eerste heer was Hendrik van de Lek, zoon van Jan II van Polanen. Sedert diens dood in 1427 zijn de verleien van deze heerlijkheid bekend uit de leenregisters van de graven van Nassau in het archief van de Nassausche domeinraad. Het archief van de heerlijkheid Hoogeveen berust eveneens in het Algemeen Rijksarchief. Daar Nootdorp de belangrijkste plaats was, waar de kerk, de school en het rechthuis stonden, was er een gergelde personele verbinding in de ambten van schout en secretaris van Nootdorp, Nieuweveen en Hoogeveen.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het archief, dat gering van omvang is, bleek bij nader onderzoek niet slechts betrekking te hebben op de goederen en financiën van de kerkfabriek, doch ook op die van de zgn "cure of papelike prove", het goed waarvan de opbrengst toekwam aan de pastoor. Afgezien nog van de omstandigheid dat deze pastoriegoederen niet voldoende opleverden om de pastoor een passend inkomen te verzekeren, constateren we dat er voor deze goederen geen afzonderlijk beheer bestond. Het blijkt nl. dat de kerkmeesters van Nootdorp hun beheer niet alleen uitstrekten over de goederen van de kerkfabriek, doch ook over die van de papelike prove <note>
            <p> "Alzoo tot de pastorijegoederen alhyer zonderlinghe geen goederen apart behoorende, maer dat den pastoiren in der tijt geloondt ende onderhouden zijn geweest uyten incommen der kercke wezende tamelick gegoet, ende onder d'administratie van de kerkmeesters binnen derzelven dorpe gebleven ...." in de rekening van de Ontvanger-generaal van het Geestelijk Kantoor van Delft over 1579 aangehaald bij van Beuningen a.w. p. 73. Deze vermelding gaat kennelijk te ver door te beweren dat er in Nootdorp in het geheel geen pastoriegoederen zouden zijn geweest. </p>
          </note>. Het is dus waarschijnlijk dat eertijds de kerkmeesters van Nootdorp de gezamenlijke hier beschreven stukken onder hun berusting hebben gehad.</p>
        <acqinfo>
          <p>Een aantal charters en andere stukken van de Nootdorpse kerk is na de opstand in het archief van het geestelijk kantoor van Delft gekomen, met welk archief zij in het Algemeen Rijksarchief kwamen <note>
              <p> W. van Beuningen, Het geestelijk kantoor van Delft (Arnhem 1870) p. 39. </p>
            </note>. In 1954 kregen deze stukken een eigen plaats als afzonderlijk archiefje onder de archieven van diverse kerkbesturen <note>
              <p> Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven 1954 2e serie XXVII, p. 12. </p>
            </note>, terwijl in 1959 er nog een charter aan kon worden toegevoegd afkomstig uit een schenking <note>
              <p> Verslagen omtrent 's Rijks oude archieven 1959 2e serie XXXII, p. 42 onder III no 15; hierna inv.no. 23. </p>
            </note>.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.18</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Sporen van een oude orde worden op de stukken aangetroffen in de vorm van letters in dorso, lopend van A - BB, hoewel niet alle stukken dergelijke letters vertonen. Uit het feit dat een tiental letters van het alphabet ontbreken krijgt men de indruk, dat de stukken niet meer compleet zijn. Aan een reconstructie van de oude orde kon onder deze omstandigheden niet worden gedacht. Wel is aan het oudste charter, dat met de letter A gemerkt is, de eerste plaats toegekend, die het ook vroeger blijkbaar heeft ingenomen. Overigens was het bij de huidige ordening gelet op de aard van de stukken noodzakelijk onderscheid te maken tussen de akten van de kerkfabriek en die van de papelike prove. Naast en binnen deze hoofdindeling moge de rangorde der stukken voor zich zelf spreken.</p>
        <p>Toegevoegd is een regestenlijst, die alle stukken bevat,daar deze zonder uitzondering dateren van voor 1572.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, St. Bartholomeuskerk te Nootdorp, nummer toegang 3.18.32, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, St. Bartholomeuskerk Nootdorp, 3.18.32, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Akten inzake de kerkfabriek</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Grondbezit</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500570" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e74b2a50-42b9-4dd9-9fe9-b821dd51094f</unitid>
              <unittitle>Akte van afstand van de manschap van een morgen land in Nootdorp door Willem van Polanen, nadat zijn leenman Godeken Duust deze morgen aan de kerk van Nootdorp had vermaakt ter nagedachtenis van hun families, en de helft ervan voor de papelike prove bestemd,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1418">1418.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.1)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">1</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1418-09-20">1418 september 20</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Willem van Pollanen oorkondt dat hij afstand gedaan heeft van de manschap van een morgen land in Noterop, door zijn leenman Godeken Duust aan de kerk aldaar vermaakt opdat Willem van Pollanen, Aelwijn Duust, hun vrouwen en nakomelingen daar na hun dood iedere zondag herdacht zullen worden, onder bepaling dat de helft van het land voor de papelike prove bestemd is.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1418-09-20">op sinte Matheeus avond</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 1</ref>) met uithangend zegel van de oorkonder in groene was (beschadigd).</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: A.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>2.1, 2.2</unitid>
              <unittitle>Akten van verkoop door Cornelis Jacobszn van 14 hont land in Nootdorp aan de kerkmeesters aldaar,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1519/1521">1519, 1521.</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.nos 21, 23)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Na de eerste verkoop ontving Cornelis Jacobszn het betrokken land terug onder de last van erfpacht. Zie inv.no. 12.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3898854" type="ABS">2.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/57009fd2-226b-47df-be25-c4d0fd6dd92a</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1519</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/2.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
												
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">21</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-01-19">1519 januari 19</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Jacobzn oorkondt dat hij aan Pieter Corneliszn en Dierc Simonszn als karkmeesters van Noirtderp verkocht heeft 14 hont land in het ambacht van Noirtdorp, welk land slechts belast is met 15 groot 's jaars die genoemde kerk er op bad.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-01-19"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 2.1</ref>) met aanhangende zegels van Heinryc Arent Thouwenzn, schout van Nieuweveen, en Willem van Boven Willemzn in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: B die eerste.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3705772" type="ABS">2.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1aaa7e6-48bb-4d3a-999a-ea5ddb3d805b</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1521</unitdate></unittitle>
													<physloc type="ABS">Ontbreekt</physloc>													</did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">23</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-11-29">1521 november 29</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Jacopzn oorkondt dat hij aan de kerkmeesters van Noirtderp verkocht heeft 14 hont land in het ambacht van Noirtderpt, waarvoor hij zich als principaal en Ariaen Claeszn alias Comen als borg aansprakelijk stellen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1521-11-29"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 2.2</ref>) met aanhangende zegels van Claes Jan Huychenzoon en Willem van Boven Willemzn. in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: L die dorde.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500572" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/149587d7-bb28-4fbc-83f2-3fffe23adcb3</unitid>
              <unittitle>Akte van schout en gezworenen van Nootdorp inzake verkoop door Pieter Gysbrechtszn van 1 1/2 hont land in Nootdorp aan de kerkmeesters aldaar,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1561">1561.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/3" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.33)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">33</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1561-10-25">1561 october 25</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Cornelis Franszoys van Bodegem, schout, en Adriaen Huybrechszn en Arent Aemszn, gezworenen van het ambacht Noetdorp, oorkonden dat Pieter Gysbrechszn in de ban van de Nieweveen voor hen verklaarde aan Claes Janszn en Jan Franszn, kerkmeesters van Noetdorp, verkocht te hebben 1½ hont land in de ban van Noetdorp.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1561-10-25"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 3</ref>) met uithangend zegel van de eerste oorkonder in rode was, de handtekening van Adriaen Dirckszn als secretaris en een tweetal merken (van de gezworenen?).</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: R.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>4.1 - 4.3</unitid>
              <unittitle>Akte van verkoop door Heynryck Aemszn en Jan Aemszn van land in Berkel en Ruiven aan de kerkmeesters van Nootdorp,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1512">1512</unitdate>
              <unittitle>met retroacta</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1496/1498">1496 en 1498.</unitdate>
              <physdesc>3 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.nos. 11, 12, 18)</p>
            </odd>
                <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>4.2</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1496</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">11</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-12-22">1496 december 22</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Aelwijnszoen te Pynaker oorkondt dat hij aan Jan Aemszoen verkocht heeft 1½ morgen land waarvan 7½ hont in het ambacht van Ruven en 1½ hont in dat van Berckel, onder borgtocht van Heynryc Aelwynszoen en Jacop Reynerszoen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1496-12-22"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 4.2</ref>) met aanhangende zegels van Pieter Arent Rutgaertszoen en Louwerys Heynrixsoen in groene was; voorts met een transfix van 26 januari 1512 (Reg.no. 18)."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: V die anderde.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
               <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>4.3</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1498</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">12</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1498-06-12">1498 juni 12</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Heyn Aelwynszoen op Schieveen oorkondt dat hij aan Heynryc Aemszoen verkocht heeft 2 morgen, en aan Jan Aemszn ½ morgen land waarvan 12½ hont in het ambacht van Ruven en 2½ hont in dat van Berckel.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1498-06-12"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 4.3</ref>) met aanhangende zegels van Pieter Arent Rutgaertszn en Louwerys Heynrixzn in groene was; voorts met hetzelfde transfix als het voorafgaande charter."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: V die derde.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
               <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1500573" type="ABS">4.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78efb701-ef76-42ab-904d-228ca5e5c018</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1512</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/4.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">18</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-01-26">1512 januari 26</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Heynryck Aemszoen en Jan Aemszoen oorkonden dat zij tesamen aan de kerkmeesters van de Noertdorpsche kerk verkocht hebben de percelen land die omschreven zijn in de doorstoken oorkonden (Reg.nos. 11, 12).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-01-26">1511 na beloepe shoeffs van Hollant</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 4.1</ref>) met aanhangende zegels van Heynryck Aernttouwezoen en Gysbrecht Heynryxzn in groene was; gestoken door charters van 22 december 1496 en 12 juni 1498 (Reg.nos 11, 12)"</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: V die eerste.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500574" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/054cce15-b5f8-42ff-be3f-6b6b9e792ca5</unitid>
              <unittitle>Akte van gezworenen van Pynacker inzake verkoop door Dirck Janszn c.s. van een morgen land in het Noordeinde van Pynacker aan de kerkmeesters van Nootdorp,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1531">1531.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/5" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.27)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">27</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1531-11-07">1531 november 7</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Merceliszn en Jan Willemszn, gezworenen in het ambacht van Pynacker, oorkonden dat Dirck Janszn voor zich zelf, als voogd van zijn zuster Maritgen en als plaatsvervanger van zijn broeder Pieter Janszn die in Engelant woont, Adriaen Janszn, Heynryck Janszn en Pieter Heyhrijcxzn, schout van Pynacker als lasthebber van Jacob Joryszn, voor hen verklaarden aan Claes Pieter Boeyenzn en Maertyn Pieterzn, kerkmeesters van Noertdorp, verkocht te hebben 1 morgen land van een stuk van 4 morgen waarvan reeds 3 morgen aan de kerk behoren, gelegen in het Noerteynde van het ambacht Pynacker.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1531-11-07"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 5</ref>) met uithangend zegel van Pieter Heynrijcx, schout van Pynacker, en handtekening van Theodricus als secretaris.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>6.1, 6.2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/045ca6f1-ac54-407e-8c9a-2194946da276</unitid>
              <unittitle>Akten van verkoop door Frans Boen Janszn en Evert Janszn van Bleyswyc van land in Ryswykerbroek aan de kerk van Nootdorp,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1482/1484">1482, 1484.</unitdate>
              <physdesc>2 charters</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.nos. 9, 10.)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Blijkens dorsale aantekeningen is dit land later door de kerk verkocht.</p>
            </odd>
               <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1500575" type="ABS">6.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36a3199d-0e1b-4442-9c22-4e4a8ebd4df4</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1482</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/6.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">9</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1482-06-28">1482 juni 28</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Frans Boen Janszn oorkondt dat hij aan Huge Louwenzn en Huge Zybrantszn verkocht heeft ten behoeve van de kerk van Nootdorp de helft van een derde deel van 6 morgen en 2½ hont land in Ryswykerbroec, waarvan de andere helft toebehoort aan zijn zwager Evert Janszn van Bleyswyc, en de resterende twee derde deel reeds aan de genoemde kerk behoort.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1482-06-28"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 6</ref>) met aanhangend zegel van Doman Janszn in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">"In dorso: M die anderde; dit landt is vercoeft."</p>
            </scopecontent>
            </c04>
             <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="3705778" type="ABS">6.2</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3e82f86-776f-47bd-a87f-07f191a605e2</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1484</unitdate></unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/6.2" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">10</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1484-06-23">1484 juni 23</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">"Evert Janszn van Bleyswyc oorkondt dat hij aan Willem van Berghen en Hughe Zijbrantszn, kerkmeesters van Noottorp, verkocht heeft de helft van een derde deel van 6 morgen en 2½ hont land in Ryswykerbroec ""leggende gemeenre vuer ende gemengeder aerden mitter kercken voirs."""</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1484-06-23"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 6</ref>) met aanhangende zegels van Dirc Symonszn, schoonvader van de oorkonder, en Wigger Pieterszn, in bruine was.</p>
              <p altrender="regest_nb">"In dorso: M die dorde; dit landt is vercoeft."</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500576" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b6b7e8c-da20-4e2b-a1c3-1e1f97282daf</unitid>
              <unittitle>Akte van verkoop door Goevaert Jacobszn van 6 mogden land in Tedingerbroek onder Zoeterwoude aan de kerkmeesters van Nootdorp,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1447">1447.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/7" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 4)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">4</num>
                <date calendar="julian" era="ce">1447 septenber 15</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Goevaert Jacobszn oorkondt dat hij aan de kerkmeesters Aernt Claes Viscoperszn en Jan Claes Pieter Rijckezn heeft verkocht 6 morgen land in Tedingherbroec in het ambacht van Soeterwoude, welk land slechts belast is met 's heren tijns en met 6 lood zilver 's jaars ten behoeve van een provenier van St Marie te Utrecht.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 7</ref>) met uithangend zegel van Philips Bergen, schout van Nieuweveen, in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: P.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>8.1 - 8.4</unitid>
              <unittitle>Akte van verkoop door de weduwe van Geryt Frans Sonderdanc van 3 morgen land in Zoeterwoude aan de kerkmeesters van Nootdorp, met retroacta 1467 en 1471</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1510">1510</unitdate>
              <physdesc>4 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.nos 6, 7, 8, 17)</p>
            </odd>
          
               <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.4</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1467 februari 12</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">6</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-02-12">1467 februari 12</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Zyburch weduwe van Lubbrant Allaertszn oorkondt dat zij met medewerking van haar voogd verkocht heeft aan Jan Jan Heynrixzoon 16 hont land in het ambacht van Zoeterwoude.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-02-12">1466 nae beloop shoofs van Hollant</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 8.4</ref>) met uithangende zegels van Symon Dammaszoon en Heynrick Janszoon in groene was; voorts met transfixen van 18 gebruari 1471 en 9 november 1510 (Reg.nos 8, 17)."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: S.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.3</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1467 december 31</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">7</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-12-31">1467 december 31</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Alijt Janszoen weduwe oorkondt dat zij met medewerking van haar voogd verkocht heeft aan Jan Jan Heynrixzoon 2 hont land in het ambacht van Zoterwoude.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1467-12-31">nae cultume van scryven der stede van Delff</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 8.3</ref>) met aanhangend zegel van Kerstant van Alkemade in groene was; voorts met dezelfde transfixen als het voorgaande charter."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: S.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>8.2</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1471</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">8</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1471-02-18">1471 februari 18</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Jan Heynricxzoon van Groenewege oorkondt dat hij aan Evert Janszn, Adriaen Heymanszn en Ghysbrecht Jan Martijnszn verkocht heeft ten behoeve van Jan Sonderdancx kinderen nl. Frans en Gheryt, de 18 hont land beschreven in de doorstoken oorkonden (Reg.nos 6, 7).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1471-02-18">1470 na: beloop tshoofs van Hollant</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 8.2</ref>) met aanhangend zegel van de oorkonder in groene was; gestoken door twee charters van 12 februari 1467 en 31 december 1467 (Reg.nos 6, 7) en met een transfix van 9 november 1510 (Reg.no. 17)."</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1500577" type="ABS">8.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d3bee43-d52c-4249-8252-a6385ab62494</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1510</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/8.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">17</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-11-09">1510 november 9</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Joncfrou Geryt Frans Sonderdanx weduwe oorkondt dat zij met medewerking van haar voogd en die van de jongste kinderen van Frans Sonderdanke Janssone aan de kerkmeesters van Nootdorp verkocht heeft de 3 morgen land in het ambacht van Soeterwou welke omschreven zijn in de doorstoken oorkonden (Reg.nos. 6, 7, 8).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1510-11-09"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 8.1</ref>) met aanhangende zegels van Cornelis Engebrechtsoen en Heynryc Janssoen in groene was; gestoken door drie charters van 12 februari 1467, 31 december 1467 en 18 februari 1471 (Reg.nos. 6, 7, 8)."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: S die eerste.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Renten en andere inschulden</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500578" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f96bdf37-a33b-4a29-ad88-c6d130b39995</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Hendrik van Zuylen van Nyevelt, ambachtsheer van Hoogeveen, ten bedrage van 1 pond Hollands per jaar voor de kerk van Nootdorp, te ontvangen uit de erfhuur van drie zaten in Nieuweveen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1439">1439.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.2)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Blijkens een toegevoegde aantekening heeft de kerk later 4 stuivers en 5 groot van deze rente verkocht.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">2</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-10-22">1439 october 22</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Heynric van Zuelen ende van Nyevelt, baeliu van Delflant, oorkondt als ambachtsheer van den Hogen veen dat hij verkregen heeft de niet meer in gebruik zijnde Gheerweg in het ambacht van Noterop en daarvoor op verzoek van de buren van den Hoghen veen aan de kerk van Noterop een pond Hollands 's jaars heeft gegeven uit de erfhuur van drie saten in den Nuwen veen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1439-10-22">op sinte Severusdach</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 9</ref>); het zegel van de oorkonder is verloren."</p>
              <p altrender="regest_nb">Op het charter is aangetekend: Hier is off vercoft IIII stuvers ende noch vijff groot. In dorso: D.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500579" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b007b837-8a81-4a6b-91bc-26e44a8e5083</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Hendrik van Zuylen van Nyevelt ten bedrage van 54 groot per jaar voor de kerk van Nootdorp uit drie zaten lands in Nieuweveen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1444">1444.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/10" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 3)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">3</num>
                <date calendar="julian" era="ce">1444 april.6</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Henric van Zulen van Nyenvelt oorkondt dat hij aan de kerk van Noottrop gegeven heeft 54 groot 's jaars, komende uit drie saten land in den Nyenveen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce">des manendaghes na Palmdach</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 10</ref>) met uithangend zegel van de oorkonder in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: E.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3585073" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aeb5b5c8-f583-4a4e-84e9-21591229978f</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Jan Huuch Claeszn ten bedrage van 2 pond Hollands per jaar voor de kerk van Nootdorp, verzekerd op een huis en land in Nieuwkoop,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1466">1466.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/11" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 5)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">5</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1466-06-12">1466 juni 12</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Huuch Claeszn oorkondt dat hij aan Jan Berghen en Pieter Ghysbrechtzn, kerkmeesters van Nootorp, verkocht heeft een rente van 2 pond 's jaars vervallende op sinte Odulfsdach, gevestigd op zijn woning en land van 7 morgen in het ambacht van Nyewecoop, waarop slechts een last drukt van 1 rijns gulden en 11 scellingen per jaar, en tevens gevestigd op 5 hont land in hetzelfde ambacht.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1466-06-12">op sinte Odulfs dach</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 11</ref>) met uithangende zegels van Heer Claes Pieterzn pastoor van Nootdorp en Dirc Hoechstraet, schout van Nieuweveen, in groene was (het laatste beschadigd).</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: X.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500580" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a01da19e-698d-4cf1-87bf-f559626ef917</unitid>
              <unittitle>Contract tussen de kerkmeesters van Nootdorp en Cornelis Jacobszn, waarbij de laatste 14 hont land in Nootdorp in erfpacht ontvangt tegen betaling van 7 pond Hollands per jaar,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1519">1519.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/12" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.22)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Zie inv.no.2.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">22</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-02-04">1519 februari 4</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Corneliszn en Dierc Simonzn als kerkmeesters van Noirtderpt en Cornelis Jacopzoon oorkonden dat eerstgenoemd en aan laatsgenoemde de 14 hont land in erfpacht hebben gegeven die zijn ouders reeds hadden, met de opstal die de kerk er op had, tegen betaling van 7 pond Hollands 's jaars op sinte Martijnsmis of binnen 12 nachten van corsavent, op straffe van verbeuring van de erfpacht, ter beslissing van de kerkmeesters.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1519-02-04"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 12</ref>) met aanhangende zegels van Heinryc Arent Thouwenzn, schout van Nieuweveen, en Willem van Boven Willemzn. in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: G die anderde.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500581" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a141e788-20a7-4bea-b7ad-7d1358d48acc</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Martÿn Pieterszn ten bedrage van 2 pond Hollands per jaar aan de kerk van Nootdorp verschuldigd voor zielemissen ten behoeve van Jacop Willemszn, diens vrouw en kinderen, en verzekerd op land in Nieuweveen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1522">1522.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/13" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 24)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">24</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1522-04-05">1522 april 5</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Martijn Pieterszoon op die hondertmarghen oorkondt dat hij aan de kerk van Notrop schuldig is een rente van 2 pond Hollands 's jaars op een stuk land in het ambacht van den Niewenveen, gevestigd door Jacop Willemszn en zijn vrouw en kinderen opdat men zielenmissen voor hen zou houden en onder voorwaarde dat Maertijn voorn. of diens erven de rente mag aflossen tegen de penning 20.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1522-04-05"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 13</ref>) met aanhangende zegels van Claes Jan Huychenzoon en Willem van Boven Willemzn in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: H.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500582" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a143be62-dc46-4329-939c-a2d941e09b13</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Huuch Pieterszn tenbedrage van 2 pond Hollands per jaar voor de kerk van Nootdorp, verzekerd op land in Nieuweveen en Tedingerbroek,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1523">1523.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/14" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no.25)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">25</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1523-05-03">1523 mei 3</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Huych Pieterzn oorkondt dat hij in 1518 aan de kerk van Nootdorp verkocht heeft een erfrente van 2 pond Hollands 's jaars de penning om 20, staande op 7 hont land in het ambacht van den Nyewen en stelt daarvoor nader als onderpand 2 morgen land in Teghelrebroeck.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1523-05-03"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 14</ref>) met aanhangende zegels van Henrick Thou Arentzn, schout van Nieuweveen, en Jonghe Willem van Boven Willemzn in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: J.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>15.1, 15.2</unitid>
              <unittitle>Akte van overdracht door Dirck Simonszn, schout van Nootdorp, van een hem toekomende rente van 1 pond Hollands per jaar op een huis en erf in Nieuweveen aan de kerk - meesters van Nootdorp, met retroactum 1528</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1537">1537</unitdate>
              <physdesc>2 charters (getransfigeerd)</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.nos 26, 28)</p>
            </odd>
                <c04 level="item">
													<did>
														<unitid>15.2</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1528</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													</did>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">26</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1528-02-21">1528 februari 21</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Pieter Janzn alias Ben oorkondt dat hij van Goertge Arian Wiggherszoens weduwe gekocht heeft een huis en erf waarop Dierck Simonszn een rente van een pond Hollands 's jaars heeft, welk erf 2 hont groot is en gelegen in het ambacht van den Niewen veen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1528-02-21">1527 na scrivens hooffs van Hollant</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 15.2</ref>) met aanhangende zegels van Heinryck Arent Thouwezn, schout van Nieuweveen, en Willem van Boven Willemzn in groene was; voorts met een transfix van 2 december 1537 (Reg.no.28)."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: BB die anderden.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
                <c04 level="file">
													<did>
														<unitid identifier="1500583" type="ABS">15.1</unitid>
														<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ffea2e4-b70b-4ed2-a0fe-b076f3ffff5d</unitid>
															<unittitle><unitdate calendar="gregorian" era="ce">1537</unitdate>, getransfigeerd</unittitle>
													<dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/15.1" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">28</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1537-12-02">1537 december 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Dierck Simonszn, schout van Noirtdorp, oorkondt dat hij aan Claas Ariaenszn en Dierck Simonszn Bruyn als kerkmeesters van Noirtderp overgedragen heeft de jaarlijkse rente van een pond Hollands zoals omschreven in de doorstoken oorkonde (Reg.no 26).</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1537-12-02"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 15</ref>) met uithangend zegel van de oorkonder in bruine was en diens onduidelijke handtekening; gestoken door een charter van 21 februari 1528 (Reg.no.26)."</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: BB den eersten.</p>
            </scopecontent>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2286259" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c19ecc7b-352a-4fb0-91fc-5108bdf79d28</unitid>
              <unittitle>Akte van schuldbekentenis van Doe Jacobszn wegens een bedrag van 19 car.gld en 5 stuivers door hem geleendvan de kerkmeesters van Nootdorp,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1567">1567.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 35)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">35</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-10-28">1567 october 28</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Due Jacobszn in de ban van Nieweveen verklaart van Claes Janszn en Jan Jacobszn, kerkmeesters van Noetdorp, in leen ontvangen te hebben 19 car. gulden en 5 stuivers om daarmee zijn huis te voltooien, en belooft de som terug te betalen op de twee eerstkomende Sint Jacobsdagen, nl. die van 1568 en 1569, terwijl Adriaen Huybrechszn zich daarvoor borg stelt.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1567-10-28"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 16</ref>) met de merken van de schuldenaar en borg benevens de handtekeningen van Heer Heyndrick Aelbrechtszn, pastoor, en Adriaen Dirckszn, secretaris.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: Obligatie van XIX ? V st. op Doe Jacopszn in den N. veen.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>Uitschulden</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500584" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5268fa0f-e520-447c-9ade-a782cc657d87</unitid>
              <unittitle>Akte van Haes van Bleyswyck, weduwe, met toezegging aan de kerkmeesters van Nootdorp een rentebrief te hunnen laste van 1 pond Vlaams per jaar aan hen te zullen overdragen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1518">1518.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/17" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 20)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">20</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-31">1518 maart 31</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Haes van Bleyswick, weduwe, oorkondt met medewerking van haar voogd dat zij in haar bezit heeft een losrentebrief van een pond vlaams 's jaars, den penning 16, waarmee de kerkmeesters van Noetdorp bezwaard zijn geweest en verklaart deze in handen van de kerkmeesters te zullen stellen zodra haar onkosten terzake zijn vergoed.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1518-03-31"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 17</ref>) met aanhangend zegel van Jan Everszoen en Louweris Dammaszn in groene was (beide beschadigd).</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: Z.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2286260" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8a4236bc-48a6-42dc-b81c-f7eaf57ed18c</unitid>
              <unittitle>Kwitanties van Jan van Swolle, Jan Jasparszn Moer, Claes Gherytszn en Dammas Corneliszn voor de kerkmeesters van Nootdorp, inzake betalingen voor het bouwen aan de kerk en toren, het gieten van klokken enz,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1547/1550">1547-1550.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.nos.29, 30, 31)</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Blijkens toegevoegde aantekeningen zijn deze kwitanties op 3 november 1550 overgelegd, kennelijk als bijlagen tot een verloren gegane rekening.</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">29</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1547">1547</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan wan Suuolle kwiteert de kerkmeesters Dirc Brun en Hermen Klasen voor 13 pond vlaams wegens geleverd ijzerwerk aan toren en steiger.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1547"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 18</ref>) met handtekening van de ontvanger</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: Exhibitum IIIa novembris anno XVcL.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">30</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1549-08-11">1549 augustus 11</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Jaspars soen Moer, klokkengieter, kwiteert Dirck Bruynszn en Herman Claeszn in tegenwoordigheid van Heer Jochem, pastoor van Nootdorp, voor 228 rijnse guldens en 3 groten wegens drie nieuwe door hem gemaakte klokken met toebehoren benevens twee oude klokken.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1549-08-11"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 18</ref>) met handtekening van de ontvanger.</p>
              <p altrender="regest_nb">In marge: Exhibitum IIIa novembris anno XVcL.</p>
            </scopecontent>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">31</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-01-10">1550 januari 10</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Claes Gerytszn en Dammas Corneliszn kwiteren de kerkmeesters van Nootdorp voor ruim 2000 karolusguldens van 40 groten vlaams wegens aan de kerk verrichte timmer-, metsel- en andere werkzaamheden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1550-01-10">1549 nae t scriven shoeffs van Hollant</date>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 18</ref>) met de hand tekeningen van de ontvangers.</p>
              <p altrender="regest_nb">"In marge: Exhibitum IIIa novembris anno XVcL; stucke van de kerckmeesters van Nootorp."</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2286261" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ae1b4e3-85b8-42a6-9c6e-e952dadd7d63</unitid>
              <unittitle>Kwitantie van Sebastiaan van Amerongen, vicaris van St Pieter te Utrecht, voor de kerkmeesters van Nootdorp wegens een bedrag van 3 gld 13 st en 8 penn. door hem ontvangen voor Jan Janszn van Amerongen, bezitter van de vicarie op het St.Andries-altaar in de kerk van St Marie te Utrecht,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1565">1565.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 34)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">34</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-08-22">1565 augustus 22</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Sebastiaen van Amerongen, vicaris van Sint Pieter te Utrecht, verklaart van Heer Jan Gyssbertszn ontvangen te hebben namens de kerkmeesters van Nootdorp de som van 3 gulden 13 stuivers en 8 penningen die de kerkmeesters schuldig zijn op Lambertidag aan Jan Janszn van Amerongen als bezitter van de vicarie op het Sint Andries altaar in de St Marie kerk te Utrecht.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1565-08-22"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 19</ref>) met handtekening van de ontvanger.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Akten inzake de "papelike prove"</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>Grondbezit</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie ook inv.no.1.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3822683" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/296026cd-51ca-4b3b-9a5a-53c68b16dc1b</unitid>
              <unittitle>Notariele akte inzake schenking van 2 morgen en 2 hont land in Nieuweveen door Willem Mourytszn aan de cure van Nootdorp, voor het houden van metten en vespers,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1512">1512.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>(Reg.no.19)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">19</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-06-02">1512 juni 2</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Petrus filius Theodrici, priester en notaris, instrumenteert dat Willem Mourynszn, parochiaan in Nootorp, voor zich zelf en voor zijn vrouw Hilletge aan de cure van Nootorp gegeven heeft 2 morgen en 2 hont land in de Nyeweveen in de hondertmorgen onder de parochie van Nootorp, op voorwaarde dat de cureit of diens kapelaan metten en vespers zal houden op de opgesomde feestdagen, bij gebreke waarvan, of wanneer het land onvoldoende zal opbrengen om de cureit tot dit werk te verplichten, het land aan de Heilige Geestmeesters zal vervallen.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1512-06-02"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 20</ref>) met notarismerk.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: I.</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>Renten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500585" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c4c187a-7117-4f73-8bbd-e949068b2eae</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Litgardt Wiggerszn ten bedrage van 1/2 pond Hollands per jaar voor de cure of papelike prove van Nootdorp, verzekerd op land in Nieuweveen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1507">1507.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/21" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 14)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">14</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-12-01">1507 december 1</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Litgardt Wiggerszn oorkondt dat hij aan de cure of papelyke prove in Nootorp een jaarlijkse erfrente schuldig is van ½ pond hollands, te betalen op korsavondt en Verzekerd op 2 morgen land met huis in den Nyewe veen, terwijl hij tevens belooft dit land niet te zullen ontgronden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-12-01"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 21</ref>) met aanhangend zegel van Willem van Bergen, schout van Nieuweveen in groene was.</p>
              <p altrender="regest_nb">In dorso: no 202 (in veel later handschrift).</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="2286262" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d62b1c5c-73e0-406b-9717-61f437e216ea</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Willem Mourynszn ten bedrage van 1 pond Hollands per jaar voor de cure of papelike prove van Nootdorp, verzekerd op land in Tedingerbroek onder Zoeterwoude,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1507">1507.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            </did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 15)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">15</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-12-07">1507 december 7</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Willem Mourynszn oorkondt dat hij aan de cure of papelijke prove van Nootorp schuldig is een jaarlijkse erfrente van een pond hollands gerekend 15 stuivers voor het pond, verzekerd op 2 morgen land met huis in Teyligerbroock in Soeterwouwer ambacht, terwijl hij tevens belooft dit land niet te zullen ontgronden en hier tot meerder zekerheid nog een morgen land met woning op de Nyeweveen in die hondertmorgen voor verbindt.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-12-07"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">"Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 22</ref>); het zegel van Willem van Bergen, schout van Nieuweveen, is verloren."</p>
              <p altrender="regest_nb">"In dorso: Brieven nopende de pastorye tot Nootdorp; no 203 (in veel later handschrift)."</p>
            </scopecontent>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1500586" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73b59937-f05f-4dae-8367-5b7ba5c9e5d4</unitid>
              <unittitle>Rentebrief van Jan Pieterszn ten bedrage van 1 pond Hollands per jaar voor de cure of papelike prove van Nootdorp, verzekerd op land aldaar,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1508">1508.</unitdate>
              <physdesc>1 charter</physdesc>
            <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/23" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
            <odd>
              <p>(Reg.no. 16)</p>
            </odd>
            <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
              <p altrender="regest_nummer">
                <num type="regest">16</num>
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-01-05">1508 januari 5</date>
              </p>
              <p altrender="regest_beschrijving">Jan Pieterszn oorkondt dat hij aan de cure of papelycke prove van Nootorp schuldig is een jaarlijkse erfrente van een pond gerekend 15 stuivers voor het pond verzekerd op ½ morgen land met woning in Nootrop, slechts belast met 17 groten 's jaars, terwijl hij tevens belooft dit land niet te zullen ontgronden.</p>
              <p altrender="regest_datering">
                <date calendar="julian" era="ce" normal="1508-01-05"/>
              </p>
              <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 23</ref>) met aanhangend zegel van Willem van Bergen, schout van Nieuweveen, in groene was (beschadigd).</p>
              <p altrender="regest_nb">"In dorso: Jan Pieters 's jaers XV st; cure Nootdorp; no 207 (in veel later handschrift)."</p>
            </scopecontent>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Akte inzake de verhouding van kerkmeesters en pastoor tot hoger gezag</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1500587" type="ABS">24</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/687b7755-f1a8-4379-a502-afc5de4001c8</unitid>
            <unittitle>Vidimus van het Hof van Holland van een akte van de bisschop van Utrecht van 1507 met toestemming aan de kerkmeesters en de pastoor van Nootdorp om zekere kleine inkomsten en zeker land te vervreemden,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1556">1556.</unitdate>
            <physdesc>1 charter</physdesc>
          <dao linktype="simple" href="http://api.memorix-maior.nl/dam/mets/index/key/naa-mets/tenant/naa/format/xml/findingaid/3.18.32/file/24" actuate="onrequest" show="shownone" audience="internal" role="METS"/></did><altformavail type="ABS"><p>Dit inventarisnummer is alleen als kopie te raadplegen.</p></altformavail>
          <odd>
            <p>(Reg.nos. 13, 32)</p>
          </odd>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">13</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-05-18">1507 mei 18</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">Fredericus marchio Badensis, episcopus Traiectensis, geeft aan de magistri fabrice en de curatus parochialis van de kerk van Nootorpe toestemming om kleine inkomsten tot een bedrag van een pond vlaams per jaar, tien morgen land van de kerkfabriek en een morgen van de cure ten bate van de kerk te vervreemden.</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1507-05-18"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Vidimus van 27 juni 1556 (Reg.no. 32)</p>
          </scopecontent>
          <scopecontent altrender="Appendix_Regestenlijst">
            <p altrender="regest_nummer">
              <num type="regest">32</num>
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1556-06-27">1556 juni 27</date>
            </p>
            <p altrender="regest_beschrijving">De Marckgrave van der Veere, stadthouder-generael, en raden des konings over Hollant, Zeelant en Vrieslant vidimeren een oorkonde van Fredericus Marchio Badensisb episcopus Traiectensis van 18 mei 1507 (Reg.no.13).</p>
            <p altrender="regest_datering">
              <date calendar="julian" era="ce" normal="1556-06-27"/>
            </p>
            <p altrender="regest_nb">Oorspr. (<ref linktype="simple">inv. no. 24</ref>) met uithangend justitiezegel van het Hof in rode was (beschadigd) en handtekening van Johan van Dam, griffier.</p>
          </scopecontent>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>
