<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:38:24 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.10.40::Nederlandse Delegatie bij de Ronde Tafel Conferentie (RTC) Indonesië)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/57e8f8d5-f9a7-493a-bb0b-dae04ff1e36a" urn="2.10.40.ead.xml">2.10.40</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de archieven van de Nederlandse Delegatie bij de Ronde Tafel Conferentie Indonesië, (1946) 1949-1950; Delegatie van de Voorlopige Federale Regering van Indonesië bij de Ronde Tafel Conferentie Indonesië, 1949</titleproper>
        <author>R. Kramer</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1985">1985</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Jaap van Rijswijck, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070704">4 juli 2007</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Nederlandse Delegatie bij de Ronde Tafel Conferentie (RTC) Indonesië</unittitle>
      <unittitle type="short">Delegatie RTC Indonesië</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950" type="bulk">merendeel 1949-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">K23119</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.24 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">11 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Ronde Tafel Conferentie / Delegatie van de Voorlopige Federale Regering</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Ronde Tafel Conferentie / Nederlandse Delegatie</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Op 23 Augustus 1949 vond in den Haag de opening plaats van de Ronde Tafel Conferentie die tot doel had een rechtvaardige en blijvende oplossing te vinden van het conflict met Indonesië en een route uit te zetten die zou leiden tot de overdracht van de souvereiniteit in overeenstemming met de Renville beginselen. Het archief bevat stukken betreffende Nederlandse delegatie aan deze conferentie, zoals o.a. correspondentie, inlichtingen en rapporten, politieke verslagen betreffende Java en Sumatra etc.</abstract>
    </did><descgrp type="context"><head>Archiefvorming</head><custodhist><head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head><acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist></descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek">01.01.02</subject>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.10</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Van de stukken betreffende de werkzaamheden op conferentieniveau (A.A tm. F.F) is een groot deel afgezonderd voor vernietiging. Het gaat daarbij om gestencilde stukken die aan delegaties zijn toegezonden, en die ook in het archief van het secretariaat-generaal aanwezig zijn. Van het archief van de V.F.R. kwam na selectie ca. 90% voor vernietiging in aanmerking. Het gaat hier om gestencilde stukken die de V.F.R.- delegatie ontving van het secretariaat van de Nederlandse delegatie en die zich reeds in het archief van de Nederlandse delegatie bevinden. Na vernietiging bedraagt de omvang van het archief van de Nederlandse delegatie 1.2 m' en van het archief van de V.F.R. 0.1 m'.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Tegelijk met de inventarisatie van het archief van het secretariaat-generaal van de Ronde Tafel Conferentie Indonesië (R.T.C.) is het archief van de Nederlandse delegatie ter R.T.C. in bewerking genomen.</p>
        <p>De inventarisatie van het delegatie-archief bleek echter niet te kunnen worden afgerond zonder daarbij andere archieven van het voormalige ministerie van Overzeese Gebiedsdelen te betrekken. Met name in het geheim en niet-geheim verbaalarchief en in het zgn. "Indisch Archief" bevinden zich stukken met betrekking tot de Ronde Tafel Conferentie en de souvereiniteitsoverdracht. De nauwe betrokkenheid van het ministerie bij de conferentie en bij de Nederlandse delegatie, en de werkzaamheden van de Nederlandse delegatie na afloop van de conferentie ten behoeve van de wetgeving betreffende souvereiniteitsoverdracht hebben tot enige vervlechting van archieven geleid.</p>
        <p>De verschillende archieven zullen nog bekeken moeten worden om tot een definitieve inventaris te komen. In afwachting daarvan is deze plaatsingslijst uitgewerkt zodat het archief nu al toegankelijk is.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>In deze plaatsingslijst is onderscheid gemaakt tussen het archief van de Nederlandse delegatie en dat van de delegatie van de Voorlopige Federale Regering van Indonesië (V.F.R.). de V.F.R. vertegenwoordigde de regering in Batavia en maakte als adviseur deel uit van de Nederlandse delegatie. De V.F.R. beschikte over een eigen secretariaat en vormde zelfstandig archief.</p>
        <p>Het secretariaat van de Nederlandse delegatie maakte gebruik van een registratuurplan. Bijlage I geeft hiervan een overzicht, waarbij rubrieken alleen zijn opgenomen als daarvan nog stukken zijn aangetroffen. Bij de indeling van het archief maakte men onderscheid in stukken met betrekking tot het intern functioneren en de interne beraadslagingen van de Nederlandse delegatie (A tm. H) en stukken met betrekking tot de onderhandelingen op conferentieniveau en betreffende de wetsvoorbereiding (A.A tm. F.F). Het geheel is verder ingedeeld naar onderwerp en naar commissie. De organisatie en werkwijze van de Nederlandse delegatie kwam globaal overeen met die van de conferentie zelf, hetgeen ook uit de indeling blijkt. De stukken werden overeenkomstig dit registratuurplan in een agenda ingeschreven, van een kenmerk voorzien en per rubriek geordend. De ordening is in deze plaatsingslijst gehandhaafd en de rubriekskenmerken zijn bij de beschrijvingen vermeld. De beschrijvingen zijn in dezelfde volgorde geordend als de rubrieken in bijlage I. Met behulp van bijlage I dient men erop bedacht te zijn dat de indeling zowel op onderwerp als op commissie is gebaseerd en dat stukken zich op meer plaatsen kunnen bevinden. ook kunnen meer commissies zich met één onderwerp hebben beziggehouden. Daarnaast kan men natuurlijk zowel op delegatieniveau (A tm. H) als op conferentieniveau (A.A tm. F.F) stukken aantreffen over een bepaald onderwerp.</p>
      </arrangement>
      
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Nederlandse Delegatie bij de Ronde Tafel Conferentie (RTC) Indonesië, 1949-1950, nummer toegang 2.10.40, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Delegatie RTC Indonesië, 2.10.40, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Wat doel en werkwijze van de R.T.C. betreft, kan verwezen worden naar de inventaris van het secretariaat-generaal der R.T.C. (inv. 2.10.38, Inventaris van het archief van de Ronde Tafel Conferentie Indonesië, Den Haag 1984).</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>HET ARCHIEF VAN DE NEDERLANDSE DELEGATIE</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">Ia.</unitid>
            <unittitle>WERKZAAMHEDEN OP DELEGATIENIVEAU</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.</unitid>
              <unittitle>Algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365916" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b877223-df0d-4015-b571-2cd1dddad4a7</unitid>
                <unittitle>Doos 1.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.la</unitid>
                  <unittitle>Telegramwisseling tussen het ministerie van Overzeese Gebiedsdelen en de Hoge Vertegenwoordiger van de Kroon, resp. de Nederlandse delegatie in Indonesië betreffende de voorbereidingen tot de Ronde Tafel Conferentie. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">juli - oktober 1949.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.lb</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling en indeling van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Juli - oktober 1949.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.lc</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling met in Indonesië gevestigde bedrijven en organisaties betreffende deelname aan de Ronde Tafel Conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.ld</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de instelling en ontbinding van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1950">Augustus 1949 en april 1950</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van leden van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.21</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de benoeming en het ontslag van deskundigen bij de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949"> Juli - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.31</unitid>
                  <unittitle> Stukken betreffende de samenstelling van de delegatie van de Voorlopige Federale Regering van Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus -september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.31a</unitid>
                  <unittitle>Brief van A.H.C. Gieben, lid van de delegatie van de V.F.R., betreffende het opheffen van het secretariaat van zijn delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">5 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.l.32</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het aanstellen van adviseurs voor Arabische en Chinese aangelegenheden bij de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.41</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het deelnemen van vertegenwoordigers van de Nederlandse Antillen en Suriname aan de conferentie als adviseurs van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Februari - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.l.5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het bijwonen van de Ronde Tafel Conferentie door het College van Negen Mannen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.l.6</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van secretarissen voor resp. het secretariaat, de commissies en subcommissies van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.l.64</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling met de secretarissen van de commissies en sub-commissies van de Nederlandse delegatie betreffende het verspreiden van stukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.801a</unitid>
                  <unittitle>Convocaties en kladverslagen van de vergaderingen van de Kleine Commissie van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus -oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.801c</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de Inter Indonesische Conferentie met werkstukken van de Bijeenkomst Federaal Overleg betreffende de voorlopige staatsregeling voor de Verenigde Staten van Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.l.82</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de vergadering van Nederlandse delegatieleden in subcommissie 2 van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Concept. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">8 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.91b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het aanwijzen van vertegenwoordigers in de Indo-Europese minderheidsgroep. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.91c</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het instellen van een commissie uit de Nederlandse delegatie voor het onderhouden van kontakten met de Indo-Europese minderheidsgroep. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.91d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de positie en belangenbehartiging van de Indo-Europese minderheidsgroep zowel bij de Ronde Tafel Conferentie als in de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus -november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365917" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e80763d-28c3-43a1-a35f-15d678205cbb</unitid>
                <unittitle>Doos 2.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.1.10</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toelating, samenstelling en standpunten van het Komité Ketatanegaraan Minahassa, Persa-toean Timoer Besar, de Twapro, de T.B.A.-gebieden op Sumatra en andere "Waardevolle Belangen". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juni - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.2.0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van een reglement van orde voor de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.3</unitid>
                  <unittitle>Convocaties, agenda's en verslagen van de vergaderingen van de Nederlandse delegatie; met bijlagen en presentielijsten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.4a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de benoeming van C.L.W. Fock en A. van Nispen tot Pannerden tot kontaktpersonen met de Nederlandse delegatie voor W. Drees, minister-president. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus -september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.4b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het toezenden van stukken aan de leden van de Indonesische Commissie van de Tweede Kamer. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.5</unitid>
                  <unittitle>Adressenlijsten van de leden en deskundigen van de Nederlandse delegatie en van de Voorlopige Federale Regering van Indonesië; met opgaven van wijziging. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.6</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de vergoeding van kosten aan leden en deskundigen van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September -december 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.8</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende de rechten van de mens en fundamentele vrijheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">juni 1948</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.</unitid>
              <unittitle>Staatkundige en staatsrechtelijke aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365918" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3699eb9-60a4-44f2-9784-42d99f7d8efa</unitid>
                <unittitle>Doos 3.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.O.11.Ia</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het opgaan van de subcommissie Zelfbeschikkingsrecht in subcommissie I, sectie A. "Nationaliteit en Burgerschap". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.O.11.Ib</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de nationaliteitswetgeving in verband met de souvereiniteitsoverdracht aan Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.O.11.Ie</unitid>
                  <unittitle>Convocaties, agenda's en verslagen van de vergaderingen van subcommissie I, sectie A "Nationaliteit en Burgerschap". Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.Ig</unitid>
                  <unittitle>Concepten voor een ontwerp-overeenkomst inzake het zelfbeschikkingsrecht. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.Ih</unitid>
                  <unittitle>Notities betreffende het door de Verenigde Naties te houden toezicht op de organisatie en handhaving van de uitoefening van het interne zelfbeschikkingsrecht. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.Ii</unitid>
                  <unittitle>Brief van F.E.J. van der Valk, secretaris van de Nederlandse delegatie, aan J.H. van Maarseveen, voorzitter van de Nederlandse delegatie, betreffende het zelfbeschikkingsrecht der volkeren; met een notitie van C.P.M. Romme betreffende de positie van de deelstaten in de R.I.S. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.IIa</unitid>
                  <unittitle>Voorlopig verslag van de Nationaliteitscommissie (commissie Kollewijn) aan de ministers van Justitie en van Overzeese Gebiedsdelen betreffende de beginselen van toescheiding van Nederlandse onderdanen bij de souverei-niteitsoverdracht. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juli 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.IId</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het regelen van nationaliteit en burgerschap, waaronder de overgangsregeling, het zelfbeschikkingsrecht, beginselen van toescheiding van staatsburgers, het optierecht en de overgangsovereenkomst, voorzover besproken in subcommissie I, sectie A "Nationaliteit en Burgerschap". Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus -oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.IIk</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toe te kennen nationaliteit aan Javaanse immigranten in Suriname bij souvereiniteits-overdracht van Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.11.IIn</unitid>
                  <unittitle>Stukken opgemaakt door H. van Santwijk als lid van subcommissie I, sectie A "Nationaliteit en Burgerschap". Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">september - oktober 1949 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.O.11.III</unitid>
                  <unittitle>Concepten voor een ontwerp-staatsregeling voor de Verenigde Staten van Indonesië. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.Ib</unitid>
                  <unittitle>Convocaties, agenda's en verslagen van de vergaderingen van subcommissie I, sectie B "Nieuw-Guinea", gedeeltelijk gehouden met de betreffende secties van de Indonesische delegaties. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.IIb</unitid>
                  <unittitle>Internationale persberichten inzake Nieuw-Guinea. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.IId</unitid>
                  <unittitle>Documentatie betreffende de geografie en bevolking van Nieuw-Guinea. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946/1949">1946, 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.IIe</unitid>
                  <unittitle>Ambtelijke notitie waarin een juridische onderbouwing wordt gegeven van de opvatting dat Nederland gerechtigd is Nieuw-Guinea buiten de souvereiniteitsoverdracht te houden; met bijlagen.</unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365919" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8df1e20-4ef9-460e-ae13-1663d4e7f72b</unitid>
                <unittitle>Doos 4.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.III</unitid>
                  <unittitle>Rekesten, voornamelijk afkomstig van studenten en docenten aan Nederlandse universiteiten en hogescholen, tot behoud van Nieuw-Guinea binnen het Koninkrijksverband. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.IV</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toekomstige status van Nieuw-Guinea en in verband daarmee de vertegenwoordiging van Nieuw-Guinea op de Ronde Tafel Conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober -november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.Vb</unitid>
                  <unittitle>Telegram van J.H. van Maarseveen, minister van Overzeese Gebiedsdelen, aan A.H.J. Lovink, Hoge Vertegenwoordiger van de Kroon in Indonesië, betreffende de instelling van een aparte sectie voor het onderwerp Nieuw-Guinea. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">27 augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.Vc</unitid>
                  <unittitle>Lijsten van in Nederland woonachtige deskundigen op het gebied van Nieuw-Guinea. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus en september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.Vd</unitid>
                  <unittitle>Ontwerpen van het "Besluit Bewind Nieuw-Guinea in Overgangstijd"; met bijlagen. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948">1948 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0. 12.VIb</unitid>
                  <unittitle>Nota's betreffende de economische ontwikkeling van Nieuw-Guinea. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">maart, juli en oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.VIIa</unitid>
                  <unittitle>Ontwerp "Wet Bewindvoering Nieuw-Guinea"; met memorie van toelichting. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.Vllb</unitid>
                  <unittitle>"Nota betreffende het civiel bestuur in Nieuw-Guinea"; met begeleidend schrijven. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">18 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.12.VIII</unitid>
                  <unittitle>Voorontwerpen van een "Landsregeling Nieuw-Guinea". Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juli en oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.13b</unitid>
                  <unittitle>Convocaties en verslagen van vergaderingen van subcommissie I, sectie C "Zelfbesturen". Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september -oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365920" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90d16bdf-e3a0-44ca-86d5-4d5261e81de0</unitid>
                <unittitle>Doos 5.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.13c</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende kontrakten met zelfbesturen, voor zover besproken in subcommissie I, sectie C "Zelfbesturen". Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.13d</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie betreffende kontrakten met zelfbesturen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.2b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de positie van de Hoge Commissaris en van de Gedelegeerden van de Hoge Commissaris in de deelstaten. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.2c</unitid>
                  <unittitle>Concepten voor een ontwerp Charter van Overdracht; met aanvullingen en wijzigingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">April - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.2d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen van het ontwerp van een statuut Nederlands-Indonesische Unie in subcommissie II. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.2e</unitid>
                  <unittitle>Stukken afkomstig van H. van Santwijk, lid van de Nederlandse delegatie, betreffende het ontwerp statuut Nederlands-Indonesische Unie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Maart - augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.3b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende door Nederland te verlenen steun bij het instellen van een ministerie van Buitenlandse Zaken en van de Buitenlandse Dienst van de R.I.S. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.3c</unitid>
                  <unittitle>Convocaties en verslagen van vergaderingen van subcommissie III. Afdrukken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.0.3d</unitid>
                  <unittitle>Brief van C.W. baron van Boetzelaer, secretaris van subcommissie III, betreffende de gemeenschappelijke vertegenwoordiging door Nederland en Indonesië in het buitenland op economisch gebied; met bijlage. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">22 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.lc</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van een ontwerp Charter van Overdracht. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.2</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie betreffende het Statuut Nederlands-Indonesische Unie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.2i</unitid>
                  <unittitle>Ontwerpen, wijzigingen en aanvullingen van een Statuut Nederlands-Indonesische Unie. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">maart - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.2k</unitid>
                  <unittitle>Verslagen van informele besprekingen tussen vertegenwoordigers van de drie delegaties betreffende de Nederlands-Indonesische Unie. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.3a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de ontwerp staatsregeling V.S.I., voorzover besproken door subcommissie I, sectie A "Nationaliteit en Burgerschap". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.3b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen over de ontwerp staatsregeling V.S.I. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.4</unitid>
                  <unittitle>Ontwerpen, wijzigingen en aanvullingen van een overgangsregeling bij de souvereiniteitsoverdracht. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.6.04</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie met Abul Mufachir Mohammed Heruningrat, pretendent-sultan van Bantam,betreffende zijn erkenning als sultan van Bantam. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.</unitid>
              <unittitle>Financieel-economische aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365921" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a19c1626-0351-4a92-9152-0b8cce0ca1f8</unitid>
                <unittitle>Doos 6.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.10</unitid>
                  <unittitle>Nota's betreffende het treffen van voorzieningen voor het Hoge Commissariaat van Nederland in Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0a</unitid>
                  <unittitle>Brief aan H.A.M. van den Dries, voorzitter van de Commissie van Financiële Deskundigen, betreffende het bijwonen van vergaderingen van de commissie door het College van Negen Mannen en leden van de V.F.R. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">26 augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het opstellen van een voorontwerp voor een financieel-economische overeenkomst op basis van de zgn. ontwerpen "Gieben", "Van der Does" en "Batavia". Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0k</unitid>
                  <unittitle>Lijst van leden en deskundigen die zitting hebben in de verschillende subcommissies van ce Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.0b</unitid>
                  <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.0c</unitid>
                  <unittitle>"Korte verslagen" van de vergaderingen van subcommissie 1. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.0e</unitid>
                  <unittitle>Stukken afkomstig van P.G. Ridder als secretaris van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.0f</unitid>
                  <unittitle>Nota's betreffende een aantal financieel-economische aangelegenheden in de verhouding Nederland-Indonesië. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.2a</unitid>
                  <unittitle>Notitie betreffende de taakomschrijving voor subcommissie 2. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">20 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.2b-d</unitid>
                  <unittitle>Stukken afkomstig van J.W. de Stoppelaar als hoofd van de Vierde Afdeling van het ministerie van Overzeese Gebiedsdelen en als lid van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946-1949 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 omslagen</physdesc>
                </did>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>C.0.2b</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de regeling van de burgerluchtvaart tussen Nederland en Indonesië.<unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">April -1947 - september 1949</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>C.0.2c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de parlementaire behandeling van de ter R.T.C. gesloten financiële en economische overeenkomst. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - december 1949</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>C.0.2d</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de totstandkoming van een financiële en economische overeenkomst. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1946 -1949 en z.d.</unitdate>
                    </unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.0.4</unitid>
                  <unittitle>Verslagen betreffende het verloop van de besprekingen in subcommissie 4. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.1</unitid>
                  <unittitle>Nota's betreffende de juridische aspecten van het "Fox-contract", gesloten tussen de Amerikaan Matthew Fox en de Republik Indonesia op 3 januari 1948. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juni - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">D.</unitid>
              <unittitle>Militaire aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365922" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/385d9e81-52e2-42ae-884d-913a89de0e8c</unitid>
                <unittitle>Doos 7.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.0b</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de Commissie Schepers van 13 juli 1949 betreffende de souvereiniteitsoverdracht aan Indonesië; met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli en augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.0f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen over militaire en maritieme aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Maart - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.0.0.a</unitid>
                  <unittitle>Convocaties en verslagen van de vergaderingen van de Commissie voor Militaire Aangelegenheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">E.</unitid>
              <unittitle>Culturele aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365922" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/034ae66b-8cc0-4b5f-850a-f10f5681b6cf</unitid>
                <unittitle>Doos 7 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>E.0.0c</unitid>
                  <unittitle>Convocaties en verslagen van de vergaderingen van de Commissie voor Culturele Aangelegenheden. Afschriften <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>E.0.0e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van een ontwerp Cul tureel Accoord tussen Nederland en Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Augustus oktober 1949 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>E.0.0f</unitid>
                  <unittitle>Hoofdstukken V en VI van het verslag van de besprekingen op de Federale Conferentie te Bandoeng in 1948 betreffende het onderwijs aan minderheden en betreffende het openbaar en bijzonder onderwijs. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d. (september 1949)</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">F.</unitid>
              <unittitle>Sociale aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365922" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b770d3c-0dbd-4fad-840f-e38e0c008fbd</unitid>
                <unittitle>Doos 7 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0a</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende de "grondbeginselen voor het R.T.C.-overleg inzake maatschappelijke zorg", zoals vastgesteld door de Nederlandse delegatie; met bijlagen. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0d</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het verzoek van de Bond van Ge-pensionneerde Burgerlijke Landsdienaren en Locale Ambtenaren in Nederlandsch-Indië om toegelaten te worden als deskundige van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het vaststellen van een garantieverklaring met betrekking tot de rechtspositie van Nederlandse ambtenaren die in Indonesië werken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Juli 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0.0a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de Commissie voor Sociale Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus en oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0.0b</unitid>
                  <unittitle>Convocaties voor de vergaderingen van de Commissie voor Sociale Aangelegenheden; met bijlagen. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0.0c</unitid>
                  <unittitle>Brieven van A.M. Joekes, voorzitter van de Commissie voor Sociale Aangelegenheden, betreffende het verloop der besprekingen in de commissie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September en oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0.1a</unitid>
                  <unittitle>Convocaties voor de vergaderingen van subcommissie I. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.0.1b</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de regeling van de rechtspositie van Nederlands burgerlijk overheidspersoneel in Indonesië. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">december 1948, augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.1a</unitid>
                  <unittitle>Brief van J.H. van Maarseveen, voorzitter van de Nederlandse delegatie, aan de voorzitters van de Centrale Commissie der R.T.C., betreffende het verloop van de besprekingen in de Commissie voor Sociale Aangelegenheden. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.2a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de rechtspositie van Nederlandse particuliere werknemers in Indonesië en van Indonesische particuliere werknemers in Nederland. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Mei, september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">G.</unitid>
              <unittitle>Juridische aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365922" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7819a5f7-d17c-4c54-bb52-d822a9d09436</unitid>
                <unittitle>Doos 7 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.0a</unitid>
                  <unittitle>Convocaties, agenda's en bijlagen voor de vergaderingen van de Commissie van Juridische Deskundigen. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.0b</unitid>
                  <unittitle>Brief aan P. Eijssen, voorzitter van de Commissie van Juridische Deskundigen, betreffende het bijwonen van vergaderingen van de commissie door het College van Negen Mannen en leden van de V.F.R. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">26 augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.1.1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een ontwerp Charter van Overdracht, opgemaakt door de Commissie van Juridische Deskundigen <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365923" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4eb1d51-7b8a-4d47-af09-2b84f0e5c313</unitid>
                <unittitle>Doos 8.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.1.2</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het ontwerp van een Statuut Nederlands-Indonesische Unie, zoals besproken door de Commissie van Juridische Deskundigen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Augustus - oktober 1949 en z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.1.4</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een ontwerp overgangsregeling zoals opgemaakt door de Commissie van Juridische Deskundigen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.4</unitid>
                  <unittitle>Gedeeltelijk verslag van de vergadering van de Commissie van Juridische Deskundigen van 2 september 1949 betreffende de positie van het bijzonder onderwijs in Indonesië; met begeleidend schrijven. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>G.5a</unitid>
                  <unittitle>Nota betreffende het sociaal beleid in Indonesië sinds de instelling van het ministerie van Sociale Zaken. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1949)</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">H.</unitid>
              <unittitle>Subsidie-aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365923" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d5ea5e3-c9a8-4ea7-9d99-494d1851781c</unitid>
                <unittitle>Doos 8 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>H.0.0a</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de subsidiëring van onderwijs en geestelijkheid in Indonesië, opgemaakt door de Commissie voor Subsidie-aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>H.0.0b</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie met de Centrale Commissie van de R.T.C. betreffende de subsidiëring van onderwijs en geestelijkheid in Indonesië. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">Ib.</unitid>
            <unittitle>WERKZAAMHEDEN OP CONFERENTIENIVEAU</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.A.</unitid>
              <unittitle>Algemeen</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365923" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c630ca07-d1e5-4b80-ac72-792d1f233f80</unitid>
                <unittitle>Doos 8 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ia</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie betreffende het verloop van de Ronde Tafel Conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ib</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de punten van overeenstemming en geschil en betreffende de nog te verrichten werkzaamheden bij de onderhandelingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Id</unitid>
                  <unittitle>Telegramwisseling tussen J.H. van Maarseveen, minister van Overzeese Gebiedsdelen en A.H.J. Lovink, Hoge Vertegenwoordiger van de Kroon, betreffende de laatste onderhandelingspunten ter R.T.C. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">31 oktober -2 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ie</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de publieke opinie ten aanzien van de Ronde Tafel Conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ih</unitid>
                  <unittitle>Rapport van de United Nations Commission for Indonesia aan de Veiligheidsraad van de Verenigde Naties over de gehouden Ronde Tafel Conferentie; met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">8 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ii</unitid>
                  <unittitle>Brief van Mohammed Hatta, voorzitter van de Delegasi Republik Indonesia, aan J.H. van Maarseveen, minister van Overzeese Gebiedsdelen, betreffende het aanstellen van enige "vertrouwensmannen", gedurende een periode van enige weken na afloop van de conferentie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">6 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.Ij</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het plan tot het maken van filmopnamen van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.0.V</unitid>
                  <unittitle>"Mantelresolutie", ratificatie van de op de conferentie gesloten ontwerpovereenkomsten; met bijbehorende briefwisseling. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">2 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.1.0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de delegaties in commissies en subcommissies. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">juli - augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.1.3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van de afvaardiging van de Bijeenkomst voor Federaal Overleg. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.1.7c</unitid>
                  <unittitle>"Mededelingen", concepten van wekelijkse verslagen van het secretariaat-generaal der R.T.C. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.1.7d</unitid>
                  <unittitle>"Communiqués", concepten van persberichten van het secretariaat-generaal der R.T.C. Afschriften. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">augustus - oktober 1949.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.2.0a</unitid>
                  <unittitle>Memorandum van Th.H. Bot, adjunct-secretaris-generaal der R.T.C, aan J.H. van Maarseveen, voorzitter van de week van de Centrale Commissie der R.T.C, betreffende voorstellen tot coördinatie en bespoediging van de werkzaamheden van de commissie. Afschrift met aantekeningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">15 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.2.1</unitid>
                  <unittitle>Reglement van Orde voor de Ronde Tafel Conferentie. Ontwerpen, wijzigingen en definitieve versie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">augustus -september 1949.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.3.1a</unitid>
                  <unittitle>Concepttekst van de rede uit te spreken door de voorzitter van de B.F.0.-delegatie op de eerste algemene vergadering van de R.T.C. op 23 augustus 1949. Afschrift met aantekeningen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">augustus 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.3.1b</unitid>
                  <unittitle>Brief van P.A. Blaauw, lid van de Nederlandse minderheidsgroep, aan de commissies en subcommissies van de Nederlandse delegatie betreffende de slotzitting van de conferentie; met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">1 november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365924" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4da0b760-5383-4812-b329-2b8d31a709ac</unitid>
                <unittitle>Doos 9.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.1I</unitid>
                  <unittitle>Brief aan M.J. Prinsen, secretaris-generaal der R.T.C, betreffende de samenstelling van de Centrale Commissie. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">6 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.12.Ia</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van subcommissie II van de Commissie voor Staatskundige en Staatsrechtelijke Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.12.Ic</unitid>
                  <unittitle>"Oral note" van de Nederlandse delegatie betreffende het horen van vertegenwoordigers van Waardevolle Belangen. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">8 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.12.Id</unitid>
                  <unittitle>Brief van C.P.M. Romme betreffende de voortgang van de R.T.C; met bijlage. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">4 oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.A.12.1f</unitid>
                  <unittitle>Korrespondentie met C.P.M. Romme betreffende informatie over Tengku Hafas van Sumatra Timur. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.2.</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling van subcommissie I, secties A en B van de Commissie voor Staatkundige en Staatsrechtelijke Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.4.7</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de samenstelling en werkzaamheden van de redactiecommissie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober en november 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.5.b</unitid>
                  <unittitle>Beknopte biografieën van een aantal afgevaardigden en deskundigen bij de R.T.C. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.9.I-III</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de behandeling van het wetsontwerp Souvereiniteitsoverdracht Indonesië in het parlement.</unittitle>
                  <physdesc>1 omslag en 2 pakken</physdesc>
                </did>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>I</unitid>
                    <unittitle>Voorbereiding tot parlementaire behandeling.</unittitle>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>II</unitid>
                    <unittitle>Behandeling in de Tweede Kamer.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="item">
                  <did>
                    <unitid>III</unitid>
                    <unittitle>Behandeling in de Eerste Kamer.</unittitle>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.10</unitid>
                  <unittitle>Notitie van de United Nations Commission for Indonesia betreffende het toezicht op de naleving van de overeenkomsten gesloten op de R.T.C; met bijlage. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">Z.d. (oktober 1949)</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.11.I</unitid>
                  <unittitle>Reglement van de Panitya Persiapan National, waarin de republiek Indonesië en de B.F.0. zitting hebben met als doel voorbereidende werkzaamheden te verrichten ten behoeve van de souvereiniteitsoverdracht. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">2 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.11.II</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de voorbereiding tot de plechtige souvereiniteitsoverdracht op 27 december 1949. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">November 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>A.A.12</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het instellen van een permanent Unie-secretariaat als uitvloeisel van de Nederlands-Indonesische Unie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">November 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.B.</unitid>
              <unittitle>Staatkundige en staatsrechtelijke aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365924" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85ece2e8-9425-43fb-af41-c7fb4ef3f529</unitid>
                <unittitle>Doos 9 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0</unitid>
                  <unittitle>"Cochran plan", concept-overeenkomst voor een algehele politieke regeling tussen Indonesië en Nederland. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">11 september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.0c</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van de formele vergaderingen van de Commissie voor Staatkundige en Staatsrechtelijke Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus en september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365925" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53145a41-b5b0-47bf-9b1b-38074f0ea97e</unitid>
                <unittitle>Doos 10.</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.11e</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van de vergadering van de Centrale Commissie van 21 oktober 1949 betreffende de toescheiding van staatsburgers en het zelfbeschikkingsrecht van volken. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">31 oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.llf</unitid>
                  <unittitle>Concept voor artikel 4 van de ontwerpovereenkomst betreffende de toescheiding van staatsburgers, opgesteld door subcommissie I, sectie A "Nationaliteit en Burgerschap". Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.12a</unitid>
                  <unittitle>Stukken ingekomen bij subcommissie I, sectie B "Nieuw-Guinea". Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.12b</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van de vergadering van 6 oktober 1949 van de werkgroep uit subcommissie I, sectie B "Nieuw-Guinea". <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">6 Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>B.B.0.3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de besprekingen in subcommissie III "Buitenlandse Betrekkingen", betreffende samenwerking op het gebied van buitenlandse betrekkingen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September -oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.C.</unitid>
              <unittitle>Financieel-economische aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365925" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81faef97-3079-4f8b-9c73-db080f7810ed</unitid>
                <unittitle>Doos 10 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.0g</unitid>
                  <unittitle>Notitie betreffende de grondbeginselen die de Nederlandse delegatie als uitgangspunt hanteert bij een met Indonesië te sluiten financiële en economische overeenkomst. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.0e</unitid>
                  <unittitle>Ontwerp vaneen brief aan de voorzitters van de Indonesische delegaties betreffende de bereidheid van de Nederlandse regering om afstand te doen van de tussen Nederland en Indonesië gesloten tinovereenkomst (tin-pledge). Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C0.0h</unitid>
                  <unittitle>Gezamenlijk rapport van de Indonesische delegaties in de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden betreffende de punten waarop beide delegaties overeenstemming hebben bereikt. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.0.IIg</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van de vergaderingen van de Centrale Commissie betreffende financieel-economische aangelegenheden; met bijlagen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.lb</unitid>
                  <unittitle>Verslagen van de vergaderingen van subcommissie I van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.2e</unitid>
                  <unittitle>Nota's van de verschillende delegaties welke ter bespreking hebben gestaan in de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september -oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>C.C.0.4b</unitid>
                  <unittitle>Rapportage betreffende het verloop van de besprekingen in de Commissie (en subcommissies) voor Financiële en Economische Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">September - oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">D.D.</unitid>
              <unittitle>Militaire aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365925" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ad336cdb-6338-485c-ab59-81a32c19599c</unitid>
                <unittitle>Doos 10 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.D.0.0.i</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van besprekingen in de Centrale Commissie over een aantal geschilpunten van militaire aard. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.D.0.0.i2</unitid>
                  <unittitle>Brief van W.H. Fockema Andreae, voorzitter van de Commissie voor Militaire Aangelegenheden, aan de voorzitter van de Centrale Commissie met aanbevelingen over enige militaire aangelegenheden; met bijlage. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">12 oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>D.D.0.0k</unitid>
                  <unittitle>Ontwerp-overeenkomst tussen de drie delegaties betreffende overdracht en het beheer van de marinebasis Soerabaja. Concept. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">E.E.</unitid>
              <unittitle>Culturele aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365925" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a303f10-d189-496f-9e5d-29f557e7a5ed</unitid>
                <unittitle>Doos 10 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>E.E.0.0f</unitid>
                  <unittitle>Conceptbrief van de Nederlandse delegatie aan de voorzitter van de Centrale Commissie der R.T.C. betreffende de studie van personen bestemd voor de overheidsdienst in Indonesië; met begeleidend schrijven van A.M. Joekes, voorzitter van de Nederlandse delegatie in de Commissie voor Culturele Aangelegenheden. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Oktober 1949</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">F.F.</unitid>
              <unittitle>Sociale aangelegenheden</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="365925" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d5a6745-534d-463a-bbfc-74c970360250</unitid>
                <unittitle>Doos 10 (vervolg).</unittitle>
              </did>
              <c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
                <did>
                  <unitid>F.F.0.0a</unitid>
                  <unittitle>Notitie van J.A. Jesserun, secretaris van de Commissie voor Sociale Aangelegenheden, betreffende afspraken omtrent de werkwijze van de commissie. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
                  </unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>HET ARCHIEF VAN DE DELEGATIE DER VOORLOPIGE FEDERALE REGERING VAN INDONESIË</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="365926" type="ABS">11</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d255d9f6-85f2-426d-8770-c562bf79f691</unitid>
            <unittitle>Doos 11.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 1</unitid>
              <unittitle>Agenda van de stukken ingekomen bij het secretariaat van de delegatie der Voorlopige Federale Regering van Indonesië. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - november 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 2</unitid>
              <unittitle>Ingekomen en minuten van uitgaande brieven en telegrammen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus - november 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 3</unitid>
              <unittitle>Brief van A.H.C. Gieben, lid van de delegatie V.F.R., aan A.H.J. Lovink, Hoge Vertegenwoordiger van de Kroon in Indonesië, betreffende de stand van zaken in de Nederlandse delegatie; met bijlage. Afschrift. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">23 augustus 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 4</unitid>
              <unittitle>Korrespondentie met J.P. Bannier, deskundige van de delegatie V.F.R. betreffende de vaststelling van de verslagen van de Commissie voor Financiële en Economische Aangelegenheden van de Nederlandse delegatie. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">Augustus 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 5</unitid>
              <unittitle>Rapport van het ministerie van Economische Zaken te Batavia betreffende de economische toestand van Indonesië; met bijlagen. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">22 september 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>2 delen</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 6</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de positie van het burgerlijk overheidspersoneel in Indonesië na de souvereiniteitsoverdracht. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 7</unitid>
              <unittitle>Verslag van de Studiecommissie Nieuw-Guinea, ingesteld bij besluit van de luitenant gouverneur-generaal van 15 maart 1948 Nr. 3 betreffende de staatsrechtelijke indeling van het grondgebied van de residentie Nieuw-Guinea en de verhouding tot Oost-Indonesi'e en de V.S.I. Gedrukt. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">april 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 8</unitid>
              <unittitle>Weekrapporten nummers 34-37 en 39 van de luitenant-generaal, commandant van het leger in Indonesië betreffende de militaire situatie in Indonesië. Gestencild. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">september - oktober 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
            <did>
              <unitid>VFR 9</unitid>
              <unittitle>Brief van M.J.A.S. Gerke, secretaris van de delegatie V.F.R., aan J.P. Bannier, gecommitteerde voor Indonesische Zaken bij het ministerie van Overzeese Gebiedsdelen, waarbij het archief van de delegatie wordt overgedragen; met een inhoudsopgave. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">7 november 1949</unitdate>
              </unittitle>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>