<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:38:42 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.10.53.02::Dienst voor Legercontacten Indonesië (DLC))//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/7072ac7d-a2c8-47be-95f8-aad048ae9f17" urn="2.10.53.02.ead.xml">2.10.53.02</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Dienst voor Legercontacten (DLC) Indonesië, 1946-1950</titleproper>
        <author>A.M. Tempelaars</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1996">1996</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070521">21 mei 2007</date>.
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983</bibref>.
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
       <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20160201"> 1 februari 2016 </date>
        <item><num>3</num> Inv.nr. 97 (aangetroffen in depot) toegevoegd, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130227"> 27 februari 2013 </date>
        <item><num>2</num> Inv.nr. 109 toegevoegd, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100927"> 27 september 2010 </date>
        <item><num>1</num> Redactionele wijzigingen, door <name>Diederick Kortlang</name>
        </item>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Dienst voor Legercontacten Indonesië (DLC)</unittitle>
      <unittitle type="short">Dienst Legercontacten Indonesië</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1946/1950" type="inclusive">1946-1950</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">K23101</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.00 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">9 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>
      </langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: "/>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Dienst voor Legercontacten (DLC) Indonesië</corpname>, 1946-1950</origination>
      <origination>
        <corpname>Dienst voor Legercontacten</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De Dienst voor Legercontacten (DLC) had tot taak om voorlichting te geven aan de troepen in Nederlands-Indië over militaire en politieke gebeurtenissen. Naar buiten toe had de dienst de opdracht om informatie te verstrekken over de verrichtingen en gebeurtenissen in het leger. Dit archief bestaat uit een plaatsingslijst die verdeeld is over twee dossierseries  [serie 1 (1948-1949) en serie 2 (1949-1950)] met correspondentie alfabetisch geordend op plaats, regio of onderwerp.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <p>
            <note>
              <p> Bij het schrijven van de inleiding werd gebruik gemaakt van organieke gegevens voorkomend in de inv.nrs 103 (dossier 16) en 108 en van het boek van de journalist Louis Zweers "Agressi II: de vergeten beelden van de tweede politionele actie" (Den Haag 1995, ISBN 90-12-08277-3). </p>
            </note>
          </p>
          <p>De Dienst voor Legercontacten (DLC) werd opgericht bij beschikking van 1 april 1947 nr 3282/IA 2 van het Hoofdkwartier van de Adjudant-Generaal, waarbij de Leger Voorlichtingsdienst tegelijk in deze nieuwe organisatie werd ingepast. De dienst was in Batavia gevestigd en ressorteerde organisatorisch onder het Kabinet van de Legercommandant, het hoofd van dienst stond onder de directe bevelen van de legercommandant. <note>
              <p> Achtereenvolgens waren met de leiding belast: lnt. kol J.J.F. Borghouts tot eind 1947, reserve lnt. kol. W.C. Koenders vanaf eind 1947 tot de opheffing in juli 1950. Majoor F.J. Drost was plaatsvervangend hoofd DLC.</p>
            </note> De dienst kreeg tot taak:</p>
          <p>Intern:
				<list mark="bullet" type="marked">
              <item>Voorlichting van de onder het legercommando in Nederlands-Indië ressorterende troepen en diensten omtrent de militaire en politieke gebeurtenissen, alsmede onderwerpen van algemene aard, waarbij de wijze van voorlichting ingesteld diende te zijn op het streven naar ontwikkeling en verruiming van het gezichtsveld van de militair, zonder daarbij het karakter te dragen 'beleerend' te willen zijn of het terrein te betreden van de Dienst Vorming;</item>
              <item>De voorlichting diende de morele eigenschappen van de militair te stimuleren door hem te doordringen van de geestelijke waarde welke aan de taak en de roeping van de weermacht voor land en volk ten grondslag liggen.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Extern:
              <list mark="bullet" type="marked">
              <item>Voorlichting naar 'buiten' omtrent doel, streven en verrichtingen van en de belangrijkste gebeurtenissen in het leger.</item>
            </list>
          </p>
          <p>Bovendien had de dienst de taak de technische aspecten en vormgeving van alle publicaties en visuele en auditieve uitingen te verzorgen.</p>
          <p>Als middelen tot uitvoering van deze taak werden in genoemde beschikking vermeld: het uitgeven van mededelingen, voorlichtingsbulletins en een weekblad voor de militaire gemeenschap, het samenstellen van persoverzichten ten behoeve van militaire autoriteiten, het verzorgen van radio-uitzendingen voor de troepen, vervaardiging en verspreiding van films, aanstelling van persofficieren bij de diverse onderdelen, voorlichting geven aan en contacten leggen met de binnen- en buitenlandse pers. Voor de afstemming van persaangelegenheden was aan het Hoofdkwartier van de Adjudant-Generaal een speciale persofficier verbonden met wie het hoofd DLC zich diende te verstaan. Ten aanzien van het beleid en de werkwijze van de DLC verwijs ik de gebruikers van dit archief naar de inleiding van het boek van Louis Zweers waar uitgebreid op deze onderwerpen wordt ingegaan.</p>
          <p>De DLC werd op 22 juli 1950 opgeheven, toen het toenmalige hoofd, Lt. kol. W. Koenders, diens taak en 'bijbehorende materialen' overdroeg aan kol. Wijono Surjokusumo, hoofd van de Bagian Penghubung Masjarakat Angkatan Perang Kementerian Pertahanan, de militaire voorlichtingsdienst van de Republik Indonesia Serikat. <note>
              <p>Zie inv. nr. 103, dossier 16. Blijkens het aanhangsel bij de verklaring van overdracht werden met de 'bijbehorende materialen' fotografische apparatuur, voertuigen etc. bedoeld, archiefmateriaal wordt niet vermeld. </p>
            </note>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <custodhist>
          <head>Het archief</head>
          <p>Het archief van de DLC is slechts gedeeltelijk naar Nederland overgebracht. In maart 1950 werd een deel van de fotocollectie en het archief in een aantal houten kisten met het motorschip Heinselmans van Batavia naar Den Haag verzonden. <note>
              <p>Inv.nr 103 map 16. </p>
            </note> Het thans in deze inventaris beschreven bestand beslaat de periode 1946-1950 en bestaat uit drie onderdelen:
				<list numeration="arabic" type="ordered">
              <item>een serie -van naar schatting 10.000- afdrukken van foto's, meest opgeplakt op kaarten en voorzien van beschrijvingen en vermeldende volg- of negatiefnummers, afkomstig van de Sectie Film- en Fotodienst van de DLC. De foto's uit 1946 -van voor de oprichting van de DLC- zijn afkomstig van haar voorganger: de Leger Voorlichtingsdienst [zie toegang: 2.24.04.01];</item>
              <item>het archiefdeel bestaande uit twee dossierseries [is toegang: 2.10.53.02];</item>
              <item>een serie nitraat-negatieven, naar schatting 6.000 stuks, deels geordend op negatiefnummer [zie toegang 2.24.04.02].</item>
            </list>
          </p>
        </custodhist>
        <acqinfo>
          <p>In 1962 werd het bestand door het Ministerie van Defensie aan het Algemeen Rijksarchief [nu Nationaal Archief] overgedragen. <note>
              <p> Overdracht bij brief Ministerie van Defensie, Centraal Archievendepot, dd. 2 april 1962 nr 121/2A, zie archief Algemeen Rijksarchief ingekomen onder nr B39. </p>
            </note>
          </p>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.10</subject>
      </controlaccess>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Dit archief bestaat uit twee dossierseries.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Plaatsingslijst collectie Dienst Legercontacten Indonesië, Fotopositieven (toegang 2.24.04.01).</p>
        <p>Plaatsingslijst collectie Dienst Legercontacten Indonesië Serie 1, Negatieven (toegang 2.24.04.02).</p>
        <p>Plaatsingslijst collectie Dienst Legercontacten Indonesië Serie 2, Negatieven (toegang 2.24.04.03).</p>
        
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Dienst voor Legercontacten Indonesië (DLC), 1946-1950, nummer toegang 2.10.53.02, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Dienst Legercontacten Indonesië, 2.10.53.02, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <separatedmaterial>
        <head>Afgescheiden archiefmateriaal</head>
        <p>Bij de Sectie Militaire Geschiedenis van de Landmachtstaf berust een collectie foto's geschonken door het voormalige hoofd van de sectie Film- en Fotodienst van de DLC, W. Heldoorn.</p>
      </separatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
        <did>
          <unitid>102-107</unitid>
          <unittitle>Dossiers van de Dienst voor Legercontacten, alfabetisch geordend op plaats/regio en onderwerpen, bevattende correspondentie: serie 1 (1948-1949) en serie 2 (1949-1950)</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">1948-1950</unitdate>
          <physdesc>6 pakken</physdesc>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514683" type="ABS">102</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cb25cf5-0a08-4d71-8060-8db736db7010</unitid>
            <unittitle>Serie 1: dossiers 1-14</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 1: Bandjermasin, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 2: Bandoeng Adjudant Generaal, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 3: Bandoeng, vertegenwoordiger, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 4: Bandoeng, vertegenwoordiger [bevat foto],<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 5: 411e Bataljon, W-Brigade, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 6: Buitenzorg, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 7: Cheribon, vertegenwoordiger (voormalige F-Brigade)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 8: Chinezen,[met foto's]<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
            <odd>
												<p>De twee foto's (van opgravingen van skeletten) hebben de serienummers HR 160 en HR 161 en het opschrift "Niet voor Publicatie". Behoren tot reportage "Badek Kediri" en zijn van de hand van fotograaf F.C. Kellenbach.</p>
												</odd>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 9: Directie Centrale Opleidingen,  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 10: Dossier diversen [met foto], <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 11: Hoofdkwartier Generale Staf, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 12: Indonesische contactmannen, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 13: Inventaris kantoor, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 14: Krijgsraad, <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1948-1949</unitdate>
              </unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514684" type="ABS">103</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22f9ebcc-a585-4689-b822-055fea8425dd</unitid>
            <unittitle>Serie 1: dossiers 15-29</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 15: ROIO-stukken (radio-omroep: lt.kol Koenders)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 16: Liquidatie en overdracht</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 17: Leger Materieel Dienst</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 18: Makassar</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 19: Malang (X-Brigade)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 20: Medan, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 21: Memo's majoor Drost</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 22: Menado</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 23: Militaire Luchtvaart</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 24: Militaire politie</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 25: Overeenkomsten, akten, contracten</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 26: Padang</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 27: Palembang</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 28: Periodieken</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 29: Persmededelingen</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514685" type="ABS">104</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/316f353d-e174-4192-9b6b-065266f6b167</unitid>
            <unittitle>Serie 1: dossiers 30-44</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 30: Personeelszaken burgers</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 31: Personeelszaken Indonesische contacten</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 32: Picturele afdeling</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 33: Poerwokerto (V-Brigade, 403 Bat)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 34: Poerwakarta (2e Infanterie-Brigade, 412 Bat)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 35: Regerings Voorlichtings Dienst</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 36: Raad van Beheer</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 37: Radio zaken</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 38: Reizende contact officieren</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 39: Salatiga (T-Brigade, 402 Bat)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 40: Semarang</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 41: Soekaboemi (F-Brigade)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 42: Soerabaja</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 43: Sollicitaties Holland</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 44: Sollicitaties afgevoerd</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514686" type="ABS">105</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a633612-fee4-43e2-bb56-b6f5afb01c3d</unitid>
            <unittitle>Serie 1: dossiers 45-51 /  Serie 2: dossiers 52-59.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 45: Sollicitaties Indonesië, overplaatsing</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 46: Staf - Strijdkrachten - Programma</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 47: Strijdkrachten - Programma</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 48: Veiligheidsbataljons, verlieslijst</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 49: Verlieslijsten</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 50: Voordrachten van de troep</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 51: Welzijnsverzorging Serie 2:</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 52: Alle vertegenwoordigers</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 53: Algemeen - diversen (antwoordbrieven kap. Craamer)</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 54: Basis</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 55: Bandoeng, diversen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 56: Bandoeng, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 57: Bandoeng A.G.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 58: Bandjermasin, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 59: Bandoeng, diversen</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514687" type="ABS">106</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a1bb66e-c87a-483a-82b8-dc12a4da3051</unitid>
            <unittitle>Serie 2: dossiers 60-81.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 60: Basiscommando</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 61: Buitenzorg, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 62: Cheribon, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 63: Circulaires A.G.</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 64: Circulaires DLC</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 65: Directie Centrale Opleidingen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 66: Geheime telegrammen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 67: Hoofdkwartier Generale Staf</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 68: Hoge Commissariaat</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 69: Krijgsraad</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 70: Kwartiermeester Generaal</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 71: Indonesische contactmannen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 72: Maandrapporten contactofficieren</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 73: Instanties Nederland</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 74: Instanties Indonesië</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 75: Makassar</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 76: Medan, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 77: Uitgaande memo's</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 78: Binnenkomende memo's</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 79: Menado</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 80: Dossier Nieuw-Guinea</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 81: NIWIN</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="514688" type="ABS">107</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/827c3848-34a3-44e0-80fb-c69afd8a5cdd</unitid>
            <unittitle>Serie 2: dossiers 82-103.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 82: Oorlogs Organisatie Tabellen, 1947</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 83: Padang, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 84: Palembang, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 85: Personeelszaken burgers buiten</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 86: Picturele afdeling</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 87: Radio-causerieën</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 88: Raad van Beheer</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 89: Radio RIS</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 90: Rapporten</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 91: Richtlijnen</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 92: Semarang, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 93: Sociale dienst</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 94: Soerabaja, vertegenwoordiger</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 95: Sollicitaties Indonesië</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 96: Staatssecretaris Oorlog</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 97: Strijdkrachtenprogramma, memo's</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 98: Strijdkrachtenprogramma, staf</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 99: Vrouwen Hulpkorps, Vrouwenkorps KNIL</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 100: Verlieslijsten AG</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 101: Verlieslijsten Veiligheidsbataljons</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 102: Voordrachten voor de troep</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="item">
            <did>
              <unittitle>Dossier 103: Algemeen, diversen</unittitle>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="514689" type="ABS">108</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f506401d-61f6-4cb3-8c94-9cb0c53eaac1</unitid>
          <unittitle>Algemene richtlijnen betreffende taak en organisatie van de Dienst voor Legercontacten en verdere stukken betreffende voorlichtingskwesties</unittitle>
          <unitdate>1947-1950</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Bevat o.a. stukken betreffende een incident bij Fort de Kock waarbij contactofficier en gezelschap in hinderlaag lopen, de zaak Glissenaar, een kritische journalist die met drie anderen per jeep naar Nederland wilden terugkeren, en stukken betreffende de couppoging in Bandung in 1950.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="3899322" type="ABS">109</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3ddee6e-d2ea-4b3f-952d-a35b143ef8b8</unitid>
          <unittitle>"Foto-Archief" Alfabetisch trefwoordenregister op het fotoarchief, met inliggend onderwerpenlijsten, ontvangstbewijzen en beschrijving fotoserie "Begrafenis generaal S.H. Spoort</unittitle>
          <unitdate>[1949]</unitdate>
          <physdesc>1 deel</physdesc>
        </did>
           </c01>
            <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="4897034" type="ABS">97</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ba44cdd-eea7-4498-82a5-999ce7718ee4</unitid>
          <unittitle>Brief van N.A. Douwers Dekker, hoofd planning Rijksvoorlichtings dienst aan het Genootschap voor Reclame te Amsterdam over een tentoonstelling van affiches, afschrift, met geleidebrief van de RVD aan de Legervoorlichtingsdienst</unittitle>
          <unitdate>1949</unitdate>
          <physdesc>1 omslag</physdesc>
        </did>
           </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>