<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:34:31 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.09.31.02::Commissie Universitaire Notariële Opleiding)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d7305de1-a03a-467b-9483-2d3f09951db5" urn="2.09.31.02.ead.xml">2.09.31.02</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie Universitaire Notariële Opleiding, (1933) 1956-1959</titleproper>
        <author>J.J. Buskes, J.W. van Doorn</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona , 
		  <date calendar="gregorian" era="ce"> 30 januari 2009</date>/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100527">27 mei 2010</date>
        <item>
          <num>1</num> Drie bijlagen ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie Universitaire Notariële Opleiding</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Universitaire Notariële Opleiding</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1933/1959" type="inclusive">1933-1959</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1959" type="bulk">merendeel 1956-1959</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">J25536</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">48 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie Universitaire Notariële Opleiding</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie Universitaire Notariële Opleiding (1956-1957) bevat stukken inzake het vooroverleg tussen de ministeries van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en Justitie, de installatierede van minister Cals, documentatie, concepten en uittreksels, en ingekomen brieven van onder meer de universiteiten en de Broederschap van kandidaat-notarissen met reacties op het eindrapport van de commissie.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Voordat de notariële opleiding bij de wet van 30 oktober 1958 (Stb. 494) universitair werd geregeld kunnen we de opleiding en examenregeling onderverdelen in 4 perioden.</p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <head>1524-1810</head>
            <item>Van 1524 tot 1810 werden de exameneisen beheerst door de plakkaten van Karel V.</item>
          </list>
        </p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <head>1810-1842</head>
            <item>Op 16 maart 1803 werd ter regeling van de notariële wetgeving in Frankrijk de Ventôse-wet aangenomen, welke bij keizerlijk decreet van 8 november 1810 ook voor ons land in werking trad. Een regeling voor het examen bevatte deze wet nagenoeg niet, de waarborgen voor geschiktheid werden praktisch geheel gezocht in de stageperiode. Wel was het gebruikelijk dat er een soort van examen werd afgelegd voor de Kamers der Notarissen.</item>
          </list>
        </p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <head>1842-1878</head>
            <item>In 1838 werd het nieuwe Burgerlijk Wetboek ingevoerd en al spoedig gevoelde men de behoefte de Ventôse-wet te vervangen door eën eigen nationale wetgeving op dit punt. Bij Koninklijke boodschap van 15 februari 1842 werd een ontwerp van wet ingediend, welk ontwerp 9 juli 1842 het staatsblad bereikte en bekend staat als de Wet op het Notaris-Ambt. Deze wet heeft, ondanks dat er nogal wat kritiek is geweest op de onbevredigende regeling welke zij ten aanzien van verscheidene vraagstukken gaf, gefunctioneerd tot 1878.</item>
          </list>
        </p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <head>1878-1958</head>
            <item>Op 15 mei 1878 trad de wet, bekend geworden als de wet van 6 mei 1878 (Stb. 29) in werking.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De belangrijkste wijziging met betrekking tot de oude wet was dat er nu, in plaats van meerdere commissies, één staatscommissie voor het notariele examen werd ingesteld, de Notariële Examencommissie.</p>
        <p>De Notariële Examencommissie bestond uit:</p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>De Voorzitter: Een Raadsheer uit de Hoge Raad.</item>
            <item>Zes leden:</item>
            <item>
              <list mark="hyphen" type="marked">
                <item>1 Raadsheer uit de Hoge Raad.</item>
                <item>1 Raadsheer uit een Gerechtshof</item>
                <item>1 Advocaat.</item>
                <item>1 Ontvanger der Registratie.</item>
                <item>2 Notarissen.</item>
              </list>
            </item>
          </list>
        </p>
        <p>Verder werden 5 plaatsvervangende leden benoemd, te weten:</p>
        <p>
          <list mark="hyphen" type="marked">
            <item>1 Raadsheer uit een Gerechtshof.</item>
            <item>1 Kantonrechter.</item>
            <item>1 Advocaat.</item>
            <item>1 Inspecteur der Registratie.</item>
            <item>1 Notaris.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Secretaris was een Commies bij het Departement van Justitie.</p>
        <p>Betreffende de opleiding voor het notariaat bleef echter alles zoals het was, hoewel er zowel binnen als buiten het notariaat een duidelijke behoefte bestond de opleiding universitair te regelen.</p>
        <p>Toen ook de Examencommissie van ontevredenheid blijk gaf, werden op 30 december 1904 (Stb. 283) aan artikel 13 twee leden toegevoegd, inhoudende dat tot het afleggen van het examen alleen werden toegelaten diegenen die met succes voorbereidend hoger- of middelbaar onderwijs hadden genoten, dan wel een zogenaamd voorbereidend examen hadden afgelegd. Later, toen de Examencommissie van 1920 eenstemmig van oordeel was dat het voorbereidend examen niet in een bestaande behoefte voorzag, verdween het bij de wet van 21 april 1922 (Stb. 202) Dat de opleiding niet voldoende was bleek wel toen de Examencommissie van 1918 zelf klaagde over het geringe aantal geslaagden. Zoals ze zelf zei: "de eischen worden nimmer hooger gesteld dan in het belang van een goede vervulling van het ambt van notaris en candidaat-notaris noodig zijn."</p>
        <p>De commissie zelf kwam toen met een plan om zonder wijziging van de examenprogramma's de opleiding te verbeteren door speciaal voor de notariële studie een of twee lectoren aan een of meer "Rijkshoogeschoolen" aan te stellen, en tot een vast programma voor de opleiding te komen. Dit plan sloeg aan en op de staatsbegroting van 1921 verscheen een post groot  9.000,- om hiervan bij wijze van proef twee lectoren te Leiden aan te kunnen stellen.</p>
        <p>Hoewel de begroting door de beide Kamers werd aangenomen is dit plan wegens bezuinigingsredenen echter nooit doorgegaan.</p>
        <p>De ontevredenheid ten aanzien van de opleiding bleef echter bestaan en toen in 1930 een, inmiddels beroemd geworden, artikel van prof. mr. E.M. Meyers, hoogleraar te Leiden verscheen, besloten de Broederschap der Notarissen en die der Kandidaat-Notarissen tot het instellen van een commissie onder voorzitterschap van eerder genoemde Meyers.</p>
        <p>De opdracht die deze commissie meekreeg omvatte de volgende punten.</p>
        <p>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Was een universitaire opleiding gewenst, en zo ja, zou deze dan aan één of meerdere bestaande hogescholen, of aan een speciaal daartoe op te richten hogeschool moeten plaatsvinden?</item>
            <item>Indien de opleiding universitair zou worden, zou dit dan dwingend universitair zijn, of zou het aanbeveling verdienen de toenmalige wijze van opieiden daarnaast te handhaven?</item>
            <item>Welke maatregelen zouden moeten worden getroffen om te komen tot een universitaire studie welke waarborgen zou bieden voor de nodige parate kennis en zou het mogelijk zijn het bestaande staatsexamen te vervangen door één of meerdere universitaire examens?</item>
            <item>Wat zouden de financiële consequenties zijn van de onder C. genoemde maatregelen en hoeveel medewerking mocht men verwachten van regering en/of universiteiten?</item>
          </list>
        </p>
        <p>In 1932 bracht de Commissie haar verslag uit.</p>
        <p>De beantwoording van bovengenoemde vier vraagstukken luidde hierin als volgt:</p>
        <p>
          <list numeration="loweralpha" type="ordered">
            <item>Het was niet in te zien waarom een beroep als dat van notaris een minder wetenschappelijke opleiding zou verlangen dan dat van bijvoorbeeld advocaat of ingenieur. Ook vond zij een opleiding aan een bestaande hogeschool verre te verkiezen boven een opleiding aan bijvoorbeeld een afzonderlijke notariaat-school.</item>
            <item>Hoewel de Commissie stelde dat het haar ongewenst voorkwam dat er een onderscheid zou ontstaan tussen wel en niet universitair opgeleide notarissen en kandidaat-notarissen, indien de toenmalige opleiding naast de universitaire zou worden gehandhaafd, attendeerde zij tevens op de mogelijkheid tot zelfstudie daar de wet toelaat om universitaire examens af te leggen zonder aan de universiteit te zijn opgeleid.</item>
            <item>De Commissie vond het gewenst de notariële studie zo in te richten dat deze op die van rechten zou aansluiten, en verder vroeg ze zich af waarom het staatsexamen gehandhaafd zou moeten worden indien de gehele opleiding naar de universiteit zou worden gebracht.</item>
            <item>De Commissie stelde dat indien de opleiding aan de universiteit de enige mogelijkheid zou worden, deze dan aan alle Rijksuniversiteiten ter hand genomen zou moeten worden. Ten aanzien van de financiële zijde van het plan merkte zij op dat de kosten welke veroorzaakt zouden worden door het aanstellen van lectoren, zouden kunnen worden bestreden uit de meerdere college- en examengelden.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Na uitbrenging van het rapport veranderde er echter nog steeds niets en in 1937 was het dan de universiteit te Leiden die, het wachten op een wettelijke regeling moe, een belangrijk initiatief nam: ze richtte de Stichting tot bevordering der universitaire opleiding van kandidaat-notarissen en belastingambtenaren op.</p>
        <p>Het was de Gemeentelijke Universiteit van Amsterdam die in 1938 mr. A. Pitlo tot lector en in 1945 tot hoogleraar in het notariaat aanstelde. De Vrije Universiteit, met de benoeming van Versteeg tot lector in 1941, en de universiteiten in Leiden en Utrecht, met de benoeming van respectievelijk Melis en Bruyn in 1947 tot lector, volgden dit voorbeeld.</p>
        <p>Van een wettelijke regeling was echter nog steeds geen sprake en deze zou mede door de reorganisatie van het hoger onderwijs nog enige tijd op zich laten wachten.</p>
        <p>Pas op 13 december 1956 werd, bij beschikking van de ministers van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en Justitie een commissie ingesteld met de opdracht voorstellen te doen, in de vorm van ontwerpen met toelichtingen, met betrekking tot de instelling van een universitaire notariële studie.</p>
        <p>Op 18 december 1956 werd deze commissie, onder voorzitterschap van prof. mr. A. Pitlo, door minister Cals geïnstalleerd (zie Bijlage). Zes weken later, op 1 februari 1957, was de Commissie klaar.</p>
        <p>De belangrijkste reden dat de Commissie haar taak in zulk een korte tijd kon verrichten was dat de leden hiervan zich vóór de instelling reeds bereid hadden verklaard de nodige regelingen te ontwerpen op grondslag van een in onderling overleg door de ministers van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en Justitie vastgesteld aantal uitgangspunten.</p>
        <p>De opdracht was hiermee zeer nauw omlijnd, de Commissie behoefde slechts de noodzakelijke uitwerking van deze uitgangspunten te geven. Waar de meningen van de leden onderling afweken werd van hen een zeer soepele houding verwacht, of zoals prof. mr. Pitlo in het eindrapport opmerkte: "De Commissie heeft zich met de ministeriële uitgangspunten kunnen verenigen, al wil zij niet verhelen dat enkele van haar leden persoonlijk een andere oplossing voorstonden."</p>
        <p>Op 5 augustus 1957 werd het wetsontwerp ingediend.</p>
        <p>Bij behandeling van het ontwerp rees vanuit de Kamer verzet tegen het toekennen van de mr-titel aan het doctoraal examen notariële studierichting.</p>
        <p>Hier stelde de minister echter tegenover dat het verlenen van de mr-titel een wezenlijk onderdeel van het ontwerp was, en gaf hij te kennen dat, indien een amendement, dat tot strekking had die titel te doen vervallen, zou worden aangenomen, de Regering zou overwegen het wetsontwerp terug te nemen.</p>
        <p>Hierna werd dit amendement ingetrokken en het wetsontwerp zonder hoofdelijke stemming aangenomen.</p>
        <p>Bij de wet van 30 oktober 1958, Stb. 494, werd de notariële studie universitair gemaakt.</p>
        <p>DE MINISTER VAN ONDERWIJS, KUNSTEN EN WETENSCHAPPEN</p>
        <p>EN</p>
        <p>DE MINISTER VAN JUSTITIE</p>
        <p>BESLUITEN:</p>
        <p>I. Een commissie in te stellen met de opdracht voorstellen te doen, in de vorm van ontwerpen met toelichtingen, met betrekking tot de instelling van een universitaire notariële studie;</p>
        <p>II. In deze commissie te benoemen:</p>
        <p>a. tot lid en voorzitter:</p>
        <p>Prof.Mr. A. Pitlo, hoogleraar aan de Gemeentelijke Universiteit van Amsterdam;</p>
        <p>b. tot lid en plaatsvervangend voorzitter:</p>
        <p>Prof.Mr. L.J. Hijmans van den Bergh, hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Utrecht;</p>
        <p>c. tot leden:</p>
        <p>Prof.Mr.J.H. Beekhuis, hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Groningen;</p>
        <p>Dr. J.R.H. Buining, notaris te 's-Gravenhage;</p>
        <p>J.H. Birkhoff, kandidaat-notaris, algemeen secretaris van de Broederschap der Candidaat-notarissen;</p>
        <p>E.J. Libourel, kandidaat-notaris, algemeen secretaris van de Broederschap der Notarissen;</p>
        <p>Mr. A.G. Lubbers, kandidaat-notaris;</p>
        <p>Prof.Mr. A. van Oven, hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Leiden;</p>
        <p>Mr. J. Nittel, administrateur bij het Ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen;</p>
        <p>Prof.Mr. Ch.J.J.M. Petit, hoogleraar aan de R.K. Universiteit te Nijmegen;</p>
        <p>Mr. J.M. Polak, tijdelijk hoofdambtenaar bij het Ministerie van Justitie en kandidaat-notaris;</p>
        <p>Prof.Mr. H. Schuttevaer, buitengewoon hoogleraar aan de Rijksuniversiteit te Utrecht;</p>
        <p>Mr. Th.A. Versteeg, lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal en lector aan de Vrije Universiteit te Amsterdam;</p>
        <p>III. Aan deze commissie toe te voegen als secretaris:</p>
        <p>Mr. J.W. Kersten, referendaris IIe klasse bij het Ministerie van Justitie;</p>
        <p>IV. De ambtelijke leden van de commissie de bevoegdheid te verlenen zich te doen vervangen of bijstaan.</p>
        <p>Voor uittreksel,</p>
        <p>de Chef Post- en Archiefzaken</p>
        <p>van het ministerie van</p>
        <p>Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen,</p>
        <p>w.g. (C.A.J. Brans)</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.09</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Uit het archief heeft geen vernietiging van enige betekenis plaats gevonden. Slechts enkele dubbelen en van geen betekenis zijnde korte aanbiedingsbriefjes zijn eruit verwijderd.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Het archief van de commissie omvat één doos en verkeert in materieel opzicht in goede staat.</p>
        <p>Van een oorspronkelijke orde in het archief is tijdens de inventarisatie weinig gebleken.</p>
        <p>Alhoewel gesteld kan worden dat de commissie bij het uitbrengen van haar rapport in principe haar werkzaamheid zal hebben beëindigd (getuige de bedankbrieven van minister Cals in inv.nr. 10), blijkt dat ook na die periode de commissie nog actief bleef. Met name is dit het geval bij de behandeling van het op het rapport gebaseerde wetsontwerp in de Tweede Kamer. De hieruit voortvloeiende stukken zijn om deze reden ook in de inventaris opgenomen.</p>
        <p>Van een officiële opheffing van de commissie is niets gebleken.</p>
        <p>De abusievelijk in het archief terecht gekomen stukken van de Notariële Examencommissie zijn in het archief van die commissie teruggebracht.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie Universitaire Notariële Opleiding, 1956-1957, nummer toegang 2.09.31.02, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Universitaire Notariële Opleiding, 2.09.31.02, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <bibliography>
        <head>Publicaties</head>
        <bibliography>
          <head>Geraadpleegde literatuur</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"VERSLAG DER COMMISSIE IN ZAKE DE NOTARIELE OPLEIDING"</title>. De zogenaamde "Commissie Meyers", November 1932.</bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"GEDENKBOEK NOTARIELE EXAMENCOMMISSIE".</title> Aangeboden aan de Staatscommissie voor het afnemen van het notarieel examen ter gelegenheid van de beëindiging harer werkzaamheden, door de Broederschap der Notarissen in Nederland en de Broederschap der Candidaat-Notarissen. Samengesteld onder leiding van de Stichting tot Bevordering der Notariële Wetenschap, 21 oktober 1961.</bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"DE GESCHIEDENIS VAN HET NOTARIAAT EN VAN DE BROEDERSCHAP DER NOTARISSEN IN NEDERLAND OVER DE JAREN 1943-1967"</title>. Geschreven ter gelegenheid van het 125-jarig bestaan der Broederschap op 1 januari 1968, door mr. H.W. Schraagen, notaris te Amsterdam. (Blz. 20 t/m 40).</bibref>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Stukken van algemene aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050810" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/069da24c-28a2-4ba3-b49e-0b4eda3f766a</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen van de Commissie Universitaire Notariële Studie, met bijlagen,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956/1957">18 december 1956-15 juni 1957</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Hierin bevinden zich ook de installatierede door minister Cals (O.K.W.) en de antwoordrede door de voorzitter van de Commissie (als bijlagen bij de notulen van de eerste vergadering).</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050811" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e78f5f4-c5e2-452e-bb31-5962194815e9</unitid>
            <unittitle>Brief van mr. A.G. Lubbers aan mr. Kersten, secretaris van de Commissie, met opmerkingen naar aanleiding van de notulen van de vergadering van 18 december 1956,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">6 januari 1957</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Stukken van bijzondere aard</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Instelling, samenstelling en "opheffing" van de Commissie</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050812" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e7cde32-bc54-4860-bf10-59e5f935a813</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het vooroverleg tussen het ministerie van Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen en het ministerie van Justitie omtrent wijziging van de notariële opleiding, november</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">1956</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050813" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7953257-c367-421a-bd4e-0d1267cb4cbc</unitid>
                <unittitle>Brief van mr. J.M. Polak aan dr. A.J. Piekaar (O.K.W.) houdende mededeling van de aanwijzing van mr.J.W. Kersten tot secretaris van de Commissie. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">10 december 1956.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050814" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8880c7ff-6edd-4807-859f-d7baa523ecd1</unitid>
                <unittitle>Brieven van het ministerie van O.K.W. aan de universiteiten te Leiden, Amsterdam, Nijmegen, Utrecht en Groningen, houdende kennisgeving van het installeren van de Commissie. Afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">11 december 1956.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050815" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4b7620b-3128-429d-9fa5-bc27520edfc3</unitid>
                <unittitle>Brief van minister Cals (O.K.W.) aan de leden van de Commissie, onder toezending van een afschrift van de instellingsbeschikking. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">13 december 1956.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050816" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ac53125-590d-4db5-8e66-c2a7bd36bc5f</unitid>
                <unittitle>Instellingsbeschikking van de Commissie. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">13 december 1956.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Bijlage; lijst van adressen van Commissieleden</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050810" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27cac613-8668-4337-9fca-9cd5dbacbcf5</unitid>
                <unittitle>Tekst van de rede uitgesproken door minister Cals (O.K.W.) bij de installatie van de Commissie en van de antwoordrede door de voorzitter van de Commissie,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">18 december 1956.</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>Bevindt zich als bijlage in inventarisnr. 1.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050817" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67f245f6-3063-442b-a8af-8e1e0aa86263</unitid>
                <unittitle>Persbulletins nrs. 189 en 191 van het ministerie van O.K.W., betreffende het installeren van de Commissie,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">14 en 18 december 1956</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050818" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d525b1b8-34aa-4aa3-9d3b-98b6edb629f6</unitid>
                <unittitle>Brief van mr. Nittel aan mr. Kersten, onder toezending van de brief van mr. Versteeg d.d. 14 december 1956, waarin deze zijn benoeming als commissielid aanvaardt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">19 december 1956</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1050819" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cecea3dc-755a-4534-ba2a-4502d2afc062</unitid>
                <unittitle>Brief van minister Cals (O.K.W.) aan zijn ambtgenoot van Justitie, onder toezending van afschriften van brieven, door hem gezonden aan de voorzitter, vice-voorzitter en leden van de Commissie, waarin hij hen dank zegt voor het door hen verrichte werk,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">9 februari 1957</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Totstandkoming van het rapport</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050820" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db81b940-0d7f-4310-a93c-b338fbe4e264</unitid>
              <unittitle>Minuut van een uitgaande brief van mr. Kersten aan de leden van de Commissie, onder aanbieding van twee gewijzigde concept-rapporten van de Commissie, alsmede twee concept memories van toelichting hierop,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">25 januari 1957</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050821" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/015f8d1c-8aff-47ec-9f5e-9bd49b38f08c</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van jhr. mr. S.M.S. de Ranitz, notaris te Winsum, waarin deze vraagt of de Commissie wil bevorderen dat ook studenten met het diploma Middelbare Landbouwschool tot de universitaire notariële opleiding worden toegelaten. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">12 januari 1957.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050822" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c25779f9-608c-4e78-a220-155a57ff4310</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief van de minister van Justitie aan jhr. mr. S.M.S. de Ranitz, notaris te Winsum, in antwoord op diens brief van 22 januari 1957 betreffende toelating tot de universitaire notariële opleiding,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">12 april 1957. Doorslag</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050823" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4802e047-2e81-42f2-990d-8e8dfcefcc41</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van E.A.A. Luyten, kandidaatnotaris te Sittard, waarin hij de Commissie verzoekt met betrekking tot de overgangsregeling rekening te willen houden met de financiële consequenties voor de huidige studenten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">28 januari 1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050824" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d64caec-2304-469e-a05e-7a4f8156fb56</unitid>
              <unittitle>Minuut van een uitgaande brief van mr. Kersten aan prof. mr. A. Pitlo, onder toezending van afschriften van brieven, door hem gezonden aan de ministers van O.K.W. en Justitie, waarin hen het rapport van de Commissie wordt aangeboden, Met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">7 februari 1957.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050825" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59bd290b-1ee7-40f0-b588-26c71c8b1db9</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief van de Commissie aan de minister van Justitie, houdende aanbieding van het eindrapport met concept-memorie van toelichting, en het verzoek om toestemming tot publikatie van bedoeld rapport. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">6 februari 1957.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050826" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a669f930-67f8-491d-9fb8-8a8fffa7c02d</unitid>
              <unittitle>Exemplaar van het rapport van de Commissie, bestemd voor publikatie door de persmedia,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">februari 1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050827" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9fd27107-69d2-4332-9365-55e00f39d78d</unitid>
              <unittitle>Uittreksels uit het rapport van de Commissie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">februari 1957</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050828" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5d9a28b8-fe26-489d-898e-b313d9034214</unitid>
              <unittitle>Minuut van de uitgaande brief van de minister van O.K.W. aan de Minister-President, betreffende de aanbieding van het rapport. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">14 februari 1957.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050829" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/214bd66a-f75d-48ed-88e2-fd4279273be9</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van de perschef van het ministerie van O.K.W. aan mr. Kersten, betreffende de aanbieding van 100 exemplaren van het rapport der Commissie, alsmede een persbulletin terzake,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">21 februari 1957</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050830" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1a8f0687-ed43-45c3-bfbd-83a138922b66</unitid>
              <unittitle>Overzichtje, door mr. Kersten samengesteld ten behoeve van. de Notariële Examencommissie, betreffende de verhouding tussen de woonplaats van de student, het voor hem meest nabij gelegen gymnasium en het percentage notariële studenten over het jaar 1957,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">25 april 1958</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Reacties naar aanleiding van het uitgebrachte rapport</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050831" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1719a19-f026-467f-8fd4-3eecc892d57f</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brieven van de universiteiten van Leiden, Amsterdam, Utrecht en Groningen met opmerkingen ten aanzien van het wetsontwerp Universitaire Notariële Studie. Afschriften</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">maart 1957.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050832" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5df01cf-52e5-437e-96be-80f8e481c64d</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van A.G.J.M. Krekelberg te Utrecht, onder toezending van een afschrift van het door hem - naar aanleiding van het rapport - bij de minister van O.K.W. ingediende rekest, met betrekking tot de betaling van collegegelden,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">25 maart 1957</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050833" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abef164e-ff11-4a1a-882e-07b7319052b7</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief van de minister van Justitie aan zijn ambtgenoot van O.K.W., houdende opmerkingen betreffende het schrijven van de Senaat van de Vrije Universiteit van Amsterdam aan het College van Curatoren dier universiteit van 8 maart 1957, betreffende het verkrijgen van de meesterstitel. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">3 mei 1957.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050834" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e665a6df-f5d4-429d-be88-a427224a4825</unitid>
              <unittitle>Nota van mr. Kersten aan mr. Polak, naar aanleiding van een door de Vrije Universiteit te Amsterdam aangevoerd bezwaar met betrekking tot het verkrijgen van de meesterstitel. Doorslag</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050835" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/552ea700-2642-4c0a-a553-72ffb7570e4f</unitid>
              <unittitle>Nota betreffende toekenning van de meesterstitel. Anoniem</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050836" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16e49ddf-f23f-406a-9ab5-fc3aa976e269</unitid>
              <unittitle>Aantekening naar aanleiding van een telefonisch onderhoud tussen mr. Kersten en mr. Polak, inzake een drukfout in het wetsvoorstel,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">16 augustus 1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050837" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75556156-4a18-4677-a86b-43d0ec3e8e9c</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen naar aanleiding van een telefonisch onderhoud tussen mr. Kersten en mr. Arriëns, betreffende opmerkingen over de ontwerp K.B. 's tot wijziging van het Academisch Statuut en de hoger-onderwijswet,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">21 oktober 1957</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050838" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e9d6fd8-88b5-43cc-8348-0078ded31181</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van de Broederschap der Candidaat-Notarissen, onder toezending van de gebundelde reacties op het rapport van de leden van de Broederschap,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">27 maart 1957</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie ook inv.nr. 30, Weekblad voor Privaatrecht, Notarisambt en Registratie van 9 maart 1957, blz. 119</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050839" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da95998c-d56d-4496-9976-1be8eaa02c28</unitid>
              <unittitle>Krantenartikelen betreffende de Universitaire Notariële opleiding uit diverse dagbladen, alsmede enkele exemplaren van het Weekblad voor Privaatrecht, Notarisambt en Registratie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957/1958">maart 1957-juni 1958</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050840" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41fe74c9-aba5-4bf5-af22-6e1cf4006d88</unitid>
              <unittitle>Ingekomen brief van de Broederschap der Notarissen aan mr. Kersten, onder toezending van het afschrift van een brief van de beide Broederschappen aan de Tweede Kamer, inzake het wetsontwerp tot wijziging van de hoger-onderwijswet en de wet op het notarisambt,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1957">20 december 1957</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050841" type="ABS">32</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99e97667-9f99-47ca-ab56-7c5074cff8d0</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief van mr. Kersten aan de heer D. van Leeuwen, te Hilversum, houdende algemene informatie met betrekking tot de verhouding oude/nieuwe regelingen voor de studie notariaat. Doorslag</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">25 maart 1958.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050842" type="ABS">33</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ef406a8-7814-435d-8a96-787c298233f0</unitid>
              <unittitle>Nota van de heer O.W. van Ewijk aan de minister, houdende opmerkingen met betrekking tot het verzoek van de kamercommissie voor Justitie om inzage van de adviezen van de Onderwijsraad en de Faculteiten der Universiteiten. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1 april 1958.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050843" type="ABS">34</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfa1ba20-8993-420b-9a80-07c4d98bd166</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brief van mr. Kersten, als secretaris van de Notariële Examencommissie, aan de heer De Waard, houdende algemene informatie met betrekking tot de verhouding oude/nieuwe opleidingsmogelijkheden voor notarissen. Doorslag</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">14 juni 1958</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050844" type="ABS">35</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae594047-ea10-4a70-bbb3-224f7114f53f</unitid>
              <unittitle>Nota houdende opmerkingen met betrekking tot enkele artikelen van het besluit tot regeling van het t.o.v. de faculteit der rechtsgeleerdheid af te leggen notariëel staatsexamen en het besluit tot wijziging van het Academisch Statuut. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">1 september 1958.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Anoniem</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050845" type="ABS">36</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a600eaf4-2c5f-4a52-bf30-9f76a3785b49</unitid>
              <unittitle>Nota van mr. Kersten in reactie op een memorandum, opgesteld door de heer De Bruyn, als discussiestuk voor een te houden faculteitsvergadering, met een verzoekbriefje van mr. Schuttevaer tot het maken van deze nota,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">september 1958</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050846" type="ABS">37</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b92d1fa-e5dd-4c04-ad94-c5a7994b40cb</unitid>
              <unittitle>Geschreven aantekeningen naar aanleiding van enkele artikelen van het wetsvoorstel,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">november 1958</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050847" type="ABS">38</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/85b4008e-2ff0-442e-8284-6658faf371b9</unitid>
              <unittitle>Communiqué van het Weekblad voor Privaatrecht, Notarisambt en Registratie, betreffende de notariële studie en examenregeling nieuwe stijl,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1958">november 1958</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1050848" type="ABS">39</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fdbaed59-ab47-4b23-9b48-025f5c0614c4</unitid>
              <unittitle>Uitgaande brieven van mr. Kersten, als secretaris van de Notariële Examencommissie aan de heer Pedel van de Rijksuniversiteit te Groningen en mr. Th.E.H. Arriëns, betreffende regelingen voor de examinering. Afschriften</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1959">6 maart 1959.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="subseries">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Documentatie</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050849" type="ABS">40</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43154a9d-8822-4fea-b19d-0e5018e00392</unitid>
            <unittitle>Artikel door prof. mr. J. Eggens in het Weekblad voor Privaatrecht, Notarisambt en Registratie, getiteld: "De universitaire notariële opleiding in Indië",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">10 november 1945</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050850" type="ABS">41</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07219369-5b43-4527-bbbb-941290ff84d8</unitid>
            <unittitle>Tekst van de rede van notaris A. Bonga, getiteld: Bezwaren tegen het "Verslag der Commissie in zake de notariële opleiding",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1933">28 oktober 1933</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050851" type="ABS">42</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d11b856-1ecc-4d64-83ac-2740b1157b3e</unitid>
            <unittitle>Tekst van de rede van mr. Th.A. Versteeg, getiteld: "Moet ook in geval van faillissement van een der echtgenooten worden rekening gehouden met vergoedingsrechten?",</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1946">15 november 1946</unitdate>
            <physdesc>1 deeltje</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>i</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050852" type="ABS">43</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a41dce7-5f86-4471-8208-c667dba2d436</unitid>
            <unittitle>Ontwerp van de Hoger-onderwijswet met memorie van toelichting, Kamerstukken zitting 1951-1952, nr. 2597, alsmede het voorlopig verslag terzake, zitting 1953-1954, nr. 2597, 1952-1954. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1954">1951-1954</unitdate>
            <physdesc>
              <physfacet>Gedrukt </physfacet>
            </physdesc>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050853" type="ABS">44</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15c97236-b884-43c0-b2f0-e79a4fce5889</unitid>
            <unittitle>Notulen van een vergadering van de Commissie voor Hoger-onderwijswetgeving. Afschrift</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952">20 juni 1952.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050854" type="ABS">45</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0cbc4ce8-0389-41e6-957d-15d2881b8fba</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende het rapport van Sectie I (Rechtsgeleerdheid, Notariaat, Politieke- en Sociale wetenschappen) van de Staatscommissie voor Reorganisatie van het Hoger Onderwijs, inzake een universitaire notariële opleiding. Afschriften</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1953">1947-1953.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050855" type="ABS">46</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1f9d0a1-fd4d-4132-8d35-b48c79295199</unitid>
            <unittitle>Brief van mr. Polak aan dr. Piekaar (O.K.W.), onder toezending van een stuk uit de voorlopige drukproef van het voorlopig verslag op de begroting van Justitie over de notariële opleiding. Afschrift</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">7 november 1956.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Genoemde bijlage is niet aangetroffen</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050856" type="ABS">47</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ab3d035-05eb-4501-8561-c3f7b10c9312</unitid>
            <unittitle>Nota getiteld "Notariaat", betreffende de mogelijkheid om de studie voor het notariaat geheel naar de universiteit over te brengen en de wens tot het verkrijgen van een oordeel van de minister in deze. Afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">november 1956.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Anoniem</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1050857" type="ABS">48</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b4b4b4f-89e8-45b1-a958-5a8db94ffad1</unitid>
            <unittitle>Nota houdende enkele beschouwingen met betrekking tot het universitair maken van de notarisopleiding, alsmede een toelichting hierop,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1956">november 1956.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Anoniem</p>
          </odd>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>