<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 13:34:30 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::2.09.31.01::Commissie voor het Notariaat)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/e96f2186-5f6c-4f1a-8cc3-e501b8632dec" urn="2.09.31.01.ead.xml">2.09.31.01</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de Commissie voor het Notariaat, 1947-1952 (1955)</titleproper>
        <author>J.J. Buskes, J.W. van Doorn</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Anita Bouwman, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20081211">11 december 2008</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100527">27 mei 2010</date>
        <item>
          <num>1</num> Bijlage ingehangen door <name>Anita Bouwman</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Commissie voor het Notariaat</unittitle>
      <unittitle type="short">Cie. Notariaat</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1947/1955" type="inclusive">1947-1955</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952" type="bulk">merendeel 1947-1952</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">J25535</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.40 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">31 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Commissie voor het Notariaat</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Commissie voor het Notariaat (1947-1955) bevat notulen, correspondentie tussen leden onderling, en met instanties als het ministerie van Justitie, de Pensioenraad en de Broederschappen der Notarissen en Kandidaat-Notarissen. Daarnaast bevat het archief onderzoeksrapporten naar waarnemingen, inkomens- en onkostenberekeningen, verwachte pensioenkosten en concepten voor het pensioenreglement.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Bij brief d.d. 16 maart 1946 deelde de minister van Justitie aan de hoofdbesturen van de Broederschappen der Notarissen en Kandidaat-Notarissen mede dat hij het instellen van een leeftijdsgrens voor pensionering, met daaraan verbonden een pensioenregeling, noodzakelijk achtte.</p>
        <p>Tevens gaf hij in deze brief te kennen twee beginselen voorop te willen stellen: 
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>de leeftijdsgrens diende gesteld te worden op 70 jaar.</item>
            <item>het beginsel dat er geen financiële relatie tussen de overheid en de notaris bestaat diende behouden te blijven.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Gezien het tweede punt kon er geen sprake zijn van een staatspensioen, en diende het notariaat de middelen voor de pensioenregeling zelf op te brengen.</p>
        <p>Wél zou de regeling wettelijk verplicht gesteld kunnen worden.</p>
        <p>In het op 30 april 1947 door de beide Hoofdbesturen uitgebrachte advies werden deze door de minister gestelde beginselen als grondbeginselen aanvaard.</p>
        <p>Verder stelden de Hoofdbesturen voor het ouderdompensioen te stellen op ƒ 4.000,--, welk bedrag gelijk was aan het rijksambtenarenpensioen. Dit bedrag zou opgebracht moeten worden door een omslagsysteem.</p>
        <p>Ondertussen had de minister bij beschikking d.d. 12 maart 1947 een commissie ingesteld welke hem rapport uit moest brengen over: 
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>de overweging of wetswijziging noodzakelijk geworden was, in verband met de benoeming van een vrouw tot notaris, welke benoeming inmiddels had plaatsgehad <note>
                <p> Bij Koninklijk besluit van 7 februari 1947 werd mejuffrouw C. Bletz benoemd tot notaris te Amsterdam.Helaas overleed zij reeds enige maanden na haar benoeming. </p>
              </note>
            </item>
            <item>de problematiek van de leeftijdsgrens en de daaraan verbonden pensioneringsregeling, voor notarissen en kandidaat-notarissen.</item>
          </list>
        </p>
        <p>Deze commissie bestond uit prof. mr. A. Pitlo (voorzitter), notaris F.W. Swane, kandidaat-notaris mr. F. Kleijn (leden), en mejuffrouw mr. C.A. Appelboom, hoofdcommies bij het Departement van Justitie als secretaresse.</p>
        <p>Betreffende de overweging of wetswijziging in verband met de benoeming van een vrouw tot notaris noodzakelijk geworden was, zond de commissie op 30 januari 1948 een verslag aan de minister, met een ontwerp bevattende wijzigingen van de wet op het notarisambt.</p>
        <p>Het rapport van de commissie over de leeftijdsgrens en de daaraan verbonden pensioneringsregeling werd, door de vele problemen welke de commissie in deze materie ondervond, echter pas in maart 1952 aan de minister verzonden, welke het op 25 maart dat jaar doorzond aan de Broederschappen voor advies.</p>
        <p>Enige punten uit dit rapport: 
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Ontslag op 70-jarige leeftijd voor alle notarissen, met als overgangsmaatregel bij inwerkingtreding van dit voorschrift, het voorstel dat de minister binnen een periode van twee jaar alle pensioengerechtigde notarissen zou ontslaan (Op 1 januari 1952 waren er 101 notarissen van 70 jaar en ouder).</item>
            <item>Pensionering óók voor notarissen welke niet, of slechts gedeeltelijk, hadden bijgedragen.</item>
            <item>Wettelijk verplichte verzekering voor alle in het notariaat werkzame (kandidaat-)notarissen.</item>
            <item>Een ouderdomspensioen van ƒ 75,-- per kandidaat dienstjaar, met een maximum van ƒ 3.000,--, voor kandidaat-notarissen, en ƒ 150,-- per notaris dienstjaar, met een maximum van ƒ 5.000,-- voor notarissen.</item>
            <item>Toekenning Weduwe- en wezenpensioenen.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De weduwepensioenen bedroegen respectievelijk ƒ 2.500,-- voor notarissen, en ƒ 1.500,-- voor kandidaat-notarissen.</p>
        <p>Het wezenpensioen bedroeg 10% van het ouderdomspensioen, voor maximaal 5 kinderen.</p>
        <p>Een invaliditeitspensioen kon wegens de daaraan verbonden extra kosten nog niet worden verwezenlijkt.</p>
        <p>De premie zou voor notarissen 7,61% van de honoraria welke zij aan hun cliënten in rekening brachten, en voor kandidaat-notarissen 8,39% van hun als kandidaat genoten inkomen zijn.</p>
        <p>Om fiscale redenen was bepaald dat de notarispremie door de cliënt aan het fonds verschuldigd was, doch door de notaris geïnd moest worden. Dit alles zou geen verzwaring van de lasten voor de cliëntele betekenen, daar het volgens het gebruikelijke tarief gedeclareerde bedrag uiteen zou vallen in honorarium en deelname fonds.</p>
        <p>Een deel van de premie was bedoeld voor de coming-service, en een deel voor de back-service.</p>
        <p>De back-service, welke op 30 miljoen was becijferd, zou op deze wijze in 25 jaar zijn opgebracht.</p>
        <p>Een deel van de actuarieel benodigde kandidaat-notaris-bijdrage was verwerkt in de notarispremie.</p>
        <p>Voor de coming-service was uitgegaan van het kapitaaldekkingssysteem.</p>
        <p>De notarissen zelf waren niet zo gelukkig met de voorstellen van de Commissie-Pitlo, en toen het rapport door het Hoofdbestuur op 11 september 1952 op de jaarlijkse vergadering aan de orde werd gesteld, toonde de vergadering zich "dankbaar, maar niet voldaan". In de op 3 januari 1953 te Amsterdam gehouden Algemene Vergadering, waaraan 475 notarissen deelnamen, kwam de oppositie echter pas goed los, en op 4 februari dat jaar vroeg het Hoofdbestuur opnieuw uitstel bij de minister voor nader beraad.</p>
        <p>Het stelde een commissie in bestaande uit de heren:</p>
        <p>A.G. Cool, W.G. Gramser, D.G. Heering, mr. F. Kleijn, mr. A.G. Lubbers Sr en mr. T.J. Rupp.</p>
        <p>Mr. Kleijn had deel uitgemaakt van de Commissie-Pitlo, terwijl de overige heren de voornaamste opposanten tegen het rapport Pitlo waren.</p>
        <p>Daar de minister echter overeenstemming onder de notarissen op korte termijn weinig aannemelijk leek, en gezien het feit dat het aantal notarissen van 70 jaar en ouder in de laatste vier jaar was gestegen van 65 tot 109 (oudere notarissen namen met een pensioenregeling in het vooruitzicht niet meer vrijwillig ontslag), vond hij verder uitstel niet verantwoord, en diende hij op 15 juni 1953 een wetsontwerp in, tot ontslag op 70-jarige leeftijd, vergezeld van ontwerpen van een stichtingsbrief en een pensioenreglement bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</p>
        <p>Een en ander was behoudens enige afwijkingen opgesteld op basis van de ontwerpen van de Commissie-Pitlo.</p>
        <p>Hoewel het notariaat nog steeds verdeeld was, kreeg de minister uit de uitslagen van onder notarissen gehouden enquêtes de overtuiging dat er een meerderheid wél voor een pensioenregeling was, en op 26 maart 1954 kwam het ontwerp bij de Kamer in mondelinge behandeling.</p>
        <p>Op 7 januari 1955 werd de stichtingsakte van het Pensioenfonds verleden.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De stukken van het archief van de Commissie voor het Notariaat werden, samengebonden in omslagen, verdeeld over vier dozen aangetroffen.</p>
        <p>Van enige ordening was echter nauwelijks sprake.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Overbrenging van een overheidsarchief</p>
        </acqinfo>
      <acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p></acqinfo></custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.09</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Ongeveer 25% van het aanwezige materiaal kwam voor vernietiging in aanmerking. Vernietigd zijn losse, niet ter zake doende, notities, geleidebrieven, ontvangstbevestigingen en kopie-brieven waarvan tevens het origineel werd aangetroffen.</p>
        <p>Het archief omvat na inventarisatie drie dozen</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Commissie voor het Notariaat, 1947-1955, nummer toegang 2.09.31.01, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Cie. Notariaat, 2.09.31.01, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <bibliography>
        <head>Publicaties</head>
        <bibliography>
          <head>Geraadpleegde literatuur</head>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"VERSLAG DER COMMISSIE IN ZAKE DE NOTARIELE OPLEIDING"</title>. De zogenaamde "Commissie Meyers", November 1932.</bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"GEDENKBOEK NOTARIELE EXAMENCOMMISSIE".</title> Aangeboden aan de Staatscommissie voor het afnemen van het notarieel examen ter gelegenheid van de beëindiging harer werkzaamheden, door de Broederschap der Notarissen in Nederland en de Broederschap der Candidaat-Notarissen. Samengesteld onder leiding van de Stichting tot Bevordering der Notariële Wetenschap, 21 oktober 1961.</bibref>
          <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">"DE GESCHIEDENIS VAN HET NOTARIAAT EN VAN DE BROEDERSCHAP DER NOTARISSEN IN NEDERLAND OVER DE JAREN 1943-1967"</title>. Geschreven ter gelegenheid van het 125-jarig bestaan der Broederschap op 1 januari 1968, door mr. H.W. Schraagen, notaris te Amsterdam. (Blz. 20 t/m 40).</bibref>
        </bibliography>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <descgrp type="appendices">
      <head>Bijlagen</head>
      <odd type="appendix_formal">
        <head>Installatie door Zijne Excellentie den Minister van Justitie van de Commissie voor het Notariaat op 12 Maart 1947 om 14.30 uur in het Departement van Justitie</head>
        <p>Aanwezig zijn de Heeren Mr. J.H. van M a a r s e v e e n , Minister van Justitie, Prof. Mr. A. P i t l o, Voorzitter, Notaris F.W. S w a n e en Mr. F. K l e i j n , leden en Mejuffrouw C.A. A p p e l b o o m , Secretaris.</p>
        <p>De Minister heet den Voorzitter en de leden der Commissie welkom en spreekt zijn voldoening er over uit, dat de heeren bereid zijn geweest zitting te nemen in deze Commissie.</p>
        <p>Tot de taak van de Commissie zal behooren in de eerste plaats het overwegen of wetswijziging noodzakelijk is geworden in verband met de benoeming van een vrouw tot notaris, welke inmiddels heeft plaats gehad. Er dient te worden bekeken, wat noodig zal zijn als een ongehuwde vrouwelijke notaris later in het huwelijk treedt. De meest eenvoudige maatregel is ontslag doch niet in alle gevallen zou zulks billijk en noodzakelijk zijn.</p>
        <p>Twee overwegingen doen zich hierbij gelden. Het algemeen sociale motief, dat de taak, die de gehuwde vrouw in haar gezin heeft, onvereenigbaar is met de functie van notaris. Dit motief spreekt hier minder sterk. Immers men wordt over het algemeen notaris op nogal gevorderde leeftijd en de gezinszorgen zullen dan minder drukkend zijn.</p>
        <p>De andere overweging is het dienstbelang. Ook die overweging achtte de Minister hier minder dringend in verband met de bovenvermelde omstandigheid, dat door den meergevorderden leeftijd de gezinstaak minder omvangrijk zal zijn.</p>
        <p>De Minister denkt niet, dat de Commissie zal komen tot de conclusie, dat in ieder geval ontslag noodzakelijk is. Zelfs kan het billijk zijn een gehuwde vrouw te benoemen bijvoorbeeld ingeval de man krankzinnig is of de vrouw buiten haar schuld gescheiden van tafel en bed. Niet een algemeene regel is hier te geven. Men moet zien wat de steen der wijzen is.</p>
        <p>Neemt men als principe aan, dat een gehuwde vrouw als notaris kan worden benoemd of gehandhaafd, dan moet worden bekeken, welke voorzieningen noodig zijn in verband met de handelingsonbekwaamheid der vrouw.</p>
        <p>Misschien kan de Commissie overwegen of de eisch kan worden gesteld, dat de vrouwelijke notaris op huwelijksvoorwaarden trouwt. Over het algemeen acht de Minister echter een dergelijk ingrijpen in het huwelijksvermogensrecht alleen ten aanzien van gehuwde vrouwelijke notarissen niet gewenscht.</p>
        <p>Het tweede vraagstuk dat de Commissie ter bestudeering krijgt, betreft het ontslag te verleenen aan notarissen wanneer zij een bepaalden leeftijd hebben bereikt, eventueel met de noodige uitzonderingen.</p>
        <p>Dit is een questie, welke reeds vele jaren een onderwerp van studie heeft uitgemaakt voor het notariaat en welke de Minister derhalve niet in den breede behoeft te omschrijven.</p>
        <p>Zijne Excellentie dankt de leden voor hun tegenwoordigheid en verklaart de Commissie voor geïnstalleerd.</p>
        <p>De Voorzitter dankt voor het in de leden gestelde vertrouwen en spreekt zijn voldoening er over uit iets te kunnen bijdragen aan de wetgeving op het terrein van het Notariaat.</p>
        <p>---------------</p>
        <p>Notaris Swane stelt de vraag of het ook in de bedoeling ligt dat de Commissie het pensionneeringsvraagstuk zal bezien, zulks in verband met de meening, welke had postgevat bij de Broederschap van notarissen, dat dit niet de bedoeling zoude zijn.</p>
        <p>De Minister antwoordt, dat indien het pensionneeringsvraagstuk niet te scheiden blijkt van het vraagstuk van de leeftijdsgrens, de Commissie ook haar aandacht aan eerstgenoemd vraagstuk zal dienen te wijden.</p>
      </odd>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1044816" type="ABS">1</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98259dee-2359-4ea3-8b65-588d96c3778c</unitid>
            <unittitle>Notulen van de vergaderingen, met bijlagen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">17 maart 1947-18 maart 1952</unitdate>
            <physdesc>1 pak</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1044817" type="ABS">2</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66f7c2c1-ad0f-41c4-a8af-11ac9c439900</unitid>
            <unittitle>Verslag betreffende het functioneren van de Commissie over de periode 12 maart 1947 tot 27 oktober 1949</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">c. november 1949</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>STUKKEN VAN BIJZONDERE AARD</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Organisatie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044818" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa200619-3b82-4c69-89a3-97a250b93321</unitid>
              <unittitle>Verslag van de rede uitgesproken door de minister van Justitie bij het installeren van de Commissie bijlage : persbericht betreffende de installatie</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">12 maart 1947</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Door de Commissie gevoerde correspondentie</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044819" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd743d17-24f4-4201-a8e0-78afcd094e03</unitid>
              <unittitle>met het ministerie van Justitie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">april 1947-april 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044820" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1df3a347-324f-462d-9e02-0b8b93e82441</unitid>
              <unittitle>met de Pensioenraad,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1950">maart 1948-januari 1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044821" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b613466-21b8-4385-8452-796534351e73</unitid>
              <unittitle>met de Broederschappen der Notarissen en Kandidaat-Notarissen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1948/1951">april 1948-april 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044822" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11c5fc93-fa08-406b-bdd9-8e42140640f4</unitid>
              <unittitle>met de Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen N.V.,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">maart-april 1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044823" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24e9e869-52a6-4214-86fd-31850fb15931</unitid>
              <unittitle>met het ministerie van Financiën,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1952">september 1950-april 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044824" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f98ffa6-7a42-47d6-ab5b-7aca9896c311</unitid>
              <unittitle>met de Verzekeringskamer,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">januari 1951-januari 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044825" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d08ae80a-8760-456b-bf37-15428170ff07</unitid>
              <unittitle>met de actuaris J.A.T.M. Brans</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951/1952">mei 1951-maart 1952</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Correspondentie van Commissieleden onderling</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044826" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0174ef7-2b7f-4750-b912-54df24c04ff6</unitid>
              <unittitle>prof. mr. A. Pitlo,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949/1952">maart 1949-april 1952</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044827" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fab9171-d7c2-4878-b347-981ca33b310a</unitid>
              <unittitle>mejuffrouw mr. Appelboom</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">juni 1947-april 1952</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044828" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad31ec0-0053-4f3a-9e1b-d2e58047418e</unitid>
              <unittitle>notaris F.W. Swane,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1952">mei 1947-mei 1952</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044829" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ad5d9ae-eef3-4ff8-a6a1-bb29fefcfb8b</unitid>
              <unittitle>kandidaat-notaris mr. F. Kleyn,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947/1951">juni 1947-november 1951</unitdate>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Bij de Commissie ingekomen rapporten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044830" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02448599-d51f-4fb6-b43f-3e2e79f832cd</unitid>
              <unittitle>Rapport van een onderzoek inzake waarneming van het notarisambt bij langdurige afwezigheid, ingesteld bij de heer H. Kooi, notaris te Middelstum, afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1947">31 maart 1947</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044831" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b7546ff-3452-4f0c-9421-e18a1293cb99</unitid>
              <unittitle>Rapport door de wiskundig adviseur, betreffende de te verwachten kosten, verbonden aan de pensioenregeling, met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">c. 1949</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044832" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f26f0d5-cbc3-4369-9bf7-e8323a1664a4</unitid>
              <unittitle>Rapport betreffende de berekening van de verhouding tussen inkomen en onkosten van notarissen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">25 maart 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Anoniem</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044833" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af1e1d86-2715-4427-a1b6-f06a03078b44</unitid>
              <unittitle>Rapporten door het Centraal Bureau van Bijstand, houdende een overzicht van de verhouding van salarissen van notarissen over de periode 1934 t/m 1948,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">2 april en 4 mei 1949</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044834" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b6dc948-166b-40a5-885e-ece18a272ccc</unitid>
              <unittitle>Rapport door de Pensioenraad betreffende de pensioennormen en de financiëring van de pensioenen, afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1949">12 december 1949</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044835" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90cdf2ad-536b-4b2b-b5ae-20b114de4d31</unitid>
              <unittitle>Rapport betreffende de verhouding tussen de verleden minuutakten en het aantal notarissen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1 januari 1950</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Anoniem</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044836" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d34454a-3b4e-4b05-b072-d4b1d4f17529</unitid>
              <unittitle>Rapporten door de Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen N.V., betreffende de te verwachten uit te keren pensioenen van 1950 tot 1970, afschriften</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">6 april en 22 december 1950</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044837" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ded716f-628b-4d69-90e3-0e734c732079</unitid>
              <unittitle>Rapport houdende een opgave van de notarissen welke gedurende de voorafgaande twee jaar hun praktijk in totaal langer dan twee maanden wegens ziekte of ouderdom hebben laten waarnemen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1953">c. 1953</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p> Anoniem</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">V.</unitid>
            <unittitle>Door de Commissie uitgebrachte rapporten</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044838" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/296ab634-5e84-45fd-8dd8-722f8dd6eca0</unitid>
              <unittitle>Stichtingsbrief van de stichting "Notarieel Pensioenfonds", Hoofdstuk I, algemene bepalingen, afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044839" type="ABS">24</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d84176e0-6f69-45ab-a391-48111b9bd198</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het ontwerpen van regelingen ter uitvoering van enkele artikelen van de stichtingsbrief van de stichting "Notarieel Pensioenfonds", alsmede een ontwerp-memorie van toelichting op de stichtingsbrief,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950">1950</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044840" type="ABS">25</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f0df4ae9-a1e7-482b-96a0-e75319d1d582</unitid>
              <unittitle>Wet betreffende de invoering van een leeftijdsgrens voor de notarissen en oprichting van een "Notarieel Pensioenfonds", afschriften, met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044841" type="ABS">26</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc0d6c8f-6900-4c02-8425-a875ce9c6d53</unitid>
              <unittitle>Concept eindverslag, met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1950/1951">1950-januari 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044842" type="ABS">27</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fb326b5-0b18-425e-85d5-febfef3043f5</unitid>
              <unittitle>Eindverslag van de Commissie, met eerste aangeboden wetsontwerp</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">12 januari 1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044843" type="ABS">28</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54f736a7-7bd9-4a08-bc7c-c4a4a1e63b2b</unitid>
              <unittitle>Gewijzigde wetsontwerpen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1951">1951</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044844" type="ABS">29</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5bf44737-52ce-463a-ac50-7d9e877891ce</unitid>
              <unittitle>Wetsontwerpen (behandeling in de Eerste en Tweede Kamer der Staten-Generaal), afschriften, met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1952/1954">1952-1954</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044845" type="ABS">30</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44989dbb-861a-44b4-97dd-06f57bb8b7b6</unitid>
              <unittitle>Nader gewijzigd concept pensioenreglement, met bijlagen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">2 april 1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1044846" type="ABS">31</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/59f59ece-530b-4370-8412-585e00ce818a</unitid>
              <unittitle>Concept pensioenreglement,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1955">21 april 1955</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>