<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:51 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.33::Kersseboom)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/3c0854fd-7f2f-4a69-93dd-4d23102cea1c" urn="3.20.33.ead.xml">3.20.33</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van Willem Kersseboom, 1720-1771 (1788)</titleproper><author>M. Claessens</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1991">1991</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2006">2006</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.1</title>. Eindredactie: Jaap van Rijswijck, <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070522">22 mei 2007</date>.
      </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, Erven B. van der Kamp, Groningen 1898;
                  S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974;
                  <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, geheel herziene editie, Stichting Archiefschool, 's-Gravenhage 1983;
                  J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962;
                  <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975;
                  <title linktype="simple">Lexicon der Nederlandse Archieftermen</title>, Stichting Archiefpublikaties, 's-Gravenhage 1983
   </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Kersseboom</unittitle>
      <unittitle type="short">Kersseboom</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1720/1788" type="inclusive">1720-1788</unitdate>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720/1771" type="bulk">merendeel 1720-1771</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35030</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">2.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">344 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een klein gedeelte is gesteld in talen als het <language langcode="fra" scriptcode="Latn">Frans</language>, het <language langcode="eng" scriptcode="Latn">Engels</language> en het <language langcode="ger" scriptcode="Latn">Duits</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Geschreven en gedrukte documenten. Kennis van het 18e eeuwse handschrift is noodzakelijk.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>W. Kersseboom</corpname> 1692-1771</origination>
      <origination>
        <famname/>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van Willem Kersseboom bevat onder ander stukken betreffende de plannen van verschillende loterijen zoals die van de obligaties, lijfrenten en van geldprijzen, stukken betreffende loterijen in verschillende gewesten zoals Zeeland en de Generaliteitslanden, stukken met betrekking tot de verwachte aflossingen en inkomsten van lijfrenten, losrenten en obligaties. Daarnaast bevat het archief ook stukken betreffende de berekening, aanslagen en ontvangsten van belastingen en over de geschiedenis van de munt.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p/>
        <bioghist>
          <head>Levensloop en loopbaan van Willem Kersseboom</head>
          <p>Willem Kersseboom werd op 9 januari 1692 te Oudewater geboren <note>
              <p>Rijksarchief Utrecht, Doop-, trouw en begraafboeken, Oudewater inv.nr. 133 (Hervormde Gemeente). Hieruit blijkt, dat de in het Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek (NNBW) (red. P.C. Molhuysen, Fr.K.H. Kossmann), dl.X, Leiden 1937, kol.454-455 en andere artikelen genoemde geboortejaar 1691 foutief is. De gegevens over het leven en de loopbaan zijn merendeels terug te vinden in: Xavier Heuschling, La notice  in: Bulletin de la commission centrale de statistique du royaume de Belgique, tom. VII (1849), p. 397 e.v. Samengevat in: G.A. Fakker, Geschiedenis der loterijen in de Nederlanden, Amsterdam 1862, p.  noot 146. </p>
            </note>. Zijn vader was Frederik Kersseboom, burgemeester te Oudewater en later ontvanger van enige dorpen in Utrecht <note>
              <p>Bouwstoffen voor de geschiedenis van de levensversekeringen en lijfrenten, Amsterdam 1897, pp.117-148 met name p.118. </p>
            </note>, zijn moeder Eva van Eerst <note>
              <p>NNBW, kol. 454. </p>
            </note>. Op 21 september 1707 werd hij aan de universiteit van Leiden als rechtenstudent ingeschreven <note>
              <p>Album Studiosorum Academiae Lugduno Batavae 1575-1875, 's-Gravenhage 1875, kol. 800. Merkwaardigheid hierbij is de vermelding, dat Kersseboom toen twintig jaar oud was. </p>
            </note>.</p>
          <p>In 1723 werd door Thomas van Schaak op verzoek van Kersseboom materiaal voor het samenstellen van een sterftetafel verzameld, die in 1726 gereed kwam <note>
              <p>M. van Haaften, Kersseboom en zijn geschriften, in: De Economist, 74e jrg. (1925), pp. 667-694 en 819-844, met name p. 689. </p>
            </note>. In 1724 liet raadpensionaris Isaac van Hoornbeek de 'Waardije' van Johan de Wit door Kersseboom beoordelen. Deze bracht hier op 12 januari 1725 verslag over uit <note>
              <p>Rijksarchief in Zuid-Holland (RAZH), Archief van Isaac van Hoornbeek (1720-1727), inv. nr. 182. </p>
            </note>. Ook in het archief van Gecommitteerde Raden van het Zuiderkwartier zijn bewijzen voor vroege werkzaamheden van Kersseboom te vinden. Zoals ettelijke memories terug betreffende lijfrenten en de sterftecijfers van 's-Gravenhage sedert 1696 <note>
              <p>RAZH, Archieven van de Gecommitteerde Raden der Staten van Holland en West-Friesland, 1621-1795, inv. nr. 3996 III. </p>
            </note>. Op 20 mei 1728 kreeg hij van de Raad van State een beloning van f.1.000,- voor zijn werkzaamheden als examinator van plannen voor loterijen; "door hem is geexamineert en geanalyseerd meer dan 50 differente projecten 't zij loterijen met en sonder classen als wel principalijk veele concepten" <note>
              <p>Algemeen Rijksarchief (ARA), Eerste afd., Archief van de Raad van Stat, (1579) 1588-1795, inv. nr. 218, f. 524 ro - 525 ro. </p>
            </note>. Zijn bemoeienissen hierbij hebben tot de instelling van de Nederlandse Staat-klassenloterij geleid <note>
              <p>De Economist, p. 690. De kans lacht yder toe. Een beschrijving van 250 jaar Staatsloterij aan de hand van gegevens van de oud-directeur der Staatsloterij P.R. van Alderwerelt van Rosenburgh, 's-Gravenhage 1976. </p>
            </note>. Op zijn aanwijzingen zouden de Staten-Generaal voor het plan van Adolf Huyske hebben gekozen <note>
              <p>De Kans lacht yder toe. Een beschrijving van 250 jaar staatsloterijen aan de hand van de gegevens van de oud-directeur der staatsloterij P.R. van Alderwerelts van Rosenburgh, 's-Gravenhage 1976, pp. 9-19</p>
            </note>.</p>
          <p>In 1726 werd Kersseboom benoemd tot commies bij de Raad van State en in 1728 werd hij door de Staten-Generaal op 2 juli 1728 als secretaris van de plenipotentiarissen op het congres van Soissons benoemd <note>
              <p>ARA, Eerste afd., Archief van de Staten-Generaal, inv. nr. 3783, p. 519: benoeming van Willem Kersseboom tot secretaris. E.H.M. Dormans, Het tekort, Amsterdam 1991, p. 194. De benoeming tot commies in 1726 werd noch in het archief van de Raad van State noch in dat van de Staten-Generaal teruggevonden. </p>
            </note>. Zijn tractement was mager:"dat...niet meer wierdt toegelegt als sestigh guldens 's maandts, ...sonder dat daar in van eenigh kostgeld wierdt gesproken" <note>
              <p>ARA, Eerste afd., Archief van de Staten-Generaal, 1576-1796, inv. nr. 3783, p. 529. </p>
            </note>. Zijn verzoek om kostgeld werd niet gehonoreerd. Op 30 april 1729 volgde zijn aanstelling tot ordinaris klerk bij de Rekenkamer ter Auditie op een tractement van f. 1.600,- <note>
              <p>RAZH, Archief van de Staten van Holland en West-Friesland, 1572-1795, inv. nr. 1796, f. 15 ro-vo. RAZH, Archief van Pieter Steyn, 1749-1772, inv.nr. 483 (lijst van commiezen van de Rekenkamer in 1729). </p>
            </note>. In deze functie ging hij verder met het berekenen, beoordelen en ontwerpen van plannen voor de verbetering van de financiën. Voor deze werkzaamheden kreeg hij op 15 januari 1745 een gratificatie van f.1.800,-<note>
              <p>Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland, d.d. 15 januari 1745. </p>
            </note>en op 2 november 1746 nog een van f.700,- <note>
              <p>Ibidem, d.d. 2 november 1746. Hij had hiervoor in augustus een rekest ingediend. Zie: Ibidem, d.d. 26 augustus 1746. </p>
            </note>. Ook van de Raad van State kreeg hij zulk een gratificatie, ditmaal van f.6.000,-, "wegens het formeeren van verscheide plans soo van loterijen als andere negotiatien" <note>
              <p>ARA, Eerste afd., Archief van de Raad van State, (1579) 1588-1795, inv. nr. 495, f. 173 ro.  </p>
            </note>. Deze plannen en die voor de wijze waarop geldleningen gedaan dienden te worden, leidden tot polemieken met andere wiskundigen <note>
              <p>Zie hiervoor het artikel in: De Economist. </p>
            </note>. Dit werk van Kersseboom werd duidelijk gewaardeerd. Op 18 en 22 december 1749 werd hij door de Staten-Generaal respectievelijk door de Raad van State tot extraordinaris commies bij de Financiën van de Unie benoemd "om geemployeerd te worden tot het formeeren en examineeren van projecten van finantie, het maaken van uitreekeningen, en andere saaken van die natuur, en sulks op een tractement van 2400 gulden" <note>
              <p>ARA, Eerste afd., Archief van de Staten Generaal, 1576-1795, inv.nr. 3804, pp. 833-834; Archief van de Raad van State (1579) 1588-1795, inv. nr. 494, f. 14 ro. Zie ook : H. de Schepper, De Raad van State onder de Republiek van 1588-1795, in: Raad van State 450 jaar (H. de Schepper, R.E. van Dithuyzen, A.Th. van Deursen e.a. Voorw. van W. Scholten), 's-Gravenhage 1981, pp., met name p. 62. </p>
            </note>.</p>
          <p>Op 9 maart 1752 volgde zijn benoeming tot secretaris van de commissarissen van de  Posterijen van Holland <note>
              <p>Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland, d.d. 9 maart 1752. Zie voor zijn activiteiten in deze functie: RAZH, Archief van de commissarissen van de posterijen van de Staten van Holland en West-Friesland, 1752-1810, inv. nrs. 234-236. </p>
            </note>. Zijn verzoek om naast dit ambt ook, met behoud van tractement, dat van extraordinaris commies bij de Financiën van de Unie te mogen blijven waarnemen, werd toegestaan <note>
              <p>ARA, Eerste afd., Archief van de Staten-Generaal, 1576-1796, inv. nr. 3807, p. 216. </p>
            </note>. Zijn betrekkingen met de stadhouderlijke familie moeten uitstekend zijn geweest. De beide laatste functies kreeg hij op voordracht van respectievelijk stadhouder Willem IV en prinses Anne, gouvernante van Willem V. Kersseboom overleed in 1771 te 's-Gravenhage op 80 jarige leeftijd. Op 6 september 1771 werd er voor het begraven een impost van f.30,- betaald. Zijn lichaam werd naar zijn geboorteplaats Oudewater overgebracht om aldaar te worden begraven <note>
              <p>Gemeentearchief 's-Gravenhage, Klapper op de Doop-, Trouw en Begraafboeken, nr. 204. </p>
            </note>.</p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De uit de collectie Goldberg afkomstige stukken <note>
            <p>Voor een beschrijving en geschiedenis van de collectie van J. Goldberg, zie: Verslagen omtrent 's Rijks Oude Archieven (VROA), 1913, pp. 253-256. </p>
          </note>werden in 1913 door A.H. Martens van Sevenhoven beschreven <note>
            <p>Ibidem, pp. 295-296. </p>
          </note>. Deze waren oorspronkelijk geletterd A-P (de letter L ontbrak toen reeds) en vormden in de oude inventaris de nummers 1-15. Uit nr. 15 waren de stukken betreffende het muntwezen genomen en vervolgens verdeeld over de volgende nummers, volgens de lijst welke hierbij werd aangetroffen. De nummers 1-15 betroffen de financiën van de Unie, Holland en de overige provincies. Goldberg had deze stukken vermoedelijk als lid van de Financiële Commissie van 1795 gebruikt.</p>
        <p>Onderzoek toonde aan dat in de door Kersseboom nagelaten papieren, althans die betreffende muntzaken, achtereenvolgens door Johan Samuel Cassa, commies van de raadpensionaris <note>
            <p>Over de persoon en werkzaamheden van Johan Samuel Cassa, zie: P.A. Meilink, Johan Samuel Cassa, in: Jaarboek Die Haghe 1913, pp.36-54. </p>
          </note>, en Jean Henri van Swinden  <note>
            <p>Nieuw Nederlands Biografisch Woordenboek, deel IV (red. P.C. Molhuysen en P.J. Blok), Leiden, 1919, kol. 1289. </p>
          </note> (Deze stukken zijn kenbaar aan het opschrift 'Nal. van Sw.') werden bewerkt. De "munt"stukken moeten van de rest van de verzameling Kersseboom zijn afgedwaald, aangezien in de in 1913 geïnventariseerde collectie slechts één portefeuille met muntstukken aanwezig was. Van eerstgenoemde zijn de inhoudsopgaven, die in verschillende portefeuilles met muntstukken werden aangetroffen, afkomstig. Met behulp hiervan en met lijsten van Kersseboom zelf was het in 1947 mogelijk losse stukken weer bijeen te plaatsen <note>
            <p>VROA 1947, tweede serie, p. 18. </p>
          </note>. Wel bleek, dat van alle lijsten nog stukken ontbraken, terwijl een aantal portefeuilles in hun geheel niet meer aanwezig waren. Bij het archief werden toen ook enkele uit de collecties Goldberg, Cassa en Van Swinden afkomstige stukken geplaatst, waarvan niet duidelijk is of deze afkomstig zijn van Kersseboom. Deze werden ook nu in de definitieve inventaris opgenomen.</p>
        <acqinfo>
          <p>Het archief van Kersseboom is in twee gedeelten aan het Rijksarchief in Zuid-Holland gekomen: een gedeelte is afkomstig uit de collectie Goldberg, terwijl een ander gedeelte van 's Rijks Munt werd overgenomen.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <processinfo>
          <head>Verantwoording van de inventarisatie</head>
          <p>De oude inventaris bij het archief van Willem Kersseboom bestond uit twee delen. Het eerste gedeelte, betreffende de inv. nrs. 1-15, was in 1913 door A.H. Martinus van Sevenhoven beschreven en betrof voornamelijk de financiën. Het tweede in 1947 beschreven gedeelte met de stukken van de Rijks Munt was hier een aanvulling op. Met dien verstande dat uit inv. nr. 15 de stukken inzake muntzaken waren verwijderd. Deze werden aan de hand van oude lijsten met inhoudsopgaven van Cassa, welke bij de portefeuilles werden aangetroffen, met andere stukken tot nieuwe omslagen samengevoegd.</p>
          <p>In het kader van het Statenprojekt werd dit archief opnieuw geïnventariseerd. Een indeling op grond van de verschillende door Kersseboom beklede functies bleek echter niet mogelijk. In elk hiervan heeft hij zich - mede uit belangstelling - met loterijen en lijfrenten-berekeningen bezig gehouden, terwijl hij nooit een functie bij de Munt heeft gehad. Daarom werd voor een onderwerpsgewijze indeling gekozen. De rubrieken "Algemeen" en "Bijzonder" bevatten uitsluitend stukken inzake de financiën in het algemeen of specifieke onderwerpen hieromtrent. In het laatste geval is, zij het zeer globaal, de indeling aangehouden, die J. Smit in zijn "Inventaris van het archief van de Financie van Holland" gebruikte. Aangezien het archief van Kersseboom geen archief van een financiële instelling is, maar van een persoon, komen er subrubrieken in voor welke niet in de inventaris van de Financie van Holland voorkomen, terwijl de onderlinge verdeling ook verschilt. Zo werd in Kerssebooms archief de grootste serie, betreffende de loterijen, obligaties, los- en lijfrenten, voorop geplaatst.</p>
        </processinfo>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Kersseboom, nummer toegang 3.20.33, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Kersseboom, 3.20.33, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I</unitid>
          <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A</unitid>
            <unittitle>HOLLAND</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493009" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d52ee5e-13db-45c6-b239-0dbd25077a01</unitid>
              <unittitle>Staten van de inkomsten en uitgaven voor het jaar 1720</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719.</unitdate>
              <physdesc>9 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Staten genummerd A t/m H, G in tweevoud aanwezig.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493010" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be688806-6698-41e1-86e6-02f69949687b</unitid>
              <unittitle>Raming voor de onkosten van de Kamer van de rekeningen van de gemene lands middelen voor 1720. Afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493011" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49db1ea0-19ff-4e85-b9f1-5e734f9577a7</unitid>
              <unittitle>Staat van de inkomsten en uitgaven van Holland over 1721; drukwerk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">1721</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493012" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1cd764e-c558-49d5-9226-cfe889f7ebe9</unitid>
              <unittitle>Missive van de Rekenkamer der Domeinen van Holland aan de Staten van Holland betreffende de inkomsten en lasten uit de domeinen vanwege de plannen om deze gedeeltelijk te verkopen. Met bijlagen. Drukwerk</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">15 oktober 1721</unitdate>
              <physdesc>1 deel</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493013" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcf274b7-f4e5-469e-9ccc-0d27eaeee42b</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het niet meer vervullen van vacatures bij de Rekenkamer der Domeinen. Drukwerk</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722">21 november 1722</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493014" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a170b06d-0d03-4b8d-ae39-4cd950a64908</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verkoop door de Staten van Holland van een aantal Domeinen. Drukwerk</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722/1731">1722-1731</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493015" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b644c1b-3326-46d2-84be-a5415d0180c5</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de afhandeling van zaken met betrekking tot de gemene middelen. Afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1724">14 juli 1724</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493016" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c531f47c-dec9-4ae6-b4b0-a17c6114c54c</unitid>
              <unittitle>Staten van de opbrengst van de verkochte Domeinen en van de inkomsten en lasten uit de nog onverkochte. Concept en afschrift</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
              <physdesc>2 stukken</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493017" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1148a2a9-2089-4b20-adf9-2a4e3382b500</unitid>
              <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom inzake het eerste in het Rapport over de oorzaken van de achteruitgang der Hollandse financiën gedane voorstel ter verbetering hiervan. Afschrift. Met een bijlage, 5 mei 1728; drukwerk</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
              <physdesc>2 delen</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493018" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07aab64f-6b44-4043-907e-755e7b2b9a8e</unitid>
              <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom inzake een Rapport over de oorzaken van de achteruitgang der Hollandse financiën, met voorstellen ter verbetering hiervan; afschrift. Met bijlagen, 1750 en 1751; afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493019" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e00dc3c1-f45a-4ffc-9f06-b5fa895eae4c</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende een consent in de extraordinaris middelen voor 1753, de betalingen aan het leger en aan de Oost-Indische Compagnie en een onderzoek naar het verminderen van het tekort in de ordinairis middelen; drukwerk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">8 februari 1753</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493020" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b26d2a3b-41a9-404c-ae80-df771f46f282</unitid>
              <unittitle>Stuk houdende een voorstel om het tekort van de abdijen van Rijnsburg en van Leeuwenhorst terug te dringen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">[1761].</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B</unitid>
            <unittitle>OVERIGE PROVINCIES</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1</unitid>
              <unittitle>Utrecht</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493021" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d27ab8d-ee7f-4333-8cee-de66e7e050d1</unitid>
                <unittitle>Stukken houdende plannen voor de verbetering van de financiën van de provincie Utrecht door het al of niet converteren van de lijfrenten in losrenten; (authentieke) afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714/1744">1714 en 1744</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493022" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/803b5efe-37cd-468a-9272-a9b5c081d2a0</unitid>
                <unittitle>Balans van de kantoren over 1741 en staat van de inkomsten en uitgaven van de provincie Utrecht over 1746. Afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493023" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e911469e-34b8-427b-b133-09f48ff8f3e3</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende overzicht van de personele taxatie over de steden Utrecht en Amersfoort en de vrijheid van de stad Utrecht voor de periode van juli 1748 tot en met april 1749; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493024" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ef66c01-5267-4c05-b0a4-a83c1c9a2178</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de beloning van de Staten van Utrecht aan Willem Kersseboom, kommies van de Rekenkamer van Holland, voor het uitschrijven van een loterij met tontine. Afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2</unitid>
              <unittitle>Friesland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493025" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09e63183-9638-4296-88a0-4caeed9f303f</unitid>
                <unittitle>Staten betreffende de door de Staten van Friesland aan de Generaliteit in 1745,1746 en 1748 te voldoene en voldane betalingen, </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744/1748">1744,1745 en 1748.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493026" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3f012385-185c-4fbd-9830-040e778505f8</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende een voorstel van [N.N.] om een rooster op te stellen voor de volgorde van het aflossen van de obligaties van de Staten van Friesland aan het comptoir van de Unie ten behoeve van het leger; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">[1751]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493027" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64681a3a-4a5b-46af-924a-51ea24206cc8</unitid>
                <unittitle>Rekest van de provincie Friesland aan de Staten-Generaal om haar quoten in de Generaliteits lasten te willen verlagen; drukwerk. Met bijlagen, 1690,1718,1744,1749 en z.j.; afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1770">1770</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493028" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38515ac0-e558-4124-88f3-e214b1d10ea0</unitid>
                <unittitle>Rapport van Willem Kersseboom voor de Raad van State, waarin hij voorstelt dat de ontvanger-generaal van de Unie vanwege hun achterstallige betalingen de solliticeurs van het regiment van Baden Durlach, dat op repartitie van Friesland staat, onmiddellijk uit twee miljoen genegotieerde guldens zal betalen; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">29 december 1750</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3</unitid>
              <unittitle>Zeeland</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493029" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e29e6e82-f0d1-4881-af8b-e4c4cc0d5017</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de inkomsten en uitgaven van Zeeland vanwege haar bijdrage in de Staat van Oorlog. Afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493030" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/604fc3f3-2a43-415e-be9a-59dbb73e7674</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende voorstellen tot verbetering van de financiën van Zeeland; concept en afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">1757</unitdate>
                <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493031" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c76b1f9-c7a1-480c-8c05-11581c40edb4</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de gerezen moeilijkheden met Lodewijk, hertog van Brunswijk, die weigert als voogd van Willem V de destijds door de regentes Anne aangegane verplichting van betaling van interesten op de door Vlissingen gedane lening ten behoeve van het herstel van het landsddok en arsenaal te Vlissingen te continueren; concepten en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759/1760">1759 en 1760</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Gedeeltelijk in het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493032" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71fea596-b69e-4d16-bc3e-244dc3f82807</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende opgave van de achterstallige betalingen van Zeeland in de periode van 1754-1761 in het door de Generaliteit geleende kapitaal; concept.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">1761</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493033" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fd84194-54aa-4469-9955-91ef3119e32d</unitid>
                <unittitle>Rapport van Jacob Ermerins, gemeentesecretaris van Veere, voor de Staten van Zeeland betreffende de opkomst en het verval van de tol van Zeeland, met voorstellen voor het herstel hiervan; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761">1761</unitdate>
                <physdesc>1 deel</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Opgenomen in de resoluties van de Staten van Zeeland van 31 augustus 1762.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493034" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3f6b096-7c0e-4094-bad5-eb8d6cf3a598</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de grootte van de provincie Zeeland, vermoedelijk in verband met de berekening van belastingen; afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II</unitid>
          <unittitle>BIJZONDER</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A</unitid>
            <unittitle>LOTERIJEN, OBLIGATIES, LOS- EN LIJFRENTEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493035" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/783088da-781f-475e-bf76-8009857a08bb</unitid>
                <unittitle>Resolutie van de Gecommitteerde Raden van Holland en West- Friesland betreffende de omwisseling van oude tegen nieuwe obligaties dan wel splitsing van de oude obligaties; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">2 oktober 1726</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493036" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10f8317f-f375-485b-a846-513b5e4a5380</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende overzicht van tussen 1701 en 1712 genomen resolutiesbetreffende obligaties en lijfrenten; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493037" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f2f8398-2b2f-44d1-af29-855138e306eb</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Zeeland betreffende de omwisseling van twintigjarige renten en lijfrenten in ordinaris obligaties van 3,5%; afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756">31 december 1756</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493038" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72144af3-56b7-41a0-b576-39abdddfb937</unitid>
                <unittitle>Bekendmakingen van de Staten van Holland over de wijze van aangifte van personen, die lijfrenten bezitten ten laste van het land; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="16921213/17620114">13 december 1692, 7 februari 1761 en 14 januari 1762</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493039" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2867fc2e-6233-4234-976c-ea2e3c796554</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen betreffende de door een gequalificeerd persoon te volgen procedure bij de jaarlijkse repartitie van de betaling van uitgegeven lijfrenten door het comptoir-generaal en de registratie van de door de ontvangers bij de Rekenkamer ingediende documenten, (z.d.); afschrift </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">[18e eeuw]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>BIJZONDER</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>LOTERIJEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">1</unitid>
                  <unittitle>PLANNEN VOOR LOTERIJEN</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493040" type="ABS">32</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8a05075-9cb4-494c-9598-90352ca4d6df</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van tontines van Holland. Met een bijlage; concept en afschriften</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">[1720]</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493041" type="ABS">33</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20fce9c9-b458-452a-8a09-a9af5b99e97d</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van lijfrenten van de Generaliteit, [1725]. Met bijlagen, [1725]; afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">1725</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493042" type="ABS">34</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30b0a0b0-7688-4cd8-97bf-f1ae169a823a</unitid>
                    <unittitle>Stuk houdende aantekeningen op plannen voor een loterij van Adolph Huyske en Cavalier; afschrift</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493043" type="ABS">35</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ed42e34-b7fd-4a6f-8c6e-cec0af2722e2</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende drie plannen voor loterijen. Met bijlage. Concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">13 juni 1727</unitdate>
                    <physdesc>5 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493044" type="ABS">36</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7567529-2221-4583-8b9d-f0e9cc6152ef</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van geldprijzen en vijftigjarige renten van de Generaliteit ten behoeve van Friesland, afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17300203">3 februari 1730</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493045" type="ABS">37</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7dbca5a-8229-4a28-91e8-9a901d8fbc85</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van obligaties met een looptijd van 30 jaar. Afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">[1731]</unitdate>
                    <physdesc> 2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493046" type="ABS">38</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/312defb7-3d46-4916-9c9a-b155c9dd5919</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan van du Bois de Chaillou voor een loterij van lijfrenten; concept en afschrift</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">11 april 1732</unitdate>
                    <physdesc>3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493047" type="ABS">39</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a58ac3af-e7f3-4f5b-b21a-36f5585de664</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende plannen voor een loterij van geldprijzen en veertigjarige renten; concept en afschriften</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">27 oktober, 13 november 1732</unitdate>
                    <physdesc>5 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493048" type="ABS">40</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d25c983-d4b1-44be-a2ed-1d4dff941b50</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van lijfrenten; concept en afschrift. </unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17330127">27 januari 1733</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493049" type="ABS">41</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/50bcc749-aad8-4387-b9da-104a9ee379f7</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van geldprijzen of lijfrenten, drukwerk. </unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17331113/17331128">13 en 28 november 1733</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493050" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88bd9d68-1109-4285-9094-0abf29b9d7de</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van lijfrenten volgens tontine. Met bedenkingen hiertegen van J. de la Bas- Sevour. Concepten, afschriften en drukwerk.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734/1735">1734-1735</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493051" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/62bf6c32-bcfa-479e-bad8-a43732da3ac5</unitid>
                    <unittitle>Memories van Willem Kersseboom en W.J. 's Gravesande en een advies van de Gecommitteerde Raden van Holland betreffende een plan voor een loterij van lijfrenten volgens tontine en berekeningen van de te verwachten inkomsten en lasten. Concepten, afschriften en drukwerk.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17341204/1735-04">4 december 1734-april 1735</unitdate>
                    <physdesc>1 pak</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493052" type="ABS">44</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33284e00-3b01-4ecb-93e4-bf19c5d93572</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van zevenjarige renten van Johan Gerard de Hoppmann. Concepten en afschriften</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734/1745">1734-1736, 1738, 1742, 1743 en 1745</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493053" type="ABS">45</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c89e846-589e-4ad4-bf5b-9e7f4facd499</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van obligaties en dertigjarige renten. Drukwerk, </unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">28 mei 1735</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493054" type="ABS">46</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1923b907-472c-4362-bed7-c7d31f6dc923</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van obligaties,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">december 1738; afschriften.</unitdate>
                    <physdesc>6 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493055" type="ABS">47</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4908199c-8c21-4a6f-937c-e8eb06e44966</unitid>
                    <unittitle>Stuk betreffende een plan voor een loterij van twintigjarige lijfrenten volgens tontine, te arresteren door Willem IV, prins van Oranje, in de stad Buren in Gelderland, 3 oktober</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740">1740; afschrift.</unitdate>
                    <physdesc>1 deel</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493056" type="ABS">48</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6311fbc7-1d9b-46e6-ab10-0fbd809a7829</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan van Cornelis Velsen, klerk ter secretarie van Holland, voor een loterij van obligaties en renten volgens tontine. Met een bijlage; concepten.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">17 september 1743</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493057" type="ABS">49</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30e508dc-1fe6-410d-894c-cef24e2a829f</unitid>
                    <unittitle>Memorie van Alexander de Nachphaill houdende een verdediging van een door hem ingediend plan voor een loterij van lijfrenten; met beoordelingen van dit plan van Jacob Bisdom, pensionaris van Delft, en Martinus Martens, lector te Amsterdam, 13 april-6 juni 1744; concepten en afschriften. 1 omslag</unittitle>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493058" type="ABS">50</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8321ec67-2479-40cb-b6c4-4cbcdb850010</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan van N. Struijck voor een loterij van lijfrenten. Met een bijlage; concepten</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">20 augustus 1744</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493059" type="ABS">51</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f56281d-2e00-4cff-a397-66e525956efd</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan van P.R. Thonen voor een loterij. Met een bijlage; afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744/1745">18 november 1744, 16 januari 1745</unitdate>
                    <physdesc>2 katernen en 3 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493060" type="ABS">52</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c57cf7f6-cfaf-48ed-823e-deec3a014ffe</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van obligaties door de Generaliteit; concepten</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">1748</unitdate>
                    <physdesc>6 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493061" type="ABS">53</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c73d89d-b795-40cf-8a17-a6e78c1a95e8</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende plannen voor een loterij van obligaties; concepten en afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1751">1749-1751</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493062" type="ABS">54</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d7392ee2-7a0b-49bc-947b-5de40a3b1dd2</unitid>
                    <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom voor Anthonie van der Heim, raadpensionaris van Holland, en voor pensionaris Van der Cracht, betreffende een plan voor een loterij van Meyer Levij, alias Levy de Manheim; concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">16 september 1750</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493063" type="ABS">55</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b0310f1-455a-443a-9e85-69075677ed8e</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan voor een loterij van obligaties van A.A. Iddekinge. Met een bijlage; afschriften.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751/1752">30 augustus 1751-april 1752</unitdate>
                    <physdesc>6 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493064" type="ABS">56</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fd15371-128e-40a1-83f8-4a88cf8dec2c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende een plan van juffrouw Reinierse Thoorn uit Zeeland voor een loterij van geldprijzen en lijfrenten. Met een bijlage; concepten en afschrift</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">13 december 1757</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493065" type="ABS">57</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7e0375b-6903-4ff2-871b-e935b3fb6fdc</unitid>
                    <unittitle>Memorie voor Pieter Steyn, raadpensionaris van Holland betreffende een resolutie van de Staten van Holland over een plan voor een loterij volgens tontine van 25 januari 1735,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1758">4 maart 1758; concept.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1493066" type="ABS">58</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7dd916e-5c43-4a8a-b481-40c7ce7265c8</unitid>
                    <unittitle>Stuk betreffende plan voor een loterij van jaargelden,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.); afschrift.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">2</unitid>
                  <unittitle>LOTERIJEN</unittitle>
                </did>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">a</unitid>
                    <unittitle>GENERALITEITS-LOTERIJEN</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>59-71</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van geldprijzen, 1726,1729,1750,1752,1759,1760, 1763,1765,1768-1771 en 1773; drukwerk. 15 stukken</unittitle>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493067" type="ABS">59</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24673ac1-4d47-4c42-bc79-3562a5242a3f</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17260404">1726 april 4.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493068" type="ABS">60</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb2c74eb-6004-4ce4-bd7b-e03596613209</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17291028">1729 oktober 28.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493069" type="ABS">61</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2a95620b-a90f-410e-88d9-cdc69b8a2722</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17500309">1750 maart 9.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                      <odd>
                        <p>In het Frans.</p>
                      </odd>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493070" type="ABS">62</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39eb2c44-7941-44da-bdcd-fc8b6629ce3b</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17510210">1751 februari 10.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493071" type="ABS">63</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f62e677-7d8d-4cdc-af5a-4a43dfde354d</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17521023">1752 oktober 23.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493072" type="ABS">64</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0de5c8e2-ff90-46e3-917a-b2369e072dd1</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17590430">1759 april 30.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493073" type="ABS">65</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/287c1bdd-114d-42e5-ae13-f426e0c516cd</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17600218">1760 februari 18.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493074" type="ABS">66</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3baf3ad4-de5c-431a-b47c-3e85083b357f</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17630411">1763 april 11.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493075" type="ABS">67</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/906767d0-4273-4a47-9b95-90276cc823b4</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17650903">1765 september 3.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493076" type="ABS">68</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/902df4c2-40bf-49ba-ad3a-d5fb009059ce</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17680111">1768 janauri 11.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493077" type="ABS">69</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77d35721-f4a9-4d50-9214-1bbef6132f68</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17681021">1768 oktober 21.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493078" type="ABS">70</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f9fa5e0-6df3-44e8-8bef-a33a7625b555</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17690706">1769 juli 6.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493079" type="ABS">71</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fb1fc4d-0db3-4e6b-9df5-045622ecf15a</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17700523">1770 mei 23.</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493080" type="ABS">72</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23b5d9cd-7dca-41cd-aca4-9e2639d02820</unitid>
                      <unittitle>Loterij van obligaties, 10 juli 1749; drukwerk. Met bijlagen, 1648 en 1749; drukwerk, concepten en afschriften. 1 omslag</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">b</unitid>
                    <unittitle>HOLLAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>73-75</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van obligaties en geldprijzen, 1711-1713; drukwerk.</unittitle>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493081" type="ABS">73</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7267d421-e749-431e-b017-e09d977f3fae</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493082" type="ABS">74</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb799c2f-63b1-4b17-b83b-c2b99078b88c</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493083" type="ABS">75</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bff491b7-606c-4170-93c2-dfa50e93134c</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713</unitdate>
                        </unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>76-78</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van geldprijzen; drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719/1724">1719,1722 en 1724</unitdate>
                      <physdesc>6 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493084" type="ABS">76</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/238e571c-0dca-4188-b21f-3db3574b0b06</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17190622">1719, juni 22.</unitdate>
                        </unittitle>
                        <physdesc>1 stuk</physdesc>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493085" type="ABS">77</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6a2bcd30-e65f-41dd-ab6d-eaf29dd61d96</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17221218">1722, december 18.</unitdate>
                        </unittitle>
                        <physdesc>3 stukken</physdesc>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493086" type="ABS">78</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86107355-326d-49f0-abe5-6ec68839a18e</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="17240819">1724, augustus 19.</unitdate>
                        </unittitle>
                        <physdesc>2 stukken</physdesc>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493087" type="ABS">79</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d8c41078-b396-4243-84d5-3c7ed85ae5c4</unitid>
                      <unittitle>Loterij van jaargelden of tienjarige renten, </unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">17 maart 1725</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken<physfacet>drukwerk</physfacet>
                      </physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In tweevoud, waarvan één stuk met veel aantekeningen.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493088" type="ABS">80</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9c6dcdc-1580-492e-b247-4ff6c59ca18d</unitid>
                      <unittitle>Loterij van obligaties en van dertigjarige renten of lijfrenten. Met bijlagen, 19 november 1735; drukwerk en afschriften. Met bijlagen 8 en 22 oktober 1736</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735-1736</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>1: Eén stuk in viervoud.</p>
                      <p>2: Vijf stukken in tweevoud.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>81-88</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van obligaties, 1746 - 1752; drukwerk, concepten en afschriften.</unittitle>
                      <physdesc>2 omslagen en 6 stukken.</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493089" type="ABS">81</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bfb92c6-9f10-4bd2-b5ea-f07c7c0437ad</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1746 maart 4</unitdate> Met bijlagen; drukwerk, concepten en afschriften.</unittitle>
                        <physdesc>1 omslag</physdesc>
                      </did>
                      <odd>
                        <p>Drukwerk in tweevoud.</p>
                      </odd>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493090" type="ABS">82</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10f0a301-3039-47c3-8ccd-cf974b828f4e</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747 december 21</unitdate> Met bijlagen; drukwerk, concepten en afschriften.</unittitle>
                        <physdesc>1 omslag</physdesc>
                      </did>
                      <odd>
                        <p>Eén stuk in drievoud.</p>
                      </odd>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493091" type="ABS">83</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f663722a-1070-4834-9c29-f27178cfc10a</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1748 februari 10</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                      <odd>
                        <p>In tweevoud.</p>
                      </odd>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493092" type="ABS">84</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef6024e5-581a-4b35-a6fd-0cf5fa6fdee4</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1748 september 28</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493093" type="ABS">85</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d557da29-9b93-4ab3-91e9-aada5e091a7a</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1749 april 19</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493094" type="ABS">86</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aaf1e6f8-f6b0-41b8-a11f-40902d2575f3</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750 februari 17</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493095" type="ABS">87</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1c48398-41f9-43cc-b9f9-ede0d0010d0c</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1751 februari 27</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493096" type="ABS">88</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4d4649e-384e-4057-872f-bfdac2fd0e5d</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1752 oktober 4</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">c</unitid>
                    <unittitle>ZEELAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493097" type="ABS">89</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04370f05-9b3c-4c80-92d5-d5f13bc96820</unitid>
                      <unittitle>Loterij van obligaties, 30 mei 1749; drukwerk, concepten en afschriften. Met bijlagen, 1749 en 1757; afschriften.</unittitle>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493098" type="ABS">90</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eeab4c0c-29dd-4a2e-8d68-06cf21924768</unitid>
                      <unittitle>Loterij van vijfentwintigjarige renten en geldprijzen, 30 december 1755; drukwerk. Met bijlagen, november, december 1755 en 2 maart 1756; origineel, concepten en afschriften.</unittitle>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>1: Eén stuk in tweevoud.</p>
                      <p>2: Bijlagen: o.a. brieven van Willem Kersseboom,</p>
                      <p>Otto Reitz en Jan Borssele van der Hooghe.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>91-92</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van geldprijzen; drukwerk, concept en afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757/1758">1757 en 1758</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493099" type="ABS">91</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a196e8c5-37e3-4fcb-85f6-64785620be35</unitid>
                        <unittitle>1757, december 19; drukwerk en afschrift. 2 stukken</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493100" type="ABS">92</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/128a99d3-8184-4461-9805-40f11e94e905</unitid>
                        <unittitle>1758, mei 5; concept.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                  <c07 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                    <did>
                      <unitid>93-95</unitid>
                      <unittitle>Loterijen van obligaties; drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763/1779">1763,1770,1771,1777 en 1779</unitdate>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493101" type="ABS">93</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3ae5856-3e4e-4c91-8ee7-35327e300116</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1763 mei 28</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493102" type="ABS">94</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/42fa1b29-86cb-4787-8b1a-3895cd61bf4c</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1770 augustus 20</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                    <c08 level="file">
                      <did>
                        <unitid identifier="1493103" type="ABS">95</unitid>
                        <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/923258f3-7e6b-491e-aee4-9f08631f6c94</unitid>
                        <unittitle>
                          <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1771 augustus 1</unitdate> drukwerk.</unittitle>
                      </did>
                    </c08>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">d</unitid>
                    <unittitle>UTRECHT</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493104" type="ABS">96</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99076759-b120-4797-bbf7-c1f046524e0b</unitid>
                      <unittitle>Loterij van obligaties; drukwerk en afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">26 juni 1725</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493105" type="ABS">97</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f45d649-dfb0-4832-aec1-876575643fb8</unitid>
                      <unittitle>Loterij van lijfrenten volgens tontine, 12 oktober 1745; Met bijlagen, 1745 en 1746; drukwerk, concepten, afschriften en originelen.</unittitle>
                      <physdesc>1 pak</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493106" type="ABS">98</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44766438-deac-45c1-a28f-df8b91126400</unitid>
                      <unittitle>Loterij van geldprijzen en premies; drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1770">14 februari 1770</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">e</unitid>
                    <unittitle>OVERIGE PROVINCIES</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493107" type="ABS">99</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b63a749-1da6-418a-8a53-b8ee84e4ff76</unitid>
                      <unittitle>Loterij van loten en prijzen, uitgeschreven door het Kwartier van Nijmegen van de Staten van Gelderland, drukwerk.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">20 maart 1722</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">f</unitid>
                    <unittitle>BUITENLAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493108" type="ABS">100</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9107ac06-399d-475a-82af-fd2dfa65f0a2</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een Engelse loterij. afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493109" type="ABS">101</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fb600d8-f5fd-4fb4-af18-ad9593131d12</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een Turijnse loterij, 1740-41; drukwerk en afschrift.</unittitle>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In het Frans.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493110" type="ABS">102</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9da96adb-d063-4b7a-999a-9cff1122001a</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende een loterij van het keurvorstendom Keulen,</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759">1759; drukwerk.</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In het Nederlands en in het Frans.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493111" type="ABS">103</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9d62b16-7e5f-4657-9b04-6385fba1833f</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een loterij van Hare Keizerlijke en Koninklijke Majesteit in de Oostenrijkse Nederlanden, 11 oktober 1760 en 1762; drukwerk en afschrift.</unittitle>
                      <physdesc>2 katernen en 2 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Eén katern in het Frans en in het Nederlands.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493112" type="ABS">104</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cd6bdbf-376e-4448-a908-6d5db3e37bca</unitid>
                      <unittitle>Patentbrief voor een koninklijke loterij in Kleef ten behoeve van het hertogdom Kleef, het vorstendom Meurs en het graafschap Marck. Drukwerk, </unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">1 januari 1764</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In het Frans en in het Nederlands.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493113" type="ABS">105</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e372254-432a-487c-a03e-96346cc9eeb2</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende een loterij van briljanten, juwelen e.d. door het stadsbestuur van Regensburg, 1771; drukwerk.</unittitle>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In het Frans</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493114" type="ABS">106</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5d795d0-14c2-4cf6-afda-93f8913cb36e</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende loterijen in Frankrijk; met berekeningen van het rendement ervan, 1739-1768; concepten, afschriften en drukwerk.</unittitle>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>OBLIGATIES, LOS- EN LIJFRENTEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">1</unitid>
                  <unittitle>PLANNEN VOOR DE UITGIFTE</unittitle>
                </did>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">a</unitid>
                    <unittitle>REPUBLIEK</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493115" type="ABS">107</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/693737ad-cf3b-4ae3-b929-77ab51bb39af</unitid>
                      <unittitle>Resoluties van de Staten van Holland houdende voorstellen voor het uitgeven van obligaties; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1670/1671">22 november 1670 en 25 april 1671</unitdate>
                      <physdesc>1 katern</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493116" type="ABS">108</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/63d3bf0a-bfaa-4e0e-be20-2372ccf672aa</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van lijfrenten door de Staten van Holland. concept en afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">1732</unitdate>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493117" type="ABS">109</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7019f6d2-3b85-4c78-94ab-68f92219071e</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende plannen voor de uitgifte van lijfrenten op personen ouder dan 50 jaar en een plan voor personen van 10 jaar en jonger; concepten en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736/1737">1736-1737</unitdate>
                      <physdesc>8 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493118" type="ABS">110</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27656257-313f-4699-bbd7-67f7e1166564</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte, volgens tontine, van lijfrenten voor personen van 36 jaar en ouder; concept en afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741">1741</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493119" type="ABS">111</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cd0e013-2f28-4bfe-ac88-c24b76204931</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van obligaties tegen een interest van 4% met een aflossingstermijn van 50 jaar, gezonden aan van Castricum en Jacob Bisdom, pensionaris van Delft, en Jacob Gillis, pensionaris van Haarlem; concepten.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741">9 en 15 mei 1741</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493120" type="ABS">112</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32bc7e3a-6521-4e5b-9fd8-2572d084fe91</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van ordinaris lijfrenten en lijfrenten met tontine, gezonden aan Anthonie van der Heim, raadpensionaris van Holland; concepten en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1741">12 augustus 1741</unitdate>
                      <physdesc>8 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493121" type="ABS">113</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9227868-782d-4942-ade6-796c6d26e6fa</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van obligaties ten laste van de tresorier extraordinaris van Amsterdam tegen een interest van 2 met een aflossingstermijn van 50 jaar; origineel en afschriften. Met bijlagen, maart 1743</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">1743</unitdate>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493122" type="ABS">114</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c4794a5-87d5-4d3b-91f1-7ad47d168d29</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende een plan van [N.N.] voor de uitgifte van los- en lijfrenten volgens tontine; afschrift. Met een bijlage; afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743">april 1743</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493123" type="ABS">115</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/183878a6-ade8-4d95-8127-e73006865d0c</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan van Amsterdam voor de uitgifte van een contract van overleving op 125 personen van verschillende leeftijd of op een college. drukwerk en concepten</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">1744</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493124" type="ABS">116</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b8ac6b4-468c-457d-9056-34e13d20e3ea</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van lijfrenten volgens tontine door de stad Utrecht; drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">10 mei 1745</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493125" type="ABS">117</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e081cbfa-b774-403d-8b19-f26eb570b811</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan voor de uitgifte van lijfrenten door de Staten van Zeeland; drukwerk en afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746">5 augustus 1746</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>In tweevoud</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493126" type="ABS">118</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a0d5fbd-ec78-4984-b021-c4eb33afa39e</unitid>
                      <unittitle>Memories van Willem Kersseboom op een plan voor een tontine voor Holland; met reacties hierop van [N.N.]; concepten en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754">9 maart-10 augustus 1754</unitdate>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493127" type="ABS">119</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae8b2b87-5d58-4240-88c5-e566c1c033e5</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende plannen voor de uitgifte van obligaties door Zeeland, gezonden aan Jan Borssele van der Hooghe; concept en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754/1755">1754-1755</unitdate>
                      <physdesc>7 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493128" type="ABS">120</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b570107-ddd3-4157-a52d-7f6201546258</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan van [N.N.] voor de uitgifte van 3 miljoen gulden op 30-, 24- en 20-jarige lijfrenten; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493129" type="ABS">121</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f43aa9d-54b2-41ae-8472-4129c0ad6c9a</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende een plan van [N.N.] voor de uitgifte van renten op interest; afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493130" type="ABS">122</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89a79491-6b6e-49cc-bbd4-befc4a820248</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende een plan voor de uitgifte van lijfrenten in klassen; afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">b</unitid>
                    <unittitle>BUITENLAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493131" type="ABS">123</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38198da5-2960-4662-8fd4-c5a723fab963</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende de uitgifte van renten door Frankrijk; drukwerk en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734/1771">1734-1771</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493132" type="ABS">124</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dae8b6f9-ae0e-4c54-980c-5775d86ef7f0</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende de uitgifte van lijf- en familierenten te Leipzig en Dresden; drukwerk. </unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">janauri 1748</unitdate>
                      <physdesc>1 katern</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493133" type="ABS">125</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1b90d64-5dc5-4d49-9dff-27d1be95ea6d</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende een plan voor de uitgifte van lijfrenten volgens tontine in Gotha; drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">4 februari 1752</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493134" type="ABS">126</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7167688a-9ebc-4c34-8014-27dd34e664ac</unitid>
                      <unittitle>Uittreksel uit de Haerlemsche Courant van 22 maart 1757 betreffende de uitgifte van jaarlijkse lijfrenten in Engeland op 15 maart 1757; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">1757</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493135" type="ABS">127</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8410375-19bf-458c-8619-ede94ea0f1b9</unitid>
                      <unittitle>Krantenartikelen betreffende uitgiften van lijfrenten en tontines in verschillende landen. 1762-1765; drukwerk.</unittitle>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493136" type="ABS">128</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f50d859b-5355-47fc-957f-0c938685572e</unitid>
                      <unittitle>"Gazette de La Haye" no's 71 en 72, houdende de bekendmaking van het College van Steuer van de koning van Polen, bisschop van Saksen, inzake de betaling op obligaties. drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493137" type="ABS">129</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c10e7249-0801-4e92-87ed-0eefc4e38a06</unitid>
                      <unittitle>Stuk betreffende uitgiften van een hypotheek door Spanje ten behoeve van de aanleg van het kanaal "Canal Imperial" door de provicies Arragon en Navarre respectievelijk van een kanaal door het koninkrijk Murcie; drukwerk.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1770">21 mei 1770</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493138" type="ABS">130</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d13f01d-c31f-429c-8d11-32dedfd69f52</unitid>
                      <unittitle>Missive van Adriaan van der Hoeve te Amsterdam aan J. van Geenenbergh te 's-Gravenhage, waarin hij om advies vraagt inzake een door Christiaan van Orsoy en Zn. en Bartholomeus van de Santheuvel en Zoon uit te schrijven lening ten behoeve van eigenaars van landgoederen en fabrieken in Zweden. Met een bijlage; drukwerk.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771">18 januari 1771</unitdate>
                      <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Afgedrukt op één stuk.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">2</unitid>
                  <unittitle>AFLOSSINGEN</unittitle>
                </did>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">a</unitid>
                    <unittitle>REPUBLIEK</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493139" type="ABS">131</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6c8796f-941d-40fb-84ed-e96079738f1d</unitid>
                      <unittitle>Staten met de betalingen van tussen 1635 en 1723 ten laste van de Generaliteit uitgegeven lijfrenten, met een prognose van de uitgaven voor 1724-1730, 1724 en 1730; afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">[1723]</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493140" type="ABS">132</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/636e0a21-2b13-4ca3-a91f-ff854e9e1f69</unitid>
                      <unittitle>Voorstel van van Gorinchem om de in 1721 uitgegeven lijfrenten om te wisselen in losrenten. Met aantekeningen hierop van Willem Kersseboom; afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">[1725]</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493141" type="ABS">133</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/422ee951-7795-416b-8874-58421c70a474</unitid>
                      <unittitle>Voorstel om de jaarlijkse aflossingen van de loterijen van 1711,1712 en 1713 met ongeveer een half miljoen gulden te verminderen</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">11 oktober 1727.</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493142" type="ABS">134</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/005afca5-d6b7-4288-945d-a4a863c94fc7</unitid>
                      <unittitle>Voorstel om de bij de loterijen van 1711,1712 en 1713 uitgegeven obligaties om te wisselen in 24-jarige renten, daar de staat de aflossing hiervan niet meer kan opbrengen; origineel. Met bijlagen, 1725-1727; concepten en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728"> 5 mei 1728</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Eén stuk in concept en origineel.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493143" type="ABS">135</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcb77254-3053-479e-967f-e87574b07038</unitid>
                      <unittitle>Missive van Pieter Cosson en Daniel Kruijskerk, makelaars in Amsterdam, aan Willem Kersseboom met een opgave van de houders/sters van lijfrente-brieven en porties van overleving bij contracten ten laste van de provincie Utrecht en van de Generaliteit; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">16 maart 1739</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493144" type="ABS">136</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c340776e-1d34-4e19-a868-03405fd1bdc0</unitid>
                      <unittitle>Staten houdende overzichten van de betalingen overin de periode van 1709 tot 1714 uitgeschreven lijfrenten, uitgegeven ten laste van de Generaliteit in de periode van 1713 tot 1744; met een bijlage; afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">[1744]</unitdate>
                      <physdesc>5 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">b</unitid>
                    <unittitle>HOLLAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493145" type="ABS">137</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83c09ff0-5e0c-4388-82f8-1140e610bfa3</unitid>
                      <unittitle>Voorstellen voor het verminderen van de betalingen aan aflossing over lijfrenten, uitgegeven ten laste van Holland; drukwerk en afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
                      <physdesc>3 katernen en 2 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Katern in drievoud, waarvan het drukwerk in tweevoud en hiervan één exemplaar met opmerkingen.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493146" type="ABS">138</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0299fd1f-fe08-4470-ac80-f9bf35fd9e61</unitid>
                      <unittitle>Voorstel om uitgegeven obligaties te vervangen door renten met 4% interest om zo de betalingen aan aflossing te verminderen. Met bijlagen, 1727-1729; drukwerk en afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">5 mei 1728</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>Voorstel is afgeschreven bij het plan van 1727.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493147" type="ABS">139</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e7157493-f60e-4c01-8a75-f0f96042e9a3</unitid>
                      <unittitle>Voorstel om bij de uitbetaling op lijfrenten 2/3 te betalen in contant geld en de rest in cedullen, bij leven van de houder over tien jaar uit te betalen. Met een bijlage; concepten.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">15 mei 1730</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493148" type="ABS">140</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d156af4-c595-46e7-b15c-5d4436542b57</unitid>
                      <unittitle>Memories naar aanleiding van een voorstel van 5 mei 1728 tot vermindering van de kosten van uitgegeven renten, dat in 1732 uitgevoerd zal worden; concepten en afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">17 december 1731</unitdate>
                      <physdesc>3 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493149" type="ABS">141</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/342f1add-e441-42ac-929d-7ca892bbced1</unitid>
                      <unittitle>Memories houdende voorstellen om ter verlaging van de lasten een belasting van de 100e en 200e penning op lijfrenten te heffen; concepten en afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">17-19 december 1731</unitdate>
                      <physdesc>4 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493150" type="ABS">142</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf39e38e-4ad8-42fe-9dc2-4e51471de8fd</unitid>
                      <unittitle>Memorie op de voorstellen om de lijfrenten te continueren of op andere wijzen uitbetaald te krijgen; afschrift</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">19 maart 1732</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493151" type="ABS">143</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a9385798-6a2d-4a12-bcfd-26ec4fc22009</unitid>
                      <unittitle>Memories betreffende het advies van 6 september 1732 aan de houders van lijfrenten betreffende de aflossing hiervan en inzake voorstellen tot vermindering van de last van deze renten voor Holland; afschriften</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">1,7 en 16 februari 1733</unitdate>
                      <physdesc>4 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493152" type="ABS">144</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d10b6eff-c304-4532-b39d-f257d658ca1f</unitid>
                      <unittitle>Staat houdende overzicht van het aantal personen jonger dan 50 jaar, dat ten laste van het Zuiderkwartier lijfrenten ontvangt; met opgaaf van de opbrengt van de 100e en 200e penning, die hierover over 1733 worden geheven; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">[1733]</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493153" type="ABS">145</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/468a8bce-6240-446b-9266-773056dc9f0a</unitid>
                      <unittitle>Staten houdende overzicht van de los- en lijfrenten en obligaties ten laste van de steden van Holland en de Generaliteit over de jaren 1724,1730,1731,1733 en 1735 en van de opbrenst van de 100e en 200e penning hierop voor 1731, (z.d.); afschriften. Met een memorie betreffende de inning van de 100e en 200e penning door de Rekenkamer; concept.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                      <physdesc>7 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493154" type="ABS">146</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b95e7f7-3c39-4487-af48-546e3c9240dd</unitid>
                      <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de heffing van de 100e en 200e penning op afgestorven lijfrenten. drukwerk</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">24 februari 1738</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493155" type="ABS">147</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/73e5c6ea-cdf0-439c-bbf2-3cbcd5fccea8</unitid>
                      <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom aan de Gecommitteerde Raden van Holland betreffende het heffen van de 200e en 400e penning op de in 1711. Concept.</unittitle>
											    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712/1713">1712 en 1713</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did><odd>
																					<p>Uitgegeven obligaties voor de betaling van de aflossing 8 juli 1739.</p>
																				</odd>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493156" type="ABS">148</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8f4dcd4c-6fc3-4705-aa1c-fa4ebeaacca5</unitid>
                      <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom voor Jacob Bisdom, pensionaris van Delft, 28 juni 1741 betreffende een plan van Johan van Benthem voor de heffing van een 400e penning op obligaties voor de betaling van de aflossing; afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740/1741">10 december 1740 en 28 juni 1741</unitdate>
                      <physdesc>2 stukken</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493157" type="ABS">149</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3372b9c4-353b-49c9-88b7-33423a14a4ef</unitid>
                      <unittitle>Stukken betreffende plannen voor de omwisseling van de in 1711, 1712 en 1713 uitgegeven obligaties in renten voor de betaling van de aflossing; drukwerk, concepten en afschriften.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1746/1752">1746-1752</unitdate>
                      <physdesc>1 omslag</physdesc>
                    </did>
                    <odd>
                      <p>1: Eén stuk in concept en afschrift.</p>
                    </odd>
                    <odd>
                      <p>2: Twee stukken in drievoud.</p>
                    </odd>
                    <odd>
                      <p>3: Drie stukken in tweevoud.</p>
                    </odd>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="subseries">
                  <did>
                    <unitid type="series_code">c</unitid>
                    <unittitle>ZEELAND</unittitle>
                  </did>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="1493158" type="ABS">150</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/318a1918-609f-4965-9742-11c04dd2c8e0</unitid>
                      <unittitle>Missiven van Otto Reitz aan [Jan Borssele van der Hooghe] betreffende de financile gevolgen van een omzetting van de bij de loterij van 1749 uitgegeven lijfrenten in obligaties; afschrift.</unittitle>
                      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756">31 december 1756</unitdate>
                      <physdesc>1 stuk</physdesc>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">c.</unitid>
                <unittitle>BEREKENING VAN DE WAARDE VAN LIJFRENTEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493159" type="ABS">151</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e5751f8-37fa-4387-9bc2-5fc76d8d4d14</unitid>
                  <unittitle>Rapport van Johan de Witt voor de Staten van Holland betreffende de berekening van de waarde van de lijfrenten in vergelijk met de losrenten, 30 juli 1671; afschrift. Met correspondentie van Willem Kersseboom met Isaac van Hoornbeek, raadpensionaris van Holland, betreffende het verschil tussen lijf- en losrenten en de berekeningen hierover van de Witt; concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1724/1725">5 december 1724-12 januari 1725</unitdate>
                  <physdesc>3 katernen en 3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie hiervoor ook: Archief Isaac van Hoornbeek, inv.nr. 182.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493160" type="ABS">152</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3762480-b661-4343-bcb7-14a221ee22c6</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de betaalde interesten over de door Zeeland in 1653, 1654 en 1655 uitgegeven lijfrenten; met opgave van de namen van de lijfrente-trekkers, hun leeftijd, het jaar van overlijden en een berekening van de gevolgen daarvan voor de waarde van de lijfrenten; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">[1725]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493161" type="ABS">153</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f6d0f29-ea1f-433f-96a6-f6d0109af33c</unitid>
                  <unittitle>Memories van Willem Kersseboom betreffende de waarde van lijf- en losrenten betreffende de nadelen van de uitgifte van lijfrenten voor de financiën van de Republiek en een voorstelt deze tegen minder schadelijke renten in te wisselen; concepten en afschriften. Met een bijlage, 1691-1717.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725/1727">22 december 1725-29 september 1727</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 150.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493162" type="ABS">154</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4438409-568c-4f6a-9174-0af9994faa1d</unitid>
                  <unittitle>Memories van Willem Kersseboom, houdende verdediging tegen de door W.J.'s Gravesande, Joachim Danburg, Isaak de Graaf en Hartsoeker op zijn berekeningen van de waarde van de lijfrenten volgens afsterving geuite kritiek; originelen en afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493163" type="ABS">155</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f1f4541-f221-41a0-9355-d89ba5422b6a</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende overzicht van de opbrengst van een belasting op tussen 1637 en 1681 uitgegeven lijfrenten; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493164" type="ABS">156</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/583e33a9-47e0-497e-a2f3-1959c49a6684</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de afsterving van de bezitters van een in 1665,1666 en 1668 uitgegeven lijfrente; met berekening van het percentage van het totale aantal bezitters; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">[1725]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493165" type="ABS">157</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/421f15eb-e383-42f4-b756-d932c34d88c2</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom betreffende de waarde van lijfrenten in verhouding tot jaarrenten, met een voorstel om de nog uitstaande lijfrenten ten laste van de Republiek om te wisselen in jaarrenten. Met bijlagen; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1725">24 juli 1725</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 150-151.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493166" type="ABS">158</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1953006e-3db5-46a8-834d-9317c45d8799</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de berekening van de waarde van lijfrenten aan de hand van de gemiddelde afsterving van bezitters van lijfrenten per jaar; met aanmerkingen op de memorie van Willem Kersseboom door [N.N.]; concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726/1728">1726-1728</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie voor de memorie van Kersseboom inv.nr. 153.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493167" type="ABS">159</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d670f40e-8452-4bcc-a8df-a006900811be</unitid>
                  <unittitle>'Uitreekeningen van de Negociatin bij wege van Loterijen van Staat. Reegels om diergelijke optestellen etc.', verhandeling over vroeger uitgeschreven loterijen met berekeningstafels voor de waarde van renten en obligaties en aanwijzingen voor het uitschrijven van nieuwe loterijen; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">[1729]</unitdate>
                  <physdesc>1 deel</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Op 20 mei 1728 kreeg Willem Kersseboom van de Raad</p>
                  <p>van State een beloning voor zijn werk bij berekenen</p>
                  <p>en ontwerpen van een plan voor een loterij; mogelijk is dit het roen ingediende rapport (zie G.A. Fokker, p. 130).</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493168" type="ABS">160</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22039896-0e34-41d7-82a6-eaaefbc1c865</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het bewijs, dat f.1,- lijfrente bij een interest van 4 % f.17,- waard is; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">7 november en 4 december 1732</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493169" type="ABS">161</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10c0fefe-184b-4289-ad4a-bbcc06ec5dd5</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende de waarde van lijfrenten bij een interest van 2" %. afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">7 januari 1734</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493170" type="ABS">162</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0660250d-31fa-4954-9666-be75c32e23ee</unitid>
                  <unittitle>Memories betreffende de berekening van de aflossing in zes jaar van f.70.000,- en f.120.000,- tegen een interest van 3 %, 12 en 14 oktober 1735; concepten. Met bijlagen; concepten</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493171" type="ABS">163</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/737d1e8e-ccfe-4e38-9f5e-c83a63da946a</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende de berekening van de waarde van lijfrenten in verhouding tot losrenten, opgesteld aan de hand van het aantal tussen 1691 en 1736 jaarlijks gestorven bezitters in het Noorderkwartier van een in 1691 uitgegeven lijfrente; met een prognose van de kosten voor 1737-1754; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">[1736]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493172" type="ABS">164</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce720db3-1c0e-4534-a2f3-d292bf77f9b6</unitid>
                  <unittitle>Berekeningen voor de waarde van lijfrenten op personen van verschillende leeftijden. Met memories houdende uitleg voor het gebruik en een missive van W.J. 's Gravesande hierover; concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737/1739">1737-1739</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Vermoedelijk documentatie bij de publicaties van Willem Kersseboom over de waarde van lijfrenten tussen 1738 en 1748.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493173" type="ABS">165</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff3034ca-5388-4414-bdc7-5673e9ce4b2e</unitid>
                  <unittitle>Tafels voor de berekening van de afsterving van echtgenoten van verschillende leeftijdsgroepen; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737/1739">[1737,1739] en z.d.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493174" type="ABS">166</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2ddeda3d-f122-4495-be89-41fa52df52f1</unitid>
                  <unittitle>Stuk betreffende de berekening van de intrinsique waarde van een lijfrente in vergelijk met obligaties van 3 % voor personen tussen 60 en 65 jaar; concept</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">[1738]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493175" type="ABS">167</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8da09944-874b-42ff-a14b-e479667ef66b</unitid>
                  <unittitle>Memorie houdende berekening van het verschil bij opname van f.100.000,- in lijf- of losrenten tegen 6% interest; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">[1738]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493176" type="ABS">168</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad9fdb0-ac36-4c60-820a-d8fccb1e7a73</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom voor Gaspar van Kinschot, burgemeester te Delft, over de waarde van lijfrenten in contracten van overleving van 1679 en 1685; concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">22 januari 1739</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493177" type="ABS">169</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2d3745a6-ffba-48f4-a78a-6db19103e3f4</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de op 13 december 1679,14 en 20 september 1685 en 18 september en 21 oktober 1688 uitgegeven lijfrenten; met datum van overlijden van de ingeschreven personen en berekening van de hieruit voortgekomen lasten; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">[1739]</unitdate>
                  <physdesc>7 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493178" type="ABS">170</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d2f93e8-d820-4b5b-829c-0c95732852ad</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom op door Nicolaas Struijck en Alexander de Nachplaill op zijn berekening van het aantal inwoners van Holland, de jaarlijkse afstervingen en de duurzaamheid van lijfrenten. afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740/1744">1740-1744</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493179" type="ABS">171</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3986e02c-27a5-40e4-aadd-51e4aeb9cba3</unitid>
                  <unittitle>Memories van Willem Kersseboom aan Hiddema van Knijf en Anthonie van der Heim, raadpensionaris van Holland, houdende vergelijking van het verschil tussen lijfrenten of obligaties bij opname van een hoeveelheid geld; concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1743/1744">9 mei en 25 september 1743, [1743] en 7 december 1744</unitdate>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493180" type="ABS">172</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf50c522-100a-4473-82a9-733be85b3ddd</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom houdende een vergelijking van het verschil in rendement bij opname van een hoeveelheid geld tussen lijf- en losrenten; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">februari 1745</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493181" type="ABS">173</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8526fb5e-e1f6-497f-8577-8bdf32a148ff</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom waarin deze het voordeel van is geldlichtingen in lijfrenten boven die in obligaties aantoont. concept en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747/1749">24 januari 1747-1 februari 1749</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493182" type="ABS">174</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/545775bc-e85f-49d9-a234-80d709416303</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Willem Bentick met Willem Kersseboom inzake de waarde van lijfrenten in vergelijk met obligaties. Met bijlagen; concepten.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">2 en 3 januari 1755</unitdate>
                  <physdesc>5 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493183" type="ABS">175</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f137d6c-862c-482b-9979-2cfa5da97390</unitid>
                  <unittitle>Stuk van [burgemeester Van Zanen], houdende kritiek op de berekeningstafels van Willem Kersseboom voor de waarde van lijfrenten, daar de interest niet vooraf is bepaald; concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">1764</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Burgemeester van Zanen; mogelijk Remees Floris van Zaanen, lid van de vroedschap van Haarlem.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493184" type="ABS">176</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25e5cc0a-5c81-4993-9f64-8f6fd73b34c7</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende berekening van de waarde van tegen een interest van 4% uitgegeven obligaties in relatie tot de gemiddelde levensduur in de verschillende leeftijdscategorien; concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493185" type="ABS">177</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3010ff7-0441-4129-8685-870aa52e1a6e</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende een vergelijking van het rendement bij een uitgifte van lijfrenten van 5 of obligaties tegen een interest van 2,25 %; concept</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B</unitid>
            <unittitle>PENSIOENFONDSEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493186" type="ABS">178</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6b3710a-0fb5-4a43-84e8-c6c82ef2e30a</unitid>
              <unittitle>Staat houdende overzicht van de betalingen van pensioenen door Holland aan predikantsweduwen over de jaren 1669-1735; afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">[1736]</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493187" type="ABS">179</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07feae88-4bc7-43e7-8a22-c4d38b851d5f</unitid>
              <unittitle>Aantekening betreffende het aantal predikantsweduwen in het Noorder- en het Zuiderkwartier, uitgesplitst naar de diverse classes; concept</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">[1736]</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493188" type="ABS">180</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39f357bf-495c-4775-a096-f5f9774ede59</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende het invoeren van een weduwen-pensioenfonds naar een vroeger ontwerp van Willem Kersseboom, opgesteld voor Pieter Steyn, raadpensionaris van Holland; concepten en afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739/1741">1739, [1739] en 1741</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>1: Het stuk van 1741 betreft een variant voor de Staten van Friesland.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>2: Gedeeltelijk in het Frans en identiek.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493189" type="ABS">181</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe8f76c1-2ea2-4a0a-9740-3556004b4f06</unitid>
              <unittitle>Stuk, houdende een door Willem Kersseboom op verzoek van Pieter Steyn, raadpensionaris van Holland, geschreven commentaar op een ontwerp-plan van Durand betreffende het invoeren van een weduwen-pensioenfonds. Met bijlagen; concepten. Met een bijlage, 30 oktober 1745; afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">2 november 1745</unitdate>
              <physdesc>5 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>1: Het ontwerp-plan van Durand in het Frans.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>2: Rapport van Kersseboom gedeeltelijk in tweevoud.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493190" type="ABS">182</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12377ac4-8565-440a-b6d2-33d144b92db3</unitid>
              <unittitle>Stuk betreffende reacties van [N.N.] en G. Bourcord op bedenkingen van Willem Kersseboom op het door hen gemaakte ontwerp-reglement voor een militair fonds voor weduwen en nabestaanden van officieren, 7 augustus 1756. Met bijlagen; originelen en afschriften. 1 katern en 3 stukken</unittitle>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493191" type="ABS">183</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6769ba50-e073-42d4-bb42-11d08ff9e9b8</unitid>
              <unittitle>Stukken, houdende door Willem Kersseboom op verzoek van Jan Borssele van der Hooghe geschreven commentaren op een ontwerp-plan van Willem Otto Reitz, rector van de Latijnse school te Middelburg, voor het oprichten van een weduwen- en weduwnaarspensioenfonds in Zeeland, 1757; concepten en afschriften. Met een bijlage, 1757; drukwerk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">1757</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C</unitid>
            <unittitle>BELASTINGEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1</unitid>
              <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493192" type="ABS">184</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adba9f55-d7fd-4b27-add1-23b17fc52c0c</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de heffing en de vrijstelling van de 100e en 200e penning. drukwerk en afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672/1726">1672-1726</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493193" type="ABS">185</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99654461-1820-4f38-94d4-41f4f1bd6e2e</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de heffing ten behoeve van het gemene land van de middelen van zout, zeep en heregeld en een instructie voor de collecteur op het middel van het gemaal op het platteland; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">6 maart en 16 mei 1680</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493194" type="ABS">186</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2907e7f1-02d8-49bf-82c3-b73c2e227444</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de registratie door de officieren en schepenen van de eedsaflegging door de pachters van de gemene middelen; met eedsformulieren als bijlagen; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696">8 augustus 1696</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493195" type="ABS">187</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7069c69d-b378-4db8-8984-55c4a11aa410</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de verpachting van de gemene middelen en het naleven van de in verband daarmee uitgevaardigde instructies</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699/1723">20 juni 1699, 2 oktober 1706, 25 februari en 29 juni 1719 en 11 maart 1723</unitdate>
                <physdesc>2 katernen en 3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493196" type="ABS">188</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87e7bfbe-65e7-4ff2-879d-b63ef0a16cf1</unitid>
                <unittitle>Instructie voor de gecommitteerden van de Staten van Holland voor de verpachting van de landsimposten en middelen binnen Delft, Rotterdam, Schiedam, Vlaardingen en 's-Gravenhage; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">13 september 1720</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493197" type="ABS">189</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8cc10609-6941-4638-a9f9-5792926b8a90</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het verbod om voor het vervoer van Joodse overledenen langs kerken aangifte en betaling te vorderen; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">20 november 1721</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493198" type="ABS">190</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49ed06e0-8064-4d50-9c80-5742f6cdccc6</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het rapport op het rekest van Jan Balde met verzoek de erfenis van zijn echtgenote Regina Catharina Kieft niet te belasten met de impost op de collatorale successie; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">11 oktober 1735</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493199" type="ABS">191</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ddc9ff5-f0d6-4432-ab96-99168e6c61e5</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland, houdende een reglement op het houden van een personele quotificatie overeenkomstig ieders inkomsten en de verplichting hier een kohier van bij te houden; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1742">7 maart 1742</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493200" type="ABS">192</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbb94443-9aff-49c5-8798-d419902a0e1a</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende een besluit om de belasting op de collatorale successie voor de hele provincie op gelijke voet te regelen; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">27 september 1735</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493201" type="ABS">193</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b0d5e78-5126-40eb-b657-5a2c4fd88aea</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende een verhoging van de belasting op het trouwen; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">6 januari 1745</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493202" type="ABS">194</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e62127b5-4aab-43e7-9b95-8b5fa2882c42</unitid>
                <unittitle>Instructie voor de boekhouders van de volgens de resoluties van 20 en 26 juli 1748 te heffen belastingen; afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493203" type="ABS">195</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5aa4a344-bdb0-4c59-a405-e65d9eec8aba</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het vervoer van belastbare goederen met andere dan de gewone vervoermiddelen; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">22 december 1750</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493204" type="ABS">196</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/984834cc-b721-4ab5-a3c0-ddf66441ed5a</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de aangifte door turfschippers aan de gaarders van de ontrgronding en doorvaart van het aantal verkochte tonnen turf vanwege de te vorderen belasting; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">27 maart 1752</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493205" type="ABS">197</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72cae31d-0139-41d3-a3a7-030debbd9a62</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de impost op het bestiaal in het land van Ameide en het verstrekken van biljetten door de collecteurs daartoe; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">12 april 1752</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493206" type="ABS">198</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/defe21b1-05c0-4ba2-9fd5-3227def7ac89</unitid>
                <unittitle>Missive van de Staten van Zeeland aan de Staten van Holland houdende klachten over de door Holland op goederen uit Zeeland geheven imposten en belastingen; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">28 september 1753</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493207" type="ABS">199</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa795e0b-7d5c-4f98-8350-f6d318f548ef</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het besluit van de advocaat-fiscaal om de veroordelingen van ambtenaren bij de belastingen te laten drukken; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756">25 en 30 augustus 1756</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493208" type="ABS">200</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c25f1ea4-58a5-4388-82a8-510148105e97</unitid>
                <unittitle>Lijst met salarissen van deurwaarders van de gemenelands middelen voor de diverse werkzaamheden; drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">(z.d.)</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2</unitid>
              <unittitle>BIJZONDER</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a</unitid>
                <unittitle>AMBTSGELDEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493209" type="ABS">201</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/278175e1-ef2c-4d73-94de-a6a596dfd09f</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende ambtsgelden; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1722/1724">14 juli 1722, 10 juni 1723, 27 mei en 19 december 1724</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493210" type="ABS">202</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32345028-0c0b-4552-beee-26852ea1a16d</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de tweede lening op de ambten</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">13 maart 1727</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493211" type="ABS">203</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82113a54-3a16-424f-a1e2-b8e9e6432c58</unitid>
                  <unittitle>Stuk betreffende het verschil tussen de kohieren voor de aanslag van de 100e en 200e penning op de tractementen en de emolumenten van de oude en de nieuwe ambten, gearresteerd 21 juli 1728, (z.d.). Met resolutie, 7 juli 1728; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493212" type="ABS">204</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d74580c1-568e-43e0-a072-e1f10d28f1e1</unitid>
                  <unittitle>Memorie van [N.N.] betreffende de nadelen van een aangegane lening op de ambten in vergelijk met wanneer er obligaties waren uitgegeven. afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">17 november 1733</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493213" type="ABS">205</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/494f0ee4-4792-4c9c-8a5b-478edd3f2137</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de opgave van het rendement op alle door verschillende colleges vergeven ambten; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">5 juli 1749</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493214" type="ABS">206</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c006eed7-92ad-4010-b7d3-ccfc2cd05801</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de voet waarop de vijf commissarissen, de ontvanger en de secretaris der posterijen voor de ambtsgelden en de 200e penning op de ambten aangeslagen moeten worden; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">31 mei 1752</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493215" type="ABS">207</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40a7c1d8-55d5-49bd-a9e5-32c30692c6fa</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het onderzoek van de commissarissen van de Staten van Holland van het door de Gecommitteerde Raden van de beide kwartieren ingediende rapport over de aanslag op het ambtsgeld en de 200e penning op de ambten; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">18 juli 1752</unitdate>
                  <physdesc>1 band</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b</unitid>
                <unittitle>LIBERALE GIFT</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493216" type="ABS">208</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b8da74d1-05c1-4fb6-972b-10b9f62ee47d</unitid>
                  <unittitle>Stuk betreffende de opbrengst van de liberale gift in vergelijk met de opbrengst van de verponding; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">11 en 14 augustus 1747</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493217" type="ABS">209</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc1f0291-071d-46ae-8b39-a3e4105afbde</unitid>
                  <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom voor Francois Fagel, griffier van de Staten-Generaal, betreffende een raming van de opbrengst van de liberale gift in de verschillende provincies; afschrift. Met een bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">27 augustus 1747</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493218" type="ABS">210</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f1d3e14c-7cf3-4bd6-96e0-527a1ee09d2a</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de liberale gift, en het registreren door de muntmeesters van Medemblek en Dordrecht van de hun uit de liberale gift aangeboden munten, 5 en 6 september, 17 oktober en 17 november 1747; drukwerk. Met een bijlage; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747</unitdate>
                  <physdesc>3 katernen en 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">c</unitid>
                <unittitle>REDRES VAN DE VERPONDINGEN VOOR 1747</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493219" type="ABS">211</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/54e4249e-a7a4-416e-be7e-0c6b172a6b31</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de vergaderingen van de Staten van Holland betreffende het redres-generaal van de verpondingen op de huizen en andere gebouwen en landen in de steden en op het platteland; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1627/1632">1627,1628 en 1630-1632</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493220" type="ABS">212</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b824aa4-7f0c-4073-a498-f52892b6c415</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de verponding, het voorgestelde redres- (generaal) van de verpondingen op huizen en landen in Holland en de aanstelling van commissarissen hiertoe; drukwerk en afschriften. Met een bijlage, 2 augustus 1627; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1730"> 24 maart 1729- 16 augustus 1730</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493221" type="ABS">213</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39572eac-7c5e-4ada-8c7e-fa590e26c453</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende een rekest van de Evangelisch-Lutherse gemeente te Alkmaar met verzoek om vrijstelling van verponding en 100e en 200e penning voor haar kerk; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">27 oktober 1730</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493222" type="ABS">214</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3fa2f9b-8e58-46f5-867b-24ba754512af</unitid>
                  <unittitle>Verslag van de werkzaamheden van de commissarissen, aangesteld tot het voorbereiden van de redres van de verpondingen op huizen en gebouwen in Holland; origineel en drukwerk. Met bijlagen 1731-1733</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1733"> 1730-1733</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493223" type="ABS">215</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28c40602-22d4-45d5-a7d0-9d7d83941e77</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende de speculatie bij de afzonderlijke betaling of vrijstelling van de verpondingen van de op landerijen gelegen bouwhuizen; concept. Met een bijlage, 29 juli 1731; concept</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">[1732]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493224" type="ABS">216</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7729496-e27d-46a5-84df-3407a448c31f</unitid>
                  <unittitle>Memorie houdende advies tot het handhaven van de vrijdom van belasting voor de godshuizen en goederen van de Evangelisch- Lutherse Gemeenten in Holland, voor zover verkregen voor 1719. Afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">26 januari 1731</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493225" type="ABS">217</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/833b93af-db4b-4644-ad30-b3a8c383a9ce</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende een advies van de Gecommitteerde Raden van de beide kwartieren van Holland inzake de lijsten van achterstallige verpondingen van verschillende steden; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">21 februari 1732</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493226" type="ABS">218</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/998f9360-d61c-4934-998f-11350613269f</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende de aanslag per huis in de steden volgens de berekening van de nieuwe verpondingen, 1733; afschrift.</unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493227" type="ABS">219</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b070cefd-a9ad-4e1b-95be-b48578b55905</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende voorstel tot het vervangen van de indirecte belastingen door een personele verponding over alle inwoners van Holland; concept. Met een bijlage, (z.d.); afschriftn</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">6 februari 1734</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De later toegevoegde datering voor de bijlage vani 1740 is onzeker.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493228" type="ABS">220</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87849e4d-889c-437e-b814-b5b557d0b9e8</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de invoering van de nieuwe verpondingen, de taxatie voor de aanslag op huizen in deze en de manier waarop hiertegen geprotesteerd kan worden; drukwerk en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734/1741">1734,1735,1739 en 1741</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493229" type="ABS">221</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87e7266a-f907-44b9-8a0e-2d9ccae2f3e6</unitid>
                  <unittitle>Staten houdende overzicht van het aantal huizen in Holland en de opbrengst van de aanslagen hierop, opgesteld volgens de kohieren van verponding van 1632 en 1734; met een berekening van het onderlinge verschil; afschriften en drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493230" type="ABS">222</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c879b123-df8e-4264-b910-5d6d624a2a4c</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de vrijstelling van verponding voor huizen, die een jaar leeg hebben gestaan; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">17 februari 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493231" type="ABS">223</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1eb58203-9798-46c8-b241-351f7e95dc25</unitid>
                  <unittitle>Memories betreffende de taxatie van de aanslag op huizen en de opbrengst van de nieuwe verponding in de Hollandse steden; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">13 januari 1749</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493232" type="ABS">224</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ec6c35e-abbc-4f2f-a2d5-4d9b706135ba</unitid>
                  <unittitle>Memorie op een publicatie van de Staten van Holland betreffende de taxatie van nieuw getimmerde huizen en aan huizen aangebrachte verbeteringen; met overzicht van eerdere hierop genomen resoluties. drukwerk en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">22 april 1751</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">d</unitid>
                <unittitle>VERPACHTING EN VERVANGING HIERVAN IN 1748</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493233" type="ABS">225</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45da793f-9370-4297-a705-bb81a6299e27</unitid>
                  <unittitle>Lijst met verpachtingen van de gemene middelen te Haarlem, de dorpen aan 't Hoogh en over het Y over de jaren 1718 en 1719; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493234" type="ABS">226</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c6ff61db-8a66-4f00-8447-c5ffbe6c67a0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een plan van [N.N.] om het stelsel van verpachtingen van de gemene middelen te vervangen door een door middel van een loterij te vorderen familiegeld. afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gedeeltelijk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493235" type="ABS">227</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49bab06e-2ced-4ce5-abd0-1433c3642912</unitid>
                  <unittitle>Memorie op het voorstel van erfstadhouder Willem IV om het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen door een hoofdgeld te vervangen, 13 juli 1748. Met een bijlage; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">25 juni 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie voor de bijlage: 'Zamenspraak tussen een regenten een burger': W.P.C. Knuttel, Catalogus van de pamfletten-verzameling berustende in de Koninklijke Bibliotheek,'s-Gravenhage 1902, nr.17918.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493236" type="ABS">228</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64a7da40-ab3e-4a7b-bd68-a1fc59006785</unitid>
                  <unittitle>Plan van D. Langeweg om het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen door een familiegeld te vervangen; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">27 juni 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493237" type="ABS">229</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ccf77044-339c-4ede-a9a4-41e054875476</unitid>
                  <unittitle>Plan om het afgeschafte stelsel van verpachtingen van de gemene middelen te vervangen door een door middel van een loterij te vorderen familie-hoofdgeld, waarvoor een personeel kohier moet worden aangelegd; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">2 juli 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493238" type="ABS">230</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/848216a5-ded0-4a45-8f43-f82d71a13107</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de bedragen, die de steden van het Noorder- en Zuiderkwartier in het jaar 1747 aan de Unie hebben betaald uit de opbrengst van de volgens de verpachting gende gemene middelen; drukwerk. </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">6 juli 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493239" type="ABS">231</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f5e5046-6ca2-4e17-ab39-fde1aebe5a94</unitid>
                  <unittitle>Plan van J. de Roller voor de invordering van de belasting op wijnen e.d. in de stad Amsterdam en haar jurisdictie ter vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachting; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493240" type="ABS">232</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bca53c86-18a3-4e9c-a68f-fc313335d53e</unitid>
                  <unittitle>Plan houdende een voorlopig voorstel om het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen door een hoofdof familiegeld te vervangen; concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493241" type="ABS">233</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70624256-fe61-4188-9569-1371b627571f</unitid>
                  <unittitle>Staten houdende overzicht van de opbrengsten over 1747 van de verpachte middelen en de tiende verhoging en rantsoenpenningen voor Holland en een aantal steden hierbinnen benevens een overzicht van het aantal inwoners in 1747; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493242" type="ABS">234</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0059f6ed-7218-48da-ae3e-4071846029f5</unitid>
                  <unittitle>Plan van [N.N.] om het afgeschafte stelsel van verpachtingen van de gemene middelen door een familiegeld te vervangen; concept.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493243" type="ABS">235</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11439577-0366-4f8b-9e2c-ec0cc0f570fd</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende voorstellen van erfstadhouder Willem IV aan de Staten-Generaal om het stelsel van verpachtingen van de gemene middelen af te schaffen; drukwerk en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748/1749"> 25 juni 1748-23 december 1749</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493244" type="ABS">236</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33f2468c-1302-4983-b5c2-c29ea4c84438</unitid>
                  <unittitle>Rekeningen en verantwoordingen van Anthonij Bogaardt, ontvanger van de Sociteit van 's-Gravenhage en haar ressort, van het provisioneel middel tot vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">21 juli 1749</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493245" type="ABS">237</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f4cce9ec-990e-4a39-a12d-8826c1cfd1da</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de taxaties voor het provisioneel middel in Den Haag, de daartegen ingediende bezwaren en de verleende vrijstellingen; afschriften en drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493246" type="ABS">238</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f2897cb-4187-451b-8a4c-b38711badce8</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende een overzicht van de tegen de taxaties voor het provisioneel middel in de stemhebbende steden en Den Haag ingediende bezwaren; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">[1749]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493247" type="ABS">239</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/51952102-a4a3-46d9-8abe-404d9acb74d4</unitid>
                  <unittitle>Missive van de schepenen van Texel aan Willem Kersseboom betreffende de problemen met Cornelis Kalis, ontvanger van Den Burgh, bij de taxatie en ontvangst van het provisioneel middel, </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">5 juli 1750</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493248" type="ABS">240</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3a4e7d4-899d-4624-a42e-134b040a7ed9</unitid>
                  <unittitle>Bekendmaking door de bestuurders van Amsterdam van de aanstelling van Johannes Rietveld en Laurens van Fick als ontvangers van het provisioneel middel,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">25 november 1751.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493249" type="ABS">241</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea7dbdbe-5e6d-4e9a-bff3-1414cc786969</unitid>
                  <unittitle>Staten houdende overzicht van de opbrengst van ontvangers in Amsterdam van het provisioneel middel tot vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachtingen van de gemene middelen; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751/1753">1751-1753</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493250" type="ABS">242</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ab055890-fd19-4675-89f3-386b23d1fcb6</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende een overzicht van de bij de vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachtingen van de gemene middelen gecontroleerde boeken; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751/1753">[1751-1753]</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493251" type="ABS">243</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2f0b597-29bf-4a56-8440-10e4f07e731c</unitid>
                  <unittitle>Staten houdende overzichten van de opbrengst van het provisioneel middel in de verschillende Hollandse kantoren; afschriften en drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751/1755">1751-1755</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493252" type="ABS">244</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c9a3540-2ff8-4365-9081-e6725552f86d</unitid>
                  <unittitle>Missive van de Gecommitteerde Raden van Holland aan Amsterdam, waarin er krachtens een eerder verzoek van 21 januari 1751 op wordt aangedrongen om eindelijk de staat van liquidatie van de taxaties voor het provisioneel middel over te geven</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">25 april 1753</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493253" type="ABS">245</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3328a2a5-68c7-41ff-bed7-ae4472dce006</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende een reactie van Anthonij Bogaardt, ontvanger in 's-Gravenhage, op een memorie van [Willem Kersseboom] naar aanleiding van zijn rekening van het provisioneel middel. afschrift. Met bijlagen, (z.d.); afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754">1754</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493254" type="ABS">246</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aeb39247-5374-4048-af20-af6d185f94db</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende een overzicht van de aanslag en ontvangst van het provisioneel middel in de Hollandse steden; met een berekening van de hieruit verkregen ontvangst; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493255" type="ABS">247</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b56d74ec-318d-4d52-bf52-8d62543d2b39</unitid>
                  <unittitle>Missive van W. Blijdenberg, ontvanger van Purmerend, aan Willem Kersseboom, waarin hij verzoekt de commissarissen een brief van de burgemeesters van Purmerend over het liquideren van een door Ribbens opgestelde rekening van de verpachting van de gemene middelen te laten lezen, 18 april 1756; met een bijlage, 17 april 1756; origineel en afschrift.</unittitle>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De bijlage is op hetzelfde stuk afgeschreven.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493256" type="ABS">248</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c7d863b-bb38-4437-b9cb-d494f5788c55</unitid>
                  <unittitle>Nota's van Willem Kersseboom betreffende de opbrengst van de verpachte middelen over 1748 en het provisioneel middel ter vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen tussen 1 juli 1748 en 31 december 1749; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756">7 december 1756</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gedeeltelijk identiek.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493257" type="ABS">249</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3a2d930-3e58-4ce8-ba22-9c3f65b88fb2</unitid>
                  <unittitle>Declaraties van Willem Kersseboom, secretaris van de gecommitteerden, en van de Gecommitteerde Raden van Holland, voor de voor de vervanging van het afgeschafte stelsel van verpachtingen der gemene middelen in de periode 1749-1756 verrichte werkzaamheden; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">[1757]</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">e</unitid>
                <unittitle>OVERIGE BELASTINGAANGELEGENHEDEN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493258" type="ABS">250</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/35159ad3-e5d4-4d6f-9c84-1cbb79e2db31</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de opbrengst van de 100e en 200e penning in de kantoren van Holland, 1654; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">[1675].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493259" type="ABS">251</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2ade981-00b8-4f4a-af00-cf626c3bac87</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de opbrengst van de 200e penning in de kantoren van Holland, 1674; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">[1675].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493260" type="ABS">252</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/225b605e-0858-460f-804f-12c6ea8bf199</unitid>
                  <unittitle>Memories van de papierhandelaren en de boekhandelaren en boekdrukkers van Amsterdam inzake de verwachte gevolgen van de verhoging van de belasting en impost op papier; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675">[1675]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493261" type="ABS">253</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77f27021-baac-4b74-b530-f9520806cad3</unitid>
                  <unittitle>Memories betreffende verschillende sinds 1739 ingestelde belastingen ter bestrijding van de tekorten, waarbij gepleit wordt om de belasting op obligaties op te heffen, aangezien deze niet reel zou zijn; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">9 augustus 1747</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493262" type="ABS">254</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a99b2eb2-b636-4b7f-a757-078619c9993b</unitid>
                  <unittitle>Bekendmaking van de termijn, waarin Pieter Geenenberg, meester-timmerman te 's-Gravenhage, zijn personele quotificatie moet betalen; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">17 december 1748</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493263" type="ABS">255</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90b14735-f5de-48f6-9c57-24b68a2deab4</unitid>
                  <unittitle>Memorie van [Willem Kersseboom] voor Backer, secretaris van het college ter Admiraliteit te Amsterdam betreffende de geschiedenis van de 100e en 200e penning; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762">19 januari 1762</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">D</unitid>
            <unittitle>MUNT</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1</unitid>
              <unittitle>ALGEMEEN</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493264" type="ABS">256</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f24c30de-6578-4849-8931-e8086696fc6c</unitid>
                <unittitle>Muntordonnanties van 20 mei 1330, 6 oktober 1388, 15 mei 1393, 22 juli 1434, 18 januari 1453, 1453, 24 april 1456, 1466, 14 december 1489, 26 december 1495, 14 mei 1496; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">(18e eeuw).</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Vijf ordonnanties in het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493265" type="ABS">257</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f2fb2dfb-b68f-459b-b6fe-53b559468514</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen inzake vermeldingen van muntzaken in registers over de periode van 1377-1452; uittreksels uit de indices van de Staten van Holland over de periode 1524-1723; titels van ordonnaties op muntzaken, vermeld in de plakkaatboeken van Vlaanderen over de periode van 1489-1719; aantekeningen inzake vermeldingen van muntzaken in het Groot Plakkaatboek van Holland en West-Friesland over de periode van 1489-1600, in het repertorium van de Memoriaalboeken van Holland van 1513-1642, in de resoluties van de Staten-Generaal van 1610 en enige losse aantekeningen hieromtrent, 1379-1749; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 pak</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493266" type="ABS">258</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c1776619-4803-4649-957e-6724456ea291</unitid>
                <unittitle>Muntordonnanties en plakkaten op het muntwezen en de koers van gouden en zilveren penningen van 14 december 1489, 4 februari 1520, 4 juni 1567, 7 februari 1573, 3 december 1575 en 19 april 1576;</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuwse afschriften.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>1: Met voorin een inhoudsopgave en verwijzing naar de vindplaatsen.</p>
              </odd>
              <odd>
                <p>2: De ordonnantie van 1489 in het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493267" type="ABS">259</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46a5a813-d032-43d7-882e-ef541e48798f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het muntrecht van Dordrecht, de Munt in Medemblik, het muntmeesterschap van Hieronymus Bruijnseels en het slaan van enkele munten in het graafschap Holland en West-Friesland, 15e en 16e eeuw, 14 maart 1570, 7 februari 1573, 27 augustus en 3 oktober 1575; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>5 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493268" type="ABS">260</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e17885fe-aea0-4dc7-b802-d656ffa207cb</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten-Generaal inzake het munten, de bestrijding van fraudeurs en het aantal generaalmeesters van de munt, 20 december 1579, 24 november 1592, 14 juli 1599, 21 april, 10 juni 1626 en 6 september 1637; en uit de resoluties van de Staten van Holland inzake het munten, 9 augustus,4,10 september en 9 oktober 1659, 16 maart 1723, 10 maart 1725 betreffende muntzaken; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Met voorin een inhoudsopgave. Slechts gedeeltelijk aanwezig.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493269" type="ABS">261</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/215bfc3b-2758-4c08-b577-b3bba179c75c</unitid>
                <unittitle>Uittreksels van notulen uit het Collegiaal boek van de Staten van Zeeland en haar Gecommitteerde Raden betreffende muntzaken 1580-1614. afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Met voorin een inhoudsopgave. Uit paginering blijkt dat grote delen ontbreken.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493270" type="ABS">262</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e49ef43-0fc4-4414-9efc-e6b2adc2a0b1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de reglementering door de Staten-Generaal, de Staten van Holland en de Staten van Zeeland voor muntgezellen, particuliere muntmeesters en Raden generaalmeesters van de Republiek en een wisselbank te Amsterdam, 4 augustus 1586, 13,17 februari 1606, 3 mei 1758, 16 augustus 1610, 13 februari 1612,27 mei 1637,19 februari 1659 en 11 augustus 1659, afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Met voorin een inhoudsopgave. Slechts gedeeltelijk aanwezig.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493271" type="ABS">263</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8761d852-81bb-4364-8f8a-24b4dcb17a64</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende vrijdom van imposten 24 februari 1589 en 29 januari 1633 ; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493272" type="ABS">264</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4765e00f-e79d-465f-9931-ec2e9d9fcb07</unitid>
                <unittitle>Notitie betreffende instructies uit de periode van 1606-1738 inzake het vaststellen van de "sleischat", het heerlijk recht op het slaan van Nederlandse gouden en zilveren munten; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1758">9 maart 1758</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493273" type="ABS">265</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6dae9e51-a1f2-4d74-9ac1-2b15c82f55b7</unitid>
                <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten van Utrecht betreffende benoemingen en uitbreiding van het aantal generaalmeesters van de munt, 16 juni 1620, 28 april 1626, 5 september, 6 en 21 december 1637; afschriften (18e eeuw).</unittitle>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Afgeschreven op één stuk.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493274" type="ABS">266</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c3b9ab0-d139-44d2-8dcc-4f24958a0a11</unitid>
                <unittitle>Notitie betreffende het loon van de muntgezellen volgens de instructie van 5 juni 1659; met een aanvulling van 1 augustus 1749; afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">(18e eeuw).</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Ook opgave van de waarde van buitenlandse munten in verband met het belenen in banken.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2</unitid>
              <unittitle>BIJZONDER</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a</unitid>
                <unittitle>GESCHIEDENIS VAN HET MUNT</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493275" type="ABS">267</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98fae3ff-4163-4d79-b396-6b5a640e5f89</unitid>
                  <unittitle>"Tractaet van het Muntwerck", verhandeling van [N.N.] voor de burgemeesters van Amsterdam betreffende de waarde van de verschillende in Nederland in omloop zijnde munten; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">[1695]</unitdate>
                  <physdesc>1 deel</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493276" type="ABS">268</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9333d524-6632-4a66-b7c9-f83c63d2722a</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende antwoorden van de Generaliteits Rekenkamer op een door Engeland ingezonden vragenlijst over Nederlandse muntzaken; afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493277" type="ABS">269</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/143d9c5d-bcaa-464c-b607-010e98592f93</unitid>
                  <unittitle>Memorie betreffende de afwikkeling van de "Beknopte Aanleiding tot het begrip der Munt en Muntzaaken", memorie van Willem Kersseboom voor Anna, gouvernante van Willem V, betreffende de voorwaarden voor het slaan van goede zilveren en gouden munten; concept. Met bijlagen, 25 juni 1752; concepten en drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755"> [1755]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493278" type="ABS">270</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ab91628-c186-45d1-a81f-72c3c057ba57</unitid>
                  <unittitle>Memories van Willem Kersseboom, opgesteld ten behoeve van Johan Hop, thesaurier-generaal, inzake de betekenis van het woord standpenning; afschriften. Met een bijlage.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">24 januari en 28 februari 1757</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De aanvullende memorie werd ook aan een aantal andere personen gezonden.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493279" type="ABS">271</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5327156e-8e6a-49b9-afd0-7985e67e0bfe</unitid>
                  <unittitle>Missive van Willem Kersseboom aan Johan Ernst Novisadi, muntmeester van Utrecht, inzake een onderzoek naar het College van Raden en generaalmeesters van de Munt in verband met het verschijnsel van provinciale generaalmeesters van de Munt; concept. Met bijlagen, 1754 en 1760; originelen en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761"> 22 januari 1761</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Concept afgeschreven op origineel van 1761.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493280" type="ABS">272</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/88e7803b-8bf9-410a-be1c-9b98cef4d70f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de toestemming van de Staten-Generaal en van de provincies afzonderlijk aan de Sociteit van Suriname om kleine zilveren en koperen penningen te mogen slaan van en inzake de regelgeving daarvoor; concepten, afschriften en originelen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1761/1764">1761-1764</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>1: Met voorin inhoudsopgave.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>2: Hieronder bevindt zich correspondentie van Willem Kersseboom met Francois Fagel en Charles Bentinck, heer van Nienhuis.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493281" type="ABS">273</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8959e5da-f3df-4712-b976-ebdaab5b00d1</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een door Willem Kersseboom ingesteld onderzoek naar het onstaan van de schelling, welke munt enkel op last van provincies en nooit op die van de Generaliteit blijkt te zijn geslagen; concepten en afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Eén stuk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493282" type="ABS">274</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6bb032d5-57e4-4df1-924d-52acf7434820</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende de beantwoording door Johan Emants, essayeur-generaal van de Unie, van door [René Franois] Prévost, secretaris van Louis de Cardevac, ambassadeur van Frankrijk, aan Willem Kersseboom over het gewicht van de Nederlandse munten gestelde vragen. origineel en afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
                  <physdesc>6 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Merendeels in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b</unitid>
                <unittitle>ESSAYEREN</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493283" type="ABS">275</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/493b49d9-4e97-427f-96e3-e53b0e8af296</unitid>
                  <unittitle>Lijsten houdende de omruilverhoudingen van de Lyon d'or op 6 juni 1454 en de Denier d'or omstreeks 1467 in vergelijk met met andere munten en van de in september 1486 en 1487 vastgestelde valuta van verschillende munten</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuwse afschriften.</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Twee stukken in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493284" type="ABS">276</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af1cf31c-6e9a-4e9c-baf1-a308eecc4a73</unitid>
                  <unittitle>Missive van Otto Buck, muntmeester van Holland te Dordrecht, aan Jan Ernst Novisadi, essayeur en koopman te Amsterdam, inzake een door hen voor vijf jaar aangegane huurovereenkomst en betreffende financile verplichtingen voor de opslag van ovens en essayeursgereedschap</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1634">16 januari 1634</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493285" type="ABS">277</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae7c2e4d-6048-42ed-a31c-e00622cfdfc4</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Gecommitteerde Raden van Zeeland betreffende het munten van de vijf- en tien schelling- penningen, 1676, 1685-1687 en 1694; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700/1799">18e eeuw</unitdate>
                  <physdesc>2 katernen</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493286" type="ABS">278</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbd60c8c-2597-4d0c-9a3d-c87e801ed8f6</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de door de Staten-Generaal gemaakte afspraken inzake het gehalte van de hele en halve gouden rijder; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1721">16 januari 1721</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493287" type="ABS">279</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e2088cfa-522a-439a-9480-c37c097a36a1</unitid>
                  <unittitle>Uittreksels uit de resoluties van de Staten-Generaal en van de Staten van Holland betreffende een door de Staten van Zeeland voorgesteld en door de Staten van Holland aangepast plakkaat tegen de versmelting en uitvoer van zilveren munten en het besnoeien en verlichten van gouden munten; drukwerk en afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747/1749">1747-1749</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Drie stukken in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493288" type="ABS">280</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0197cc17-d05d-4cc9-8045-abd0d659b9a0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het voorstel van Willem Kersseboom om de belasting van de afgeschafte pachten met ongerande en te lichte gouden dukaten te laten betalen en daaruit een nieuwe gouden standpenning te slaan; originelen en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747/1749">1747-1749</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Eén stuk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493289" type="ABS">281</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f667eaf0-3cbe-4d22-b2da-f58b8984e04f</unitid>
                  <unittitle>Memories van Willem Kersseboom voor stadhouder Willem IV betreffende het slaan van een nieuwe gouden standpenning; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747/1749">20 september 1747,13 februari,2 en 14 april 1749</unitdate>
                  <physdesc>4 katernen en 3 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493290" type="ABS">282</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2fa7b500-7e87-4418-be3f-e4bd3339ad9e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het slaan van een nieuwe dukaat, waarbij wordt voorgesteld om een gelijkwichtiger te krijgen deze van een gekartelde rand te voorzien; afschriften en drukwerk. </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">26 maart-1 augustus 1749</unitdate>
                  <physdesc>2 katernen en 5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493291" type="ABS">283</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6853298d-5a2a-4e27-87ae-970f57632350</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het omsmelten van de opbrengst uit het provisionele middel voor het slaan van een gerande standpenning of gouden rijder; drukwerk. Met een bijlage; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">25 juli en 30 juli 1749, 2 juli 1749</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Resolutie van 30 juli 1749 in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493292" type="ABS">284</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ddf1cca-0434-42e9-8eb2-886e15d37dca</unitid>
                  <unittitle>Briefwisseling van Willem Kersseboom met Carl Christiaan Novisadi, muntmeester van Gelderland, betreffende een resolutie van de Staten van Holland om voortaan de gouden dukaat te randen en kooplieden niet langer een "toebaat" toe te kennen, april 1749; origineel en concepten. 3 stukken</unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493293" type="ABS">285</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd8bd5be-873c-4c62-94e1-c6e8fd091491</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Willem Kersseboom met Johan Ernst Novisadi, muntmeester van Utrechtbetreffende het slaan van halve en hele rijders en het randen van munten; originelen en concepten</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1750">juli,augustus 1749 en mei 1750</unitdate>
                  <physdesc>6 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493294" type="ABS">286</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b2a5fa6-b53c-4ee7-b5ca-8c4035bd414f</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het slaan van gelijkwaardige duckaten, het randen daarvan en de overeenkomst van de muntmeesters om kooplieden in munten geen provisie te geven; drukwerk en afschrift</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">30 juli en 12 september 1749</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Afschrift in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493295" type="ABS">287</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6045aae9-32ef-4b99-a111-3474f9a0f200</unitid>
                  <unittitle>Bekendmaking van de Staten-Generaal betreffende het laten omsmelten van te lichte gouden munten tot een algemene Nederlandse standpenning in de vorm van hele en halve gouden rijders; drukwerk. Met een bijlage; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1 augustus 1749</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Bijlage in tweevoud.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493296" type="ABS">288</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9216634-c398-441c-82f7-e050bffaeea0</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een verzoek van de muntmeesters om een hervorming in het gewicht van gouden ducaten; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1750">19 november 1749-1 mei 1750</unitdate>
                  <physdesc>1 katern en 5 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493297" type="ABS">289</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/608657eb-981f-4e92-8597-1ae9c1ea287e</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende proefnemingen in Holland en Utrecht met het omsmelten van permissie schellingen en andere onzuivere munten tot nieuwe vijf stuivers penningen; concepten en afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1752">1749 en 1752</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Voorin een inhoudsopgave.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493298" type="ABS">290</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82136eaa-77b4-4134-ba92-04fdb6d752d0</unitid>
                  <unittitle>Staat houdende overzicht van de verdeling van de voor de verschillende provincies te munten gouden rijders; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">[1749]</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493299" type="ABS">291</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ddc4704-d1bb-4759-b113-198d78ec25e2</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het door Willem Kersseboom op verzoek van de Staten van Holland naar de door Otto Buck, muntmeester van Holland te Dordrecht, in 1749 opgestelde rekening van de omsmelting van de opbrengst van de liberale gift ingestelde onderzoek. originelen, afschriften en drukwerk. Met een bijlage, 28 oktober 1647; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749/1753">1749-1753</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Hieronder bevinden zich missiven van Jan Ernst</p>
                  <p>Novisadi, muntmeester van Utrecht, aan Willem</p>
                  <p>Kersseboom en aan mej. Margaretha Bos ten huize van</p>
                  <p>Kersseboom.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493300" type="ABS">292</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/31c91f82-544f-450c-ae58-fdb0c63b7b53</unitid>
                  <unittitle>Missive van de Raden en Generaalmeesters van de Munten aan de gecommitteerden van de Staten-Generaal tot de zaken van de Munt inzake hun bezwaren tegen de voor Nederland zeer schadelijke voorstellen van Johan Philip Grauman, directeur-generaal van de munten in Pruissen. Met bijlagen, </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce">9 februari 1750</unitdate>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">16 april 1750</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 295.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493301" type="ABS">293</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8c8e3926-82d4-45b5-bc31-9ddfdae3bbac</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende een negatief advies van Willem Kersseboom aan Pieter Steyn, raadpensionaris van Holland, inzake het door Alexander Heijmans, solliciteur te Amsterdam, namens kooplieden en bankiers van Amsterdam bij de erfstadhouder Willem IV ingediende rekest om de resolutie van de Staten-Generaal van 1 augustus 1749 inzake het muntwezen vanwege de nadelen hiervan voor hun handel in munten en voor de buitenlandse wissel te willen opheffen; afschrift. Met bijlagen, 1749-1750; originelen en (authentieke afschriften)</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">10 december 1750</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Eén stuk in tweevoud</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493302" type="ABS">294</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/abe06122-f863-4a87-bb34-c6342c1a0168</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het afwijzen door de Staten-Generaal van het verzoek van de Raden en Generaalmeesters van de Munten (met name van Utrecht, Holland en West-Friesland en Gelderland) om voorlopig in afwijking van de resolutie van 1 augustus 1749 voor particulieren hele en halve gouden rijders te mogen slaan; afschriften en drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Voorin inhoudsopgaven.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493303" type="ABS">295</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ebdd64a-8556-4183-b249-dd6e3e64be79</unitid>
                  <unittitle>Memories betreffende de nadelige gevolgen van het slaan van de gouden rijder krachtens de resolutie van</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1 augustus 1751;</unitdate>
                  <physdesc>afschriften.</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>3 stukken</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493304" type="ABS">296</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/073eff77-5c33-4624-b115-df0197059960</unitid>
                  <unittitle>"Oordeelkundige verdeediging", rapport van een [Duitser], waarin hij de in een "Grondige beproeving" tegen de voorstellen van Johan Philip Grauman geuite bezwaren weerlegt; met als aanhangsel een verhandeling over de oorzaken van de koerswisselingen van goud en zilver; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">[1752]</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook inv.nr. 291.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493305" type="ABS">297</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22c89b25-95df-4e5e-928a-4f111654b39b</unitid>
                  <unittitle>Octrooi van Frederik, koning van Pruissen, voor het oprichten van een Giro- en Wisselbank te Berlijn; drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">23 september 1753</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Duits.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493306" type="ABS">298</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc15162e-84ee-4c88-b75a-9c94e2090da3</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de onzuivere verhouding tussen goud en zilver bij volgens de ordonnantie van 1694 geslagen munten en de noodzaak deze ordonnantie te herzien alvorens een nieuwe standpenning te laten slaan; met adviezen van de muntmeesters en resoluties hierover, memories en verhandelingen over vreemde munten en het essayeren in het algemeen; concepten, afschriften en drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753/1762">1753-1762</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Met voorin een inhoudsopgave.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493307" type="ABS">299</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8aa943da-1443-4bc4-ba2b-1057d54d0a66</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende een klacht van kooplieden uit Luik tegen de Munt van Luik over de slechte kwaliteit van een nieuwe munt, die niet aan de munt-ordonnantie voor de koninklijke Nederlanden van 29 september 1749 zou voldoen; concept. Met bijlagen; afschriften en drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1754">1754</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>1: Merendeels in het Frans.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>2: De ordonnantie in het Frans en in het Nederlands.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493308" type="ABS">300</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c04574ed-3f38-4124-b4a4-7d41397d01fe</unitid>
                  <unittitle>Stukken houdende berekeningen van de verhouding tussen goud en zilver in diverse binnen- en buitenlandse munten, resoluties en verordeningen hierover en overzichten van goudkoersen, met correspondentie van Willem Kersseboom met Johan Ernst Novisadi, muntmeester van Utrecht; concepten, afschriften en drukwerk.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1756/1761">1756-1761</unitdate>
                  <physdesc>1 pak</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493309" type="ABS">301</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acfbfb51-a443-4087-8fdf-b11b36aa1ab3</unitid>
                  <unittitle>Krantenberichten over de waarde van verschillende Duitse munten; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757/1763">2 februari 1757, 5 april 1759 en 11 oktober 1763</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>In het Frans</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493310" type="ABS">302</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b90b991-b43d-4897-b44c-b35189bc7d0b</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende het advies van de Gecommitteerde Raden van het Noorderkwartier voor de afhandeling van het rekest van de dijkgraven van Dregterland en van de vier Noorderkoggen om de aflossing van kapitaal en de betaling van interesten op kapitaal ten laste van de dijkages in gerande gouden rijders te mogen doen; drukwerk</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759">2 maart, 26 en 30 april 1759</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493311" type="ABS">303</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5cf9f301-d451-4823-9aeb-5aa242ca630f</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Willem Kersseboom met Johan Ernst Novisadi, muntmeester van Utrechtbetreffende diverse muntzaken. originelen en concepten. Met bijlagen, 1760; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760/1762">1760-1762</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Met inhoudsopgave voorin. Slechts gedeeltelijk aanwezig.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493312" type="ABS">304</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/26c0e1dc-356d-4821-b7db-fabfb8f19dc3</unitid>
                  <unittitle>Missive van N. Bacon aan Jan Borssele van der Hooghe betreffende de beperkte nadelen van slechte munten, het laten bezorgen van plakkerds, de oplossing van het geschil tussen de gewesten Holland en Zeeland, de goede ontvangst van twee tabellen, door de heer de Cobenzl en Bacon opgesteld, en de inspanningen voor een vermindering van de transitorechten ten behoeve van de handel; afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1762">9 december 1762</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Een stuk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493313" type="ABS">305</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f528e507-2ecb-4be5-862b-0cae8aa30244</unitid>
                  <unittitle>Memories van J. Bottendorp en [N.N.] betreffende het onderzoeken van het gehalte van munten en de verschillende manieren van bewerking van gouden en zilveren munten. afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493314" type="ABS">306</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c049cbe3-c48d-4609-a733-63da8cfc213b</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende vragen van Charles Bentinck, heer van Nienhuis, aan Willem Kedrsseboom inzake het het al of niet uitvaardigen van een ordonnantie door de Staten-Generaal vanwege de slechte naam, die de Nederlandse munt in Dantzig en in Polen heeft; met bijlagen; afschriften</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1763">1763</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Een stuk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493315" type="ABS">307</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6562b32b-9d1e-4025-a52f-b9a3844af30c</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende besprekingen van Willem Kersseboom met Willem Bentinck, heer van Rhoon, en zijn broer Charles Bentinck, heer van Nienhuis</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1764">juni en juli 1764</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Een stuk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1493316" type="ABS">308</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1bee4082-39a9-4231-9e76-3132aed4d690</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Charles Bentinck, heer van Nienhuis, met Johan Emants, essayeur-generaal van de Unie, inzake een geschil over het gehalte van een partij Overijsselse munten, waarbij hij ook Francois Fagel, griffier van de Staten-Generaal, om advies vraagt; afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1767">1767</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>1: Afgeschreven in één katern.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>2: Gedeeltelijk in het Frans.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">E</unitid>
            <unittitle>DEFENSIE</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1</unitid>
              <unittitle>STATEN VAN OORLOG</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493317" type="ABS">309</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a664b2af-2b12-42c8-9aac-b137252efe20</unitid>
                <unittitle>Staat van de achterstallige betalingen van de provincies en Drenthe aan de Generaliteit tussen 1715 en 1731; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">7 februari 1732</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493318" type="ABS">310</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cd41f9b-95f3-4ad6-8569-86db036e7a7a</unitid>
                <unittitle>Staat van de door de Republiek in de periode van 1692 en 1719 ten laste van de provincies en Drenthe aangegane leningen; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737">1737</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493319" type="ABS">311</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4838b5b6-2062-433e-9de4-ed16b59214b6</unitid>
                <unittitle>Staat van de petities van de Raad van State over de periode van 1741-1748; afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">[1748]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493320" type="ABS">312</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c47e4613-8deb-4f5c-8823-f142e5b99a85</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende een voorstel van [N.N.] om de post "secrete correspondentie" in het hoofdstuk "andere onkosten van oorlog" in de Staat van Oorlog voor 1750 ten laste van Holland te verhogen; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493321" type="ABS">313</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8297d45b-dfaa-4fbf-a133-b6dacd25f083</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de na de troepenreductie aangebrachte veranderingen in de Staat van Oorlog voor 1750 in vergelijking met die van 1746-1749; afschriften en drukwerk</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493322" type="ABS">314</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21399cbb-19bf-4261-930d-95b60824950f</unitid>
                <unittitle>Stukken van de uit de extraordinaris Staat van Oorlog van 1750 te betalen posten; afschriften</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">1749</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493323" type="ABS">315</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7a14fdd-7104-47f4-b9b3-50e2923e1a7d</unitid>
                <unittitle>Staat van de bevelhebbers, de troepensterkte en kwartieren van de regimenten van de Republiek over het jaar 1759; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1760">[1760]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>In het Frans.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493324" type="ABS">316</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07555f32-b77f-4bad-abab-97dad862b774</unitid>
                <unittitle>Stuk houdende uittreksel van de Generale Petities van de Raad van State van 1752-1755 en 1761; afschrift</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1765">[1765]</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493325" type="ABS">317</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ca56e1f-a366-4239-afe6-1e463e0d16bd</unitid>
                <unittitle>Generale Petitie van de Raad van State met overzicht van de veranderingen in de ordinaris en extraordinaris Staten van Oorlog van 1760 ten opzichte van 1759; drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1759">27 december 1759</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Incompleet.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2</unitid>
              <unittitle>QUOTEN</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493326" type="ABS">318</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bbeab683-24d5-4972-877a-b067cdd2ffa9</unitid>
                <unittitle>Staten voor de berekening van de quoten voor de provincies, opgesteld door Willem Kersseboom voor [Pieter Steyn, raadpensionaris van Holland]; met een begeleidend schrijven als bijlage; minuut en afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1744">4 augustus 1744</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3</unitid>
              <unittitle>SOLLICITEURS</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493327" type="ABS">319</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b04f8439-e371-44c0-807b-5772c664b769</unitid>
                <unittitle>Rekest van Gijsbert Heeneman, solliciteur-militair, aan erfstadhouder Willem IV, kapitein-generaal, om bij het opstellen van de nieuwe Staat van Oorlog voor de achterstallige betalingen van Friesland in de door hem gedane voorschotten een regeling te willen treffen; afschrift. Met bijlagen,1622,1676,1680, 1723,1726,1727 en 1732; afschriften en drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">[1750]</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">4</unitid>
              <unittitle>COLLEGES TER ADMIRALITEIT</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493328" type="ABS">320</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1d424573-5ada-48bc-9bca-04a968dc3fe1</unitid>
                <unittitle>Memorie betreffende het vaststellen van de provinciale quoten voor de Colleges ter Admiraliteit; concept. Met een bijlage</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">[1745]</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inv.nr. 317.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493329" type="ABS">321</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd04b492-6511-4947-87a2-6b66685d7edf</unitid>
                <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom aan Jacob Bisdom, advocaatfiscaal van het College ter Admiraliteit op de Maze, betreffende het aandeel van de Hollandse Colleges ter Admiraliteit in de quoten ter bekostiging van de equipage op de vloot; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">29 juni 1747</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493330" type="ABS">322</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d967d6d-e4c6-494a-8cd4-0f1370e2d764</unitid>
                <unittitle>Staten van Willem Kersseboom van de door de provincies aan de Colleges ter Admiraliteit gedane en achterstallige betalingen; afschriften en drukwerk.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">2 april 1750</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493331" type="ABS">323</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b575f73-b28d-4667-a1ba-92c59cdf91d8</unitid>
                <unittitle>Staat van Willem Kersseboom van de achterstallige betalingen van de provincies aan de Colleges ter Admiraliteit in de quoten voor de extraordinaris equipages; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1750">18 juni 1750</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493332" type="ABS">324</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/589fd0e3-0efd-40f9-b459-f35ac90f78d8</unitid>
                <unittitle>Staten van de schulden in de Generaliteits renten en interesten van de provincies en Drenthe aan de Colleges ter Admiraliteit; met opgave van de gedane en achterstallige betalingen over de periode van 1 janauri 1716-30 juni 1751</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Gedeeltelijk identiek.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493333" type="ABS">325</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ede0ec56-e931-4c61-9ca7-72f23a7ec48b</unitid>
                <unittitle>Staat van [Willem Kersseboom] van de provinciale quoten voor de Colleges ter Admiraliteit, opgesteld krachtens de resoluties van de Staten-Generaal van 1664 en 1683; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1751">1751</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Ontvangen door Willem Otto Reitz, rector van de Latijnse school te Middelburg, en op 3 april 1751 ter hand gesteld van Jan van Borssele van der Hooghe.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1493334" type="ABS">326</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3258d5a8-f892-4d96-96dc-3e34242bce0f</unitid>
                <unittitle>Memorie van Willem Kersseboom, extraordinaris commies van de Financin van de Unie, aan Johan de Back, geheimraad en secretaris van regentes Anne betreffende de achterstallige betalingen van de provincies aan de Colleges ter Admiraliteit in acht petities met inbegrip van de lening uit de kas van het verhoogde last en veilgeld; afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1753">1753</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">F</unitid>
            <unittitle>OVERIGE ONDERWERPEN</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493335" type="ABS">327</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00b52740-f6e7-4850-b005-998a425ff2e2</unitid>
              <unittitle>Missive van de kinderen en erfgenamen van wijlen Jacob van Volbergen, ontvanger-generaal van de Unie, aan [de Raad van State], waarin zij verzoeken om een door de gewezen kommies Johan Breugel voor de verkochte meubels in de slotrekening van Van Volbergen abusievelijk opgevoerde post in mindering van de totaalsom te brengen; drukwerk</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679">[1679]</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493336" type="ABS">328</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/111dac68-eb3e-4fe2-b4d3-731243667409</unitid>
              <unittitle>Declaratie van [N.N.] voor de Rekenkamer ter Auditie van het in de periode van mei 1717 en april 1718, ten behoeve van Arend, baron van Duivenvoorde, Jacob van der Tocht, oudschepen van Gouda, en Karel Bosschaerd, oud-burgemeester van Schiedam, gedeputeerden ter auditie van de gemenelands rekeningen voorgeschoten kapitaal; afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718">1 mei 1718</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493337" type="ABS">329</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75b989ea-15a6-40e4-80fd-f092553b2b53</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland betreffende de aanstelling van Martinus Martens tot inspecteurgeneraal van de projecten van Financin; afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1748">3 mei 1748</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493338" type="ABS">330</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/795284d4-542a-4c62-ad67-a1062ae8b2e9</unitid>
              <unittitle>Instructie voor de raad en advocaat-fiscaal en procureurgeneraal voor het college van Gecommitteerde Raden van Holland en West-Friesland; drukwerk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1749">22 augustus 1749</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1493339" type="ABS">331</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8fa82f66-54bb-4daa-9644-982a496f7ce6</unitid>
              <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland houdende de hernieuwde en uitgebreide instructie voor opzieners over 's lands recht op de (on)gezelde biljetten en een reglement voor de drukkers van deze biljetten; drukwerk.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">1 november 1752</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III</unitid>
          <unittitle>STUKKEN WAARVAN HET VERBAND MET HET ARCHIEF NIET DUIDELIJK IS</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493340" type="ABS">332</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2900d815-5dff-494b-9325-f8bbfc3e4d17</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende pas-cedullen, postroutes en portokosten in binnen- en buitenland; originelen, afschriften en drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752/1779">1752,1774,1779 en z.j.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Deze stukken zouden afkomstig zijn van J. van Geenenbergh, directeur der posterijen in 's-Gravenhage.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493341" type="ABS">333</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45d0a4b9-f79a-4e4e-a863-973ee9f2907d</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende een hypotheek op een droogmakerij in de heerlijkheid de Moerlanden in Oostenrijks Vlaanderen; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771">26 oktober en 30 november 1771</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493342" type="ABS">334</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/604d0205-d126-440c-83ce-39d44cd8e879</unitid>
            <unittitle>Loterij van geldprijzen, uitgeschreven door de Unie; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1771">16 december 1771</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493343" type="ABS">335</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11311470-f467-41ec-94ef-8adc5e967efc</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende uitgiften van obligaties door Nederlandse kantoren ten behoeve van planters in Rio Essequebo en Rio Demerary; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1772">januari 1772</unitdate>
            <physdesc>2 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493344" type="ABS">336</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b36c81e4-2143-4396-ac81-d76bbf311567</unitid>
            <unittitle>Loterij van geldprijzen, uitgeschreven door de Unie, 30 juni</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773">1773, drukwerk.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>In het Frans.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493345" type="ABS">337</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4e6d0d3-c0cd-43cc-bc4c-42b3e0670765</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende uitgiften van obligaties voor enkele Amerikaanse plantages op de Engelse eilanden Tobago en Grenada; drukwerk</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773/1774">1 november 1773, 1 april en 1 mei 1774</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Eén stuk in tweevoud.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493346" type="ABS">338</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/288f9af2-117b-4c27-9474-542c88f75bd6</unitid>
            <unittitle>Stukken betreffende uitgiften van obligaties door Denemarken ten behoeve van de planters op de Deens-Amerikaanse eilanden St. Croix St. Thomas en St. Jan; drukwerk en afschriften.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773/1775">1773 en 1775</unitdate>
            <physdesc>1 katern en 4 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493347" type="ABS">339</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36b8ef3d-27aa-4c1e-8e89-94b73f8d0f6d</unitid>
            <unittitle>Bekendmaking van de uitgifte van renten ten behoeve van de aanleg van een kanaal door Spanje; met berekening van het hieruit te verwachten rendement; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1775">4 juni 1775</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493348" type="ABS">340</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/108fe07a-1058-4912-a67d-d668e0093bc1</unitid>
            <unittitle>Bekendmakingen van loterijen en uitgiften van renten door Frankrijk. drukwerk</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777/1778">1777-1778</unitdate>
            <physdesc>3 stukken</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493349" type="ABS">341</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e75e588-e67c-499f-80df-68cee6bddfc4</unitid>
            <unittitle>Loterij van geldprijzen, uitgeschreven door de Staten van Holland, ten behoeve van het herstel van de zeewerken van de stad Hoorn; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">14 maart 1777</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493350" type="ABS">342</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/199a2ee3-06c7-4a94-8b22-f0c448d68570</unitid>
            <unittitle>Loterij van obligaties, uitgeschreven door de Staten van Zeeland; drukwerk.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1777">12 mei 1777</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493351" type="ABS">343</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f49545dd-76c5-47f3-9d35-9ecb11058f64</unitid>
            <unittitle>Loterij van obligaties, uitgeschreven door de Staten van Zeeland; drukwerk. </unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1779">29 april 1779</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1493352" type="ABS">344</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98d04de2-8732-4708-b8ee-6ec27f105ed7</unitid>
            <unittitle>Uitreksel uit de Haagsche Courant van 15 december 1788 betreffende de betalingen van een aantal achterstallige maanden soldij aan de solliciteurs van de op repartitie van Holland staande troepen. afschrift</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1788">15 december 1788</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>