<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:12:24 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.88::Familie Van Heteren)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/123f090d-0bf0-4c0e-95f4-c8857fc8c971" urn="3.20.88.ead.xml">3.20.88</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de familie Van Heteren en aanverwante families, 1617-1827</titleproper>
        <author>jhr. A.J. Gevers, A.J. Mensema</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://www.gahetna.nl/auteursrecht" actuate="onrequest" show="new">(c)</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Fenna Visser, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20110224">24 februari 2011</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Familie Van Heteren</unittitle>
      <unittitle type="short">Heteren, van</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1617/1827" type="inclusive">1617-1827</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">C72</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">1.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">130 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Van Heeteren</famname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Dit archief bevat uiteenlopende stukken, waaronder akten, rekeningen en testamenten, betreffende de familie Van Heteren en aanverwante families. </abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het onderhavige gedeelte van het familiearchief Van Heteren vormde met het reeds geïnventariseerde gedeelte, dat zich in het Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage bevindt, één geheel. Als erfgenamen van het rijke bezit van de Van Heterens kwam het oorspronkelijk terecht bij Adriaan Leonard van Heteren Gevers (1794-1866), een zoon van Dirk Cornelis Gevers (1763-1839), heer van Endegeest, die op zijn beurt weer een zoon was van Abraham Gevers (1712-1780) en Catharina Wilhelmina van der Staal (1736-1806). Samen met haar broer was deze laatste door Adriaan Leonard van Heteren (1724-1800) aangewezen als zijn universele erfgenamen.</p>
        <p>Adriaan Leonard van Heteren was zelf een zoon van Hendrik van Heteren (1672-1749), die in 1718 huwde met Margaretha Lormier (1684-1738). In 1745 trouwde hij met zijn nicht Wouterina Brigitta Lormier (1718-1771). Haar zuster Catharina Elisabeth (1714-1741) was gehuwd met Dirk Cornelis van der Staal (1705-1772) en beiden zijn zij de ouders van Catharina Wilhelmina en Claudius van der Staal.</p>
        <p>Het gehele archief Van Heteren zal na de verdeling van de boedel op het huis Endegeest bij Leiden terecht zijn gekomen. Toen het huis Endegeest door de erfgenamen van Adriaan Leonard van Heteren Gevers - die in Nederlands-Indië zich hadden gevestigd - in 1893 werd verkocht, kwamen de archivalia met betrekking tot de familie Gevers tot Endegeest op het huis Duivenvoorde terecht en vervolgens bij de in 1906 opgerichte familievereniging Gevers. Dat hield in, dat het historische gedeelte voor het grootste gedeelte werd bewaard door Jhr. Jan Hugo Gevers op Leeuwenhorst bij Noordwijkerhout en een klein genealogisch interessant gedeelte bij Jhr. W.A. Gevers Deynoot te 's-Gravenhage. Beide gedeelten kwamen in 1933 door schenking terecht in het Algemeen Rijksarchief te 's-Gravenhage. Zij het, dat een gering gedeelte achterbleef op Leeuwenhorst en de werkelijk genealogische stukken, zoals rouw- en trouwbrieven, in de latere - eveneens in het Algemeen Rijksarchief berustende - Collectie Gevers terecht kwam.</p>
        <p>Na het overlijden van Jhr. Jan Hugo Gevers in 1956 kwam het op Leeuwenhorst berustende gedeelte terecht bij diens verre familielid Willem baron Gevers en tenslotte bij diens zoon Frederik baron Gevers te Founex nabij Genève in Zwitserland. In mei 2001 besloot deze dit gedeelte van zijn eigen familiepapieren af te splitsen en de mogelijkheid te scheppen dit aan het Algemeen Rijksarchief over te dragen.</p>
        <p>Na inventarisatie van dit archief in juli en augustus 2001 door Jhr. A.J. Gevers en A.J. Mensema kreeg dit zijn beslag.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familie Van Heteren, nummer toegang 3.20.88, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Heteren, van, 3.20.88, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>Familie Van Heteren</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.1.</unitid>
            <unittitle>Willem van Heteren, tr. Hendrikje Sprenckels</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Willem van Heteren, zoon van Otto van Heteren (...-1591), woonde te Zutphen, overl. 1620, tr. Hendrikje Sprenckels.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595522" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9722a21c-95bc-46c2-ade5-052ecffafaca</unitid>
              <unittitle>Akte van scheiding en deling tussen Willem Sprenckels, zijn vrouw Maaike van Roy, Christoffer Groenevelt, zijn vrouw Jenneke Sprenckels, Willem van Heteren en zijn vrouw Hendrikje Sprenckels van de nalatenschappen van hun vader en moeder.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1617">1617.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595523" type="ABS">2</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c7ddbc3-744c-497c-a1ed-0b46abe66427</unitid>
              <unittitle>Akte van scheiding en deling van de nalatenschappen van Harmen Redicher en zijn vrouw Armgart Jansen te Zutphen tussen Jurjen Redicher, Peter Redicher, Hendrik van Eck en Willem Sprenckels, Christoffer Groenevelt en Willem van Heteren.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1617">1617.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.2.</unitid>
            <unittitle>Hendrik Willemsz van Heteren, tr. 1642 Anna d'Assigny</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Hendrik van Heteren, zoon van Willem van Heteren (§ 1) en Hendrikje Sprenckels, geb. Zutphen 1614, kamerling van de majoor With, vestigde zich in 1642 te 's-Gravenhage, overl. 's-Gravenhage 1687, tr. 1642 Anna d'Assigny, dochter van Jacques d'Assigny en Susanna Faulconier.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595524" type="ABS">3</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25750d87-9972-40ec-9f6c-41454fbe6a21</unitid>
              <unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden tussen Hendrik van Heteren, wonende te 's-Gravenhage, en Anna d'Assigny</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1642">1642.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Anna d'Assigny was een dochter van Jacques d'Assigny, geb. Doornik ca. 1576, caffatier , later onderkoopman in dienst van Verenigde Oostindische Compagnie in 1617, overl. voor 1623, ondertrouw Amsterdam 4 aug 1601 Susanna Faulconier, dochter van N.N. Faulkconier en Susanna Gabry; kleindochter van Gideon d'Assignies en Catharine Blauwet.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595525" type="ABS">4</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6353d8cc-50f0-4efa-ad6f-c7bed7f4b90e</unitid>
              <unittitle>Testamenten van Hendrik van Heteren en zijn vrouw Anna d'Assigny</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1643/1681">1643, 1671 en 1681.</unitdate>
              <physdesc>3 stukken.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Van het testament van 1671 resteert slechts een gedeelte.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595526" type="ABS">5</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5897908c-4ec4-4df0-ab33-4c0a94b7b50e</unitid>
              <unittitle>Testament van Susanna Faulconier, weduwe van Jacques d'Assigny, met legaten aan haar schoonzoon Hendrik van Heteren, man van Anna d'Assigny, haar kleinzoon Hendrik van Heteren de jonge, haar zoon Jacques d'Assingny, baljuw van Aardenburg, haar dochter Maria d'Assigny, vrouw van Leendert de la Haye, 1656. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656">1656</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595527" type="ABS">6</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/437780bf-951c-444d-bb4e-cee83dcb504b</unitid>
              <unittitle>Inventaris van de nalatenschap van Susanna Faulconier, weduwe van Jacques d'Assigny, 1664. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">1664</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595528" type="ABS">7</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/90b6fc76-2064-44f3-91b6-def03184e201</unitid>
              <unittitle>Akte van huwelijkse voorwaarden tussen Pelgrum van Heteren en Geertruid van Hoolwerf te Harderwijk, 1657. Met aantekeningen betreffende de aflossing aan Hendrik van Heteren van een gezamenlijk bezeten losrente na de dood van Pelgrum van Heteren, 1667 en 1668. Afschriften, 1681. Met een begeleidend schrijven.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681">1681</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Bruidslieden waren Wilhelm Verbruggen en Arend Wolffsen vanwege Pelgrum van Heteren, kapitein-luitenant van een regiment te voet, en Aalt van Hoolwerf, Dirk van Hoolwerf en Wolf Arend Wolffsen, vanwege Geertruid van Hoolwerf.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595529" type="ABS">8</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b35b2b8-fa00-4e3c-b9bb-9f0398087e49</unitid>
              <unittitle>Rekening van inkomsten en uitgaven van Elisabeth d'Assigny van hetgeen zij reeds uit de nalatenschap van haar broer Guillaume d'Assigny heeft genoten</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1668">1668.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Guillaume of Guilliam d'Assigny was goudsmid te ´s-Gravenhage in 'de Gouden Berch' en in 1652 in het gevolg van de Hollandse raadpensionaris Adriaan Pauw in Engeland, hij overleed ongehuwd in 1665.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595530" type="ABS">9</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1070e6a9-f4c8-4bdf-9838-731d207b9e76</unitid>
              <unittitle>Inventaris van de nagelaten goederen van wijlen Michiel Trachtenburgh en zijn vrouw Hester d'Assigny, 1669. Authentiek, gelijktijdig afschrift. Met bijlagen, 1668 en 1669</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1668/1669">1668-1669</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hester d'Assigny huwde in 1644 met Michiel Trachtenburgh.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595531" type="ABS">10</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e945da78-6517-4824-9e9f-67cc4e4f340f</unitid>
              <unittitle>Akte van schuldbekentenis door M. van Crommen aan Hendrik van Heteren van 445 gulden</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595532" type="ABS">11</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc49a0a6-87cf-4cf3-aa90-bef2da4dff2a</unitid>
              <unittitle>Akte van ontslag door het Hof van Holland van Cornelia van Wouw, weduwe van Gideon d'Assigny, en Hendrik van Heteren, als voogden van de minderjarige kinderen van wijlen Michiel Trachtenburgh, 1677. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Gideon d'Assigny was een zoon van Gideon d'Assigny (1577-1643/46) en Elisabeth Jansdr Hodenpijl.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595533" type="ABS">12</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/047d00c0-f19f-4271-8a29-7c92bbee6d1f</unitid>
              <unittitle>Akte van overdracht door de erfgenamen van Adriaan Sprenckels aan Hendrik van Heteren van enige zilveren voorwerpen en munten</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1684">1684.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595534" type="ABS">13</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9092961d-83af-47c5-b5d1-7981f560806b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verdeling van de nagelaten boedel van wijlen Hendrik van Heteren en zijn vrouw Anna d'Assigny door hun zoon Hendrik van Heteren en hun schoonzoon Johan Huyssen, weduwenaar van Willemina van Heteren, als vader en voogd van zijn kinderen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.3.</unitid>
            <unittitle>Hendrik van Heteren (1647-1722), tr. 1670 Catharina Vermeulen (1647-1718)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Hendrik van Heteren, zoon van Hendrik Willemsz van Heteren (§ 2) en Anna d'Assigny, ged. 's-Gravenhage 24 maart 1647, kamerbewaarder bij de Generaliteits Rekenkamer 1674, vroedschap van 's-Gravenhage 1675-1697, regent Heilige Geesthofje 1684-1722, begr. 's-Gravenhage (Kloosterkerk) 26 maart 1722, tr. 's-Graven-hage 27 april 1670 Catharina Vermeulen, ged. 's-Gravenhage 8 december 1647, begr. 's-Gravenhage 1 april 1718, dochter van Leonard Vermeulen en Mayken Bosch</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595535" type="ABS">14</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f3f1873-f4d1-472c-8162-39f8c45dd41d</unitid>
              <unittitle>Kwitantie van Melchior Brandt voor Hendrik van Heteren wegens geleverde wijn</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">1680.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595536" type="ABS">15</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d34904f-44cc-42c4-9317-092a1ad05d85</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de overname door Hendrik van Heteren van een schuld van de erfgenamen van Jacob Geselle te 's-Gravenhage aan de erfgenamen van Frederik d'Orville</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680/1686">1680-1686.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595537" type="ABS">16</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/da8b583d-a38b-40df-8096-68c36f4e1368</unitid>
              <unittitle>Rekening van ontvangsten en uitgaven van Hendrik van Heteren, als commies van de financiën van de Generaliteit, wegens het employeren in 1688 en 1689 van gelden ter versterking van de fortificatiën van de stad Nijmegen, 1689. Afgehoord,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690.</unitdate>
              <physdesc>1 deel.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Rendantsexemplaar.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595538" type="ABS">17</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e6afc9b1-c10c-4d92-aec5-38db2eb62130</unitid>
              <unittitle>Resolutie van de Raad van State, dat zij schuldig blijft aan de commies Hendrik van Heteren hetgeen na het sluiten van zijn rekening wegens het employeren in 1688 en 1689 van gelden ter versterking van de fortificatiën van de stad Nijmegen was blijven staan, 1690. Met een dubbel. Authentieke, gelijktijdige afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690</unitdate>
              <physdesc>2 stukken.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595539" type="ABS">18</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f43fc59-9434-44d9-b73d-d54a2f8b4181</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de aankoop van kanonnen en ammunitie door Hendrik van Heteren te Antwerpen en Mechelen voor van de Raad van State</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595540" type="ABS">19</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d45a619-36fc-4a16-8504-3a14e15a0a01</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie tussen Hendrik van Heteren en Gaspar Rover, als curator van de insolvente boedel van de agent Gillis van der Heck, wegens diens in de periode 1692-1698 opgenomen kapitalen, 1699. Met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">1699</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595541" type="ABS">20</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/77a938d7-3627-400a-8817-efef79daca23</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de omwisseling van goudspecie in zilverspecie in de wisselbank te 's-Gravenhage van de laatstgehouden provinciale collecte door Hendrik van Heteren in opdracht van de Raad van State</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1700">1700.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595542" type="ABS">21</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fafc2f9-c0c4-4d15-b953-1b87186b6c1f</unitid>
              <unittitle>Resoluties van de Raad van State betreffende de controle van verschillende rekeningen in opdracht door thesaurier-generaal Hop door de commies Hendrik van Heteren, 1702 en 1703. Authentieke, gelijktijdige afschriften.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702/1703">1702-1703</unitdate>
              <physdesc>2 stukken.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595543" type="ABS">22</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae6fa46c-1a51-49be-ae0f-09fcef59f13b</unitid>
              <unittitle>Stukken betreffende de verscheping van de meubels van de Franse religieuzen te Bonn naar Holland door Hendrik van Heteren in opdracht van de Raad van State</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595544" type="ABS">23</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0701055c-fe37-4da2-8387-47cbabd2a5b5</unitid>
              <unittitle>Rekening van ontvangsten en uitgaven van Hendrik van Heteren, commies van financiën van de Generaliteit, vanwege de belegering in 1703 van de stad Bonn, 1704. Afgehoord, 1709. Met bijlagen.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709</unitdate>
              <physdesc>1 omslag.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Rendentsexemplaar.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
            <did>
              <unitid>24-31</unitid>
              <unittitle>Rekeningen van ontvangsten en uitgaven van Hendrik van Heteren als ontvanger-generaal van het recht van sauvegarde van de Generaliteit</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706/1713">1706-1713.</unitdate>
              <physdesc>8 delen.</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Rendantsexemplaren.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595545" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b617fcac-da0d-47ae-bcb3-b45736cd376a</unitid>
                <unittitle>Eerste rekening, 1706. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1707">1707.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595546" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/badc11cb-d9d9-497b-a7ff-976353830b0c</unitid>
                <unittitle>Tweede rekening, 1707. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">1708.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595547" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5dfdfb5-7296-4034-8a65-ec7faabdea55</unitid>
                <unittitle>Derde rekening, 1708. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595548" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fe963fd8-c897-4d44-928a-258e417e4ba5</unitid>
                <unittitle>Vierde rekening, 1709. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595549" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db7998d5-fd99-4c8a-bbe2-613d57b27810</unitid>
                <unittitle>Vijfde rekening, 1710. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711">1711.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595550" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d3c2300-e6c3-4740-9278-d13c81fffad0</unitid>
                <unittitle>Zesde rekening, 1711. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595551" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f6f74017-3654-48a6-9e10-66699a093461</unitid>
                <unittitle>Zevende rekening, 1712. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595552" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e31e0260-9629-45d9-abf6-7e5fd3d6c48c</unitid>
                <unittitle>Achtste en laatste rekening, 1713. Afgehoord, <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715.</unitdate>
                </unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.4.</unitid>
            <unittitle>Hendrik van Heteren (1672-1749), tr. 1718 Margaretha Lormier (1684-1738)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Hendrik van Heteren, zoon van Hendrik van Heteren (§ 3) en Catharina Vermeulen, ged. 's-Gravenhage 10 april 1672, gemachtigde der Generaliteitsrekenkamer ca. 1699-1737, gecommitteerde ter Societeit te 's-Gravenhage 1712, 1719, 1731, 1739, 1742 en 1745, regent Leprozenhuis 1729-1738, solliciteur-miliatair 1730-1739, agent van Nassau-Dillenburg 1730-1739 en van Hessen-Kassel 1743-1749, vroedschap van 's-Gravenhage 1697-1749, overl. 's-Gravenhage 15 september, begr. ald. (Kloosterkerk) 18 september 1749, tr. 's-Gravenhage 15 maart 1718 Margaretha Lormier, ged. 's-Gravenhage 28 april 1684, overl. ald. 16 juni 1738, dochter van Claudius Lormier en Ida Blonck.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.</unitid>
              <unittitle>Stukken van particuliere aard</unittitle>
            </did>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>32-45</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven bij A. Lansel en L. Vermeulen - sedert 1729/1730 - Hendrik van Heteren en Johan Emants, als voogden van de erfgenamen van Johan Coetier, van Theodoor Passalaigue te Amsterdam wegens het beheer van de suikerplantages in Suriname en de verkoop van suiker</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726/1739">1726-1739.</unitdate>
                <physdesc>14 omslagen.</physdesc>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595553" type="ABS">32</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3d7dfcb-669a-4fa3-9fa3-7ea36e0bc9a6</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726">1726</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595554" type="ABS">33</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/93abcb5e-b267-4f8a-ad89-45aa1a1cec72</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595555" type="ABS">34</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0eafad7-c8d3-4abd-92ff-457f0b47d5a3</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1728">1728</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595556" type="ABS">35</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/391ad325-8cc9-4bee-b6c3-f16f8ecbfe82</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595557" type="ABS">36</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1704d4d-394b-421f-89c1-dce892b1e2c1</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">1730</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595558" type="ABS">37</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3081cec0-0394-4aa6-9d60-3d766979f4a6</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595559" type="ABS">38</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d91cde9a-54f0-4380-a49b-45dbd64d18e6</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732">1732</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595560" type="ABS">39</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b41e3650-6463-425f-9d97-13f1a895b3a7</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">1733</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595561" type="ABS">40</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/68835b78-3b9e-488c-a75f-750f58487e65</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">1734</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595562" type="ABS">41</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fd1b50c6-93ef-4504-95ae-2c4f1b9d5faa</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595563" type="ABS">42</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c2a3769-7683-4b56-84f6-0bb79ebcab80</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">1736</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595564" type="ABS">43</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d5a1610-dbfd-44d1-a450-db53e987bea3</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737">1737</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595565" type="ABS">44</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4a2fc9c0-3aa8-4cd7-b966-24a011eaf16e</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">1738</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595566" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84054288-ebc7-40ac-a5d7-28a87e5bfe52</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1739">1739</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595567" type="ABS">46</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7dd2d485-38f2-4079-9cd6-4bd90797e970</unitid>
                <unittitle>Rekeningen van Jacques Dupeyrou Pietersz, sedert 1727 Theodoor Passalaigue, te Amsterdam wegens het beheer van de suikerplantages in Suriname en de verkoop van suiker</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726/1739">1726-1739.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
              <did>
                <unitid>47-56</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brieven bij Hendrik van Heteren van de gezusters Coetier te Arnhem</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1740">1729-1740.</unitdate>
                <physdesc>10 omslagen.</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Hendrik van Heteren was voogd - samen met Leonard Vermeulen en nadien Johan Emants - over de dochters van wijlen Johan Coetier, eertijds gouverneur van Suriname, met name: Henriette Agnes, Maria Charlotta, Adriana Dorothea en Johanna Dorothea Coetier.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595568" type="ABS">47</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c456175-3bd9-43b6-a833-82d0925ade8e</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595569" type="ABS">48</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1043ec86-4862-4b2a-88d7-49a3aa4d849a</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">1730</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595570" type="ABS">49</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39372674-3556-406c-9367-23a7d8ab67df</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595571" type="ABS">50</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d670215c-e62d-4a17-880f-8cf4feed4799</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1733">1733</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595572" type="ABS">51</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd4072e4-75d9-4425-a94c-5c1555e20e5a</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734">1734</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595573" type="ABS">52</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db8db51f-888d-48c1-9d56-8ae7254fd752</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595574" type="ABS">53</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10158f68-4202-4aa3-b919-b1c43973ff88</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736">1736</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595575" type="ABS">54</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4d9bf6e5-9a27-4efd-a0cc-f6951a772443</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737">1737</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595576" type="ABS">55</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a8ada4c-6692-4c69-a1e8-bad7534872a5</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1738">1738</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595577" type="ABS">56</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8292ef83-ae27-4ab2-9c02-b05cfbfc295b</unitid>
                  <unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740">1740</unitdate>
                  </unittitle>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595578" type="ABS">57</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc08106f-ca1b-48ab-9b4e-9defaa637d3f</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief bij Hendrik van Heteren van zijn neef Johan Emants te 's-Gravenhage met betrekking tot een door Carel Willem Coetier gemaakte schuld bij Anthony Wyma te Middelburg</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595579" type="ABS">58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e9c0897-7872-4e71-ba78-42809a98145f</unitid>
                <unittitle>Ingekomen brief bij Hendrik van Heteren en Johan Emants van Anthony Wyma te Middelburg over een in 1723 door de onderkoopman Carel Willem Coetier bij hem aangegane schuld, 1731. Met een bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731</unitdate>
                <physdesc>2 stukken.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595580" type="ABS">59</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7e1a28bc-20df-4878-a0e2-558d17382465</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen van Hendrik van Heteren over de terugbetaling van een door Otto van Gent in 1663 aangegane lening, verhoogd in 1672, aan de erfgenamen van o.a. Johan Coetier</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">1731.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595581" type="ABS">60</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/647bd6a8-6a45-43ff-a5df-a6707ba9a95b</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende het proces voor het Hof van Holland tussen Hendrik van Heteren en Willem Lormier met betrekking tot de afwikkeling van het fouragecontract uit 1711 en 1712 met Henri Francois Heymans, Adriaan van der Kaa, Willem Lormier en Josua Castano</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732/1733">1732-1733.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag.</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.</unitid>
              <unittitle>Stukken van zakelijke aard</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">a.</unitid>
                <unittitle>Bankier en zaakwaarnemer</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595582" type="ABS">61</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/70dc405c-a72a-4540-a979-cba161a726c3</unitid>
                  <unittitle>Akte van overeenkomst tussen Hendrik van Heteren, ter ene zijde, en Gerhard de Greef en Willem Lormier, ter andere zijde, over de vereffening van de schulden van wijlen Frederik Ulrich, graaf van Ostfriesland, 1724. Met bijlagen en retroacta,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711/1724">1711-1724.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595583" type="ABS">62</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dde53b99-ee66-4a7e-9ec7-8d1ad7919715</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie van de schulden van Odilia Louise van Steelandt, vrouw van de luitenant-generaal van Keppel, en weduwe van Johan van Welderen, met Hendrik van Heteren</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1733">1729-1733.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595584" type="ABS">63</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e92bf61e-ae19-4810-9822-9a37af224c35</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de vorderingen van Johan Hesselt van Dinter, hofmeester van de Staten-Generaal, en zijn erfgenamen op de Raad van State, [1736].</unittitle>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 52.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595585" type="ABS">64</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d57823c-b94d-468b-be52-c683c7d32bce</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie tussen Hendrik van Heteren en Johan Christoph Hagenbach, secretaris, als waarnemende de zaken van Jacob Johan Hamel Bruyninx, extraordinaris envoye van de Staten-Generaal te Wenen, wegens diens in de periode 1729-1739 opgenomen kapitalen, 1740. Met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1740">1740</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 61.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595586" type="ABS">65</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13095231-3e38-4b1c-959b-fdfa6128b134</unitid>
                  <unittitle>Rekening van Paulus de Paraviciny, consul te Algiers, voor de Staten-Generaal</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1747">1747.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 57.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">b.</unitid>
                <unittitle>Solliciteur-militair</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">i.</unitid>
                  <unittitle>Als solliciteur-militair in betrekking tot militairen</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595587" type="ABS">66</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4710bf04-3c90-4402-8af4-01595b8a9ace</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de vereffening van de boedel van wijlen graaf Hendrik van Nassau-Ouwerkerck, 1709. Met bijlagen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702/1709">1702-1709.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 88-90.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
                  <did>
                    <unitid>67-69</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de administratie voor Cornelis graaf van Nassau-Woudenberg, zoon van Hendrik graaf van Nassau-Ouwerkerk en van Françoise van Aerssen van Sommelsdijk</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709/1721">1709-[1721].</unitdate>
                    <physdesc>3 omslagen.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nrs. 74-79.</p>
                  </odd>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3595588" type="ABS">67</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53710dc4-dd54-4148-9857-cb67853dbb6d</unitid>
                      <unittitle>Besluit van Gedeputeerde Staten van Utrecht op het verzoek van Cornelis graaf van Nassau-Woudenberg, generaal-majoor der infanterie, om zijn traktement reeds bij vooruitbetaling te voldoen aan zijn adjudant-generaal, 1709. Met een aantekening van Hendrik van Heteren dat dit geld is verrekend. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3595589" type="ABS">68</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64ee66b9-a362-48b7-8932-29fa1ba21bd8</unitid>
                      <unittitle>Akte van volmacht door Cornelis graaf van Nassau-Woudenberg op Hendrik van Heteren om de betalingsopdrachten te lichten, die op zijn naam staan, en om zijn deel uit de grote Beverweertse rente ten laste van de provincie Utrecht te lichten <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709.</unitdate>
                      </unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                  <c07 level="file">
                    <did>
                      <unitid identifier="3595590" type="ABS">69</unitid>
                      <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6fb81b80-f362-4d7b-ac23-e7d489df7712</unitid>
                      <unittitle>Aantekeningen van Hendrik van Heteren met betrekking tot de vererving van de nalatenschap van wijlen Cornelis graaf van Nassau-Woudenberg, die in 1712 overleed, [1721].</unittitle>
                    </did>
                  </c07>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595591" type="ABS">70</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3bb81bf1-67a2-46f0-82c3-243bf5aed0f5</unitid>
                    <unittitle>Rekeningen van ontvangsten en uitgaven over de periode 1709-1713 door Hendrik van Heteren met Hermannus Gelskerk, als secretaris van de generaal der cavalerie Claude graaf van Tilly. Met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711/1714">1711-1714.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 70.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595592" type="ABS">71</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/929c6e59-5f36-4ae5-9f51-c6e1796e7606</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de liquidatie tussen Hendrik van Heteren en Charles graaf van Aspremont-Lynden, als adjudant-generaal van Claude graaf van Tilly, 1712 en 1713. Met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712/1713">1712-1713</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">ii.</unitid>
                  <unittitle>Als solliciteur-militair in betrekking tot andere solliciteurs-militair</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595593" type="ABS">72</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a70d8d0b-02d8-43be-902d-ac0dbd6e117d</unitid>
                    <unittitle>Rekeningen van Tjaard van Dessel, advocaat en solliciteur te Leeuwarden, nadien zijn weduwe Juliana Pierson, voor Hendrik van Heteren wegens assignaten over de periode 1706-1710 voor geleverde fourage. Met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710/1722">1710-1722</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 65.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595594" type="ABS">73</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d9195b2-2efc-4dbd-b0c1-4697575db98d</unitid>
                    <unittitle>Rekening van Coenraad Blom, solliciteur te Utrecht, voor Hendrik van Heteren wegens assignaten uit 1709-1710 voor geleverde fourage</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">1712.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595595" type="ABS">74</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f93b56e-5c4b-4389-af88-c8bc987bf60f</unitid>
                    <unittitle>Akte van liquidatie over de periode 1713-1714 tussen Hendrik van Heteren en Abraham de Bruyn Abrahamszoon, solliciteur te Middelburg</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1715">1715.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 137.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595596" type="ABS">75</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cef1388-ca98-400a-a6a1-12ab4a676533</unitid>
                    <unittitle>Rekening van de procureur Carel van Belle aan Hendrik van Heteren wegens een in 1715 overgeleverd declaratoir in het proces tegen de solliciteur Johan van Spijk, [1726]. Met dorsale aantekeningen van Van Heteren.</unittitle>
                    <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 139.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595597" type="ABS">76</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd3d4268-a6a5-424a-aba4-5c5d485be551</unitid>
                    <unittitle>Ingekomen brieven bij Hendrik van Heteren van zijn neef Gerard de Schepper, gouverneur van Suriname, nadien - sedert 1743 - te Bergen op Zoom over de rekeningen van de solliciteur Hubert van Ourijk. Met bijlagen.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1736/1744">1736-1744</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">iii.</unitid>
                  <unittitle>Als solliciteur-militair in betrekking tot aannemers van de magazijnen van fourage</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595598" type="ABS">77</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cd3b26b9-d1b5-44c9-a1c7-8adb3d9b4dd1</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de door Hendrik van Heteren gevoerde administratie voor Zeger Gorisz, Jaques Meyers, Pieter Pangaert en Martinus Robijns, aannemers van de magazijnen van fourage in Vlaanderen en Brabant</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706/1710">1706-1710.</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 118.</p>
                  </odd>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595599" type="ABS">78</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fad96c59-3cb2-4960-b25b-9ca7fc96308b</unitid>
                    <unittitle>Verklaring van de commies van financiën van Holland, dat de schulden van de officieren van de cavalerie wegens de ontvangst van de fourage als compagnieschulden zullen worden beschouwd, 1710. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595600" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98309cf7-4418-4c04-8615-25e76df92776</unitid>
                    <unittitle>Akte van aanbesteding door de Raad van State aan Matthieu du Bien van de leverantie van fourage langs de Maas, 1710. Gedrukt.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1710">1710</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595601" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a7ebb1c3-c09a-467f-8dd8-5119e75591af</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de scheiding en deling van enige nader gespecificeerde effecten, voortkomende uit het fouragecontract van 1712/1713 tussen Henri François Heymans, mede namens Johannes Diericx, Adriaan van der Kaa, Willem Lormier en Bernhard van Tangeren, als gemachtigde van Josua Castano, 1714-1716. Met bijlagen en retroacta, 1712.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712/1716">1712-1716</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595602" type="ABS">81</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/230a8f71-4352-428a-9135-b2567bfcdd40</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de rekening van ontvangsten en uitgaven over 1712-1713 door Hendrik van Heteren ten behoeve van Henri François Heymans, Adriaan van der Kaa, Willem Lormier en Josua Castano, annemers van fourage, ingevolge het contract van 27 september 1711 betreffende de levering van fourage in Vlaanderen, Brabant, Henegouwen en Artois ten dienste van troepen van den lande, 1716. Met bijlagen en retroacta, 1711.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711/1716">1711-1716</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595603" type="ABS">82</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/577bc67b-1ce1-4f5c-9348-f938e8829dfb</unitid>
                    <unittitle>Kwitantie van de erfgenamen van Adriaan van der Kaa en Mozes Antunez voor Hendrik van Heteren, als volmacht van de executeurs-testamentair van Zeger Gorisz wegens het beheer van die boedel, 1728. Met bijlagen, 1726.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1726/1728">1726-1728</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595604" type="ABS">83</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e232e074-6c6b-4d07-959c-951138428d97</unitid>
                    <unittitle>'Memorie', aantekeningen betreffende de niet uitbetaalde ordonnanties door de Raad van State ten behoeve van de levering van de fourage over de jaren 1706-1711 aan Zeger Gorisz, Petrus Pangaert en Martinus Robijns, 1729. Met retroacta, 1708-1718.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708/1729">1708-1729</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595605" type="ABS">84</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53941bfc-3a48-42ce-87cd-9089b8fc4f2c</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de afrekening door Laurens Wauters, als gemachtigde van de erfgenamen van Henri François Heymans, aan Hendrik van Heteren wegens verrekening van de assignaten en ordonnanties, voortkomende uit de contracten van 1711 en 1712 wegens levering van fourage, 1739-1740. Met bijlagen en retroacta, 1718-1739.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1718/1740">1718-1740</unitdate>
                    <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 134.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">iv.</unitid>
                  <unittitle>Als solliciteur-militair in betrekking tot aannemers van ´s lands werken</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="3595606" type="ABS">85</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3a2a24b1-52cf-41c4-92a6-87e38b1a0e03</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende het proces voor het Hof van Holland tussen Hendrik van Heteren, ter ene zijde, en Christina Steffens van Adelbosch, weduwe van Hendrik Hemig, aannemer van 's lands werken te Bergen op Zoom, over een onbetaalde schuld</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1732/1733">1732-1733.</unitdate>
                    <physdesc>1 pak.</physdesc>
                  </did>
                  <odd>
                    <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nrs. 143.</p>
                  </odd>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">c.</unitid>
                <unittitle>Lid van het College van de Sociëteit van 's-Gravenhage</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nrs. 148-150.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595607" type="ABS">86</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd36f184-fbd7-4fd5-b625-89f67aec70de</unitid>
                  <unittitle>'Societijt 's-Gravenhage', archiefzak van Hendrik van Heteren als lid van de Sociëteit,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1712">[1712].</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595608" type="ABS">87</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7abd9f3d-781b-4e66-a7b8-02b26a3c7f99</unitid>
                  <unittitle>Resolutie van de gecommitteerden van de Sociëteit met betrekking tot het berekenen van de achterstallige renten bij het innen van de verponding tot 1712 door de ontvangers, 1719. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595609" type="ABS">88</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/af2f84f7-d9e6-498a-af5b-8d1c9fcf8c40</unitid>
                  <unittitle>Request van Thomas Schwencke, medicinae doctor en professor te 's-Gravenhage, aan de Sociëteit om benoemd te worden in vacature van praelector in de anatomie, [1723]. Met een aanbeveling van de chirurgijns te 's-Gravenhage, 1723. Gelijktijdige afschriften.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">1723</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595610" type="ABS">89</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84efcc7b-9075-48df-9b4c-92a8a208b1b8</unitid>
                  <unittitle>Resolutie van de Sociëteit met betrekking tot het toestaan van het aanbrengen van een lantaarn ten behoeve van een lid van de Sociëteit, 1727. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727">1727</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595611" type="ABS">90</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/775fc307-864a-4fec-a317-89e69441532c</unitid>
                  <unittitle>Instructie voor de twee catechiseermeesters van de Sociëteit in 's-Gravenhage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">[ca. 1730].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595612" type="ABS">91</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4bb8c4ce-cfdc-442e-8136-dc9b50d3e78b</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van Hendrik van Heteren voor het formeren van een kohier van de belasting op de huishuren, de stallen en koetshuizen te 's-Gravenhage ingevolge het 'Placaat op het redres generaal van de verpondingen op de huisen en andere gebouwen over den lande van Holland en Westvriesland'</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1745">1730-1745.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595613" type="ABS">92</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40ba0d6b-28d7-4db7-ad35-9967c4abeb80</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van Hendrik van Heteren van de vergaderingen van het college van de Sociëteit</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1734/1735">1734-1735.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595614" type="ABS">93</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7cb7d244-4797-4012-95ca-86d81e24136a</unitid>
                  <unittitle>Request van de brandmeesters aan de gecommitteerden van de Sociëteit om verhoging van hun presentiegelden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">[ca. 1735].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595615" type="ABS">94</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ecf0a95-9e4d-4095-a357-183473a53093</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen van Hendrik van Heteren betreffende de aanstelling van lantaarnopstekers,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">1735.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595616" type="ABS">95</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0ebeb891-6d95-4ed7-af29-c764c3b77a2a</unitid>
                  <unittitle>Request van de vierentwintig half uur wakers met de klap aan de gecommitteerden van de Sociëteit om verbetering in hun betaling,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">[1735].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595617" type="ABS">96</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/023525fe-a39d-4521-8492-1601e6007e0e</unitid>
                  <unittitle>Lijst van lantarens per wijk verdeeld, met aantekening van de vermeerdering daarvan,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1735">[ca. 1735].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595618" type="ABS">97</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2f396cf-ef03-4566-bf09-1bea84a6c9ed</unitid>
                  <unittitle>Resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland met betrekking tot de belasting van de personele quotisatie, 1745. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1745">1745</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">d.</unitid>
                <unittitle>Regent van het Leprooshuis te 's-Gravenhage</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nrs. 151-159.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595619" type="ABS">98</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7063deeb-d7bf-4085-955a-f9d795886d9b</unitid>
                  <unittitle>Register van obligaties ten laste van het comptoir-generaal van Holland en West-Friesland, die vrij zijn van de belasting, 1719. Gedrukt.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1719">1719</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595620" type="ABS">99</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47712889-bcaf-4a1e-a4fa-3883e3abc46a</unitid>
                  <unittitle>'Memorie', aantekeningen betreffende de verdeling van het oortjesgeld, op te brengen uit de verpachting van de gemene lands middelen, over de verschillende instellingen van weldadigheid, waaronder het Leprooshuis</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1727/1737">1727-1737.</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595621" type="ABS">100</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/300d2719-a8d7-4608-ba37-ed420748b7f2</unitid>
                  <unittitle>Lijst van namen over de periode 1563-1729 van regenten van het Leprooshuis, eertijds genaamd Sint Cornelis Capelle, te 's-Gravenhage, [1729].</unittitle>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595622" type="ABS">101</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2be117e0-0a7f-41a8-9703-997bd4d835a7</unitid>
                  <unittitle>Lijst van namen over de periode 1537-1729 van regenten en rentmeesters van het Leprooshuis te 's-Gravenhage. Gedrukt. Met dubbelen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729</unitdate>
                  <physdesc>3 stukken.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595623" type="ABS">102</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6705e3fc-54c2-4770-b1d8-7a32727cca1e</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen betreffende de 'douceurs', jaarlijks uit te delen aan de commensalen van het Leprooshuis</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729">1729.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595624" type="ABS">103</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7f35415-7a75-46f6-9932-a92b643be02f</unitid>
                  <unittitle>Register van obligaties en losrenten van het Leprooshuis ten laste van het comptoir van Holland, 1729. Met aantekeningen van Hendrik van Heteren, [1730].</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1929">1929-1730</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595625" type="ABS">104</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6672b9f4-9e4b-4533-8821-d783de84caee</unitid>
                  <unittitle>Register van renten van het Leprooshuis, gaande uit landerijen en huizen, 1729. Met aantekeningen van Hendrik van Heteren, [1736].</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1736">1729-1736</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595626" type="ABS">105</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0642b24d-eab3-4041-b59a-5e4b91381f60</unitid>
                  <unittitle>Register van commensalen van het Leprooshuis</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1737">1729-1737.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595627" type="ABS">106</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f0172c1-a464-44a9-aa48-e7b48120c5fc</unitid>
                  <unittitle>Rekeningen van verschot door Hendrik van Heteren als regent van het Leprooshuis. Met bijlagen.</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1729/1738">1729-1738</unitdate>
                  <physdesc>1 omslag.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595628" type="ABS">107</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c648760-a047-4963-9930-6f59355122e4</unitid>
                  <unittitle>Aantekeningen betreffende het verbieden van de oefeningen in de eetzaal van het Leprooshuis door Monsieur van Lis,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730">[ca. 1730].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="3595629" type="ABS">108</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0235e203-c395-4060-b9b8-858ddb69a715</unitid>
                  <unittitle>Borderel van de rekening van rentmeester Jacob Willem Bosch van het Leprooshuis,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1737">[1737].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk.</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.5.</unitid>
            <unittitle>Adriaan Leonard van Heteren (1724-1800), tr. 1745 Wouterina Brigitta Lormier (1718-1771)</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Mr. Adriaan Leonard van Heteren, zoon van Hendrik van Heteren (§ 4) en Margaretha Lormier, ged. 's-Gravenhage 29 februari 1724, schepen van Schieland, bewindehebber van de West-Indische Compagnie ter Kamer op de Maze 1749, kunstlievend lid van de Confrerie 'Pictura' te 's-Gravenhage 1752, overl. 's-Gravenhage 14 mei, begr. ald. (Kloosterkerk) 17 mei 1800, tr. Rotterdam 28 juli 1745 Wouterina Brigitta Lormier, ged. Rotterdam 18 januari 1718, begr. 's-Gravenhage (Kloosterkerk) 1 augustus 1771, dochter van Claudius Lormier en Johanna Catharina Steenlack.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595630" type="ABS">109</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d0638c4-ca49-4b34-bbfa-96473ef27622</unitid>
              <unittitle>Akte van provisionele scheiding en deling van de nalatenschap van Adriaan Leonard van Heteren tussen Abraham Willem, Daniel Pompejus Johannes en Bartholomeus Marinus Johannes van der Staal, als erfgenamen van hun vader Claudius van der Staal, ter ene zijde, en Catharina Wilhelmina van der Staal, weduwe van Abraham Gevers, ter andere zijde, 1805. Met een borderel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1805">1805</unitdate>
              <physdesc>1 deel.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595631" type="ABS">110</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edcf62f8-09da-4ccd-9cf2-41fa061a1d96</unitid>
              <unittitle>Rekening van inkomsten en uitgaven door de executeurs van de boedel van Adriaan Leonard van Heteren aan diens erfgenamen, 1808. Met een borderel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">1808</unitdate>
              <physdesc>1 deel.</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="3595632" type="ABS">111</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3e50073-c624-4634-b9d6-b41b62411ca8</unitid>
              <unittitle>Akte van finale deling en scheiding van de gezamenlijk gebleven goederen in de nalatenschap van Adriaan Leonard van Heteren tussen de lasthebber van Abraham Willem van der Staal, Daniel Pompejus Johannes van der Staal en Bartholomeus Marinus Johannes van der Staal, als erfgenamen van hun vader Claudius van der Staal, ter ene zijde, en Dirk Cornelis Gevers, Arnout Johannes Gevers Leuven, Claudius Pieter Gevers en de minderjarige kinderen van wijlen Adriana Catharina Elisabeth Gevers, vrouw van Theodore Lambert Prins, als erfgenamen van hun moeder, respectievelijk grootmoeder, Catharina Wilhelmina van der Staal, weduwe van Abraham Gevers, 1808. Met een borderel.</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1808">1808</unitdate>
              <physdesc>1 deel.</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Aanverwante families</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1.</unitid>
            <unittitle>Familie Huyssen</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De familie Huyssen is verwant aan het geslacht Van Heteren door het huwelijk van Willemina van Heteren met Johan Huyssen.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.</unitid>
              <unittitle>Johan Huyssen, tr. Willemina van Heteren</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johan Huyssen, secretaris van de Lekdijken bovendams 1674, burger van Utrecht 1674, boekhouder van de Aalmoezenierskamer te Utrecht, in de vroedschap van Utrecht, gecommitteerde ter Staten-Generaal, tr. Willemina van Heteren, dochter van Hendrik van Heteren (I, § 2) en Anna d'Assigny, overl. ca. 1688.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595633" type="ABS">112</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53a1df4e-ebdd-4617-bb72-5c60515e4d91</unitid>
                <unittitle>Testament van Johan Huyssen en zijn vrouw Willemina van Heteren, 1673. Afschrift, [ca. 1680].</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">1680</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595634" type="ABS">113</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e50a7459-1c56-4094-825f-6a40b1d40cf3</unitid>
                <unittitle>Akte van aanstelling van Johan Huyssen door de Prins van Oranje tot secretaris van de Lekdijken bovendams</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595635" type="ABS">114</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/df8b1005-11f6-4b44-bd3f-cc8f5e0f1c23</unitid>
                <unittitle>Akte van verwerving van het burgerschap door Johan Huyssen van de stad Utrecht, 1674. Met aantekeningen dat de verschuldigde leges betaald zijn, 1674.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595636" type="ABS">115</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4e6580ed-52e0-43c2-ac2a-da76f1184d1f</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de betaling van het 'ostagiegelt' ter lossing van de door de Fransen gegijzelde Utrechtse burgers, waarbij Johan Huyssen optrad als ontvanger van die gelden</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595637" type="ABS">116</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfed5881-4771-4aec-8d7b-f58f69a6c38a</unitid>
                <unittitle>Resolutie van de vroedschap van de stad Utrecht om na het overlijden van Egbertus van Cleef aan te stellen tot hoofdman van het Handboogkwartier in de stad Johan Huyssen, 1690. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595638" type="ABS">117</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e19fa8f-3848-4406-a80c-450de9d9b4ec</unitid>
                <unittitle>Akte van aanstelling door de burgemeesters van de stad Utrecht van Johan Huyssen tot boekhouder van de Aalmoezenierskamer te Utrecht</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1697.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595639" type="ABS">118</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/867da535-7501-4b47-9a5c-096c34c82fda</unitid>
                <unittitle>Resolutie van burgemeesters en vroedschap van de stad Utrecht om Johan Huyssen zitting te laten houden in de vroedschap met het recht om tot ieder ambt benoemd te worden, 1708. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1708">1708</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595640" type="ABS">119</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a3defb3e-a2ba-4dde-8239-37ad80cb21a3</unitid>
                <unittitle>Resolutie van de Staten van Utrecht om Johan Huyssen te committeren in de vergadering van de Staten-Generaal als hun afgevaardigde, 1713. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1713">1713</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595641" type="ABS">120</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/691693e1-4294-45ec-a6c7-45abbe9337b1</unitid>
                <unittitle>Resolutie van de Staten-Generaal om Johan Huyssen, regerend burgemeester van de stad Utrecht, als afgevaardigde van het gewest Utrecht tot haar vergaderingen toe te laten, 1714. Gelijktijdig afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1714">1714</unitdate>
                <physdesc>1 stuk.</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.</unitid>
              <unittitle>Hendrik Huyssen</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Hendrik Huyssen, zoon van Johan Huyssen (II, §1, A) en Willemina van Heteren, advocaat voor het Hof van Utrecht.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="3595642" type="ABS">121</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8b65f588-9051-4953-a23f-19a0a6321f82</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht door de agent van de Prins van Hessen-Cassel op Hendrik Huyssen, advocaat voor het Hof van Utrecht, om de betalingen ten behoeve van diens regiment, ter repartitie van het gewest Utrecht staande, te innen, 1702. Authentiek, gelijktijdig afschrift. Met een bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702">1702</unitdate>
                <physdesc>2 stukken.</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">III.</unitid>
          <unittitle>Stukken, waarvan het verband niet blijkt</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595643" type="ABS">122</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/674643c3-250a-4461-afa4-5889d9d482c0</unitid>
            <unittitle>Stukken van financiële en administratieve aard, ingekomen bij de ontvanger van de West-Indische Compagnie ter Kamer op de Maze te Rotterdam</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1667/1707">1667-1707.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag.</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 164.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595644" type="ABS">123</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/687c9f33-f2c8-4519-a5c5-769215c04915</unitid>
            <unittitle>Akte van schuldbekentenis door Tieleman Ackema aan Isaack Bernhards te Amsterdam van ruim 6.000 ponden, stellende tot onderpand de ijzerwerken in Rusland, met hem bezeten door Pieter Marcelius, 1658. Authentiek afschrift,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">1676.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk.</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595645" type="ABS">124</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/18793149-3ca2-4529-a405-6433cfd1d581</unitid>
            <unittitle>Brieven van Isaack Bernards te Amsterdam aan verschillende personen</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1675/1682">1675-1682.</unitdate>
            <physdesc>1 omslag.</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595646" type="ABS">125</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99a3e33c-f9ca-42e5-b701-39402ae85e77</unitid>
            <unittitle>Akte van volmacht van Isaack Bernhards te Amsterdam op Dirk van Akersdijk om van de weduwe en erfgenamen van Tieleman Ackema te Moskou te ontvangen verschillende verschuldigde kapitalen, 1677. Authentiek, gelijktijdig afschrift.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1677">1677</unitdate>
            <physdesc>1 stuk.</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595647" type="ABS">126</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28b0e472-241d-4cfd-9e9d-84efa76036e7</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen betreffende de liquidatie van de rekening van Warner Muller met Isaack Bernhards</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681">1681.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk.</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Vgl. J.H. Kompagnie, Het familiearchief Van Heteren (´s-Gravenhage 1979), inv. nr. 165.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595648" type="ABS">127</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9291631d-48be-4751-932e-587e373ad35c</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen betreffende de admissie van Willen van Weede in de Ridderschap van Utrecht en de adellijke afkomst van het geslacht Van Weede</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690">1690.</unitdate>
            <physdesc>2 stukken.</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Mogelijk afkomstig van Johan Huyssen als lid van de Staten van Utrecht.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595649" type="ABS">128</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/61aef3ab-8825-40f8-a88d-1c0c6196a303</unitid>
            <unittitle>'Titulen van syn excellentie den grave van Athlone', aantekeningen betreffende de titels van Godert van Reede, gecommitteerde vanwege de Ridderschap van Utrecht ter Staten-Generaal, [ca. 1700].</unittitle>
            <physdesc>1 stuk.</physdesc>
          </did>
          <odd>
            <p>Mogelijk afkomstig van Johan Huyssen als lid van de Staten van Utrecht.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595650" type="ABS">129</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5117bd9d-7438-49ae-a4cf-8f36c414175e</unitid>
            <unittitle>Akte van overeenkomst tussen de gemachtigde van de souvereine vorst der Nederlanden en die van het Zwitserse kanton Graubunden over het in dienst nemen van een regiment Zwitsers, 1814. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1814">1814</unitdate>
            <physdesc>1 katern.</physdesc>
          </did>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="3595651" type="ABS">130</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c7c1468-ff3f-4d35-815c-b31483b86135</unitid>
            <unittitle>'Platte grond' kaart van dat gedeelte van 's-Gravenhage, zoals beschreven bij art. 1 van het Koninklijk Besluit van 28 oktober 1827, nr. 194, behelzende het gebied rond Binnen- en Buitenhof en begrensd door Prinsessewal, Hooistraat, Nachtegaalspad, Achter de Stallen, Denneweg, Hooikaai, Korte Nieuwe Uitleg, Nieuwe Prinsessegracht, Prinsessegracht, Heerengracht, Fluwelenburgwal, Wijnhaven, Kalvermarkt, Lange Begijnestraat, Hofspui, Kapelsbrug, Lange Achterom, Korte Achterom, Groenmarkt, Driehoekjes, Oude Molstraat, Nobelstraat, Torenstraat, Dronkenmanstraat, Korte Molenstraat, Vissersdijk en Noordwal, 1827. Gedrukt.</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1827">1827</unitdate>
            <physdesc>1 stuk.</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>