<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:12:13 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.70::Familiearchief Lotsy)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/c30cf5d8-45de-4862-966f-23c4fb91ab4d" urn="3.20.70.ead.xml">3.20.70</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van de familie Lotsy, 1695-1904</titleproper><author>H.J.Ph.G. Kaajan</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1994">1994</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">12 november 2008</date>/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal"/>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiearchief Lotsy</unittitle>
      <unittitle type="short">Lotsy</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1695/1904" type="inclusive">1695-1904</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">33512</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.15 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">85 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Lotsy</famname>
      </origination>
      <origination>
        <famname>de Witt</famname>
      </origination>
      <origination>
        <famname>van Beveren</famname>
      </origination>
      <origination>
        <famname>Hoeufft</famname>
      </origination>
      <origination>
        <famname>Storm van 's Gravesande</famname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Servaas (1695-1752)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Hendrik (1725-1775)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Anthony (1728-1767)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Johannes (1739-1818)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Jacoba Agnita (1770-1846)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Servaas Hendrik (1771-1847)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Johannes Servaas (1808-1863)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Karel Johannes Julianus (1837-1905)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Marius Cornelis Leendert (1845-1910)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Johannes Paulus (1867-1931)</persname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Lotsy, Karel Johannes Julianus (1893-1959)</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het familiearchief Lotsy bestaat uit stukken van persoonlijke en zakelijke aard. Het grootste deel beslaat de negentiende eeuw en is afkomstig van staatsman Johannes Servaas Lotsy (1808-1863), met onder meer correspondentie uit hoofde van zijn functie als Minister van Marine. Daarnaast zijn er enkele (voornamelijk gedrukte) missiven aanwezig met betrekking tot de door huwelijk aan de Lotsy's verwante Johan en Cornelis de Witt.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Het belangrijkste deel van deze collectie betreft de papieren betreffende de staatsman Johannes Servaas Lotsy (1808-1863). <note>
            <p> A.J. van der Aa, Biografisch Woordenboek der Nederlanden (voortgezet door K.J.R. van Harderwijk en G.D.J. Schotel), dl. 8, Haarlem, p. 202. Nieuw Nederlandsch Biografisch Woordenboek (eindred. P.C. Molhuysen, P.J. Blok, L. Knappert), dl. V, Leiden 1921, kol. 322-323. </p>
          </note> Hij stamt uit het Poolse geslacht Illotzki, waarvan volgens de overlevering een lid in de 17e eeuw naar Nederland kwam om onder prins Frederik Hendrik de krijgskunst te leren. <note>
            <p> De Nederlandsche Leeuw. Maandblad van het Koninklijk Nederlandsch Genootschap van Geslacht- en Wapenkunde, 64e jrg. (1947), kol. 182. </p>
          </note> Naast de eigen familiepapieren treft men in deze collectie ook de nodige archivalia aan van en documentatie over de aanverwante geslachten De Witt, Van Beveren, Hoeufft en Storm van 's-Gravesande. Sinds het huwelijk van Johannes Lotsy (1739-1818) met Sophia Maria van Otting (1741-1776) in 1768  <note>
            <p> De Nederlandsche Leeuw. Maandblad van het Koninklijk Nederlandsch Genootschap van Geslacht- en Wapenkunde, 64e jrg. (1947), kol. 182. </p>
          </note> stamde de familie Lotsy rechtstreeks via de familie Hoeufft  <note>
            <p> Zie voor dit geslacht: Verslagen omtrent 's Rijks Oude Archieven, 43 (1920), pp. 455-520. </p>
          </note> af van Maria de Witt (1620-1681), zuster van de gebroeders Cornelis (1623-1672) en Johan de Witt (1625-1672). Maria de Witt was op 1 oktober 1641 met Diederik Hoeufft (1610-1681) gehuwd. Hun zoon Jacob Hoeufft (1660-1717), burgemeester van Dordrecht, was sinds 6 juni 1694 gehuwd met Sophia Everwijn (1668-1747). Naast zoon Jan (1709-1793) werd uit dit huwelijk een dochter geboren, te weten Sophia Hoeufft (1700-1765), die in 1741 trouwde met ds. Johannes Wenceslaus van Otting (??-1792). Hun enige dochter, Sophia Maria van Otting (1741-1776)  <note>
            <p> In de noot bij de biografische schets in het Biografisch woordenboek (zie noot 2) waarin de verwantschap met het geslacht De Witt wordt aangetoond, staat abusievelijk dat zij Maria Hoeufft heette. Zie: De Nederalndsche Leeuw, 64e jrg. (1947), kol. 245. </p>
          </note>trouwde met mr. Johannes Lotsy (1739-1818) en kreeg uit dit huwelijk vier kinderen, onder wie Servaas Hendrik Lotsy (1771-1847), secretaris van Dordrecht. <note>
            <p> De Nederlandsche Leeuw, 64e jrg. (1947), kol. 182. </p>
          </note> Hierdoor ontstond de verwantschap met het beroemde Dordtse geslacht De Witt. Hun zoon, de staatsman Lotsy, hechtte hier duidelijk aan zoals blijkt uit het feit dat hij in 1850 overging tot het publiceren van enkele brieven van Diederich Hoeufft aan Johan de Witt. <note>
            <p> "Vijf brieven van den Raadpensionaris de Witt (Mei-Aug. 1672)", meegedeeld met eenige aanteekeningen door J.S. Lotsy, in Holland. Almanak voor 1850, uitgegeven door J. van Lennep, pp. 161-178. Uitgezonderd de twee eerste brieven ook opgenomen in: Brieven van Johan de Witt, dl. 4, bewerkt door R. Fruin en uitgegeven door N. Japikse (Werken Historisch Genootschap, 3e serie no. 33), Amsterdam 1913, pp. 413-414, 415 noot 2, 419-421. </p>
          </note>
        </p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Naar uit een kaartsysteem  <note>
            <p> Zie inv.nr. 1. </p>
          </note> viel op te maken, beschreef Johannes Paulus Lotsy (1867-1931)  <note>
            <p> Hij was sinds 1907 lid van de Hollandsche Maatschappij der Wetenschappen, waarvan hij van 1909-1919 secretaris was. Zie index in: J.A. Bierens de Haan, De Hollandsche Maatschappij der Wetenschappen, 1752-1952, Haarlem 1952. Zie voor correspondentie met hem in die functie het archief van voornoemde Maatschappij, dat berust in het Museum Boerhaave te Leiden. Verder: Standaard Encyclopedie. Panorama van de wereld in kleur, dl. 9, Antwerpen-Utrecht 1973, p. 93. Grote Winkler-Prins Encyclopedie, Antwerpen-Utrecht 19929, p. 5. </p>
          </note>een groot aantal van de stukken in 1903, die toen in bezit waren van Marius Cornelis Leendert Lotsy (1845-1910). Voor hem had Johannes Servaas Lotsy al het nodige onderzoek naar de eigen genealogie gedaan. Hiervan zijn de sporen op de archiefstukken in de vorm van aantekeningen in inkt helaas maar al te zeer te zien.</p>
        <p>Mevrouw J.G. Naeff-Hoogenboom erfde het archief via haar man, dr. Jan Paulus Naeff (1926-1988). Deze stukken waren door het huwelijk van haar mans moeder, Nella Jeanetta Johanna Lotsy (1895-1971) met Gerrit Naeff in de familie Naeff gekomen. <note>
            <p> Van deze familie bestaat geen gedrukte kwartierstaat, stamboom of genealogie. Wel zijn onderdelen hiervan in druk verschenen. Bij het Centraal Bureau voor Genealogie (CBG) te Den Haag kan men echter een zeer volledig dossier Lotsy raadplegen. Mevr. J.G. Naeff-Hoogenboom beschikt over een manuscript-stamboom, die op grond van het dossier bij het CBG wel verbetering behoeft. Zie verder nog inv.nr. 1. </p>
          </note>
        </p>
        <acqinfo>
          <p>In 1990 schonk mevrouw J.G. Naeff-Hoogenboom de via haar man, dr. Jan Paulus Naeff (1926-1988), vererfde papieren betreffende de familie Lotsy aan het Rijksarchief in Zuid-Holland (thans: Afdeling Dienstverlening, sectie 3 van het Algemeen Rijksarchief).</p>
          <p>Het archief is door schenking verworven.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Volledigheidshalve zijn in deze inventaris onder zogenaamde blanco nrs. ook de stukken met betrekking tot Servaas Hendrik Lotsy en de in de sportwereld zo bekende Karel Johannes Julianus Lotsy (1893-1959)  <note>
            <p> Biografisch Woordenboek van Nederland (eindred. J. Charité), dl. 1, 's-Gravenhage 1979, p. 350-351. </p>
          </note>opgenomen, die deel uitmaken van de Handschriftencollectie van het Gemeentearchief Dordrecht. Op de plaats waar deze onder blanco nrs. zijn beschreven treft men in dit archief kopieën van de originelen aan.</p>
        <p>Voor de datering is uitgegaan van het oudste en jongste archiefstuk van het eigenlijke archief van de familie Lotsy. Het vroegste archiefstuk betreft een genealogische aantekening van de geboortedatum van Servaas Lotsy in 1695  <note>
            <p> De Nederlandsche Leeuw, 34e jrg. (1947) noemt zowel 20 december 1695 (kol. 182) als 21 december 1696 (kol. 244) als geboortedatum. Uit de DTB van Heusden, inv.nr. 3a, berustend in het Streekarchief Land van Heusden en Altena, bleek dat 1695 de juiste opgave is. </p>
          </note> (inv.nr. 1), van wie ook een archiefstuk bewaard is gebleven. Het jongste archiefstuk (inv.nr. 58) is van 1904. Uiteraard bleven de onder blanco nrs. vermelde archivalia hierbij buiten beschouwing. De tussen haakjes toegevoegde dateringen zijn gebaseerd op de inv.nrs. 76 en 1.</p>
        <p>Het archief heeft een omvang van 18 cm. De inventaris werd nader toegankelijk gemaakt door een index op personen en colleges.</p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>De overgedragen archivalia waren voor een groot deel per familielid in omslagen geordend. Deze ordening vormde een bruikbaar begin voor de indeling van de inventaris, maar moest om archivistische redenen ook worden aangepast. Indien aanwezig werden de stukken over echtgenotes als subrubriek bij de betrokken man opgevoerd. Gegevens over het overlijden van een familielid zijn bij de archivalia van de betrokkene zelf te vinden. In het geval van Servaas Hendrik en Johannes Servaas Lotsy is de bij familiearchieven gebruikelijke onderverdeling tussen persoonlijke- en ambtelijke stukken aangebracht. <note>
            <p> Zie hiervoor: J.A.A. Bervoets, J.A.M.Y. Bos-Rops, Th.J.N.M. Marcelis e.a., 'Het conglomeraat ontward. Aanwijzingen voor het inventariseren van familiearchieven' in: Nederlands Archievenblad, 88e jrg. (1984), pp. 193-233. </p>
          </note>
        </p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiearchief Lotsy, nummer toegang 3.20.70, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Lotsy, 3.20.70, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">I.</unitid>
          <unittitle>De familie Lotsy</unittitle>
        </did>
        <odd>
          <p>Zie ook inv.nrs. 2, 3, 24, 25, 56, 57.</p>
        </odd>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.1</unitid>
            <unittitle>Algemeen</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1565697" type="ABS">1</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b2e8e07-30ea-4e36-9733-8f677a43428b</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen en stambomen betreffende de familie Lotsy en enkele aanverwante families over de periode 1695-1988,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1900/1988">[1900, 1904, 1988], z.j.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.2</unitid>
            <unittitle>Bijzonder</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">A.</unitid>
              <unittitle>Servaas Lotsy (1695-1752)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Servaas Lotsy was de jongste zoon van Hendrik Lotsy en Elisabeth van de Griendt. Hij was regent en koopman. Hij huwde in 1724 met Yda van Tricht (1699-1752).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565698" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f73e3703-3348-41b8-b81a-471f2bf6c7a8</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen van N.N. betreffende het overlijden van Yda van Tricht op 4 maart 1752 en haar echtgenoot Servaas Lotsy op 28 mei 1752; afschrift,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1752">1752. z.j.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">B.</unitid>
              <unittitle>Hendrik Lotsy (1725-[1775])</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Hendrik Lotsy was de oudste zoon van Servaas Lotsy en Yda van Tricht. Hij was achtereenvolgens extra-ordinair ingenieur bij het Staatse leger (1745), kapitein-luitenant bij het Departement van het corps ingenieurs (1754), kapitein (1770) bij dat onderdeel en luitenant-kolonel bij de mineurs en sappeurs (1772). Hij trouwde in 1766 met Apollonia Cornelia Panneboeter (1728-1792).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565699" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/30da3d97-7e65-4f6d-92e3-8c3654077dce</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen betreffende verwantschap van de familie Panneboeter met de familie Lotsy door het huwelijk van Hendrik Lotsy met Apollonia Cornelia Panneboeter in</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1766">1766, z.j.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">C.</unitid>
              <unittitle>Anthony Lotsy (1728-1767)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Anthony Lotsy was de derde zoon van Servaas Lotsy en Yda van Tricht. Hij was substituut-ontvanger van de 20e penning en notaris te Breda. Hij trouwde in 1754 met Dingena Jacoba Vertolen (??-1793).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565700" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4351fcd2-2c85-46e7-a81b-4d65cf38a252</unitid>
                <unittitle>Testament van Anthony Lotsy, notaris en substituut-ontvanger, en Dingena Jacoba Vertolen, gepasseerd op 31 december 1755 voor notaris Jacob de Bruijn te Breda; authentiek afschrift; 1768; met aantekening over de seclusie bij de weeskamer,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1755">1755.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565701" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0d8968b-883d-4c49-bb74-1f3bbbe2bffa</unitid>
                <unittitle>Akte van benoeming door Willem V, prins van Oranje, van Dingena Jacoba Vertolen als conciërge van het stadhuis van Breda in de vacature van wijlen haar man Anthony Lotsy, waar te nemen door een man,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768">1768.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565702" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c702cd37-9592-4a97-b3f6-d8d3f56f27b3</unitid>
                <unittitle>Akte van condemnatie tussen Hendrik en Johannes Lotsy en Dingena Jacoba Vertolen, weduwe van Anthony Lotsy, opgemaakt op 14 augustus 1768 ten overstaan van notaris Jean François Mirandolle te Breda; authentiek afschrift,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768">1768.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565703" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/192e0421-5658-48e0-b662-5da82f04d1b1</unitid>
                <unittitle>Aantekeningen van Dingena Jacoba Vertolen, voortgezet door haar dochter Yda Lotsy, betreffende de uit hun huwelijk geboren kinderen; met opgave van het overlijden van de ouders en enkele kinderen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1793">[1793].</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">D.</unitid>
              <unittitle>Johannes Lotsy (1739-1818)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johannes Lotsy was de jongste zoon van Servaas Lotsy en Yda van Tricht. Hij was notararis en rentmeester te Breda, secretaris en stokhouder van Princenhage, advocaat te Leerdam (1796) en notaris-muntmeester te Dordrecht (1787) en rentmeester. Hij trouwde in 1768 met Sophia Maria van Otting (1741-1776).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565704" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ce6dfd3b-ef8b-4ff3-9407-a643deb2d9b0</unitid>
                <unittitle>Attestatie van het huwelijk van de kerkeraad van Breda voor Johannes Lotsy en Sophia Maria van Otting van 19 juni 1768,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768">1768.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565705" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ca85e24-b0fd-403a-8d7d-0d6a298f4796</unitid>
                <unittitle>Obligatie van Johannes Lotsy, secretaris en stokhouder van Princenhage, en zijn vrouw Sophia Maria van Otting voor zijn schoonvader Johannes Wenceslaus van Otting, predikant te Breda, inzake het na een jaar aflossen van een lening van f. 1.000,-,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1768">1768.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565706" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d4f32d9-bd85-4737-8a95-2035e991b3a8</unitid>
                <unittitle>Brief van Pompejus Hoeufft, raadsheer in de Hoge Raad van Holland en Zeeland, aan zijn neef Johannes Lotsy, advocaat te Leerdam, om hem een gelukkig nieuwjaar te wensen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1786">1786.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565707" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/047cde67-550a-4f55-8c0c-b28d6dfbe6c2</unitid>
                <unittitle>Akte waarbij de kerkeraad van Leerdam aan de kerkeraad van Dordrecht verklaart dat Johannes Lotsy toegang tot het Heilig Avondmaal heeft,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1790">1790.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565708" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/693d907e-714a-4d35-a0b0-8db4662f252e</unitid>
                <unittitle>Missive van prinses Wilhelmina van Pruisen aan Johannes Lotsy, vice-admiraal van het College ter Admiraliteit op de Maze, naar aanleiding van zijn condoleantiebrief bij het overlijden van haar man, stadhouder Willem V,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">1806.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">E.</unitid>
              <unittitle>Jacoba Agnita Lotsy (1770-1846)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Jacoba Agnita Lotsy was de jongste dochter van Johannes Lotsy en Sophia Marie van Otting. Zij was arrebeider of kraamkind van Breda. Zij stierf ongehuwd.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565709" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44d54436-2558-4d7d-bf46-f1e52a4bd9c0</unitid>
                <unittitle>Akte waarbij de drossaard, de president-burgemeester en de schepenen van Breda Jacoba Agnita Lotsy in de vacature van wijlen Aaltje Koops als "arrebeider of craankind" benoemen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1791">1791.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">F.</unitid>
              <unittitle>Servaas Hendrik Lotsy (1771-1847)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Servaas Hendrik Lotsy was de oudste zoon van Johannes Lotsy en Sophia Marie van Otting, Hij was auditeur-militair honorable, ambtenaar op de secretarie van Dordrecht (1787), secretaris van de maire (1811) en stadssecretaris van Dordrecht (1816). Hij trouwde in 1807 met Diderica Clasina Aberson (1777-1843).</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Persoonlijke stukken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd320887-9c34-4c01-aa79-d75e4ad51819</unitid>
                  <unittitle>Formulier van inschrijving van de commissarissen van de Commissie tot algemene directie der Bataafse gewapende Burgerwacht voor Servaas Hendrik Lotsy,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1797">1797.</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 210.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c54d1495-d244-45fe-9d84-2ba646a2975d</unitid>
                  <unittitle>Kwitantie van de Inrichting tot onderwijs van kinderen van min-vermogende en niet gealimenteerd werdende ouders en enige meer-bejaarde personen binnen Dordrecht voor Servaas Hendrik Lotsy voor de betaling van een jaartoelage, de</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">1798.</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 2708.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9adf325e-9856-4cf2-8b29-465b5f0944b0</unitid>
                  <unittitle>Brief van de bestuurders van een onderwijsinrichting aan Servaas Hendrik Lotsy betreffende de mogelijkheid om een kind in te laten schrijven,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1799">1799.</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 210.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b06b7e0-6a70-41c3-92b4-6a1032c795a5</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende het mogen bijwonen door Servaas Hendrik Lotsy van examens van het Departement Dordrecht van de Maatschappij tot Nut van 't Algemeen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1801">1801,</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>z.j.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 210.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9e65aa6b-adda-4fbc-a0ff-4930c213e32e</unitid>
                  <unittitle>Loten van Servaas Hendrik Lotsy in de tweede en zesde klasse van de Bataafse 101ste loterij,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">1806.</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 210.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid type="blank">---</unitid>
                  
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b56422c4-5e33-4d5e-86f8-5bf9111a88c4</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende oproep van de maire van Dordrecht voor de militaire conscriptie van 1812,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813.</unitdate>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 210. Vermoedelijk opgesteld door Servaas Hendrik Lotsy als secretaris van de maire.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565710" type="ABS">14</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dc7d5c2e-108a-45fe-bed2-ac6c2b224218</unitid>
                  <unittitle>Akte van schout en schepenen van Dordrecht van het huwelijk van Servaas Hendrik Lotsy en Diderika Clasina Aberson van 26 augustus 1807,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1807">1807.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565711" type="ABS">15</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4893f704-119f-4217-9bd8-99fd626fbed2</unitid>
                  <unittitle>Hulde aan Dordrecht's dapperen, stuk ter herdenking van het 50-jarig bestaan van Nederlands onafhankelijkheid, met onder andere de naam van Servaas Hendrik Lotsy, die in 1813 de Fransen uit Zwijndrecht hielp verdrijven, waarvoor deze personen toen een medaille ontvingen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>De medaille berust thans in het Museum Simon van Gijn te Dordrecht.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Ambtelijke stukken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565712" type="ABS">16</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a54dfcce-50b8-4f00-89d3-dcbd4e1a20df</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit de resoluties, van de Raad van administratie en Discipline der Bataafse Gewapende Burgerwacht van Dordrecht en de Merwede van 17 januari 1798, waarbij Servaas Hendrik Lotsy op zijn eigen verzoek ontheffing uit zijn ambt als auditeur wordt verleend; authentiek afschrift,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1798">1798.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565713" type="ABS">17</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99584008-82cc-4e4e-bac6-babdb38a4428</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit het verbaal van de Raad van de stad Dordrecht van 1 mei 1847 inzake het opnemen van een huldeblijk voor de trouwe diensten van wijlen stadssecretaris Servaas Hendrik Lotsy; authentiek afschrift,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1847">1847.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">G.</unitid>
              <unittitle>Johannes Servaas Lotsy (1808-1863)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johannes Servaas Lotsy was de oudste zoon van Servaas Hendrik Lotsy en Diderica Clasina Aberson. Hij was advocaat, rechter-plaatsvervanger in de arrondissementsrechtbank te Dordrecht, auditeur bij de schuttersraad, heemraad van Heinenoord en van de Strijense polder en regent van het krankzinnigengesticht te Dordrecht(1844-1852). In 1848 werd hij benoemd tot lid van de dubbele kamer der Staten-Generaal voor de Grondwetsherziening en gewoon lid van deze Kamer (1850). Verder was hij lid van de gemeenteraad, curator van de Latijnse school, secretaris en burgemeester van Dordrecht (1852), lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal (1853), minister van Marine (1856), ad interim minister van Koloniën (1861), ad interim minister van Financiën (1861) en minister van Staat (1861). Hij trouwde in 1835 met Perina Cornelia Storm van 's-Gravesande (1811-1861).</p>
            </odd>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Persoonlijke stukken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565714" type="ABS">18</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/efe13689-a36c-43e2-aa80-7a5f975ff9b2</unitid>
                  <unittitle>Stuk houdende de marsorde van de Leidse jagers van 1-21 augustus 1830,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565715" type="ABS">19</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf28c770-ad22-481a-a414-0d9458940d7f</unitid>
                  <unittitle>Lijst van vrijwillige jagers van de Leidse Hogeschool, waarbij zij op 29 september 1830 hun hulp aan Zijne Majesteit koning Willem I aanbieden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565716" type="ABS">20</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8d50146f-5835-4822-bd40-ef51f5b532b4</unitid>
                  <unittitle>Brieven van sergeant Johannes Servaas Lotsy aan zijn ouders vanuit Eindhoven en Leuven van 18 mei, 27 juli en 13 augusuts 1831 betreffende oefeningen aldaar; met een bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565717" type="ABS">21</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e9d5aa1-240c-448b-804d-26c7f1f1d028</unitid>
                  <unittitle>Akte uitgereikt door Leidens Jonkvrouwen bij de aanbieding van een gedenkpenning aan de deelnemers van de Tiendaagse veldtocht bij hun terugkeer,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gedrukt.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565718" type="ABS">22</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4670627b-eb47-47e1-bb55-1aa1f7d4446e</unitid>
                  <unittitle>Brief van "Een geboren Delvenaar" aan de Leidse studenten naar aanleiding van hun terugkeer,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565719" type="ABS">23</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff07b0b0-c44d-490a-aa34-0e77de7aa8dc</unitid>
                  <unittitle>Paspoort van het Koninkrijk der Nederlanden voor Johannes Servaas Lotsy, kapitein van de Kompagnie van de vrijwillige Jagers van de Leidse Hogeschool,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1833">1833.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565720" type="ABS">24</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/04b4a24f-99a7-4678-985a-e3cc7eb2f7d0</unitid>
                  <unittitle>Brief van J.C. Jantzon van Erffrenten van Capelle aan Johannes Servaas Lotsy over de verwantschap van de familie Lotsy met de familie Van Heusden,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565721" type="ABS">25</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4eb5d0a7-d38e-427f-90a2-626b5b8ae282</unitid>
                  <unittitle>Lijst van Johannes Servaas Lotsy van de geboorte- en sterfdata van zijn kinderen; met een afdruk van het familiewapen,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1855">[1855].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie naar aanleiding van het overlijden van zijn dochter Maria Cornelia Helena de inv.nrs. 50-51.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565722" type="ABS">26</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25ef672c-41df-4402-830a-0cd65fbaa6bd</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit het holografisch testament van Thomas van Schaak van Zwammerdam, gepasseerd voor notaris JJ.C. Biesman Simons, waarbij hij de penningen betreffende de gebroeders Johan en Cornelis De Witt aan zijn neef Johannes Servaas Lotsy vermaakt en na diens overlijden aan Hendrik Hoeuftt van Velsen; authentiek afschrift,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860/1862">1862, 1860.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Marius Cornelis Leendert Lotsy heeft deze penningen in 1880 aan het Koninklijk Penningenkabinet te Leiden geschonken.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565723" type="ABS">27</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3cb7722e-4d8a-4a24-9865-5feea659f710</unitid>
                  <unittitle>Aantekening betreffende de tekst, zoals Johannes Servaas Lotsy wenst dat deze na zijn overlijden op de grafzerk moet worden geplaatst,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565724" type="ABS">28</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f77a8ae-15bd-430d-9397-48697fbc9ffc</unitid>
                  <unittitle>Correspondentie van Johannes Servaas Lotsy met mr. N.N. Pels Rijcken inzake het proces tegen mevrouw N.N. van Bergen Henegouwen over de afgifte van de boedel van N.N. van Heusden; concepten</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861/1863">1861-1863.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Volgens aantekening van zijn zoon, Karel Johannes Julianus Lotsy, dit proces na de dood van zijn vader gewonnen.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565725" type="ABS">29</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dbe15268-55d2-469d-a867-3670e0681d20</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende de begrafenis van Johannes Servaas Lotsy,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863.</unitdate>
                  <physdesc>4 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565726" type="ABS">30</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d3a23a77-87ba-4d88-a907-e5265ad55abc</unitid>
                  <unittitle>Missive van de Kanselarij der beide orden inzake de ontvangst van de decoratie van het Grootkruis der Orde van de Nederlandse Leeuw van wijlen Johannes Servaas Lotsy,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1863">1863.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.</unitid>
                <unittitle>Ambtelijke stukken</unittitle>
              </did>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Lid van de Tweede Kamer (1848-1852)</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565727" type="ABS">31</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecd0f7a0-4eb0-48a0-8689-c12514e03234</unitid>
                    <unittitle>Circulaire van B. en W. van Dordrecht inzake de verkiezing van Johannes Servaas Lotsy als afgevaardigde van de Tweede Kamer,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">1848.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Burgemeester van Dordrecht (1852-1856)</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565728" type="ABS">32</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b961402a-a3d7-4afa-b15e-7f3b0e97ac2b</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie van Johannes Servaas Lotsy, burgemeester van Dordrecht en lid van de Eerste Kamer, met P. Mijer, minister van Koloniën, over het voorstel om Johannes Servaas Lotsy als minister bij het Departement van Marine te benoemen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856.</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565729" type="ABS">33</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b9a9e843-63a4-45d2-ad72-7c8919f94dfb</unitid>
                    <unittitle>Missive aan jhr.mr. F.L.W. de Kock, directeur van het Kabinet van de Koning, inzake het voorstel om Johannes Servaas Lotsy als minister bij het Departement van Marine te benoemen; concept,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">c.</unitid>
                  <unittitle>Minister van Marine (1856-1861)</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565730" type="ABS">34</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/caa6f45b-bdae-406e-b569-26698c20edde</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 30 juli 1856 no 60 waarbij Johannes Servaas Lotsy als minister van Marine wordt benoemd; authentiek afschrift,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565731" type="ABS">35</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9524120-ef87-4a2f-a8eb-92129fae3fc9</unitid>
                    <unittitle>Brief van [Germain] Antonin Lefèvre-Pontalis aan Johannes Servaas Lotsy om hem te feliciteren met zijn benoeming tot minister van Marine,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1856">1856.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565732" type="ABS">36</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/46d7f79f-6361-4990-9bc0-88caca9e464b</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie van Hendrik, prins van Oranje-Nassau, luitenant-admiraal opperbevelhebber van de vloot, met Johannes Servaas Lotsy inzake de benoeming van de hoofd-ingenieur N.N. Turk als directeur van scheepsbouw: origineel en concept,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857.</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565733" type="ABS">37</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28cf57e4-f3da-4242-9d85-77851b966a5c</unitid>
                    <unittitle>Missive van Willem, kroonprins van Oranje, waarin hij Johannes Servaas Lotsy bedankt voor de felicitaties met zijn verjaardag en zijn rangsverhoging,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1857">1857.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565734" type="ABS">38</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8857da87-3c41-4441-93f9-90ecbf018fd3</unitid>
                    <unittitle>Missive van jhr. mr. F.L.W. de Koek, directeur van het Kabinet van de Koning, waarbij hij Johannes Servaas Lotsy uitnodigt voor een conferentie met koning Willem III in aanwezigheid van de prins van Oranje over de zaken van het Departement van Marine; afschrift,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1858">1858.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565735" type="ABS">39</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/15ae94b9-4a7e-4f90-b2aa-55541d376ee9</unitid>
                    <unittitle>Correspondentie van Johannes Servaas Lotsy met Hendrik, prins van Oranje-Nassau, inzake een ontwerp van wet en memorie van toelichting tot verhoging van Hoofdstuk 8 van de Staatsbegroting; origineel en concept.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1859">1859.</unitdate>
                    <physdesc>2 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565736" type="ABS">40</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c14c9105-b62f-4684-b71a-b89e51c25e7a</unitid>
                    <unittitle>Missive van N.N. van Panhuijs, majoor-adjudant van dienst, aan Johannes Servaas Lotsy inzake de weigering van koning Willem III om bij de onthulling van het standheeld van de dichter Henricus Franciscus Tollens te Rotterdam door de brik "De Arend" 21 saluutschoten af te laten vuren,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">1860.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565737" type="ABS">41</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5367f7f5-b555-41a3-9e5d-ec49f566b5e5</unitid>
                    <unittitle>Stukken betreffende de bemiddeling van Johannes Servaas Lotsy bij de benoeming van mr. T.M. Roest van Limburg als Nederlands gezant in Amerika,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860/1861">1860-1861.</unitdate>
                    <physdesc>4 stukken</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565738" type="ABS">42</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1254b90-4ebf-4ef5-b197-28ff7fdf485c</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 19 februari 1861 no, 5, waarbij Johannes Servaas Lotsy tot Ridder Grootkruis in de Orde van de Nederlandse Leeuw wordt benoemd; authentiek afschrift</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">d.</unitid>
                  <unittitle>Minister van Staat (1861-1863)</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565739" type="ABS">43</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/690c28e5-4927-4475-8870-c0214cc099f4</unitid>
                    <unittitle>Koninklijk Besluit van 12 maart 1861 no 48 waarbij Johannes Servaas Lotsy als minister van Staat wordt benoemd; authentiek afschrift.</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">3.</unitid>
                <unittitle>Documentatie</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565740" type="ABS">44</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/590521bd-6b2a-4552-9710-1fa3de58ac37</unitid>
                  <unittitle>G. van de Linde Jz., <title linktype="simple" render="italic">Wapenlied voor het vrijwillig jager-corps der Leydsche Hoogeschool, Leijden 1830,</title>
                  </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>W.P.C. Knuttel, Catalogus van de pamfletten-verzameling berustende in de Koninklijke Bibliotheek, dl. 6, 's-Gravenhage 1910, nr. 26111.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565741" type="ABS">45</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e4ef6013-6890-4997-9ee7-382b1763d5cb</unitid>
                  <unittitle>W.R. Veder, <title linktype="simple" render="italic">Jagerlied voor mijne Leydsche medestudenten,</title>Leyden 1830,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1830">1830.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>W.P.C. Knuttel, Catalogus van de pamfletten-verzameling berustende in de Koninklijke Bibliotheek, dl. 6, 's-Gravenhage 1910, nr. 26190.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565742" type="ABS">46</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff5e1931-e031-42be-8838-609cb17f0434</unitid>
                  <unittitle>
                    <title linktype="simple" render="italic">Verwelkoming der Leidsche Jagers den 23 September 1831, in de Pieterskerk te Leiden, door den rector magnificus der Hoogeschool W.A. van Hengel,</title> Leiden</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1831">1831.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565743" type="ABS">47</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3b627bd2-3e8d-48e2-8e4f-974a4143c265</unitid>
                  <unittitle>Lijst van de studenten, die op 1 augustus 1831 bij de kompagnie vrijwillige jagers van de Leidse Hogeschool dienden, uitgegeven ter gelegenheid van een herdenking van de Tiendaagse veldtocht,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Gedrukt</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565744" type="ABS">48</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99fa95e3-66a8-4dd7-bbce-b397cd9a04a8</unitid>
                  <unittitle>Alex. H. de St. George,<title linktype="simple" render="italic"> Lettre d'un des chasseurs-voluntaires de Leyden en 1830 à ses anciens fréres d'armes,</title>
                  </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565745" type="ABS">49</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9051962f-0720-4e8f-a8b6-de1b6296fcf9</unitid>
                  <unittitle>W.R. Veder, <title linktype="simple" render="italic">Feestelijke toespraak aan zijne voormalige wapenbroeders, bij gelegenheid hunner vereeniging binnen Leyden, op den 13 Augustus 1841,</title> Dordrecht 1841,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1841">1841.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565746" type="ABS">50</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b3e8505f-d9b8-4786-961f-07fe0851634a</unitid>
                  <unittitle>W.R. Veder, <title linktype="simple" render="italic"> Leerrede over den gelukstaat der vroeg gestorvene kinderen naar aanleiding van Openb. XIV: 1-5, </title>Dordrecht 1843,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1843">1843.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565747" type="ABS">51</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a21144f5-6ceb-4d3b-a443-9e090161a8ec</unitid>
                  <unittitle>J. Wijs J.C. zoon, <title linktype="simple">Leerrede over de Zaligheid der vroegstervende kinderen, </title>Schiedam 1833,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1843">1843.</unitdate>
                  <physdesc>1 katern</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Zie ook noot 2.</p>
                </odd>
                <odd>
                  <p>Afgeschreven in 1843 naar aanleiding van het overlijden van Maria Cornelia Helena Lotsy.</p>
                </odd>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565748" type="ABS">52</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71666930-6f01-4aff-922a-2ff484c0c6eb</unitid>
                  <unittitle>
                    <title linktype="simple" render="italic">Programma voor de plegtige beëdiging en inhuldiging van Zijne Majesteit Koning Willem III, te Amsterdam, op Zaturdag den 12den Mei 1849,</title>
                  </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1849">1849.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565749" type="ABS">53</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39850214-f088-49d3-a7f2-75d9b2abb5c8</unitid>
                  <unittitle>Een ingezonden stuk van een oud-jager van het Leidsche Jagerkorps van 1830 naar aanleiding van het overlijden van A.C. Hanegraaff, voormalig deelnemer aan de Tiendaagse veldtocht, waarin ook mededelingen over sergeant Johannes Servaas Lotsy, in: <title linktype="simple" render="italic"> Rotterdamsche Courant,</title>
                  </unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1890">[1890].</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">4.</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende zijn echtgenote Perina Cornelia Lotsy-Storm van 's-Gravesande</unittitle>
              </did>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565750" type="ABS">54</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e89b488-1842-4403-a116-e83328acfc1d</unitid>
                  <unittitle>Brief van mevrouw Perina Cornelia Lotsy aan de hofdame van dienst waarbij zij zich verontschuldigt niet op het bal van Louise Augusta Wilhelmina Amalia, prinses van Pruisen, echtgenote van Frederik, prins van Oranje-Nassau, te kunnen komen; afschrift. Met een bijlage,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1861">1861.</unitdate>
                  <physdesc>2 stukken</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">H.</unitid>
              <unittitle>Karel Johannes Julianus Lotsy (1837-1905)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Karel Johannes Julianus was de oudste zoon van Johannes Servaas Lotsy en Perina Cornelia Storm van 's-Gravesande. Hij was oprichter en directeur van de N.V. Brandverzekerings Maatschappij "Holland van 1859" te Dordrecht. Hij trouwde in 1866 met Johanna Woltera Jacoba Yssel de Schepper (1841-1918).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565751" type="ABS">55</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/217c01a4-3682-4d57-a1b8-2824d237a3f3</unitid>
                <unittitle>Correspondentie van het ministerie van Marine met Karel Johannes Julianus Lotsy inzake de tijdelijke lening van een portret van zijn vader Johannes Servaas Lotsy om hiervan een afdruk te maken voor de portrettengalerij op de kamer van de minister van Marine; met bijlagen, waaronder een afdruk van de foto,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1883">1883.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565752" type="ABS">56</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ad601b6-4533-4117-9141-415e89b9aeb3</unitid>
                <unittitle>Brief van A.J.E. van der Crab aan [Karel Johannes Julianus Lotsy] om inlichtingen over de verwantschap van de familie Boon met de familie Lotsy. Met een bijlage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1895">1895.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">I.</unitid>
              <unittitle>Marius Cornelis Leendert Lotsy (1845-1910)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Marius Cornelis Leendert was de vierde zoon van Johannes Servaas Lotsy en Perina Cornelia Storm van 's-Gravesande. Hij was jurist. Hij trouwde in 1854 met Antoinetta Jacoba Lageman (1858-1940).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565753" type="ABS">57</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be5a5e4e-e49a-4548-93be-1d34d8c410e5</unitid>
                <unittitle>Genealogische aantekeningen van Johannes Lotsy betreffende de kinderen uit het huwelijk van Servaas Lotsy met Yda van Tricht; met tekst van de op de achterzijde van een portret van Johan de Witt, geschilderd voor diens zuster Maria de Witt, bevestigde tekst over de vererving van dit schilderij tot Marius Cornelis Leendert Lotsy.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1860">[1860].</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">J.</unitid>
              <unittitle>Johannes Paulus Lotsy (1867-1931)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johannes Paulus Lotsy was de oudste zoon van Karel Johannes Julianus Lotsy en Johanna Woltera Jacoba Yssel de Schepper. Hij was botanicus, lector planten dierkunde aan de John Hopkin 's University te Baltimore, directeur van het Rijksherbarium te Leiden, lid (1907) en secretaris van de Hollandsche Maatschappij der Wetenschappen (1909-1917). Hij trouwde in 1892 met Catharina Christina Goossen (1868-1925).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565754" type="ABS">58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8bafde40-9b4d-4816-a358-1303f5c56b94</unitid>
                <unittitle>Brief van G. Hooft aan Johannes Paulus Lotsy met gegevens over de huwelijken van Hendrik Lotsy met Elisabeth van de Grient in 1695 en van Pieter Lotsy met Maria Cornelia de Visser in 1875 en de uit deze huwelijken geboren kinderen alsmede over portretten van de gebroeders Johan en Cornelis de Witt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1904">1904.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">K.</unitid>
              <unittitle>Karel Johannes Julianus Lotsy (1893-1959)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Karel Johannes Julianus Lotsy was de oudste zoon van Johannes Paulus Lotsy en Catharina Christina Goossen. Hij was botanicus, adjunct-directeur (1917) respectievelijk directeur van de N.V. Brandverzekering Maatschappij "Holland van 1859" te Dordrecht, sportleider bij de Olympische Spelen (1924), voorzitter van de regelingscommissie voor voetbal (1928), bestuurslid van de Koninklijke Nederlandse Voetbal Bond (1930), bestuurslid van het Olympisch Comité en vice-president van de Federation Internationald de Football Association, adviseur voor sportaangelenheden aan het Departement van Opvoeding en Wetenschap en Kultuurbescherming (1940), voorzitter van de K.N.V.B. (1942), leider van de Nederlandse Sport Federatie (1959). Hij trouwde in 1919 met Wilhelmina Diderica Vriesendorp (1896-1975), van wie hij in 1935 scheidde. Hij hertrouwde in 1936 met Aaltje Beltman, voormalig echtgenote van Cornelis van Bommel van Vloten (1905-??).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid type="blank">---</unitid>
                
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0ae0f41-9208-4a1d-ae4a-e120b789f9e0</unitid>
                <unittitle>Tekst van de toespraak tot het personeel, gehouden door Karel Johannes Julianus Lotsy, directeur van de N.V. Brandverzekering-Maatschappij "Holland van 1859", ter gelegenheid van de bevrijding,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945.</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 3043.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">1.</unitid>
                <unittitle>Documentatie</unittitle>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">L.</unitid>
              <unittitle>Dirk Nicolaas Lotsy (1882-1965)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Dirk Nicolaas Lotsy was de tweede zoon van Pieter Lotsy en Maria Cornelia de Visser, Hij was hoofdopzichter van het Feijenoord stadion te Rotterdam. Hij trouwde in 1907 met Emma Lebret (1887-1960), van wie hij in 1915 scheidde. Hij hertrouwde in 1934 met Dirkje Rijsterborgh (1912-?).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid type="blank">---</unitid>
                
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7f3b045-deb9-4624-ae90-5a06d900d9c1</unitid>
                <unittitle>Stukken betreffende de Commissie tot inhuldiging van de spelers van de Dordrechtsche Football Club Dirk Nicolaas Lotsy, N. Bouvy en P. Bouman, medespelers van het Nederlandse voetbalelftal, dat te Stockholm Oostenrijk versloeg,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1912">1912.</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>Gemeentearchief Dordrecht, Handschriftencollectie, nr. 2086.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">II.</unitid>
          <unittitle>Aanverwante families</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">A.</unitid>
            <unittitle>De familie de Witt</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De familie De Witt was verwant aan de familie Lotsy door het huwelijk van Johannes Lotsy met Sophia Marie van Otting (geh. 1741), een achter-achterkleindochter van Jacob de Witt en Anna van den Corput (geh. 1616).</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Jacob de Witt (1589-1674)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Jacob de Witt was de jongste zoon van Cornelis de Witt en Johanna Heymans. Hij was heer van Manizee, Melissant, Cromstrijen etc, koopman te Dordrecht, lid van het college van achten (1618), veertigraad (1620), ontvanger van de gemenelands middelen (1625-1637), burgemeester (1639-1640; 1646-1647); 1654-1655), lid van Gecommitteerde Raden van Holland (1637-1639; 1649-1650), lid van de Rekenkamer van Holland (1643-1645), extraordinaris ambassadeur naar Zweden en Denemarken (1644-1645), gezant naar Lübeck (1653), raad en rekenmeester der Domeinen van Holland (1657). Hij trouwde in 1616 met Anna van den Corput (1599-1645).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565755" type="ABS">59</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9894833f-f06b-4dd3-b5e3-07841f7ab251</unitid>
                <unittitle>Staat en inventaris van de boedel en goederen van wijlen Jacob de Witt, oudburgemeester van Dordrecht, opgesteld door Abraham Stoop en Nicolaas Vivien, executeurs-testamentair, ten behoeve van de erfgenamen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">1674.</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Dit exemplaar was bestemd voor Maria de Witt, echtgenote van Diederich Hoeufft.</p>
                <p>Zie voor enkele opmerkingen hierover: Holland. Almanak voor 1850.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Cornelis de Witt (1623-1672)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Zie voor Cornelis de Witt ook inv.nr. 66.</p>
            </odd>
            <odd>
              <p>Cornelis de Witt was de een na jongste zoon van Jacob de Witt en Anna van den Corput. Hij was advocaat te Dordrecht, schepen (1648, 1658), lid van het College ter Admiraliteit te Rotterdam (1652-1654), ruwaard van Putten (1654), Oud-Raad te Dordrecht, veertigraad (1655), dijkgraaf van Mijnsheerenland (1657), baljuw van de Beijerlanden (1660), burgemeester (1666-1667), Gecommitteerde Raad van Holland (1663-1665, 1669-1671), gedeputeerde te velde namens de Staten-Generaal (1665, 1668), gedeputeerde op de vloot (1667, 1672), curator van de Leidse universiteit (1667), gezant van de Staten-Generaal te Brussel (1672). Hij trouwde in 1650 met Maria van Berckel (1632-1706).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565756" type="ABS">60</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/910b7434-c16a-49b4-afa0-79f83bce8c24</unitid>
                <unittitle>Missive van Michiel Adriaansz. de Ruyter aan de Staten van Holland en West-Friesland inzake de geruchten dat er tussen hem en Cornelis de Witt, ruwaard van Putten, gedeputeerde op de vloot, onenigheid zou bestaan,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Gedrukt.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.</unitid>
              <unittitle>Johan de Witt (1625-1672)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johan de Witt was de jongste zoon van Jacob de Witt en Anna van den Corput. Hij was achtereenvolgens advocaat bij het Hof van Holland, Zeeland en West-Friesland te 's-Gravenhage (1647), pensionaris van Dordrecht (1650), raadpensionaris van Holland (1653; herbenoemd in 1658, 1663, 1668), pensionaris van de Ridderschap van Holland (1653), stadhouder en registermeester van de lenen van Holland (1660) en grootzegelbewaarder (1660), gedeputeerde op de vloot (1665-1666), raadsheer in de Hoge Raad van Holland en Zeeland (1672).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565757" type="ABS">61</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac5127fc-06f9-47b7-9326-0b5e6a40d944</unitid>
                <unittitle>Missive van Johan de Witt aan [veldmaarschalk Johan Wolfert van Brederode] inzake zijn regiment en compagnie voetvolk,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1655">1655.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Fotomechanische druk uit een onbekend boek.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565758" type="ABS">62</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f214cda0-997d-4a1d-8e69-dd3490027088</unitid>
                <unittitle>Missiven van Diederich Hoeufft aan zijn zwager Johan de Witt van 26 mei, 25 en 28 juli, 7 (2x) en 9 augustus; met bijlagen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>"Vijf brieven van den Raadpensionaris de Witt (Mei-Aug. 1672)", meegedeeld met eenige aanteekeningen door J.S. Lotsy, Holland. Almanak voor 1850, uitgegeven door J. van Lennep, pp. 161-178.</p>
                <p>Uitgezonderd de twee eerste brieven ook opgenomen in: Brieven van Johan de Witt, dl. 4, bewerkt door R. Fruin en uitgegeven door N. Japikse (Werken Historisch Genootschap, 3e serie no. 33), Amsterdam 1913, pp. 413-414, 415 noot 2, 419-421.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565759" type="ABS">63</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ac2dfa31-18d5-4810-a549-fbba16561fb8</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit de resoluties van de Staten van Holland en West-Friesland van 4 augustus 1672 inzake de ontslagaanvrage van Johan de Witt uit het ambt van raadpensionaris en zijn benoeming als raadsheer in de Hoge Raad van Holland en Zeeland krachtens een resolutie 6 augustus 1658,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Gedrukt.</p>
                <p>Doordat Johan de Witt kort daarop werd vermoord en de Hoge Raad in augustus met vakantie was, heeft hij dit ambt nooit daadwerkelijk bekleed.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565760" type="ABS">64</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1372e295-ee2c-4e89-9b9a-90dfd3db6f4e</unitid>
                <unittitle>Philaletes Batavus (pseudoniem van Petrus Burmannus Secundus), <title linktype="simple" render="italic"> Aan de geschonden gedagtenisse van Johan de Witt, eertyds Voorstander en Slagtoffer der Bataafsche vrijheid</title> (uit het Latijn vertaald door J. de Kruijff en J. Lubink de jonge),</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1757">1757.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>W.P.C. Knuttel, Catalogus van de pamfletten-verzameling berustende in de Koninklijke Bibliotheek, dl. 4, 's-Gravenhage 1902, nr. 18575.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565761" type="ABS">65</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/41c6a7ab-3b6b-4be5-bdec-7ca96e4a4bea</unitid>
                <unittitle>Artikel van H. de V[oogd] v. d. S[traaten] Hzn., "lets over het stoffelijk overschot der Gebrs. Cornelis en Johan de Witt",</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1895">1895.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565762" type="ABS">66</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44fb6010-9128-4e45-99cb-3f6e94520b24</unitid>
                <unittitle>Artikel van C. Stumphius, "Jan de Witt, de Mensch", verschenen in: <title linktype="simple" render="italic"> voor Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, </title>31e jrg. (1916), p. 353-363; overdruk,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1916">1916.</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565763" type="ABS">67</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3c18e98-025b-4ae8-a8f1-323059bc215c</unitid>
                <unittitle>
                  <title linktype="simple" render="italic"> Dordrechtsche Courant,</title> 24 september 1925, uitgave ter gelegenheid van de 300e geboortedag van Johan de Witt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1925">1925.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">4.</unitid>
              <unittitle>Wendelina Maria de Witt (??-1709)</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565764" type="ABS">68</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e7e73b5-2c21-4e91-800e-f4dfda42fa28</unitid>
                <unittitle>
                  <title linktype="simple" render="italic">Ter uitvaart van de wel-edel jongkvrouwe Wendelina Maria de Witt, overleden den XVIII van Grasmaand 1709,</title>
                </unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1709">1709.</unitdate>
                <physdesc>1 katern</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">B.</unitid>
            <unittitle>De familie van Beveren</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De familie Van Beveren was verwant aan de familie De Witt door het huwelijk van Jacobus van Beveren met Johanna de Witt (geh. 1637), welke familie sinds 1741 door het huwelijk van Johannes Lotsy met Sophia Marie van Otting (geh. 1769) met de familie Lotsy verwant was.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Jacobus van Beveren (1612-1676)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Jacobus van Beveren was een zoon van Cornelis van Beveren en Alida van Barendrecht. Hij was schepen te Dordrecht (1639-1640), veertigraad (1641), schout (1643-1662), burgemeester (1662-1663, 1670-1671), dijkgraaf van Oost-Barendrecht, de Alblasserwaard en van Nieuw-Bonaventura, Mookhoek en Trekdam, watergraaf in de Nederwaard, lid van de Gecommitteerde Raden van Holland (1666-1668, 1672). Hij trouwde in 1637 met Johanna de Witt (1617-1692).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565765" type="ABS">69</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/de62333b-ef00-4866-a3a4-fb4cc108c54a</unitid>
                <unittitle>Rekening van Isaack Moens, waarsman van watermolen van de Grote en de Kleine Lindt en Meerdervoort in Zwijndrecht, over het jaar 1688, afgehoord op 30 april 1689; met een bijlage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1689">1689.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Jacobus van Beveren was ambachtsheer van Zwijndrecht.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">C.</unitid>
            <unittitle>De familie Hoeufft</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>De familie Hoeufft was verwant aan de familie De Witt door het huwelijk van Diederich Hoeufft met Maria de Witt (geh. 1641), welke familie sinds 1741 door het huwelijk van Johannes Lotsy met Sophia Marie van Otting (geh. 1769) met de familie Lotsy verwant was.</p>
          </odd>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Jacobus Hoeufft (1660-1717)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Jacobus Hoeufft was een zoon van Diederich Hoeuft en Maria de Witt. Hij was raad der stad Dordrecht (1691), burgemeester (1700), afgevaardigde ter Staten van Holland, lid van Gecommitteerde Raden van Holland, bewindhebber van de West-Indische Compagnie ter kamer van de Maas, baljuw en dijkgraaf van Wieldrecht, landdrost van Zuid-Holland en domheer te Utrecht. Hij trouwde in 1694 met Sophia Everwijn (1668-1747).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565766" type="ABS">70</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7643d0a3-8b49-4796-beb3-ebc31651203a</unitid>
                <unittitle>Uittreksel uit het <title linktype="simple" render="italic"> Trouwboek </title>van Dordrecht van het huwelijk van Jacob Hoeufft met jonkvrouwe Sophia Everwijn van 6 juni 1694; afschrift,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1694">z.j., 1694.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Sophia Hoeufft (1700-1765)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Sophia Hoeufft was een dochter van Jacobus Hoeufft en Sophia Everwijn. Zij trouwde in 1741 met ds. Johannes Wensceslaus van Otting (1709-1792), die na haar overlijden (1765) in 1769 hertrouwde met Jacoba Agnita van Oort (1720-1803).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565767" type="ABS">71</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4040953c-d21e-41c6-9402-262f489ebfe1</unitid>
                <unittitle>Overlijdensbericht van Sophia Hoeufft, echtgenote van ds. Johannes Wenceslaus van Otting, van 20 september 1765,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1765">1765.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565768" type="ABS">72</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e722188d-2796-4024-bf1b-ede480fcb73b</unitid>
                <unittitle>Overlijdensbericht van ds. Johannes Wenceslaus van Otting, opgesteld door zijn weduwe Jacoba Agnita van Oort; met de lijkstatie als bijlage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1792">1792 december 7.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">3.</unitid>
              <unittitle>Jan Hoeufft (1709-1793)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Jan Hoeufft was een zoon van Jacobus Hoeufft en Sophia Everwijn. Hij was kapitein ter zee (1736), kapitein-luitenant ter zee, kapitein-commandeur (1762), schout-bij-nacht (1766), vice-admiraal (1768), luitenant-admiraal van Holland en West-Friesland (1773), kolonel van het eerste of lijfregiment mariniers van prins Willem V. Hij trouwde in 1755 met Louisa Margaretha von Diest (1733-1758).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565769" type="ABS">73</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5dae6f1-4e51-40ad-91fe-1c9e6aff1725</unitid>
                <unittitle>Missive van stadhouder Willem V, prins van Oranje-Nassau, aan Jan Hoeufft, vice-admiraal van het College ter Admiraliteit op de Maze, inzake moeilijkheden over een abusievelijk verrichte uitbetaling,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773">1773.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">4.</unitid>
              <unittitle>Pompejus Hoeufft (1740-1783)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Pompejus Hoeuffi was de oudste zoon van Samuel Hoeufft en Jacoba Elisabeth Peysel. Hij was secretaris van de stad Dordrecht. Hij trouwde in 1774 met Anna de Coningh (1745-1793).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565770" type="ABS">74</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1c1397c-8173-457f-bfe9-b16accf5e5b4</unitid>
                <unittitle>Akte waarbij Anna de Coningh, weduwe van Pompejus Hoeufft, die samen met Hendrick Oudewater, echtgenoot van Sophia Adriana Hoeufft, voor de kinderen van wijlen Maria van Otting, weduwe van Johannes Lotsy, het goederenbeheer over de erfenis van hun overgrootmoeder Sophia Everwijn voerden, vanwege het overlijden van haar man aan het Hof van Holland verzoekt om de boedel van haar man te willen dechargeren; authentiek afschrift. Met bijlagen; authentieke afschriften,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">z.j. 1787, z.j.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Alle stukken incompleet.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">5.</unitid>
              <unittitle>Henrik Hoeufft (1747-1823)</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Henrik Hoeuffi was een zoon van Pompejus Hoeuffi en Susanna Isabella Hooft. Hij was raadsheer in het Hof van Brabant. Hij trouwde in 1775 Margareta Lievina Geelvinck (1750-1818).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565771" type="ABS">75</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/14e97901-9158-4429-a46f-e5566051d276</unitid>
                <unittitle>Overlijdensbericht van Margareta Lievina Geelvinck, echtgenote van Henrik Hoeufft, van 22 maart 1818,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1818">1818.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Dit bericht was gericht aan Jacoba Lotsy.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">D.</unitid>
            <unittitle>De familie Storm van 's-Gravesande</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">1.</unitid>
              <unittitle>Algemeen</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>De familie Storm van 's-Gravesande was verwant aan de familie Lotsy door het huwelijk van Johannes Servaas Lotsy met Perina Cornelia Storm van 's-Gravesande (geh. 1835).</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1565772" type="ABS">76</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49cf1da7-1bfb-4e41-937e-3ac4f6eb95da</unitid>
                <unittitle>Genealogie en stamboom van de familie Storm van 's-Gravesande over de periode 1352-1848,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">1848.</unitdate>
                <physdesc>1 katern, 1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">2.</unitid>
              <unittitle>Bijzonder</unittitle>
            </did>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.1.</unitid>
                <unittitle>Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande (1760-1791)</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande was een zoon van Jacob Charles Storm van 's-Gravesande en Johanna Juliana Coenders van Heusing. Hij was vaandrig in het garnizoen van Sluis, schepen van Breda en ontvanger van Teteringen. Hij trouwde in 1783 met Gerharda Johanna Cornelia Hyppolita Tarée (geb.??- 1787), en hertrouwde in 1789 met Perina Cornelia van Heusden (1770-1819). Zij hertrouwde in 1794 met Elias Joël Luzac en in 1804 met N.N. Boon.</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565773" type="ABS">77</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1f532003-b267-4edb-8f3b-5dc84a506e57</unitid>
                  <unittitle>Akte van huwelijksverklaring van de kerkeraad van Breda voor Abel Jan Coeders Storm van 's-Gravesande met Gerharda Johanna Cornelia Hyppolita Tarée van 14 juli 1783,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1783">1783.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565774" type="ABS">78</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3345d371-30a8-4737-8e87-43842b7db9bf</unitid>
                  <unittitle>Gunstig appointement van het Leenhof van Brabant en de landen van Overmaze op het rekest van Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande en Gerharda Johanna Cornelia Hyppolita Tarée om hun vanwege het opstellen van een testament brieven van octrooi te willen verlenen om de in dat district gelegen leengoederen vrij te kunnen vererven,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">a.</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende zijn echtgenote Gerharda Johanna Cornelia Hyppolita Storm van 's-Gravesande-Tarée</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565775" type="ABS">79</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/96497b82-2e6f-4a3c-ad19-04dbdc2ef9a8</unitid>
                    <unittitle>Uittreksel uit het <title linktype="simple" render="italic"> Doodregister </title>van Heeze van het overlijden van Gerharda Johanna Cornelia Hyppolita Tarée op 7 mei 1787; authentiek afschrift,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1787">1787.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
              <c05 level="subseries">
                <did>
                  <unitid type="series_code">b.</unitid>
                  <unittitle>Stukken betreffende zijn echtgenote Perina Cornelia Storm van 's-Gravesande-van Heusden</unittitle>
                </did>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565776" type="ABS">80</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b4ca3da-cd2e-48d5-81fa-090ef83c61ba</unitid>
                    <unittitle>Testament van wijlen Perijna Verreijck, gepasseerd voor notaris Jean François Mirandolle te Breda, inzake het legaat aan haar nicht Perina Cornelia van Heusden, echtgenote van Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande; uittreksel; authentiek afschrift,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1789">1789.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565777" type="ABS">81</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7278d3fd-3ff2-4f74-a9a4-72de182e2df2</unitid>
                    <unittitle>Akte van scheiding en deling van het restant van de boedel van Perina Cornelia Boon, geboren van Heusden, weduwe van Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande en van van Elias Joël Luzac, onder de vijf erfgenamen,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1820">1820.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
                <c06 level="file">
                  <did>
                    <unitid identifier="1565778" type="ABS">82</unitid>
                    <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5a8c0afd-eb59-422d-a5e2-9bedcc3c1a4b</unitid>
                    <unittitle>Genealogische aantekeningen van de kinderen uit de huwelijken van Perina Cornelia met Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande en met Elias Joël Luzac,</unittitle>
                    <unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.j.</unitdate>
                    <physdesc>1 stuk</physdesc>
                  </did>
                </c06>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.2</unitid>
                <unittitle>Carel Storm van 's-Gravesande (1762-1848)</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Carel Storm van 's-Gravesande was een zoon van Nicolaas Jeremias Storm van 's-Gravesande en Johanna Clasina Abigaïl van Eys. Hij was notaris en procureur te 's-Hertogenbosch. Hij trouwde in 1787 met Maria van Gennep (1763-1841).</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565779" type="ABS">83</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c046242-da8d-4925-bdc7-b85436b81713</unitid>
                  <unittitle>Overlijdensbericht van Carel Storm van 's-Gravesande van 7 maart 1848,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1848">1848.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
                <odd>
                  <p>Dit overlijdensbericht was gericht aan Johannes Servaas Lotsy.</p>
                </odd>
              </c05>
            </c04>
            <c04 level="subseries">
              <did>
                <unitid type="series_code">2.3.</unitid>
                <unittitle>Carel Johan Julianus Coenders Storm van 's-Gravesande (1790-1813)</unittitle>
              </did>
              <odd>
                <p>Carel Johan Julianus Coenders Storm van 's-Gravesande was de jongste zoon van Abel Jan Coenders Storm van 's-Gravesande en Perina Cornelia van Heusden. Hij trouwde in 1810 met Maria Cornelia Boon (??-??).</p>
              </odd>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565780" type="ABS">84</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d99f175-c054-4f22-bcaa-67281c5dc09b</unitid>
                  <unittitle>Testament van Carel Johan Julianus Storm van 's-Gravesande, gepasseerd op 11 maart 1806 voor notaris Jean François Mirandolle te Breda, waarbij hij zijn schoonvader Elias Joël Luzac en zijn moeder Perina Cornelia van Heusden als universele erfgenamen aanwijst,</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1806">1806.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
              <c05 level="file">
                <did>
                  <unitid identifier="1565781" type="ABS">85</unitid>
                  <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40b04b45-1315-4235-999c-eba5fa2c66b9</unitid>
                  <unittitle>Uittreksel uit het Sterfregister van Breda van het overlijden van Carel Johan Julius Storm van 's-Gravesande op 4 december 1813; authentiek afschrift, 1820;</unittitle>
                  <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1813">1813.</unitdate>
                  <physdesc>1 stuk</physdesc>
                </did>
              </c05>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>