<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:11:31 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
	<eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
		<eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.02::Familiearchief Van Assendelft de Coningh)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/6380a2b6-7810-4141-8872-bb54dba3ad6c" urn="3.20.02.ead.xml">3.20.02</eadid>
		<filedesc>
			<titlestmt>
				<titleproper>Inventaris van het archief van de familie Van Assendelft de Coningh, 1645-1959</titleproper>
				<author>G.M. van Aalst</author>
			</titlestmt>
			<publicationstmt>
				<publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="1975">1975</date>
			<p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
		</filedesc>
		<profiledesc>
			<creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2009">2009</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ancella Steketee, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20090716">16 juli 2009</date>. 
	  </creation>
			<langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
			<descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
					<title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
		</profiledesc>
		<revisiondesc audience="internal">
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101122">22 november 2010</date>
				<item>
					<num>1</num>Bijlage II ingevoegd onder inv.nr. 271 door <name>Arina Overkleeft</name>.
				</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce" normal="20121203">3 december 2012</date>
				<item>
					<num>2</num> Afbeeldingen ingevoegd door <name>Hans Punt</name>.</item>
			</change>
			<change>
				<date calendar="gregorian" era="ce"/>
				<item/>
			</change>
		</revisiondesc>
	</eadheader>
	<archdesc level="fonds" type="inventory">
		<did>
			<head>Beschrijving van het archief</head>
			<unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiearchief Van Assendelft de Coningh</unittitle>
			<unittitle type="short">Assendelft de Coningh, van</unittitle>
			<unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1645/1959" type="inclusive">1645-1959</unitdate>
			<unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35002</unitid>
			<physdesc label="Omvang: ">
				<extent unit="meter">1.10 meter; </extent>
				
			<extent unit="files">272 inventarisnummers.</extent></physdesc>
			<langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
			<materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften.</materialspec>
			<repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
			<physloc/>
			<origination label="Archiefvormers: ">
				<famname>De Coningh</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Van Assendelft</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Van Assendelft de Coningh</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Hoeufft</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Van der Houven</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>Knottenbelt</famname>
			</origination>
			<origination>
				<famname>De Roever</famname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Coningh, Job de (1669-1740)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Coningh, Jan de (1703-1736)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Coningh, Arie de (1712-1784)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Coningh, Anna de (1745-1793)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Coningh, Assendelft de (1747-1803)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Arie Dirk van (1794-1859)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Hendrik van (1819-1875)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Cornelis Theodorus van (1821-1890)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Maria Catharina van (1822-1902)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Cornelia van (1841-1915)</persname>
			</origination>
			<origination>
				<persname>Assendelft de Coningh, Adriaan van (1851-1923)</persname>
			</origination>
			<abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van de Zuid-Hollandse familie (Van Assendelft) de Coningh bevat onder meer genealogieën, persoonlijke correspondentie, boedelinventarissen, verkoopakten van land en goederen en gelegenheidsgedichten.</abstract>
		</did>
		<descgrp type="context">
			<head>Archiefvorming</head>
			<bioghist>
				<head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
				<p>De in deze inventaris beschreven familiepapieren zijn in hoofdzaak afkomstig van Arie de Coningh, geboren te Maassluis in 1712, zoon van de koopman Job de Coningh en Meinsje de Zeeuw. Hij had een oudere broer Jan, die in 1726 vertrok naar Batavia in dienst der Vereenigde Oostindische Compagnie.<note>
						<p> Koloniaal Archief inv. nr. 9333. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Aanvankelijk leek het erop, dat Arie de Coningh evenals zijn vader koopman zou worden. Hij was enige tijd werkzaam op het kantoor van de Westindische Compagnie te Rotterdam bij de boekhouder Van den Bosch.<note>
						<p> Inv. nr. 150. </p>
					</note> Om onbekende redenen heeft hij een ambtelijke loopbaan gekozen, die hij met grote ijver en nauwgezetheid heeft vervuld. Hij werd rentmeester, schout, secretaris, notaris, gaardermeester, dijkgraaf en heemraad van Mijnsheerenland van Moerkerken en kort daarop van Maasdam en Sint Anthoniepolder.<note>
						<p> Inv. nr. 150</p>
					</note> In 1764 kocht hij de ambachtsheerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken van François Doublet, heer van Groeneveld en van Mijnsheerenland van Moerkerken.<note>
						<p> Inv. nrs. 1 en 237. </p>
					</note>
				</p>
				<p>In 1743 trouwde Arie de Coningh met Agatha van Assendelft, enige dochter uit een oud koopmansgeslacht van Vlaardingen. Zij overleed in 1747 kort na de geboorte van haar zoon, die nog tijdens haar leven gedoopt werd als Assendelft de Coningh.<note>
						<p> Zie bijlage I. </p>
					</note> Zijn nakomelingen hebben deze namen als een familienaam aangenomen.<note>
						<p> Nederlandsch Patriciaat, 28e jaargang, 1942, inv. nr. 1, afbeelding 2. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Dat Arie de Coningh niet onbemiddeld was, blijkt uit de grote bedragen, die hij François Doublet <note>
						<p> François Doublet was gezant der Republiek in Spanje van 1762-1769.</p>
					</note> leende, met de heerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken als onderpand.<note>
						<p> Inv. nrs. 235, 236. </p>
					</note> Bij deze leningen speelden zijn schoonvader Dirk van Assendelft en diens zwager Wiggert de Jongh<note>
						<p> Inv. nrs. 237, 240. </p>
					</note> een grote rol. Het is vooral deze familie geweest, die hem in staat heeft gesteld de heerlijkheid te kopen.<note>
						<p> Inv. nr. 235. </p>
					</note> Als ambachtsheer bleef Arie de Coningh alle openbare ambten bekleden. Volgens J.D. Tresling was hij het type van de machthebber te plattelande. Hij beschrijft hem als buitengewoon werkzaam, nauwgezet en sober.<note>
						<p> J.D. Tresling, "Rondom de Binnenmaas". Rotterdam, 1936. </p>
					</note> Daar hij nooit leende en tekorten, die onder zijn beheer ontstonden, uit eigen middelen dekte, stonden aan het einde van zijn leven het ambacht en de polder voor f. 9.000.- bij hem in het krijt.<note>
						<p> Inv. nr. 226; inv. nrs. 58-68; noot 10. </p>
					</note> Hij overleed in 1784 te Mijnsheerendland van Moerkerken en werd begraven in de kerk aldaar in de grafkelder van de ambachtsheren.</p>
				<p>Assendelft de Coningh was koopman en reder te Vlaardingen en raad in de vroedschap aldaar. Na het overlijden van zijn vader volgde hij hem op als ambachtsheer van Moerkerken. Van de overige functies, die zijn vader bekleedde, nam hij alleen het dijkgraafschap over.<note>
						<p> J.D. Tresling "Rondom de Binnenmaas". Rotterdam, 1936, inv. Nrs. 242-244. </p>
					</note>
				</p>
				<p>In tegenstelling tot zijn vader woonde hij meestal te Vlaardingen. Na zijn huwelijk in 1793 verbleef hij meer op het ambachtsherenhuis te Mijnsheerenland van Moerkerken, gewoonlijk genoemd het Hof. Hij werd in Vlaardingen begraven.</p>
				<p>Na zijn dood in 1803 werd zijn weduwe Cornelia Theodora van der Houven ambachtsvrouwe van Mijnsheerenland van Moerkerken. Zij hertrouwde in 1804 met Jan Knottenbelt, predikant te Mijnsheerenland van Moerkerken, en woonde gedurende haar hele leven op het Hof van Moerkerken. Na haar overlijden in 1863 werd de heerlijkheid in een openbare verkoop gekocht door haar dochter Elisabeth van Assendelft de Coningh, echtgenote van Arnoldus van Gennep, waardoor zij ambachtsvrouwe werd. Haar zoon Jan van Gennep was de laatste ambachtsheer van Mijnsheerenland van Moerkerken. Hij verkocht de heerlijkheid in 1894.<note>
						<p> Inv. nr. 143-3 en 4. </p>
					</note> Het archief van de heerlijkheid van Mijnsheerenland van Moerkerken werd in 1909 door het Algemeen Rijksarchief aangekocht en berust thans bij de Derde Afdeling van het Algemeen Rijksarchief.<note>
						<p> V.R.O.A. 19 143-3 en 4. </p>
					</note>
				</p>
				<p>De enige zoon van Assendelft de Coningh en Cornelia Theodora van der Houven was Arie Dirk van Assendelft de Coningh. Hij studeerde te Leiden, diende in het leger van Napoleon als garde d'honneur<note>
						<p> Inv. nrs. 115, 212-214. </p>
					</note> en meldde zich in 1815 als vrijwilliger bij het nederlandse leger.<note>
						<p> Inv. nrs. 116- 118, 212 brief d.d. 5-4-1815. </p>
					</note> Hij maakte onder andere deel uit van de manschappen, die onze ontvreemde schilderijen uit Parijs hebben teruggebracht.<note>
						<p> Inv. nr. 212 brief d.d. 4-10-1815. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Zijn bewaard gebleven brieven uit die tijd worden in het boek van J.W. Lichtenauer "De Garde d'Honneur van Napoleon" aangehaald.</p>
				<p>Een persoon, die meer aandacht verdiend dan in deze inleiding op de inventaris gegeven kan worden, is de zoon van Arie Dirk van Assendelft de Coningh, Cornelis Theodorus. Door zijn reizen naar Nederlands-Indië en Japan en door zijn verdiensten als schrijver over deze gebieden werd hij lid van de Maatschappij der Nederlandsche Letterkunde te Leiden. Voor zijn levensbeschrijving en bibliografie leze men de "Levensberichten van afgestorven medeleden van de Maatschappij der Nederlandsche Letterkunde 1891 - 1892".<note>
						<p> Inv. nrs. 133, 135, 137 en 139. R. Kousbroek: "Liefde en dood op Deshima". Avenue november 1974. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Daar het archief geen volledig beeld van de familie geeft, zijn vooral de afschriften van de dagboeken van Maria Catharina van Assendelft de Coningh interessant. Zij geven onder meer een aardig beeld van het familieleven te Mijnsheerenland van Moerkerken voor het overlijden van haar grootmoeder Cornelia Theodora van der Houven. Jammer genoeg is in deze dagboeken veel geschrapt en zijn er op vele plaatsen bladzijden uitgescheurd.</p>
				<p>Aanverwante geslachten uit de achttiende eeuw zoals Van Assendelft, Hoogwerff, De Jongh, à Marck en anderen worden onder meer aangetroffen in het familiearchief Van Vredenburch, dat eveneens berust op het Algemeen Rijksarchief.</p>
				<p>De familie Van Assendelft de Coningh was via de familie Van Gennep verwant met bekende Nederlanders zoals Abraham Capadose, Johannes van Vloten, Albert Verweij en Frederik van Eeden.<note>
						<p> Inv. nrs. 5, 6, 143-3, 210. </p>
					</note>
				</p>
				<p>Genealogie:</p>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.20.02_GenealogieI.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
				<p> </p>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.20.02_GenealogieII.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
				<p> </p>
				<p>
					<extptr actuate="onload" href="http://www.gahetna.nl/sites/default/files/afbeeldingen/toegangen/NL-HaNA_3.20.02_GenealogieIII.jpg" linktype="simple" show="embed"/>
				</p>
			</bioghist>
			<custodhist>
				<head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
				<p>Het archief heeft het kenmerk van een niet volledig familiearchief. Het is vrijwel zeker, dat veel stukken verdeeld zijn onder de familieleden in het midden en einde der vorige eeuw.<note>
						<p> Inv. nr. 159 brief d.d. 28-6-1909. Familieearchief Hoeufft V.R.O.A. 1920 inv. nrs. 185 en 186. </p>
					</note> Dit verklaart ook, dat brieven van Job de Coningh, Meinsje de Zeeuw, Agatha van Assendelft en andere familieleden uit de achttiende eeuw in het bezit zijn van de heer E.S.H. van Assendelft de Coningh te Uden. Dankzij zijn bereidwilligheid konden deze brieven en verschillende stukken van zijn grootvader Cornelis Theodorus in fotokopie aan het archief worden toegevoegd, waardoor de bestaande rubriek van stukken afkomstig van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh kon worden uitgebreid. De achttiende-eeuwse stukken, bestaande uit een brief van Job de Coningh d.d. 2 februari 1739, van Agatha van Assendelft d.d. 29 oktober 1743, van Meinsje de Zeeuw (1747) geschreven kort na het overlijden van haar schoondochter Aagje, van Assendelft de Coningh d.d. 25 februari 1782, 2 brieven van Anna de Coningh, d.d. 16 januari en 2 februari 1779 en een geboorteaankondiging van een dochter van Willem van Assendelft in 1751, werden alle gevoegd onder de rubriek van stukken, afkomstig van Arie de Coningh, in al bestaande inventarisnummers. Waarschijnlijk zijn de achttiende-eeuwse stukken aan zijn vader Karel Dirk van Assendelft de Coningh medegegeven toen deze in 1890 naar Nederland-Indië vertrok.<note>
						<p> Inv. nrs. 143-3, 267. </p>
					</note>
				</p>
				<acqinfo>
					<p>Het archief werd in 1971 voor de tijd van 10 jaar aan het Algemeen Rijksarchief afgestaan door dr. A.D. Erkelens te Rotterdam. De nummers 100, 121, 122, 124 - 129, 131 - 137, 139 - 142 en 267 werden in 1974 in fotokopie afgestaan door de heer E.S.H. van Assendelft de Coningh te Uden. De eerder vermelde brieven uit de 18e eeuw werden gevoegd bij de inv. nrs. 32, 33, 40, 41 en 56.</p>
					<p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p>
				</acqinfo>
			<acqinfo altrender="ABS"><head>De verwerving van het archief</head><p>Het archief is voor langere tijd in beheer, niet in eigendom verkregen.</p></acqinfo></custodhist>
		</descgrp>
		<descgrp type="content_and_structure">
			<head>Inhoud en structuur van het archief</head>
			<controlaccess audience="internal">
				<subject source="ABS_rubriek"/>
				<subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
			</controlaccess>
			<processinfo>
				<head>Verantwoording van de bewerking</head>
				<p>In de index zijn alle namen opgenomen van afzenders van brieven. Ook de namen van dienaren en schepen van de Compagnie, vermeld in de goederenlijsten van Jan de Coningh, komen in de index voor evenals de namen van kooplieden, waarmee Arie de Coningh in contact stond.</p>
			</processinfo>
			<arrangement>
				<head>Ordening van het archief</head>
				<p>De belangrijkste onderverdeling, die in het archief is aangebracht, bestaat uit de rangschikking van stukken van persoonlijke aard naast stukken van zakelijke aard. De stukken van persoonlijke aard zijn weer gesplitst in stukken, afkomstig van het geslacht Van Assendelft de Coningh en stukken afkomstig van aanverwante geslachten. De stukken zijn chronologisch per persoon geordend te beginnen bij Job de Coningh, de eerste stamvader van de mannelijke lijn, die in dit archief papieren heeft nagelaten. Iedere generatie is aangeduid met een romeins cijfer. Indien van meerdere personen van een generatie papieren bewaard zijn gebleven, zijn de romeinse cijfers door arabische cijfers van elkaar onderscheiden.</p>
				<p>Waar het mogelijk en dienstig was om een goed overzicht te krijgen van de verscheidenheid der nagelaten papieren, zijn deze per persoon in rubrieken onderverdeeld, aangeduid met kleine letters, welke onderverdeling soms weer leidde tot een splitsing naar onderwerp, welke is aangeduid met arabische cijfers.</p>
				<p>Bepalend voor de volgorde, waarin de aanverwante geslachten in deze inventaris behandeld zijn, is het tijdperk, waarin zij met het geslacht Van Assendelft de Coningh in aanraking komen. Intern zijn de stukken bij deze geslachten evenals in de hoofdtak chronologisch per persoon geordend.</p>
				<p>De stukken van zakelijke aard hebben betrekking op onderwerpen, waarmee meerdere leden van het geslacht Van Assendelft de Coningh en van de aanverwante geslachten bemoeienis hebben gehad. Het betreffen in hoofdzaak stukken uit het archief van de ambachtsheerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken.</p>
				<p>Met de onderverdeling van het archief in stukken van persoonlijke aard en stukken van zakelijke aard kon niet worden volstaan. Er bleven papieren achter, die noch onder persoonlijke stukken waren te rangschikken noch onder de zakelijke stukken. De oorzaak hiervan is meestal, dat men niet weet door wie deze stukken zijn opgemaakt en wie de ontvanger hiervan is geweest. Uit de inhoud van deze stukken kan men opmaken, dat ze ontvangen zijn door een lid van het geslacht Van Assendelft de Coningh of door een lid van een aanverwant geslacht. Deze stukken zijn derhalve in chronologische volgorde ondergebracht in de afdeling Verzamelde Stukken.</p>
				<p>In de afdeling Stukken van algemene aard zijn de genealogieën en aantekeningen van genealogische en heraldische aard bijeengebracht, vergezeld van een tweetal inventarissen, dat in het begin van deze eeuw van het archief is gemaakt. In tegenstelling tot de afdeling Verzamelde stukken zijn voor een gedeelte van deze afdeling de personen, die de stukken hebben opgemaakt of verzameld, wel bekend. Het bij elkaar plaatsen van deze stukken in een afdeling ligt in de aard der stukken, die alle gericht zijn op het verkrijgen van meerdere kennis over het voorgeslacht. Hetzelfde geldt voor de inventarissen met dien verstande, dat zij de stukken als criterium hebben en niet de personen. In de inventarissen worden sterk verkort de in deze inventaris beschreven stukken weergegeven. Ook worden stukken genoemd, die bij het inventariseren niet zijn aangetroffen.</p>
				<p>De laatste afdeling van de inventaris bestaat uit stukken, waarbij het verband met het archief niet duidelijk is. In tegenstelling tot de inhoud van de stukken, die ondergebracht zijn bij de afdeling Verzamelde stukken, blijkt uit de inhoud van deze stukken niet, dat zij op enige wijze betrekking hebben op een lid van het geslacht Van Assendelft de Coningh. In verband met het geheel, waarin de stukken zijn aangetroffen, is onderbrenging in deze afdeling het meest verantwoord.</p>
			</arrangement>
		</descgrp>
		<descgrp type="access_and_use">
			<head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head>
			<accessrestrict id="accessrestrict">
				<head>Openbaarheidsbeperkingen</head>
				<p/>
				<legalstatus>Volledig openbaar. Voor publicatie is toestemming van de Algemeen  Rijksarchivaris vereist.</legalstatus>
			</accessrestrict>
			<userestrict>
				<head>Beperkingen aan het gebruik</head>
				<p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
			</userestrict>
			<phystech type="ABS">
				<head>Materiële beperkingen</head>
				<p/>
			</phystech>
			<odd type="application_instruction">
				<head>Aanvraaginstructie</head>
				<p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
						<item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
						<item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
						<item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
						<item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
						<item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
					</list>
				</p>
			</odd>
			<prefercite>
				<head>Citeerinstructie</head>
				<p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
				<p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiearchief Van Assendelft de Coningh, nummer toegang 3.20.02, inventarisnummer ... </p>
				<p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Assendelft de Coningh, van, 3.20.02, inv.nr. ... </p>
			</prefercite>
		</descgrp>
		<descgrp type="allied_materials">
			<head>Verwant materiaal</head>
			<altformavail type="ABS">
				<head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
				<p/>
			</altformavail>
			<relatedmaterial>
				<head>Verwante archieven</head>
				<p>3.20.61.02 - Inventaris van het archief van de familie Van Vredenburch en aanverwante families</p>
			</relatedmaterial>
		</descgrp>
		<dsc type="combined">
			<head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">A</unitid>
					<unittitle>STUKKEN VAN ALGEMENE AARD.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">1</unitid>
						<unittitle>Genealogieën en aantekeningen van genealogische en heraldische aard.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391542" type="ABS">1</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2deee2b6-187e-45f6-ac72-e44d793f149d</unitid>
							<unittitle>Wapentekening van Assendelft de Coningh, ambachtsheer van Mijnsheerenland van Moerkerken, z.d. en een wapentekening van de ambachtsheerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
							<physdesc>2 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391543" type="ABS">2</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8deb9f95-2740-465f-8117-4c9cde29c51a</unitid>
							<unittitle>Gekleurde wapentekening van het geslacht De Roever.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391544" type="ABS">3</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ff78eba5-0770-441c-90c3-33ee68da39e3</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Van Assendelft tot de 16e generatie.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1265-1792</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391545" type="ABS">4</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45c21df2-db8f-4ede-a255-6e740d7c2654</unitid>
							<unittitle>Genealogie van het geslacht Van Assendelft de Coningh, zoals deze gepubliceerd is in het Nederlands Patriciaat.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1941</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391546" type="ABS">5</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9032efda-954c-4236-85ec-0e84c2233995</unitid>
							<unittitle>Genealogische aantekeningen, in hoofdzaak betrekking hebbende op de geslachten Van Assendelft, De Coningh en Van Assendelft de Coningh.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1394-1907 en z.d.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv. nrs. 160, 165 en 143 1-4</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391547" type="ABS">6</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f99fc5f0-4183-4de4-9a14-399c0e72214e</unitid>
							<unittitle>Genealogische aantekeningen, in hoofdzaak betrekking hebbende op de geslachten Van Gennep, Van der Houven, Hoeufft, Knottenbelt en De Roever.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1697-1852 en z.d.</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Zie ook inv. nrs. 160, 165 en 143 1-4</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391548" type="ABS">7</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/aa6fc268-beb5-43f7-8be9-368c7dac483a</unitid>
							<unittitle>Familie-advertenties uit dagbladen betreffende leden van de families De Coningh, Van Assendelft de Coningh en verwante personen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1795-1935</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unitid type="series_code">2</unitid>
						<unittitle>Inventarissen.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391549" type="ABS">8</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a4bee982-7113-464c-ad90-0409856a4888</unitid>
							<unittitle>Inventaris van de familie-papieren Van Assendelft de Coningh, met inliggend een later geschreven inhoudsopgave.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1925, z.d.</unitdate>
							<physdesc>1 deel en 8 stukken</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">B</unitid>
					<unittitle>STUKKEN VAN PERSOONLIJKE AARD.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>Het geslacht Van Assendelft de Coningh.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">I</unitid>
							<unittitle>JOB DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Job de Coningh (1669-1740) was koopman te Maassluis. Hij was gehuwd met Meinsje de Zeeuw (1673-1749)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391550" type="ABS">9</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f121fd5c-76f9-443b-b88c-9a70c7f1697a</unitid>
									<unittitle>Brieven van hun zoon Jan de Coningh, geschreven vanuit Bantam en Batavia, Met bijlagen, in hoofdzaak bestaande uit goederenlijsten voor zijn vader en Cornelis Neus, koopman te Amsterdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1731-1736. 1733-1735</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391551" type="ABS">10</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ebd6ba24-c8e7-4c3c-a0d0-5a64ed790df0</unitid>
									<unittitle>Brief van Helena van Meurs, weduwe van Simon van den Briel, wonende te Batavia, met kennisgeving van het overlijden van Jan de Coningh aldaar.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391552" type="ABS">11</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f4931c5-23da-457c-81a0-88f2d017dbe2</unitid>
									<unittitle>Brieven, ontvangen naar aanleiding van het overlijden van Jan de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391553" type="ABS">12</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/812ffc4c-1f66-409f-9a80-a1742dffd647</unitid>
									<unittitle>Brief van J. van Bleiswijk, weduwe De Jonge van Ellemeet, wonende te Delft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391554" type="ABS">13</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/472fbd29-3a2d-4bb2-b16e-edff8c96c1cd</unitid>
									<unittitle>Brieven van hun zoon Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740, 1742, 1743</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391555" type="ABS">14</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6e14e05-ae32-4d38-ac06-a57fcac71a6f</unitid>
									<unittitle>Brief van Helena van Meurs, wonende te Batavia, aan Meinsje de Zeeuw naar aanleiding van het overlijden van Job de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1741</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391556" type="ABS">15</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be898ed4-f07e-4ab9-b461-42a49d5861d8</unitid>
									<unittitle>Brief van Arie de Coningh en Agatha van Assendelft met mededeling van hun ondertrouw te Vlaardingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391557" type="ABS">16</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c61d59a-127d-4748-9ef6-2830654ec5ff</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Pieter Gerard van der Poel te 's-Gravenhage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391558" type="ABS">17</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4e0ded2-8521-471d-85be-0afa19314a9b</unitid>
									<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor Laurens van Oosten, notaris te Brielle, door Jacobus Braet, notaris te Brielle en gevolmachtigde van Meinsje de Zeeuw, weduwe van Job de Coningh, ten behoeve van Paulus Hoijer van Brakel, procureur van het Hof van Holland, inzake een geschil tussen Jacobus Braet en Arie de Coningh enerzijds en Jan Jacobsz. Vermaat, gewezen stuurman bij de V.O.C., anderzijds.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1741</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Financiën en handel.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inventarisnummer 9</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391559" type="ABS">18</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/58395bc8-8dd6-420f-96bb-7d19efa64a72</unitid>
									<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor Petrus Dobbelaar, notaris te Batavia, door Jan de Coningh, boekhouder in dienst der V.O.C. te Batavia, voor Job de Coningh en Cornelis Neus, kooplieden, respectievelijk te Maassluis en te Amsterdam, om zijn zaken in Europa waar te nemen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1731</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391560" type="ABS">19</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c1a1479-84a4-407d-a3d9-9d676f77b1c7</unitid>
									<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor Petrus Dobbelaar, notaris te Batavia, door Helena van Meurs, weduwe van Simon Maartensz. van den Briel, wonende te Batavia, voor Job de Coningh en Cornelis van Os, kooplieden te Maassluis en te Delft, om haar belangen waar te nemen bij de bewindhebbers der V.O.C.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391561" type="ABS">20</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9b7c7f71-91c9-4b0f-a7c4-886406888014</unitid>
									<unittitle>Akte van schuldbekentenis, gepasseerd voor Petrus Dobbelaar, notaris te Batavia, door Jacob de Vijer, wonende te Delft, matroos in dienst der V.O.C., ten behoeve van Helena van Meurs, weduwe van Simon van den Briel, wonende te Batavia, aan Job de Coningh, koopman te Maassluis.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391562" type="ABS">21</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12a3de65-dfef-4691-8a9a-0c643bf2d712</unitid>
									<unittitle>Brieven van Abraham Trevijn, Cornelis Damme en P. Bletterman, allen wonende te Batavia, aan Job de Coningh, Arie de Coningh en Johan van den Bosch, kooplieden te Maassluis en te Rotterdam, met verzoeken hen behulpzaam te zijn bij het verhandelen van Indische goederen, medegegeven aan dienaren der V.O.C.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735, 1736 en 1738</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Voogdijen en nalatenschappen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391563" type="ABS">22</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/538ee015-5c50-4bde-ab02-538039c2fa3a</unitid>
									<unittitle>Rede van Johan Verklokke, uitgesproken te Delft, ter gelegenheid van zijn inschrijving als student in de rechten aan de Universiteit van Leiden, waarbij in plaats van zijn ouders aanwezig waren Job de Coningh en Johannes van den Bosch.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv. nrs. 9 en 46</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391564" type="ABS">23</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1504eb57-43b4-4a21-b111-124b0d44362d</unitid>
									<unittitle>Brief van Simon van den Briel, wonende te Batavia, aan Job de Coningh en Maarten Verkade, waarin hen wordt verzocht de regeling over te nemen van de nalatenschap van Jacob Luijpe, schipper in dienst der V.O.C., gewoond hebbende te Maassluis en overleden te Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1721</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II-1</unitid>
							<unittitle>JAN DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Jan de Coningh (1703-1736) was de oudste zoon van Job de Coningh en Meinsje de Zeeuw. In 1726 vertrok hij met het schip Ter Horst als assistent-boekhouder in dienst der V.O.C naar Batavia, waar hij in 1736 overleed</p>
						</bioghist>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391565" type="ABS">24</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/64240ebc-88c3-4fe0-955f-0f28889e5b8e</unitid>
								<unittitle>Brief van Jan de Coningh, geschreven vanuit Batavia, aan Margaretha van der Moor en Johanna Mijnheer, beide wonende te Maassluis.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1732</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391566" type="ABS">25</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/49231049-cbca-40fc-a1a3-c63fa3f00156</unitid>
								<unittitle>Akten van schuldbekentenis, gepasseerd voor Petrus Dobbelaar, notaris te Batavia, door Christiaan Daniëlsz. de Jong en Adriaan van Houte, de laatste wonende te Delft, matrozen in dienst der V.O.C. op het schip Sorgwijk, ten behoeve van Jan de Coningh, wonende te Batavia, welke schulden dienen te worden voldaan aan Alewijn Crombosch en Cornelis Neus, kooplieden te Amsterdam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391567" type="ABS">26</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/67fcfe5b-f6fa-420d-be09-802c19032f98</unitid>
								<unittitle>Rekening opgemaakt door Jan de Coningh, voor welke bedragen hij bij zijn broer Arie staat gedebiteerd, met kopie van een gesloten rekening met kapitein Verklocken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II-2</unitid>
							<unittitle>ARIE DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Arie de Coningh (1712-1784), de jongste zoon van Job de Coningh en Meinsje de Zeeuw, was koopman, rentmeester, schout, secretaris, notaris, gaardermeester, dijkgraaf en heemraad van Mijnsheerenland van Moerkerken en van Maasdam en Sint Anthoniepolder. In 1765 werd hij ambachtsheer van Mijnsheerenland van Moerkerken. Hij trouwde in 1743 te Vlaardingen met Agatha van Assendelft (1720-1747)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391568" type="ABS">27</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/80d6533e-7c64-4369-b2d2-3fcfa872c366</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende afkondiging van het huwelijk van Arie de Coningh en Agatha van Assendelft te Vlaardingen; met akten ter voldoening van de legeskosten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391569" type="ABS">28</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b465f66-6f83-41d3-a91c-a44badba53e0</unitid>
									<unittitle>Tekeningen voor de tafelschikking voor het huwelijksdiner van Arie de Coningh en Agatha van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">(1743)</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391570" type="ABS">29</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e61360d1-a380-41db-bed5-31532a3ca25c</unitid>
									<unittitle>Brieven met felicitaties van familieleden en andere personen naar aanleiding van het huwelijk van Arie de Coningh en Agatha van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>1 pak</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>De namen van de afzenders zijn in de index van de inventaris verwerkt</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391571" type="ABS">30</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ae7ca05-db61-45f7-901c-c04aad8fbfad</unitid>
									<unittitle>Brieven van familieleden en andere personen naar aanleiding van de geboorte van hun kinderen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1744-1747</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391572" type="ABS">31</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0545d1ab-b018-4199-8033-ee01a085a63d</unitid>
									<unittitle>Attestatie ten behoeve van Arie de Coningh, afgegeven door de kerkeraad van Maassluis aan de kerkeraad van Vlaardingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1745</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391573" type="ABS">32</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2eb7f87d-3e80-43bf-8f6d-3074f925d36d</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn vrouw Agatha van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743-1747</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391574" type="ABS">33</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d2116615-c5c0-41c2-a6bc-4fd97d76cd93</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn moeder Meinsje de Zeeuw.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1745, 1747 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391575" type="ABS">34</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45bd4a15-904c-4f8a-959e-d30e4d468455</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn schoonvader Dirk van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743-1765</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391576" type="ABS">35</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0a8c3436-0fb7-4078-b53d-ed4bf8e78a38</unitid>
									<unittitle>Brieven van Bernardus ten Dam en diens vrouw Anna van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1746-1751</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391577" type="ABS">36</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/83d903e7-c92f-49d7-aa94-bc6d6f0e6250</unitid>
									<unittitle>Brieven van familieleden en andere personen naar aanleiding van het overlijden van Agatha van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391578" type="ABS">37</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f03b00cd-7856-40b4-9067-cb259e141271</unitid>
									<unittitle>Brieven van J.H. Kappelhof, geneesheer te Rotterdam, met mededelingen omtrent de gezondheid van zijn dochtertje Elisabeth.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1749</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391579" type="ABS">38</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/27713f16-7a0d-41b5-a1dd-06676771aa94</unitid>
									<unittitle>Afroeplijst van personen voor de begrafenis van zijn dochter Elisabeth de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1763</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391580" type="ABS">39</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dd9984af-2e59-4ca0-896b-723da26f718b</unitid>
									<unittitle>Testament van Assendelft de Coningh ten gunste van zijn vader Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1763</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391581" type="ABS">40</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c78f1471-b456-40fc-96ad-c5690226347c</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn dochter Anna en zijn zoon Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1771, 1772, 1779, 1780, 1782 en 1784</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391582" type="ABS">41</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/01bc9e55-966d-4eec-976f-f5a1067528d6</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn dochter Anna, echtgenote van Pompejus Hoeufft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391583" type="ABS">42</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9519cef9-7af0-4733-be2d-1cf3df5869dc</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn schoonzoon Pompejus Hoeufft, wonende te Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1778, 1779</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook familiearchief Hoeufft, inv. nrs. 185 en 186 (V.R.O.A. 1920)</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391584" type="ABS">43</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/82ff46cf-79fa-4652-8a9d-6cd09b4df87d</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn broer Jan de Coningh, wonende te Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1733-1736</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391585" type="ABS">44</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0134b3c2-2fb6-47c5-9a1c-13a05702aa3d</unitid>
									<unittitle>Brieven naar aanleiding van het overlijden van Jan de Coningh te Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391586" type="ABS">45</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8e1623f-1a13-4ac9-bbc8-d7761c9c4e61</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn vader Job de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1736-1740</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391587" type="ABS">46</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1aa3c04-437a-461e-a542-deb7380ee8bd</unitid>
									<unittitle>Brieven van Anthonia Christina en Martina van den Briel, 1733, Jan van Niel, 1735, 1738, Anthonia Christina van den Briel, huisvrouw van Johannes Verklocken, 1736, Johannes Verklocken, 1738, allen wonende te Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1733-1738</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391588" type="ABS">47</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8db52551-fa84-43b6-8a42-5fa0a25fde16</unitid>
									<unittitle>Brieven van familieleden en andere personen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737-1781</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391589" type="ABS">48</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2cc4828c-ae46-4ef0-bde3-77a7e9a5de9a</unitid>
									<unittitle>Brievenboek met kopieën van uitgaande brieven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737-1739</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391590" type="ABS">49</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b128999-2571-4d49-80d8-f077fa1ee3f1</unitid>
									<unittitle>Brief aan zijn neef Van der Meer, met mededelingen omtrent de gezondheidstoestand van zijn schoonvader Dirk van Assendelft, Concept.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391591" type="ABS">50</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/71983994-f583-46d4-a179-55e5ad8d4d7f</unitid>
									<unittitle>Brief aan een niet nader genoemde neef, waarin het overlijden van Dirk van Assendelft wordt medegedeeld, met de in dit verband genomen en nog te nemen maatregelen. Concept.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391592" type="ABS">51</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45367ae0-08d6-4daf-af86-9f19712bb164</unitid>
									<unittitle>Brieven aan zijn kinderen Anna en Assendelft, Concepten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1772-1779</unitdate>
									<physdesc>5 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391593" type="ABS">52</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1be9824-d11c-452b-b2fc-968aa700eaed</unitid>
									<unittitle>Condoleantiebrief naar aanleiding van het overlijden van Johanna van Rijckevorsel, echtgenote van Olivier van Riel te Rotterdam, Concept.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1749</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391594" type="ABS">53</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69e4b3ec-69d2-4c9a-ae04-4b463099f992</unitid>
									<unittitle>Brief aan de heer Van Velsen waarin hij de oorzaak van zijn verblijf te Vlaardingen aangeeft, Minuut.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391595" type="ABS">54</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/110691c7-de21-4c8b-8ab5-6b813b5e110e</unitid>
									<unittitle>Brieven aan Willem van der Wint, schipper van "De Gouden Roos", Concepten. Met aantekeningen over berichten van Willem van der Wint.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1781 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391596" type="ABS">55</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fc4e2798-d90a-4eb8-83e9-7965e2ec9dd5</unitid>
									<unittitle>Gedichten naar aanleiding van het overlijden van Diderica Hoogwerff, weduwe van Johannes Wilhelmus a Marck, overleden te Leiden en begraven te Gouda, door J. Groeneveld. Met een "Zark-Schrift" van Sarah Lomannus.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1776</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391597" type="ABS">56</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e80b96c2-ccd7-4dd5-a660-d41231e6b0a4</unitid>
									<unittitle>Kennisgevingen van geboorte, huwelijken en overlijden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740-1776</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>
									Stukken met betrekking tot zijn ambten te Maasdam en Sint Anthoniepolder.
								</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391598" type="ABS">57</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f1ca030-38b2-416f-90de-d0c52a119dac</unitid>
									<unittitle>Kwitantie voor Arie de Coningh wegens afkoop van de verplichting tot het betalen van recognitiegelden gedurende zijn leven voor zijn ambten te Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391599" type="ABS">58</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f3b16bf4-1ffb-4ced-bd23-649cb6896ea4</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de verzwaring van en herstelwerkzaamheden aan de boezemkade van Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1739-1742</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391600" type="ABS">59</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dfa8845e-8607-46fc-9d97-96f65ef83b1d</unitid>
									<unittitle>Resolutie van schout en schepenen van Maasdam inzake het dempen van de sloot langs de kade, gelegen tegenover het land van Petrus Visser te Puttershoek, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1741</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391601" type="ABS">60</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/670e28b1-6efc-406b-9ee0-9962754eb1bd</unitid>
									<unittitle>Rekeningen, opgemaakt in 1741 en 1746 over de verhoging van en de herstelwerkzaamheden aan de Maasdamseweg en boezemkade in de jaren 1738, Met bijlagen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1739, 1741 en 1742</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391602" type="ABS">61</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d6249e71-a799-408d-a2a4-e5d2a0e9fcf1</unitid>
									<unittitle>Akten van transport voor het gerecht van Maasdam, van percelen land, gelegen in de polder van Maasdam door Cornelis Bestebreur, Maghalina Lieshout, Willem Soopers, Jan Willemsz. Visser, Pleun en Bastiaan Soeteman, Petrus Visser, Jan Huijgen, Willem Klos en Arie de Coningh aan de ingelanden van het Oudeland van Maasdam, Concept.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391603" type="ABS">62</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e75ac8b-6227-4678-b472-c8d6b8870b2b</unitid>
									<unittitle>Kwitanties voor Willem Klos, Petrus Visser, H. van Houck en Bastiaan Soeteman voor levering van aarde voor de polder van Maasdam, Met een aantekening van Arie de Coningh van een bedrag, dat betaald moet worden aan Cornelis Snijder.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1742 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391604" type="ABS">63</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ea1f21c9-451f-4ab7-b82f-861aafc8c073</unitid>
									<unittitle>Afkondiging door schout en heemraden van Maasdam, inzake de te betalen omslag voor het onderhoud der boezemkade door de eigenaars en gebruikers van de landen, gelegen in de polder van Maasdam en van de Heilige Geest-blokken van Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391605" type="ABS">64</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8748e397-878b-4b26-bc5f-35f771f965b9</unitid>
									<unittitle>Resolutie van schout en heemraden van Maasdam inzake de omslag, die zal worden geheven ter bestrijding van de kosten, gemaakt bij de herstelwerkzaamheden aan de boezemkade, Minuut.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1742</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391606" type="ABS">65</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0823b939-72b9-44cb-b0f0-2077f782f2cf</unitid>
									<unittitle>Kwitanties voor het innen van de omslag voor herstelwerkzaamheden aan de Maasdamse boezemkade, betaald door het gemene land van Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740-1745</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391607" type="ABS">66</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22e2ae16-575f-46d8-878c-38c69524d1b0</unitid>
									<unittitle>Kwitanties van het innen van de 200e penning als een halve extra-ordinaire verponding, betaald door het gemene land van Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1741-1744</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391608" type="ABS">67</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7ed5a82-19e6-4769-b063-9facc4af5c19</unitid>
									<unittitle>Kwitanties voor het innen van de verponding, betaald door het gemene land van Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1740-1743</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391609" type="ABS">68</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7c41196-8892-456d-9abf-015b01483aa4</unitid>
									<unittitle>Kwitanties van het innen van de hoge verponding over de jaren 1741-1745, betaald door het gemene land van Maasdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743-1745</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391610" type="ABS">69</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/782d2e26-99e8-4af8-bf76-ef5a983085a0</unitid>
									<unittitle>Gedicht van Johannes Hendrik Petrus Wijnstok, predikant te Westmaas, naar aanleiding van het overlijden van Gerard Jacobsz. Everwijn, predikant te Sint Anthoniepolder.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1759</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Financiën en goederenbezit.</unittitle>
							</did>
							<odd>
								<p>Zie ook inv. nr. 48</p>
							</odd>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391611" type="ABS">70</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11327b68-5ad8-4bba-ae14-71711b6797fd</unitid>
									<unittitle>Handelsbalansen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735-1739, 1769-1770</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391612" type="ABS">71</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/187e3859-bf3e-42d1-bf09-dc1465783ace</unitid>
									<unittitle>Rekening, opgemaakt door Arie de Coningh, van de bedragen, die hij verschuldigd is aan J.D. Beman voor aankoop van boeken en schrijfgereedschap.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1736</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391613" type="ABS">72</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4b1219b3-085b-4700-9d16-14159b9f3ebf</unitid>
									<unittitle>Brieven van Arie de Coningh aan François Doublet, ambassadeur in Spanje, betreffende zendingen van specerijen en andere levensmiddelen, Concepten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1766, 1767</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391614" type="ABS">73</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/db70c1bc-4323-47d6-97d5-a19dce672915</unitid>
									<unittitle>Inventarissen van meubelen en andere gebruiksvoorwerpen, die zich bevinden in de huizen te Mijnsheerenland van Moerkerken en te Vlaardingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747-1748, 1761</unitdate>
									<physdesc>1 katern, 5 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391615" type="ABS">74</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a99002f0-a8d6-4758-ad91-e1101eb82bb2</unitid>
									<unittitle>Inventaris van serviesgoed en andere gebruiksvoorwerpen, die zich bevinden in een niet nader aangeduid huis.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d</unitid>
								<unittitle>Voogdijen en nalatenschappen van anderen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">1</unitid>
									<unittitle>Zijn kinderen.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391616" type="ABS">75</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/883ef28f-1c2b-426f-8ed4-44565ad7e14f</unitid>
										<unittitle>Akte van voogdijstelling, gepasseerd voor de weeskamer van Mijnsheerenland van Moerkerken, voor Arie de Coningh als voogd en administrateur over de nagelaten goederen van Elisabeth de Coningh ten behoeve van Anna en Assendelft de Coningh ingevolge een rekest van hun grootvader Dirk van Assendelft, Concept.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1763</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391617" type="ABS">76</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/121ba0d3-a80a-452f-98d1-d3d29e8b1966</unitid>
										<unittitle>Akte van transport, gepasseerd voor Gerrit van der Meer, notaris te Maasland, van obligaties ter waarde van ƒ 9.000.-- uit de nalatenschap van Cornelis Arentz. de Jongh ten behoeve van de kinderen van wijlen Agatha van Assendelft, 1760. Extract. Met retro-acta, betrekking hebbende op obligaties en stukken betreffende de afwikkeling van zaken met Aaltje Schinkelshoek, weduwe van Cornelis de Jongh.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1669-1770</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391618" type="ABS">77</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e1325dbf-da33-45af-9066-781e38c2f2ba</unitid>
										<unittitle>Akte van kwijtschelding, gepasseerd voor P. van der Stoep, notaris te Strijen, waarbij Anna en Assendelft de Coningh hun vader Arie de Coningh décharge verlenen voor zijn bemoeiingen met de nalatenschap van hun moeder Agatha van Assendelft en van hun zuster Elisabeth de Coningh, Met concept van een akte en een kwitantie.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1773</unitdate>
										<physdesc>3 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">2</unitid>
									<unittitle>François Doublet.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391619" type="ABS">78</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9ad90611-28c0-4a7c-9d36-b23e15acf87f</unitid>
										<unittitle>Brieven van Arie de Coningh aan Abraham Cortebrand als executeurs van de nalatenschap van François Doublet, heer van Groeneveld, Concepten.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1769-1771</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">3</unitid>
									<unittitle>De kinderen Sappius.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391620" type="ABS">79</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4981bcbe-9355-41f6-a82a-0f310cda5871</unitid>
										<unittitle>Brieven van Jacobus Sappius, koopman te Vlaardingen, aan de heer Hohfeld. Concepten.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1769</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391621" type="ABS">80</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/698b084b-3b0b-427c-a5f1-aa28e4928084</unitid>
										<unittitle>Brief aan Jacobus Sappius van Meinert von Winthem, wonende te Hamburg.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1771</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391622" type="ABS">81</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb4cf9d7-b12f-4927-8c17-b096014efb35</unitid>
										<unittitle>Brieven van A. Blussé te Dordrecht en J.C. van Alderwerelt te Delft, 1771; F. de Bas te 's-Gravenhage en H.C. Mesteecker te Zaltbommel met een concept-brief van Arie de Coningh, 1773; C. Onderdewijngaard te Delft.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391623" type="ABS">82</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5cb34d7-7e0f-4bbf-a17f-bf513f672629</unitid>
										<unittitle>Ingekomen en concepten vari uitgaande brieven met kopieën van brieven, die de voogden onderling wisselden.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1771-1781</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
									<odd>
										<p>De voogden waren Arie de Coningh, Rocus Villerius te Vlaardingen, Frederik Dibbets en Johannes Luden te Amsterdam</p>
									</odd>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391624" type="ABS">83</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/184a2056-0386-4c66-91fa-819a46f1d9ca</unitid>
										<unittitle>Brieven van en concept - brieven aan de kinderen Sappius met enige concept-brieven aan de gouvernante van de meisjes Sappius te Delft.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1771, 1774, 1776, 1780 en 1781</unitdate>
										<physdesc>1 omslag</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391625" type="ABS">84</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0e2035ee-59cd-4022-bf89-ce7b0ec00345</unitid>
										<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Leonarda Agatha Sappius te Rotterdam.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391626" type="ABS">85</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a237bb02-bd55-4614-926e-2516b5aec41f</unitid>
										<unittitle>Staat van schulden ten laste van de erven Sappius.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1770, 1771</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">e</unitid>
								<unittitle>Nalatenschap.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391627" type="ABS">86</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e078b4f-2bb4-4fb3-8505-690abd4f2f9a</unitid>
									<unittitle>Staten van inkomsten uit de nagelaten goederen van Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">III-1</unitid>
							<unittitle>ANNA DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Anna de Coningh (1745-1793) was de tweede dochter van Arie de Coningh en Agatha van Assendelft. Zij trouwde in 1774 te Vlaardingen met Pompejus Hoeufft (1740-1783). Na diens overlijden trouwde zij in 1784 met Anthonie van den Santheuvel (1733-1793). Beiden maakten deel uit van het stadsbestuur van Dordrecht</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391628" type="ABS">87</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/86fb3830-4e15-4667-ba0a-8fedb5641ff3</unitid>
									<unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden, gepasseerd voor C. van der Looij, notaris te Rotterdam, tussen Pompejus Hoeufft en Anna de Coningh, Meteen inventaris van de bezittingen, door Anna de Coningh bij haar huwelijk ingebracht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1774</unitdate>
									<physdesc>2 katernen</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391629" type="ABS">88</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9c1116a7-4044-4428-9005-7fe11fcf393c</unitid>
									<unittitle>Lijst van personen, die bericht hebben ontvangen van het voorgenomen huwelijk van Anna de Coningh en Pompejus Hoeufft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1774</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391630" type="ABS">89</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d4ed744f-34f4-484f-aa4e-5843e34408c2</unitid>
									<unittitle>Huwelijksgedicht voor Anna de Coningh en Pompejus Hoeufft van hun dienaressen Judith Hoefnagel en Maria de Jong.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1774</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391631" type="ABS">90</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3c46d111-985c-4cf4-a1e1-dd9028c01130</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de begrafenis van Pompejus Hoeufft te Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1783</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391632" type="ABS">91</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/795aa518-3859-4e1c-8fc6-691429185782</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende de begrafenis van Anthonie van den Santheuvel en Anna de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Financiën en goederenbezit.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391633" type="ABS">92</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edeb1b1c-e4c1-41b9-ad55-6fdcfce174ab</unitid>
									<unittitle>Rekening van de apothekers H. Hering en A. Kluit te Dordrecht aan Anna de Coningh, weduwe van Van den Santheuvel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391634" type="ABS">93</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8aaf4a4-f064-4d12-ad71-f28dccf9a291</unitid>
									<unittitle>Kaveling van de Sabina Henricapolder tussen de families Van Zuilen van Nijeveld en Van den Santheuvel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Nalatenschap.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391635" type="ABS">94</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0b8a87e2-078f-4673-92fb-bcfec5d62b9f</unitid>
									<unittitle>Staat en scheiding van de nalatenschap van Anthonie van den Santheuvel en zijn vrouw Anna de Coningh, beiden te Dordrecht overleden, ingevolge hun testamentaire beschikking, gepasseerd in 1792 voor J.H. Schulz van Haegen, notaris te Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1796</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">III-2</unitid>
							<unittitle>ASSENDELFT DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Assendelft de Coningh (1747-1803) was koopman, reder te Vlaardingen en raad in de vroedschap aldaar. Na het overlijden van zijn vader in 1784 werd hij ambachtsheer en dijkgraaf van Mijnsheerenland van Moerkerken. Hij trouwde in 1793 te Nieuw-Beijerland met Cornelia Theodora van der Houven (1771-1863)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391636" type="ABS">95</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b0585c73-5d8f-452e-95ef-c47807b976cb</unitid>
									<unittitle>Huwelijksaankondiging van Assendelft de Coningh en Cornelia Theodora van der Houven, met lijsten van personen, die op de bruiloft genodigd worden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1793</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391637" type="ABS">96</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b5f02336-7845-4bb0-83a2-ad53b55fc564</unitid>
									<unittitle>Brieven van familieleden en andere personen, geschreven naar aanleiding van of in verband met het overlijden van Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1784</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391638" type="ABS">97</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d79b703-822f-49b4-85a8-a91180c6d012</unitid>
									<unittitle>Brief van zijn zwager Anthonie van den Santheuvel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1787</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391639" type="ABS">98</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f9eda22b-9d2a-47d2-a9d8-71b34e4e033d</unitid>
									<unittitle>Nieuwjaarswens van Elisabeth Barentsdr. Smit voor Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1787</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391640" type="ABS">99</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a357e406-fe36-4046-a2d9-c56493f6c856</unitid>
									<unittitle>Verslag van een reis, die Assendelft de Coningh en Paulus Drossaart maakten door Holland en Zeeland.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1790</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391641" type="ABS">100</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c75269f9-5a88-423e-a84a-40482305c56a</unitid>
									<unittitle>Aantekeningen van het overlijden van zijn zuster Anna de Coningh en zijn zwager Anthonie van den Santheuvel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391642" type="ABS">101</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f144f389-6f8b-41d7-92a7-a2cd6cf6a831</unitid>
									<unittitle>Aantekening van het overlijden van Assendelft de Coningh te Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1803</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391643" type="ABS">102</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9039838e-86f2-4e87-a219-5f0715087c92</unitid>
									<unittitle>Rekest van Assendelft de Coningh aan baljuw, ambachtsheer en de vroedschap van Vlaardingen, waarin hij verzoekt om ontslag als raad in de vroedschap van Vlaardingen, Concept en afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391644" type="ABS">103</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40f62acd-0c08-4fc3-95cf-8891103b7f7b</unitid>
									<unittitle>Gedicht van een onbekende aan Assendelft de Coningh naar aanleiding van zijn afstand als raad in de vroedschap van Vlaardingen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1788</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Rederij.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391645" type="ABS">104</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a28f96fe-184c-474c-974e-17ea06b8aef7</unitid>
									<unittitle>Staten van ontvangsten en uitgaven van de rederij en de lijnbaan te Vlaardingen, Afschriften.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1767-1781</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391646" type="ABS">105</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1cf47f9f-c4e1-4f6b-81c8-9250183c7656</unitid>
									<unittitle>Akte van protest, gepasseerd voor Elias Hardy, notaris te New York door Willem van der Wint, schipper, Caspar Steigman en Jouke Watses, matrozen van het schip "De Gouden Roos" tegen de rovers en kapers van het genoemde schip, afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1779; 1780</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391647" type="ABS">106</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e606173b-467e-4cc2-aa91-aaab0c176fd3</unitid>
									<unittitle>Brief van Henry Uijthof te New York, waarin hij mededeelt, dat het schip "De Gouden Roos" zich bevindt in handen der rebellen te Philadelphia en aanbiedt een proces te beginnen voor schadeloosstelling tegen James Thompson, eigenaar van het kaperschip "De Snauw", dat te Londen staat geregistreerd.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391648" type="ABS">107</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a0abcf05-d0ec-46b1-b46b-299860f18442</unitid>
									<unittitle>Brief van Willem van der Wint, geschreven vanuit New York, waarin hij bericht geeft van zijn vertrek naar Philadelphia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391649" type="ABS">108</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b7572a8-6c11-46fe-a8a6-704447380526</unitid>
									<unittitle>Afbeeldingen van de voor-en achterzijde van de penning, geslagen door de stad Vlaardingen voor Jacob van der Wint, schipper, als beloning voor het overbrengen van het bericht van de oorlogsverklaring van Engeland aan de Republiek der Verenigde Nederlanden aan de vissersvloten van Vlaardingen en Maassluis.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1780-1781</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d</unitid>
								<unittitle>Nalatenschap.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391650" type="ABS">109</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45772079-b06f-4523-b182-d289de8ec911</unitid>
									<unittitle>Staat van scheiding en deling, gepasseerd voor Pieter Verkade, notaris te Vlaardingen, tussen zijn nagelaten kinderen Arie Dirk, Elisabeth en Agatha Anna van Assendelft de Coningh, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1818</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">IV-1</unitid>
							<unittitle>ARIE DIRK VAN ASSENDELFT DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Arie Dirk van Assendelft de Coningh (1794-1859) was rentenier, diende in het leger van Napoleon als Garde d'Honneur en nam onder de regering van koning Willem I dienst bij de compagnie Vrijwillige Jagers te Paard no. 3. Hij trouwde in 1817 te Leiden met Maria Wilhelmina Weidema (1797-1831). Na haar overlijden trouwde hij in 1835 te Breda met Megchelina Genet (1800-1847)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391651" type="ABS">110</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/38397834-4450-4d52-9bfb-b76169bb058f</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn moeder, pleegvader en zijn zuster Elisabeth.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391652" type="ABS">111</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9f90d5d2-425c-4a0c-9038-c994251f434b</unitid>
									<unittitle>Brief van zijn dochter Maria Catharina.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1859</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391653" type="ABS">112</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c84b5055-33a8-480e-8b13-6f8c9ed7457a</unitid>
									<unittitle>Gedicht op het huwelijk van zijn dochter Elisabeth met Carel Frederik Overhoff door Willem Overhoff, broer van de bruidegom.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1853</unitdate>
									<physdesc>stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391654" type="ABS">113</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/84f37871-2818-4b5c-b6ce-2e9a9584f3d3</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Arie Dirk van Assendelft de Coningh te Nieuwer Amstel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1859</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391655" type="ABS">114</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c668cef3-42b8-4dea-b05c-5631843d4583</unitid>
									<unittitle>Aankondiging van de verkoop van het huis van Arie Dirk van Assendelft de Coningh te Nieuwer Amstel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1859</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Militaire dienst.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391656" type="ABS">115</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c35c848b-5833-4f6b-9dcd-21374106344b</unitid>
									<unittitle>Stukken betreffende zijn aanstelling als Garde d'Honneur.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391657" type="ABS">116</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/12a16854-f181-4917-b63c-c3a6bf657a21</unitid>
									<unittitle>Missive van G.E.L.van Hoff, luitenant-kolonel van het bataillon landstorm, samengesteld uit de gemeenten 's-Gravendeel, Mijnsheerenland van Moerkerken en Puttershoek, aan Arie Dirk van Assendelft de Coningh, kapitein, betreffende het verstrekken van gegevens over de samenstelling van het bataillon.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1814</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391658" type="ABS">117</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc1941fb-5bf3-4bb5-acbc-78eabb783f40</unitid>
									<unittitle>Missive van de commissaris-generaal van het departement van oorlog met lastgeving de compagnieën van het Eerste Generale Commando van hun verplichtingen te ontslaan, 1815. Extract; afschrift. Met een dagorder waarbij de compagnie Vrijwillige Jagers te Paard wordt ontbonden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1815</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391659" type="ABS">118</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3562943-b52f-4817-a995-78b50ef7e479</unitid>
									<unittitle>Verlofbrief en akten van eervol ontslag en erkenning voor vrijwillig verleende diensten, verleend door de officier der compagnie en het stadsbestuur van Dordrecht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1815</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">V-1</unitid>
							<unittitle>HENDRIK VAN ASSENDELFT DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Hendrik van Assendelft de Coningh (1819-1875) was luitenant-kolonel der Genie. Hij trouwde in 1850 te Rotterdam met Cornelia Theodora Johanna van Gennep (1819-1862). Na haar overlijden trouwde hij in 1865 te Zwolle met Elisabeth Gerardina l'Honoré (1835-1899)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391660" type="ABS">119</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/00bf7ecb-c257-4322-b2bf-eb52e20d7bfc</unitid>
								<unittitle>Verslag van de feestelijkheden naar aanleiding van de gouden bruiloft van Elisabeth van Assendelft de Coningh en Arnoldus van Gennep, opgemaakt door zijn zoon Adriaan Dirk. Met een lijst van kinderen en aangetrouwde kinderen van Arnoldus van Gennep en Adriana Verrijst, grootouders van kinderen van Arnoldus van Gennep en Adriana Verrijst, grootouders van de bruidegom, opgemaakt naar aanleiding van het feest.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1866</unitdate>
								<physdesc>1 deeltje, 1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391661" type="ABS">120</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c2057260-b6eb-4ccb-a364-680534557e8a</unitid>
								<unittitle>Rede ter gelegenheid van de begrafenis van Hendrik van Assendelft de Coningh door zijn broer Cornelis Theodorus.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1875</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">V-2</unitid>
							<unittitle>CORNELIS THEODORUS VAN ASSENDELFT DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh (1821-1890) was gezagvoerder bij de koopvaardij, later reder en cargadoor te Amsterdam. Over zijn reizen tijdens zijn loopbaan bij de koopvaardij schreef hij verschillende verhalen. Hij trouwde in 1854 te Amsterdam met Maria Elisabeth Steendijk (1832-1862). Na haar overlijden trouwde hij in 1868 te Amstelveen met Wilhelmina Johanna Vlek (1838-1918)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391662" type="ABS">121</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c29eeee9-3a5a-4f3c-a936-7167a8cea5c5</unitid>
									<unittitle>Rekest aan Willem III, koning der Nederlanden enz., door Wilhelmina Johanna Vlek, echtgenote van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh, wonende te Haarlem, waarin zij verzoekt de naam van haar natuurlijke zoon Cornelis Theodorus Vlek te veranderen in Vlek de Coningh, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1876</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391663" type="ABS">122</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7ee524e0-8f92-496c-bd87-3c6964769fe1</unitid>
									<unittitle>Koninklijk Besluit, waarin wordt toegestaan dat Cornelis Theodorus Vlek voortaan de naam Vlek de Coningh zal dragen, Met bijlagen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1877</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391664" type="ABS">123</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/750706d5-543d-4456-9dcb-1415754caa43</unitid>
									<unittitle>Brief van zijn oom Anthonie Knottenbelt, notaris te Vlaardingen, waarin hij de resultaten van zijn onderzoek naar de herkomst van de familie Van Assendelft mededeelt.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1863</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391665" type="ABS">124</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4f7e3777-03a4-4026-8d6e-59e4b2c6ef6f</unitid>
									<unittitle>Brief van zijn zoon Cornelis Theodoor, waarin hij zijn vader dank zegt voor diens bemoeienissen te zijnen behoeve bij de Directie van de Nederlandsche Handel Maatschappij.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1879</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391666" type="ABS">125</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25afbef5-299b-41d3-8208-8375a8309881</unitid>
									<unittitle>Brieven aan zijn zoon Cornelis Theodoor, Afschriften.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1879</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391667" type="ABS">126</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/402f0fca-f38b-4657-b33e-ab2f796cc4be</unitid>
									<unittitle>Brief aan de Directie der Nederlandsche Handel Maatschappij ten behoeve van zijn zoon Cornelis Theodoor, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1879</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391668" type="ABS">127</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47156ab5-cc51-4194-a30b-3bcd4f1a265d</unitid>
									<unittitle>Brief aan J. Knuppe, wonende te Crookston in de staat Minnesota van de Verenigde Staten van Noord-Amerika, ten behoeve van zijn zoon Cornelis Theodoor, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1883</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391669" type="ABS">128</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/65a94cde-9b61-4924-96d9-13b6bb83452d</unitid>
									<unittitle>Brief aan S.J. du Toit, wonende te Pretoria Transvaal in Zuid-Afrika, ten behoeve van Cornelis Jan en Jan Cornelis Stuffers, broers, respectievelijk timmerman en bloemist te Haarlem, die beiden naar de Zuid-Afrikaanse Republiek willen emigreren, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1884</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391670" type="ABS">129</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3bc6e00-9307-455c-95de-253f96c02849</unitid>
									<unittitle>Kennisgevingen van het overlijden van verschillende familieleden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1875, 1876, 1880, 1882 en 1908</unitdate>
									<physdesc>5 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391671" type="ABS">130</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb9aaa25-d42f-445e-a09b-513723193845</unitid>
									<unittitle>Tekeningen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391672" type="ABS">131</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/05b2da91-c6d4-475a-9a61-b7228a3256b9</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh te Haarlem.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1890</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391673" type="ABS">132</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5e4c5256-1e76-48fc-a2da-d950befaae7f</unitid>
									<unittitle>Brieven aan Wilhelmina Johanna Vlek, weduwe van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh naar aanleiding van diens overlijden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1890</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391674" type="ABS">133</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/99ece83a-13f8-4ed7-93c4-d6bf48e95a83</unitid>
									<unittitle>Levensbericht van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh door F. Smit Kleine, overgedrukt uit de Levensberichten der afgestorven medeleden van de Maatschappij der Nederlandsche Letterkunde te Leiden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1890-1891</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391675" type="ABS">134</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae7ad385-5fef-4533-8845-4412815747d4</unitid>
									<unittitle>Akte van verhuur door burgemeester en wethouders van Haarlem van een graf voor de tijd van 10 jaar aan Wilhelmina Johanna Vlek, weduwe van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh, met een kwitantie voorde verlenging van de gestelde termijn.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1920</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391676" type="ABS">135</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56f2afcb-54fc-4e08-b1bd-4e4758b45d7a</unitid>
									<unittitle>Erediploma bij het uitreiken van de grote zilveren medaille door de Zuid-Hollandsche Maatschappij tot Redding van schipbreukelingen te Rotterdam aan Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh, gezagvoerder van het barkschip Joan, voor het redden van de bemanning van het deense schip Thorwaldson, gestrand op de Boompjeseilanden, op zijn reis van Cheribon naar Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1852</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391677" type="ABS">136</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/220d58b3-ac48-4def-81c5-55028de2379b</unitid>
									<unittitle>Missive van Julius Sick, kamerheer en minister-resident van Denemarken aan de minister van Binnenlandse Zaken met het verzoek om aan de gezagvoerder Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh te Amsterdam de gouden Medaille van Verdiensten versierd met het lint van de Dannenborg gouden Medaille van Verdiensten versierd met het lint van de Dannenborgorde te overhandigen als bewijs van erkentelijkheid voor het redden van de bemanning van de deense brik Thorwaldson in 1852. Met een beschikking van koning Willem III, waarin toestemming wordt verleend voor het dragen hiervan en verschillende brieven inzake de ontvangst en het dragen van deze onderscheiding.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1854, 1876 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>5 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391678" type="ABS">137</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/98afa3c4-5e40-48db-a38c-bbaf106efc0b</unitid>
									<unittitle>Akte van bemiddeling met betrekking tot een huis en loodsen op Wa...?? nr. 7 in de concessie voor buitenlanders te Yokohama. De ondergetekende Takaradaya Mohei draagt het bovengenoemde huis met loodsen over aan de heer Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh voor een bedrag van 610 dollar en zal daaromheen dubbele brandweerschuren (d.w.z. schuren, waarin materiaal voor het blussen van brand wordt bewaard) bouwen. Genoemd huis, houten loodsen en brandweerschuren komen in het bezit van de heer C.T. van Assendelft de Coningh. De dertiende dag van de vijfde maand van het Jaar van de Aap, het eerste jaar van (de periode) Man'en (Dit is 1 juli 1860). De Japanse bewaker der huizen: Takaradaya Mohei.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1860</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Van het "hei" in de persoonsnaam Mohei zijn wij niet zeker. Takaradaya is een familienaam</p>
									<p>Met vriendelijke dank voor de vertaling van dit stuk aan de Japanse ambassade en prof. dr. F. Vos en zijn vrouw van het Japanologisch Studiecentrum te Leiden. </p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Activiteiten op literair terrein.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391679" type="ABS">138</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5da2ddc-d203-4d46-ab13-b8cb0e5a112b</unitid>
									<unittitle>Letterkundige bijdrage, geschreven onder het pseudoniem "Rakel", met een overgeschreven berichtje van het "Leeskabinet voor 1860", waarin de hoop wordt uitgesproken, dat de schrijver zijn letterkundige arbeid ten behoeve van het Leeskabinet zal vervolgen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391680" type="ABS">139</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a5fbbeda-99d1-4d45-ab92-0d225d4063b1</unitid>
									<unittitle>Brief van het bestuur van het Koninklijk Instituut voor de Taal-, Landen Volkenkunde van Nederlandsch-Indië, waarin Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh, wonende te Amsterdam, benoemd wordt tot lid.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1862</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391681" type="ABS">140</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/69b035fd-d388-4b08-a974-6b75c25fa64b</unitid>
									<unittitle>Brieven van lezers, waarin zij hun waardering uitspreken over zijn artikelen, die verschenen zijn in verschillende bladen en over zijn boek "Ontmoetingen ter zee en te land".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1863, 1879, 1880, 1884 en 1886</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391682" type="ABS">141</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/425527cc-46c2-4a4d-b515-72a42a05942b</unitid>
									<unittitle>Besprekingen in "De Gids" en in "De Nederlandsche Spectator" van het boek "Ontmoetingen ter zee en te land" geschreven door Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1879</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391683" type="ABS">142</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02fa6bb8-8384-4c7e-be89-4022c6a5621c</unitid>
									<unittitle>Brief van F. Smit Kleine, wonende te Maarssen, aan Wilhelmina Johanna Vlek, weduwe van Cornelis Theodorus van Assendelft de Coningh, met betrekking tot de uitgave van een bloemlezing uit de literaire nalatenschap van haar echtgenoot; met een concept-antwoord.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1891</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">V-3</unitid>
							<unittitle>MARIA CATHARINA VAN ASSENDELFT DE CONINGH (1822-1902).</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391684" type="ABS">143</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/feac539c-8d64-4576-8654-ccae0783c59d</unitid>
								<unittitle>Dagboeken van Maria Catharina van Assendelft de Coningh, Afschriften.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1838-1897</unitdate>
								<physdesc>4 delen, 5 katernen, 8 stukken</physdesc>
							</did>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unitid>1</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1838-1845</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unitid>2</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1846-1857</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unitid>3</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1861-1881</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="otherlevel" otherlevel="subfile">
								<did>
									<unitid>4</unitid>
									<unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1895-1897</unitdate>
									</unittitle>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391685" type="ABS">144</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/dcae06b8-4a34-4972-bd7b-4ee0cc7d5227</unitid>
								<unittitle>Lijst met namen van medescholieren van de kostschool te IJsselstein met vermelding van hun huwelijken.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391686" type="ABS">145</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f401d011-7c3c-422b-9736-22cbcf8d9adf</unitid>
								<unittitle>Brieven in verband met de nalatenschap van haar tante Agatha Anna van Assendelft de Coning, weduwe van Arnoldus van Gennep.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1867</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391687" type="ABS">146</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cc0d629f-feb7-4050-ae78-cad8e318400f</unitid>
								<unittitle>Brieven in verband met de nalatenschap van haar oom Willem Christiaan Knottenbelt van onder andere haar neef Jan van Gennep te Rotterdam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1867</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391688" type="ABS">147</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/72bf202e-c2d7-4209-87b2-5a9b57035ec9</unitid>
								<unittitle>Toespraak bij de doop te Mijnsheerenland van Moerkerken van het zoontje van Johannes Henricus Knottenbelt en Geertruida van Dam, wonende te Vlaardingen door ds. Willem Christiaan Knottenbelt, Met aantekeningen van Maria Catharina van Assendelft de Coningh.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391689" type="ABS">148</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be8b9aeb-ddae-46f7-bf8b-a5f4c5d6133b</unitid>
								<unittitle>Toespraak van ds. Willem Christiaan Knottenbelt bij de begrafenis van haar zuster Agatha Anna, echtgenote van Hillegondus Willem Adriaan Verhoeff, predikant te Nieuw-Beijerland.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1858</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391690" type="ABS">149</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/43e852f1-117c-49ed-93b7-29fc5c7c4616</unitid>
								<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van haar zuster Elisabeth, echtgenote van Carel Frederik Overhoff.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1873</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391691" type="ABS">150</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef6d5b5c-2873-4b5a-b8ee-79179135c55c</unitid>
								<unittitle>Aantekeningen uit oude familie-papieren, opgeschreven na het overlijden van haar grootmoeder Cornelia Theodora van der Houven.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1863-1864</unitdate>
								<physdesc>2 deeltjes</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">V-4</unitid>
							<unittitle>CORNELIA VAN ASSENDELFT DE CONINGH (1841-1915).</unittitle>
						</did>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391692" type="ABS">151</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6e8daa91-9339-4d24-ae07-e764f4a68811</unitid>
								<unittitle>Dagboek van Cornelia van Assendelft de Coningh, Fragment.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1903</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391693" type="ABS">152</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f32b8f03-93d0-4595-80ab-6a2094f209f4</unitid>
								<unittitle>Brief van Anna Maria Louise Elisabeth de Roever, echtgenote van Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1909</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391694" type="ABS">153</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6966bafc-b2c2-4b2b-be26-405abe5861c2</unitid>
								<unittitle>Lijst van te verzenden goederen vanuit Mijnsheerenland van Moerkerken naar de Bloemgracht in Amsterdam, met een lijst van goederen, in hoofdzaak afkomstig van haar tante Agatha Anna uit 's-Gravenhage en de heer en mevrouw Steendijk uit Amsterdam.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864 en z.d.</unitdate>
								<physdesc>2 stukken</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">VI-l</unitid>
							<unittitle>ADRIAAN DIRK VAN ASSENDELFT DE CONINGH.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh (1851-1923) werd in 1875 commies-griffier bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal. In 1884 werd hij benoemd tot burgemeester van Hengelo (O), welke functie hij tot 1888 vervulde. Daarna werd hij burgemeester van Leiderdorp. Hij trouwde in 1880 te Amsterdam met Anna Maria Louise Elisabeth de Roever (1856-1938)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391695" type="ABS">154</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87fa10b2-fd6c-4c50-8d90-4a8467dd3310</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van verloving en voorgenomen huwelijk van Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh en Anna Maria Louise Elisabeth de Roever.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1880</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391696" type="ABS">155</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0466e17d-27ee-4447-a6a1-db0fb992b531</unitid>
									<unittitle>Gedicht ter gelegenheid van de verjaardag van Anna Maria Louise Elisabeth van Assendelft de Coningh-de Roever van haar dochtertjes Anna Maria Louise Elisabeth en Cornelia Theodora Johanna.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1890</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391697" type="ABS">156</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2b041f47-04ba-49c0-b036-627dabeafa95</unitid>
									<unittitle>Menukaart ter gelegenheid van de koperen bruiloft van Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh en Anna Maria Louise Elisabeth de Roever.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1893</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391698" type="ABS">157</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/317ff296-2190-4ba2-a951-e479c967c32d</unitid>
									<unittitle>Akte van toelating tot het studentenkorps van de Universiteit van Leiden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1869</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391699" type="ABS">158</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5fcbaad3-ad57-414b-8245-f214d19f3b0c</unitid>
									<unittitle>Brieven van Elisabeth van Gennep-van Assendelft de Coningh aan haar kleinkinderen Adriaan Dirk en Hendrik van Assendelft de Coningh (1875).</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1880</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391700" type="ABS">159</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2efd39aa-f419-4e56-bde6-fef5aadcd28a</unitid>
									<unittitle>Brieven van verschillende familieleden.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864, 1878, 1882, 1909 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Als inv. nr. 29</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391701" type="ABS">160</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8275b4d5-1f11-4410-9d70-941f6ad23ab6</unitid>
									<unittitle>Brieven in verband met genealogische onderzoekingen naar de families De Coningh en Van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1882</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391702" type="ABS">161</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d21c94b-3af0-4381-9ecc-65475753211c</unitid>
									<unittitle>Verslag door de bibliothecaris van de Universiteitsbibliotheek te Leiden van de aanbieding van Griekse wastafeltjes uit Palmyra door Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh, verzameld door zijn inmiddels overleden broer Hendrik.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1893</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391703" type="ABS">162</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25bf9fb2-9ceb-49cd-bdfb-954bcd5b1f88</unitid>
									<unittitle>Necrologieën naar aanleiding van het overlijden van zijn zwager Nicolaas de Roever met een portret van de overledene, dat eveneens is afgedrukt in "De Amsterdammer" bij het artikel van zijn zwager F. van der Goes.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1893</unitdate>
									<physdesc>1 deel, 1 katern, 2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391704" type="ABS">163</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f75a731-986c-4326-bcfd-13647b6b91a0</unitid>
									<unittitle>"Een beschouwing over de financieële toestand van Frankrijk in 1720", Fragment.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Waarschijnlijk geschreven door Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391705" type="ABS">164</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c4826b16-e400-4bad-a67a-1d469311f1dc</unitid>
									<unittitle>Brief van R. Fruin, Algemene Rijksarchivaris aan W.R. Veder, oud-archivaris der gemeente Amsterdam, waarin hij verzoekt Anna Maria Louise Elisabeth de Roever weduwe Van Assendelft de Coningh, zijn schoonzuster, te bedanken voor haar gift aan het Algemeen Rijksarchief.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1923</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Waarschijnlijk is deze brief ter hand gesteld aan A.M.L.E. van Assendelft de Coningh-de Roever</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391706" type="ABS">165</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0f001155-91d2-4844-8098-d4f4361e79a8</unitid>
									<unittitle>Brieven van E.A. van Beresteyn te 's-Gravenhage en M.C. Sigal, bibliothecaris van het gemeentearchief van Vlaardingen, over protretten, die in het bezit zijn van Anna Maria Louise Elisabeth de Roever, weduwe Van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1926</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391707" type="ABS">166</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/328e968e-3b54-401d-becb-6b5bb6975435</unitid>
									<unittitle>Nota en brief met betrekking tot de scheiding en deling van de nalatenschap van mejuffrouw J.C.G. le Jeune, overleden te Soest, ten behoeve van Anna Maria Louise Elisabeth de Roever, weduwe Van Assendelft de Coningh, welk gedeelte afkomstig is uit de nalatenschap van Mevrouw Tippet-de Roever.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1930</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391708" type="ABS">167</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/28d3a182-7401-4b75-ab83-a2fd60dba3ba</unitid>
									<unittitle>Schetsboek van Anna Maria Louise Elisabeth de Roever.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1877-1878</unitdate>
									<physdesc>1 deel</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391709" type="ABS">168</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b3ca86f-a33c-4d78-93cd-71f9c99b6419</unitid>
									<unittitle>Afbeeldingen van zegels in steendruk naar pentekeningen van Anna Maria Louise Elisabeth de Roever, echtgenote van Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391710" type="ABS">169</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/165f010f-2d72-462d-ae8a-b8ec3e5b2334</unitid>
									<unittitle>Koninklijk Besluit en extract uit het Register der Resolutiën van de Minister van Financiën, waarbij Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh een jaarwedde wordt toegekend als commies-griffier bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1875</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391711" type="ABS">170</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2bec30d3-93ff-4236-bcf8-8c38a122f558</unitid>
									<unittitle>Koninklijk Besluit van zijn benoeming tot burgemeester van Leiderdorp, 1888; met een missive van de Commissaris der Koningin in de provincie Zuid-Holland, waarin mededeling wordt gedaan van zijn herbenoeming als burgemeester van deze gemeente.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1894</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391712" type="ABS">171</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3d225ae4-af87-4c17-b58e-af7072f5aa13</unitid>
									<unittitle>Verslag van zijn afscheid als burgemeester van Hengelo en van zijn installatie als burgemeester van Leiderdorp, met krantenknipsels inzake zijn kandidaatstelling voor de Liberale Partij in de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1888; 1881-1888</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Nevenfuncties.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="subseries">
								<did>
									<unitid type="series_code">1</unitid>
									<unittitle>De Vereniging voor de Statistiek in Nederland.</unittitle>
								</did>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391713" type="ABS">172</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f362fb7b-b23c-4803-8c3a-9ff1b3064ee9</unitid>
										<unittitle>Brief van H.L. Smits met opgave van de verkoop van werken, die door de Vereniging voor de Statiestiek in Nederland zijn uitgegeven.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1885</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391714" type="ABS">173</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e9eff0bf-812b-4446-90b4-094095e1a351</unitid>
										<unittitle>Missive van de Minister van Koloniën in antwoord op een rekest van de Vereniging voor de Statistiek in Nederland, waarin toezegging wordt gedaan van een jaarlijkse bijdrage voor de uitgave van koloniale jaarcijfers.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1889</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391715" type="ABS">174</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e0b4aaa0-4a10-4044-931a-708241d15cab</unitid>
										<unittitle>Brief van C.A. Verrijn Stuart, secretaris van het bestuur van de Vereniging voor de Statistiek in Nederland, waarin deze mededeelt, dat van regeringswege subsidie wordt verstrekt voor het uitgeven van statistische gegevens.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1889</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391716" type="ABS">175</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae193103-d663-474a-a2a1-21f88cb2aecb</unitid>
										<unittitle>Toezegging van een jaarlijkse bijdrage ten behoeve van het Statistisch Instituut door J. van Alphen, wonende te Hengelo.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1888</unitdate>
										<physdesc>1 stuk</physdesc>
									</did>
								</c06>
								<c06 level="file">
									<did>
										<unitid identifier="1391717" type="ABS">176</unitid>
										<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3f34bf4-b477-4877-828e-70dba58376bd</unitid>
										<unittitle>Overdrukjes uit de Provinciale Overijsselsche en Zwolsche Couranten uit een niet nader aangeduid tijdschrift handelend over "Landbouwcrises en Bescherming" en over de herziening van het verband tussen rijks- en gemeentebelastingen, Met bijlagen.</unittitle>
										<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1889 en z.d.</unitdate>
										<physdesc>2 deeltjes, 2 stukken</physdesc>
									</did>
								</c06>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d</unitid>
								<unittitle>Financiën.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391718" type="ABS">177</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/52764c2b-bf76-474b-b750-f11c56cfc4ef</unitid>
									<unittitle>Akte van schuldbekentenis ten behoeve van de N.V. "Hypotheekbank van Nederland" te Amsterdam met een opgave van de kosten, gekwiteerd in 1924.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1919</unitdate>
									<physdesc>1 katern, 1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391719" type="ABS">178</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ac03f02-d8cb-4574-844b-6c4e17cf397c</unitid>
									<unittitle>Verzekeringspolissen tegen brand en inbraak.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1911, 1919, 1924</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391720" type="ABS">179</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/adf97b61-4e9a-41c8-b50b-6722a795acc5</unitid>
									<unittitle>Aanslagbiljetten voor personele- vermogens- en verdedigingsbelasting.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1923, 1924</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391721" type="ABS">180</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9d709671-2327-4087-8030-364fa4433021</unitid>
									<unittitle>Opgave van kosten, gemaakt tijdens een vakantieverblijf te Hilversum.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1882</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">e</unitid>
								<unittitle>Nalatenschap.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391722" type="ABS">181</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c0f3f2b1-a98b-434a-b0fa-8e7c6681330a</unitid>
									<unittitle>Testament en stukken betreffende de afwikkeling van de nalatenschap.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1918-1924</unitdate>
									<physdesc>3 delen, 3 katernen, 14 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>AANVERWANTE GESLACHTEN VAN ASSENDELFT.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">I</unitid>
							<unittitle>Pieter van Assendelft.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Pieter van Assendelft (1663-1719) was koopman, reder, vroedschap en burgemeester te Vlaardingen. Hij was getrouwd met Agatha Dirksdr. Hoogstraten, overleden in 1693</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391723" type="ABS">182</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1e88013d-eb06-4c77-99dd-2bfd9b05d91c</unitid>
									<unittitle>Kwitantie voor Johannes Hogenboom, afgegeven door Pieter van Assendelft, daartoe gemachtigd door de ontvanger-generaal van Holland en Westfriesland, wegens het voldoen van de eerste 100e penning.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1703</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Handel, scheepvaart en rederij.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391724" type="ABS">183</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/87873c42-d2d7-410d-9c8b-6e8e8000fa42</unitid>
									<unittitle>Rekeningen met bijlagen voor Pieter van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1693-1707 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II-1</unitid>
							<unittitle>Dirk van Assendelft.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Dirk van Assendelft (1689-1768) was koopman, reder, vroedschap en burgemeester te Vlaardingen. Hij trouwde in 1715 te Maassluis met Elisabeth de Jongh (1688-1732)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391725" type="ABS">184</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cfa9b44-8551-4245-84d0-4b9557403364</unitid>
									<unittitle>Gedicht en bruiloftslied ter gelegenheid van het huwelijk van Dirk van Assendelft en Elisabeth de Jongh door K.D. de Jongh en M. Hoogstraten.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1715</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391726" type="ABS">185</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/475ca346-80db-418f-b3a8-7e554a2710aa</unitid>
									<unittitle>Akte van bevestiging door de kinderen en erfgenamen van wijlen Pieter de Jongh, inzake de verdeling van diens nalatenschap, waarbij ieder het haar toekomende deel voor eigen rekening neemt, Met een afschrift van het testament van Pieter de Jongh, 1707 en een staat houdende het deel van Elisabeth de Jongh voor haar meerderjarigheid in 1713.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1722 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 katern, 1 deel, 1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391727" type="ABS">186</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6cd041bf-b06b-4330-8314-6516ba6465b0</unitid>
									<unittitle>Brieven van Johanna Schûl, weduwe van Adriaan de Jongh te Rotterdam, Wiggert de Jongh te Maassluis, Anna van Assendelft, echtgenote van Bernardus ten Dam en Bernardus ten Dam te Rotterdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743-1751</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391728" type="ABS">187</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3e0903a3-7479-452c-9285-151934f9c5de</unitid>
									<unittitle>Brief van A. Hazeu uit Delft met mededelingen omtrent de verzending van een tafel.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1743</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391729" type="ABS">188</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a943865c-cbc9-43c1-9665-7058c8b9f974</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het voorgenomen huwelijk tussen E. van Thiel en A.J. Fraser te Amsterdam.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391730" type="ABS">189</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9a381798-a7e1-480a-8474-b30431434d46</unitid>
									<unittitle>Afroeplijsten van personen voor de begrafenis van Dirk van Assendelft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Financiën.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391731" type="ABS">190</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ee6890b-b9c0-4a9f-8d97-38bd67649119</unitid>
									<unittitle>Akten van schuldbekentenis door Cornelis Quack, Willem Hendriksz. den Draeck en Pieter Halten, ten behoeve van Dirk van Assendelft met een akte van kwijtschelding voor eerstgenoemde van Hugo van den Bosch.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1728, 1730, 1731</unitdate>
									<physdesc>4 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">c</unitid>
								<unittitle>Rederij en visserij.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391732" type="ABS">191</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f7b33222-4ab6-4897-b1a9-5e650238cd25</unitid>
									<unittitle>Lijsten van openstaande posten in het grootboek van wijlen Dirk van Assendelft, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391733" type="ABS">192</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a75b633-4cb3-4997-bf4d-c0e5462b4335</unitid>
									<unittitle>Lijsten van goederen, door schippers meegenomen op de haringvangst en naar de visserijgronden bij IJsland; met een lijstje van schippers, aangenomen voor de kermisschepen te Amsterdam, Afschriften.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1768</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">d</unitid>
								<unittitle>Voogdijen en nalatenschappen.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391734" type="ABS">193</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a6b5493-f78b-485f-970b-c21921bb56cb</unitid>
									<unittitle>Akte van schuldbekentenis inzake geleende gelden door Arie de Coningh, Cornelis van Dalen en Abraham van der Meer, voor Dirk van Assendelft en Abraham van der Meer als voogden over de minderjarige kinderen van Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1762</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391735" type="ABS">194</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/3ba79889-a668-46df-b49f-4a80b78ee7f7</unitid>
									<unittitle>Akte van kwijtschelding, gepasseerd voor Anthonie Box, notaris te 's-Gravenhage, waarbij Anna de Coningh en Assendelft de Coningh hun voogden Arie de Coningh en Abraham van der Meer ontheffen van het beheer der nagelaten goederen van Elisabeth de Coningh en van de hun toebedeelde goederen uit de nalatenschap van Wiggert de Jongh, welke goederen door hun grootvader als administrer end voogd worden beheerd, waardoor zijde nalatenschap van hun grootvader Dirk van Assendelft in eigen hand nemen, 1769.</unittitle>
									<unittitle>Afschrift, met een staat van goederen, nagelaten door Elisabeth de Coningh en een akte van scheiding en deling met bijbehorende stukken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1765, 1770-1778 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 deel, 3 katernen, 5 stukken</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv. nrs. 75, 76 en 77</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II-2</unitid>
							<unittitle>Anna van Assendelft.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Anna van Assendelft (1693-1775) trouwde in 1718 te Vlaardingen met Bernardus ten Dam (1688-1759). Hij was onder andere predikant te Kethel en te Rotterdam,</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391736" type="ABS">195</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/17462c68-6797-4073-abd7-8bd7928103fb</unitid>
									<unittitle>Gedicht op het huwelijk van Anna van Assendelft en Bernardus ten Dam te Vlaardingen door Johannes van Doesburg.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1718</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391737" type="ABS">196</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a95cd1a3-57b3-4e0a-b1f7-21f6d4d04651</unitid>
									<unittitle>Gedicht ter gelegenheid van de zestigste verjaardag van Bernardus ten Dam, door Johannes van Boskoop.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1748</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391738" type="ABS">197</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d67101a-907f-4953-815b-afa166da5784</unitid>
									<unittitle>Brief van hun neef Arie de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391739" type="ABS">198</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9ec1549-894c-4999-af71-7325adc5fb61</unitid>
									<unittitle>Brief van Pieter de Water, scheepssoldijkboekhouder te Batavia.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>HOEUFFT.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">1</unitid>
							<unittitle>Jacob Hoeufft.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Jacob Hoeufft (1660-1717) was raad en burgemeester der stad Dordrecht. Hij trouwde in 1694 te Dordrecht met Sophia Everwijn (1694-1747). Hij was de grootvader van Pompejus Hoeufft, die gehuwd was met Anna de Coningh</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Financiën.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391740" type="ABS">199</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7a07f501-1ebe-4419-89d2-cd7567840ea4</unitid>
									<unittitle>Kwitantie van dijkgraaf en heemraden voor de voldoening van de omslag over het jaar 1746, voor Sophia Everwijn, weduwe van Jacob Hoeufft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1746</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391741" type="ABS">200</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bb4a0304-26bb-44dc-b458-3aad8e9c27ee</unitid>
									<unittitle>Aanmaning tot betaling van de gewone omslag over het jaar 1745 voor Sophia Everwijn, weduwe van Jacob Hoeufft.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1747</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>VAN DER HOUVEN.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">I</unitid>
							<unittitle>Hendrik Christiaan van der Houven.</unittitle>
						</did>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391742" type="ABS">201</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ed5e71e8-c6ef-4073-915d-bf4f2bce9a48</unitid>
									<unittitle>Aantekeningen omtrent het gezin van Hendrik Christiaan van der Houven en Cornelia van Dijck, 1723-1729, en van de geboorte van broers en zusters van Cornelia van Dijck, waarschijnlijk opgeschreven door een van haar ouders, een onvolledige genealogie, waarin vermeld worden de namen van de families Van der Houte, Van den Heuvel, De Jongh, Van Dijck, Scheffer, Uythove, De Rooy en Molengraaf.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1643-1786</unitdate>
									<physdesc>3 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II</unitid>
							<unittitle>Johannes Henricus van der Houven.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Johannes Henricus van der Houven (1724-1800) was predikant te Nieuw-Beijerland. Hij trouwde in 1766 te Besoyen met Elisabeth van Gennep (1729-1796)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391743" type="ABS">202</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ec661360-c6af-4ee6-b663-44eb55a5f917</unitid>
									<unittitle>Aantekeningen betreffende de overwegingen, die voorafgingen aan zijn huwelijksaanzoek aan Elisabeth van Gennep. Met conceptbrieven en kladaantekeningen.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1766</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje, 2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391744" type="ABS">203</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/66a568b8-d7c6-4aa4-8b1c-483549208c7b</unitid>
									<unittitle>Gedicht van hun kinderen Cornelia Theodora en Hendrik Christiaan van der Houven ter gelegenheid van het 25- jarig huwelijksfeest van hun ouders.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391745" type="ABS">204</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e8d6aea9-6eab-4d54-950b-1aa6a6126c1f</unitid>
									<unittitle>Brief van de executeurs-testamentair van Hendrina van Rooi jen, weduwe van Dirk van Nieuwenhuijzen, overleden te Middelburg, waarin zij kennis geven van het overlijden en van de regeling van de nalatenschap.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1789</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391746" type="ABS">205</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/652a3138-a8e0-4ccf-b885-ffc6d6442aa8</unitid>
									<unittitle>Brief van B. Fient te 's-Gravenhage, 1789 en een kladbrief van een niet genoemd persoon.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Loopbaan.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391747" type="ABS">206</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d885e22e-0a52-4fff-9ac2-6cfa055869ea</unitid>
									<unittitle>Preek van de hand van Johannes Henricus van der Houven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391748" type="ABS">207</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/13c37307-72ba-4f36-a1e9-a022ee294433</unitid>
									<unittitle>Dagboekaantekeningen, die betrekking hebben op het beroep van Johannes Henricus van der Houven naar Colijnsplaat.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1764</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">III</unitid>
							<unittitle>Hendrik Christiaan van der Houven.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Hendrik Christiaan van der Houven (1773-1852) was lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, president van de Nederlandse Handel Maatschappij en Staatsraad in buitengewone dienst. Hij trouwde in 1802 te Rotterdam met Johanna Elisabeth van Gennep (1778-1857)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391749" type="ABS">208</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0c5411ca-81bd-4d7f-a3dd-84bbc9282375</unitid>
									<unittitle>Gedicht van Johanna Elisabeth van Gennep voor haar echtgenoot ter gelegenheid van hun gouden bruiloft, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1852</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391750" type="ABS">209</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7bb9fbca-88cc-4eb2-b8e8-6ae47051ae05</unitid>
									<unittitle>Gedichten ter gelegenheid van de verjaardag van Hendrik Christiaan van der Houven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845 en z.d.</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391751" type="ABS">210</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/305a9dad-2be4-4658-9175-93f1949535a0</unitid>
									<unittitle>Gedicht van de kinderen Capadose ter gelegenheid van de verjaardag van hun grootmoeder Johanna Elisabeth van Gennep, echtgenote van Hendrik Christiaan van der Houven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391752" type="ABS">211</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/11473eb1-92d3-442c-8082-f61befa859cf</unitid>
									<unittitle>Toespraak van ds. Willem Christiaan Knottenbelt bij de begrafenis van Hendrik Christiaan van der Houven te 's-Gravenhage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1852</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>KNOTTENBELT.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">I</unitid>
							<unittitle>Jan Knottenbelt.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Jan Knottenbelt (1768-1845) was predikant te Mijnsheerenland van Moerkerken. Hij trouwde in 1804 aldaar met Cornelia Theodora van der Houven, weduwe van Assendelft de Coningh (1771-1863). 1 omslag.</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391753" type="ABS">212</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7f35ede7-42ba-4eb9-8915-d048ccb7defe</unitid>
									<unittitle>Brieven van zijn pleegzoon Arie Dirk van Assendelft de Coningh, geschreven tijdens diens dienst als Garde d'Honneur en bij de Nationale Garde.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813, 1815</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391754" type="ABS">213</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4cfb3b91-0198-4224-aefe-d1dec43f0c67</unitid>
									<unittitle>Extract uit een brief van H. van 't Sant, waarin wordt medegedeeld, dat Arie Dirk van Assendelft de Coningh te Leipzig gevangen genomen is.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391755" type="ABS">214</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5ed9461-7df1-4fbb-b954-baf521933bba</unitid>
									<unittitle>Brief aan F.I. van Wijkersloot te Brussel, ten behoeve van zijn pleegzoon Arie Dirk van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1813</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook inv. nr. 109</p>
								</odd>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391756" type="ABS">215</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d957ff46-e096-4c4b-9497-4aa62a4209b0</unitid>
									<unittitle>Gedicht van een nichtje uit 's-Gravenhage, wonende aldaar op het huis ter Noot, uit dankbaarheid voor de genoten gastvrijheid op het huis te Mijnsheerenland van Moerkerken, z.d. Met een afbeelding van het huis ter Noot.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391757" type="ABS">216</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5f4eb622-58cb-4444-96ca-69e85c615461</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Margaretha Carp te Langen-Schwalbach in Duitsland, echtgenote van C.L. van den Broek te 's-Gravenhage.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1842</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391758" type="ABS">217</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21e7b7ab-cf06-469a-bf30-89aeabaa726a</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Jan Knottenbelt, emeritus predikant van de Hervormde Gemeente van Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391759" type="ABS">218</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89201acb-394a-43b4-b145-b768a152943f</unitid>
									<unittitle>Gedachtenisrede, uitgesproken door A. Vogelsang, burgemeester van Mijnsheerenland van Moerkerken, naar aanleiding van het overlijden van Jan Knottenbelt, Afschrift.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391760" type="ABS">219</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b1dc6d16-6df8-4484-b794-c04b0cff8ab1</unitid>
									<unittitle>Brief van C. Longhpee te Dordrecht aan Cornelia Theodora van der Houven, weduwe Knottenbelt, eerder weduwe van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1860</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391761" type="ABS">220</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b271f4cc-b510-4754-9ca3-90a1bf68a341</unitid>
									<unittitle>Gedichten ter gelegenheid van verschillende verjaardagen van Cornelia Theodora van der Houven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808, 1850, 1860, 1861</unitdate>
									<physdesc>5 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391762" type="ABS">221</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7d3b87be-f726-44be-a320-da960bc7c811</unitid>
									<unittitle>Kennisgeving van het overlijden van Cornelia Theodora van der Houven te Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1863</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391763" type="ABS">222</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b7cebf52-bbc0-412d-8ea4-48ff98b6abde</unitid>
									<unittitle>Gedicht van MJ. Kluit en herdenkingstoespraak van Hillegondus Willem Adriaan Verhoeff, predikant te Vlaardingen, beide naar aanleiding van het overlijden van Cornelia Theodora van der Houven.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1863</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>DE ROEVER.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">I</unitid>
							<unittitle>Nicolaas de Roever.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Nicolaas de Roever (1795-1858) was lid van verschillende kerkelijke commissies. Hij trouwde in 1817 te Amsterdam met Alida Roos (1797-1858)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391764" type="ABS">223</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3eec853-a105-466b-a014-4827c2318a04</unitid>
								<unittitle>Gedicht van zijn zoon Andries de Roever ter gelegenheid van zijn verjaardag.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1829</unitdate>
								<physdesc>1 stuk</physdesc>
							</did>
						</c04>
						<c04 level="file">
							<did>
								<unitid identifier="1391765" type="ABS">224</unitid>
								<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcf46696-e67f-4459-a636-5880cc27ae87</unitid>
								<unittitle>Brieven van zijn vader Andries de Roever, wonende op Huize "De Zwaan" onder Voorst, Met een afschrift van gedeelte van een brief geschreven omstreeks.</unittitle>
								<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1835, 1836. 1840</unitdate>
								<physdesc>1 omslag</physdesc>
							</did>
						</c04>
					</c03>
					<c03 level="subseries">
						<did>
							<unitid type="series_code">II</unitid>
							<unittitle>Andries de Roever.</unittitle>
						</did>
						<bioghist>
							<p>Andries de Roever, geboren 1818, was lid van de commissie van advies voor de inkomstenbelasting. Hij trouwde in 1850 te Amsterdam met Anna Maria Louise Elisabeth Kluytenaar (1829-1893)</p>
						</bioghist>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">a</unitid>
								<unittitle>Familieleven.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391766" type="ABS">225</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8e149c2-a5ba-4796-a0c1-41fede71e874</unitid>
									<unittitle>Gedichten ter gelegenheid van het huwelijk van Andries de Roever en Anna Maria Louise Elisabeth Kluytenaar te Amsterdam, met het spotkrantje "De reizende Nieuws-bode".</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1850</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391767" type="ABS">226</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c956def-d552-4084-98dd-c45397cfc635</unitid>
									<unittitle>Gedichten ter gelegenheid van het zilveren huwelijksfeest van zijn schoonouders Wijnand Kluytenaar en Wilhelmina Louise van Spreekens te Amsterdam. Met een uitnodiging en een kladlijstje van de gasten,die worden verwacht.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1850</unitdate>
									<physdesc>1 omslag</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391768" type="ABS">227</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/514df543-2c8f-466d-b204-742b439d104a</unitid>
									<unittitle>Beschrijving van het diner, door Andries de Roever en zijn echtgenote aangeboden ter gelegenheid van hun 25- jarig huwelijksfeest, Met een menukaart.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1875</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje, 1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391769" type="ABS">228</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10a913ef-b2a1-4fec-a38c-39cda3a36a42</unitid>
									<unittitle>Gedicht van Louise en Nicolaas de Roever ter gelegenheid van de verjaardag van hun moeder.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1860</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391770" type="ABS">229</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8e4ee94d-04dc-4ddc-b071-de00117d26eb</unitid>
									<unittitle>Gedicht van Alida en Louise de Roever ter gelegenheid van de verjaardag van hun vader.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1862, 1863</unitdate>
									<physdesc>2 stukken</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391771" type="ABS">230</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/91f6d8be-bf3d-4ba0-bb68-203a6863633d</unitid>
									<unittitle>Brief van zijn dochter Louise, waarin zij haar vader feliciteert met zijn verjaardag.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1869</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391772" type="ABS">231</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4c72f003-c128-458b-a96d-15b2dc1f70d2</unitid>
									<unittitle>Briefje van zijn kleindochter Anna Maria Louise Elisabeth van Assendelft de Coningh.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1880</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391773" type="ABS">232</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2c72306b-9cff-4f60-a02e-e46fa8e89a60</unitid>
									<unittitle>Tekstboekje bij de uitvoering van de zangvereniging "Felix Merites" te Amsterdam, waarbij Anna Maria Louise Elisabeth Kluytenaar, echtgenote van Andries de Roever, als soliste optrad.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1851</unitdate>
									<physdesc>1 stuk</physdesc>
								</did>
							</c05>
						</c04>
						<c04 level="subseries">
							<did>
								<unitid type="series_code">b</unitid>
								<unittitle>Publicaties.</unittitle>
							</did>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391774" type="ABS">233</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5b46546e-0c5d-4836-8bb7-f8d28f608246</unitid>
									<unittitle>"Een tak uit het brabantsche geslacht De Roovere" overgedrukt uit de Noordbrabantsche Almanak voor het jaar.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1893</unitdate>
									<physdesc>1 deeltje</physdesc>
								</did>
							</c05>
							<c05 level="file">
								<did>
									<unitid identifier="1391775" type="ABS">234</unitid>
									<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d424dc74-d2d2-4bea-99dc-35ccde70a188</unitid>
									<unittitle>"Iets over de Allerheiligen-vloed", overgedrukt uit Oud-Holland, VIIde jaargang, 3e aflevering.</unittitle>
									<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1889</unitdate>
									<physdesc>1 katern</physdesc>
								</did>
								<odd>
									<p>Zie ook de Verzameling Handschriften van de Derde Afdeling inv. nr. 1583 (V.R.O.A. 1959 XIX)</p>
								</odd>
							</c05>
						</c04>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">C</unitid>
					<unittitle>STUKKEN VAN ZAKELIJKE AARD.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="subseries">
					<did>
						<unittitle>De ambachtsheerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
					</did>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391776" type="ABS">235</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6682ca47-47d1-455e-9d57-fb46dcb8d2e9</unitid>
							<unittitle>Stukken betreffende hypothecaire leningen ten laste van François Doublet, wonende te Utrecht.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1760-1764</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391777" type="ABS">236</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/25ce7136-ce8e-40da-855e-f5864367b3cb</unitid>
							<unittitle>Brieven van Jozua van Arrewijnen, wonende te Amsterdam en Abraham Cortebrand, wonende te 's-Gravenhage, in antwoord op brieven van Arie de Coningh, waarvan inliggend concepten, inzake hypothecaire leningen ten laste van de heerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1763</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391778" type="ABS">237</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8653c802-8dd4-4cd5-839c-aaf0d56fc51e</unitid>
							<unittitle>Brieven van Arie de Coningh aan François Doublet, verblijvende als gegezant in Spanje, over de regeling van de verkoop van de heerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken, Afschriften. Met een lijstje van ontvangen brieven uit Spanje.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1764-1765. 1763-1765</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391779" type="ABS">238</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1aaf7094-c179-4661-af1a-e48b75a1c554</unitid>
							<unittitle>Keuren en vonnissen van de heemraden van Mijnsheerenland van Moerkerken, 1441-1539. Afschrift.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">18e eeuw</unitdate>
							<physdesc>1 deeltje</physdesc>
						</did>
						<odd>
							<p>Het origineel bevindt zich in de verzameling Handschriften van de Derde Afdeling inv. nr. 1001</p>
						</odd>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391780" type="ABS">239</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/53f1fee5-24b2-4ba6-97ca-ca0bc92622ec</unitid>
							<unittitle>Rekening van Willem van Assendelft, rentmeester van de goederen van Hendrik Duyst van Voorhout, heer van Mijnsheerenland van Moerkerken en van Middelharnis, raad in de vroedschap van Delft.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1669</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391781" type="ABS">240</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1fbca911-0dc7-4824-89d9-91ad72d4cf75</unitid>
							<unittitle>Akte van volmacht, gepasseerd voor Jacob van der Beets, notaris te 's-Gravenhage, door François Doublet, heer van Groeneveld en van Mijnsheerenland van Moerkerken, wonende te Utrecht, ten behoeve van Abraham Cortebrand, wonende te 's-Gravenhage, inzake een schuld van eerstgenoemde aan Wiggert de Jongh, koopman te Maassluis, onder verband van de heerlijkheid Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1746</unitdate>
							<physdesc>1 stuk</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391782" type="ABS">241</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/92b97b53-5a13-4e42-b0fd-1fcdd026724f</unitid>
							<unittitle>Kennisgevingen van het overlijden van Jan de Coningh te Batavia en van Meinsje de Zeeuw, weduwe van Job de Coningh te Maassluis, aan schepenen en heemraden van Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1737, 1749</unitdate>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391783" type="ABS">242</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b3106c9-58c0-4466-aad6-79ad323619bd</unitid>
							<unittitle>Restantlijsten van diverse belastingen, pachten en huren, die verschillende inwoners van Mijnsheerenland van Moerkerken en van Maasdam en Sint Anthoniepolder verschuldigd zijn te betalen.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1750</unitdate>
							<physdesc>1 omslag</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391784" type="ABS">243</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/acbc4790-6384-4acc-92b3-3ec1657da9f6</unitid>
							<unittitle>Rekening van ontvangsten en uitgaven over het jaar 1784, gedaan door de erfgenamen van Arie de Coningh aan de ambachtsheer en de ingelanden van Mijnheerenland van Moerkerken. Met een afschrift van de aanstellingsakte van Cornelis Kluit als penningmeester van de ambachtsheerlijkheid.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1785</unitdate>
							<physdesc>1 deel</physdesc>
						</did>
					</c03>
					<c03 level="file">
						<did>
							<unitid identifier="1391785" type="ABS">244</unitid>
							<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0560bfed-300a-4dc2-b092-84e3e51b8fee</unitid>
							<unittitle>Rekeningen als boven over de jaren 1785-1788 en 1799, gedaan door Cornelis Kluit, afgehoord in januari of februari van het daarop volgende jaar. Afschriften.</unittitle>
							<unitdate calendar="gregorian" era="ce">eind achttiende eeuw</unitdate>
							<physdesc>5 delen</physdesc>
						</did>
					</c03>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">D</unitid>
					<unittitle>VERZAMELDE STUKKEN.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391786" type="ABS">245</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a90b4753-5cbc-48fe-91bf-1beb5e3491b9</unitid>
						<unittitle>Gedicht van Johannes Braam op het huwelijk van Roelof Eelbo, oud-burgemeester van Dordrecht, en Johanna Jacoba du Bois, vrouwe van Steenhuizen, Molenaarsgraaf, Giessen, Uitwijk en Nederveen, gesloten te Rotterdam.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1731</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391787" type="ABS">246</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/001f6854-2188-400e-a2f0-626c3334c175</unitid>
						<unittitle>Gedicht van Hendrik Schim naar aanleiding van het vertrek van de predikant Elandus van Staveren van Maassluis naar 's-Gravenhage.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1735</unitdate>
						<physdesc>1 deeltje</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>De bladzijden 9-16 ontbreken</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391788" type="ABS">247</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/36135346-7186-49c3-a42d-61efd36ab716</unitid>
						<unittitle>Schoonschrijfschrift van Jan Deugt, ondermeester van Den Bommel.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1759</unitdate>
						<physdesc>1 deeltje</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391789" type="ABS">248</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/243f04ee-989f-44c4-acf8-bfe0df3c7546</unitid>
						<unittitle>Gedicht ter gelegenheid van de begrafenis van Laurentius Boom, predikant te Oud-Beijerland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1791</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391790" type="ABS">249</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4fa9a946-b79a-47b3-9c78-d7cad2f748e3</unitid>
						<unittitle>Prent van de kruidentuin van de Universiteit van Göttingen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">18e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391791" type="ABS">250</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bab3c235-6b22-4651-806e-51a9464c9c25</unitid>
						<unittitle>Brief van een onbekende uit Batavia, Gedeeltelijk afschrift.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1833</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391792" type="ABS">251</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f509afc3-5a19-449e-be5f-68adc8ac8cf6</unitid>
						<unittitle>Gedicht naar aanleiding van het overlijden van de heer J.C. van Andel.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1845</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391793" type="ABS">252</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2060c2d6-d10b-491f-99d3-722539469ffa</unitid>
						<unittitle>Gedichtje van Hendrik Franciscus Carolusz. Tollens, gedrukt en uitgegeven ten behoeve van een inzameling voor lijders aan cholera.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1853</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391794" type="ABS">253</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c9a09997-6cd0-4b61-9bbc-c832ce1e6c54</unitid>
						<unittitle>"Nieuwe Jaars Heil-en Zegenwensch" van J. Blinde, klapwaker van Mijnsheerenland van Moerkerken.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1864</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391795" type="ABS">254</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/eb20bef6-b1ba-48de-ace1-c5684c98f2ca</unitid>
						<unittitle>Behangselpapier uit de grote zaal en het zaaltje van het Huis te Mijnsheerenland van Moerkerken van vóór de restauratie in 1864.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391796" type="ABS">255</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c33422c2-c4e3-4eb3-8c79-d45aec40b398</unitid>
						<unittitle>Herinneringen aan een reis door Duitsland.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1872</unitdate>
						<physdesc>1 omslag</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391797" type="ABS">256</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/856aeaf7-baea-490d-9171-4a52bca4a057</unitid>
						<unittitle>"De Utrechtse Courant" van 30 januari 1786, fragment; een gedeelte van een krant van 31 januari 1786, uitgegeven te Rotterdam en "Het Nieuws van de dag" een Amsterdamse krant van 2 mei 1878.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1786 en 1878</unitdate>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391798" type="ABS">257</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5c278e49-6872-41bd-9e8f-364e23898518</unitid>
						<unittitle>Gedicht op het huwelijk van een niet genoemd echtpaar.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">19e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391799" type="ABS">258</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/44f58e30-3487-4147-a2cd-9d82eeaac4b1</unitid>
						<unittitle>Toespraak van een vriend(in) ter gelegenheid van een koperen huwelijksfeest van een niet nader genoemd echtpaar.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">19e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391800" type="ABS">259</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7596a10c-ae17-4f80-948d-80dad83b09d9</unitid>
						<unittitle>Gedicht van een niet genoemd persoon ter gelegenheid van het zilveren huwelijksfeest van een niet nader genoemd echtpaar van 3 kinderen.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">19e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391801" type="ABS">260</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40571adc-6f32-4cfd-aa5a-08e5da5e4789</unitid>
						<unittitle>Verhaaltje over een meisje Marietje, op bezoek bij haar grootmoeder op Nieuwjaarsdag.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">19e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 deeltje</physdesc>
					</did>
					<odd>
						<p>De bladzijden 11-16 ontbreken</p>
					</odd>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391802" type="ABS">261</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6b2c832d-b61b-4d9f-981d-b976d4d6b2a8</unitid>
						<unittitle>Silhouetteknipsels van een grootmoeder.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">19e eeuw</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391803" type="ABS">262</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/534d2bca-67e4-4548-935e-4961b44019de</unitid>
						<unittitle>Krantenknipsels uit de "Nieuwe Rotterdamse Courant", 1933; "De Nationale Rotterdamse Courant", 1945, 1946; een artikel over de Oude Kerk van Maasland, een artikel met bijbehorende foto over Limburg, 1959. Foto's uit een tijdschrift en een krant, waarop onder andere staat afgebeeld Adriaan Dirk van Assendelft de Coningh Jr. op een reünie in 1930.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>8 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391804" type="ABS">263</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/716b835b-45f6-4a21-9ed8-6e1e8c0c6a93</unitid>
						<unittitle>Kennisgevingen van het overlijden van Cornelis Theodoor Knottenbelt te Nijmegen en Gerard Hendrik van Assendelft de Coningh te 's-Gravenhage.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1928, 1942</unitdate>
						<physdesc>2 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391805" type="ABS">264</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/33ddb81b-b947-45e6-ad10-d2fd9752be5c</unitid>
						<unittitle>"Helena de Roovere's brieven uit de ballingschap, 1570-1575",bewerkt door Anna Maria Louise Elisabeth Verdonck-de Roever en door haar opgedragen aan haar nicht Anna Maria Louise Elisabeth Erkelens-van Assendelft de Coningh, Gestencild.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1963</unitdate>
						<physdesc>1 deel</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391806" type="ABS">265</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0716131e-cea8-4a67-8e62-2028afa978bc</unitid>
						<unittitle>Gravure van Willemina van Haaften, echtgenote van Adriaan van Assendelft.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391807" type="ABS">266</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6824b1d8-d062-4445-ab09-427b00636c01</unitid>
						<unittitle>Gravure van Maria Duyst van Voorhout, vrouwe van Mijnsheerenland van Moerkerken en van Middelharnis, echtgenote van Frederik Adriaan, baron van Reede van Renswoude, heer van Emmickhuijsen en Bornewal.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391808" type="ABS">267</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/56f2e310-df51-41a3-94ef-9c5bbef4ddb8</unitid>
						<unittitle>Brief aan Karel Dirk van Assendelft de Coningh.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391809" type="ABS">268</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/60f47df6-f64b-436c-94ee-d0f5ae0816e3</unitid>
						<unittitle>Twee berijmde verzen van psalm 134 en een couplet van gezang 19, met een gedichte "Desillusie".</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">z.d.</unitdate>
						<physdesc>3 stukken</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
			<c01 level="series">
				<did>
					<unitid type="series_code">E</unitid>
					<unittitle>STUKKEN WAARBIJ HET VERBAND MET HET ARCHIEF NIET DUIDELIJK IS.</unittitle>
				</did>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391810" type="ABS">269</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/579904b3-2aeb-4998-80c7-c342d1b862f3</unitid>
						<unittitle>Akte van uitspraak door het Hof van Utrecht op een rekest van Amelis van Zuilen van Nijeveld, weduwnaar van Catharina van Blois van Treslong, door Jacob Frederiksz. van Zuilen van Nijevelt, heer van Hoevelaken, over de verkoop van een hofstede met landerijen, Fragment.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1600</unitdate>
						<physdesc>1 katern</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391811" type="ABS">270</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/f74d1e27-b8f8-488d-95d1-09c7bd6abdbd</unitid>
						<unittitle>Kwitantie van Willem van Assendelft voor Arie Philip Qualm de Jonge wegens betaling van het gewone en buitengewone sluisgeld.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1746</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391812" type="ABS">271</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7015fe2e-4081-466f-92ef-0ac9046eeb0c</unitid>
						<unittitle>Akte van transport, gepasseerd voor het gerecht van Vlaardingen, van een huis, erf, tuin, tuinhuis en plantage, gelegen aan de oostkant van de haven aldaar, door Huibert van der Linden, schout van Breukelen, ten behoeve van Jan Pernis, koopman te Vlaardingen, Met retro-acta.</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1772. 1645-1751</unitdate>
						<physdesc>9 charters</physdesc>
					</did>
					<scopecontent>
						<p>
							<list numeration="arabic" type="ordered">
								<head>Lijst van degenen, die blijkens de retro-acta, geheel of gedeeltelijk in het bezit zijn geweest van de goederen, genoemd in inv. nr. 271.</head>
								<item>1645 augustus 29, Anthony Maertensz. Carel na overdracht door Willem van Ruijtenburch, ambachtsheer van VIaardingen.</item>
								<item>1646 mei 28, Gerrit Rochusz. van Pommeren na overdracht door Anthony Maertensz. Carel.</item>
								<item>1646 mei 28, Abraham Pietersz. Hoogenhouck na overdracht door Anthony Maertensz. Carel.</item>
								<item>1685 mei 21, Dirk Jansz. Witsenburch na overdracht door Willem van der Houven en Dirk Verdoes, beiden mede - erfgenamen van Anthony Maertensz. Carel.</item>
								<item>1694 juni 7, Dirck Jansz. Witsenburgh na overdracht door Maartje Leendertsdr. Verdoes en Cornelis van Schagen, haar neef.</item>
								<item>1700 december 24, Dirk de Bi je na overdracht door Catharina Verdoes, echtgenote van Dirk Jansz. Witsenburgh, erfgename van Dirk Leendertsz. Verdoes.</item>
								<item>1715 april 9, Dirk Jansz. Witsenburgh na overdracht door Petronella Hoogenhouck, weduwe van Willem van der Houven.</item>
								<item>1751 mei 3, Huybertus van der Linden na overdracht door Jan, Dirk, Arie, Cornelis en Elisabeth Pernis, echtgenote van Jacob van Wijn, allen erfgenamen van Cornelis Pernis.</item>
								<item>1772 oktober 29, Jan Pernis na overdracht door Huibert van der Linden.</item>
							</list>
						</p>
					</scopecontent>
				</c02>
				<c02 level="file">
					<did>
						<unitid identifier="1391813" type="ABS">272</unitid>
						<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c3a067c8-9524-4f37-8a9c-030bbbf25cb6</unitid>
						<unittitle>Decreet van Lodewijk Napoleon, koning van Holland, waarin regelingen worden voorgesteld om de kaapvaart te verbeteren en te beschermen en waarin Adriaan Teijler van Hall onder zijn protectie de ingezetenen van het Rijk uitnodigt tot deelneming aan de uitrusting van een aantal vaartuigen "ter Kruistocht en ter Kaapvaart".</unittitle>
						<unitdate calendar="gregorian" era="ce">1808</unitdate>
						<physdesc>1 stuk</physdesc>
					</did>
				</c02>
			</c01>
		</dsc>
	</archdesc>
</ead>