<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:12:04 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.20.58::Familiepapieren Suyskens)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/145f5ad4-11ee-4c6f-9f68-17cae3c2931f" urn="3.20.58.ead.xml">3.20.58</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van de familiepapieren van Philippus Antonius Suyskens mede betrekking hebbende op de aanverwante geslachten Wegewaert en Van der Nijpoort, 1625-1741</titleproper><author>J.A. Jaeger</author>
        
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1965">1965</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2008">2008</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce">12 november 2008</date>/>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">S. Muller Fz., J.A. Feith en R. Fruin Th.Az., <title linktype="simple">Handleiding voor het ordenen en beschrijven van archieven</title>, ontworpen in opdracht van de Vereeniging van Archivarissen in Nederland, 2e druk, Erven B. van der Kamp, Groningen 1920</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">J.L. van der Gouw e.a., <title linktype="simple">Nederlandse Archiefterminologie</title>, Tjeenk Willink, Zwolle 1962</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20100622">22 juni 2010</date>
        <item>
          <num>1</num>Vier bijlagen ingevoegd door <name>Arina Overkleeft</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Familiepapieren Suyskens</unittitle>
      <unittitle type="short">Suyskens</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1625/1741" type="inclusive">1625-1741</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">35252</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.70 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">82 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>. Een aantal stukken is gesteld in het <language langcode="spa" scriptcode="Latn">Spaans</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vòòr ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <famname>Nijpoort, Van der</famname>
      </origination>
      <origination>
        <famname>Wegewaert</famname>
      </origination>
      <origination>
        <persname>Suyskens, Mr. Philippus Antonius</persname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">De familiepapieren Suyskens, Wegewaert en Van der Nijpoort bestaan  onder meer uit huwelijksakten, brieven en testamenten. In de inventaris bevinden zich echter ook reisverslagen van Agnes Angela Wegewaert en Cornelis Suyskens over de tocht naar San Sebastian waar zij in 1672 het huwelijk zijn getreden en hun gezamenlijke reis naar Cadiz, "door bruid en bruidegom eigenhandig geschreven". Verder een Spaans toneelspel, dagboeken van P.A. Suyskens over zijn belevenisssen op Groot Haesbroek uit de periode 1730-1740 en vier katernen "Voornaamste pointen en oorsaake van onse rusie met Pieter Janse de Haes en sijn huysvrouw Crijntje Leendertse Rommerswal", (1731).</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <bioghist>
          <head>Genealogie Suyskens</head>
          <p>
            <list numeration="upperroman" type="ordered">
              <item>Wijnant Jansz. Suyskens, gehuwd met Elisabeth Scheenkens van Dommelen Adriaansdr.</item>
              <item>Adriaan Wijnants Suyskens, geboren te Dinther circa 1560, bierbrouwer te 's-Hertogenbosch, overleden aldaar in 1627.<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>tr. 1e Mechteld Wellens Eduardsdr., weduwe van Peter Fransz. van Susteren.</item>
                  <item>tr. 2e 's-Hertogenbosch, 22 januari 1607, Elisabeth Wijnants van Resant, dochter van Mr. Paulus, schepen en raad van 's-Hertogenbosch en Barbara Wijtmans.<list type="simple">
                      <item>Uit het tweede huwelijk ondermeer een zoon Paulus, volgt III.</item>
                    </list>
                  </item>
                </list>
              </item>
              <item>Paulus Suyskens gedoopt te's-Hertogenbosch 9 december 1608, overleden aldaar 9 februari 1655. Bierbrouwer aldaar.<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>tr. 's-Hertogenbosch 27 juni 1627 Maria van den Merendonck, geboren 1600, overleden 's-Hertogenbosch 6 november 1669, dochter van Cornelis en Willemke dogter Lambregts Hoorn.<list type="simple">
                      <item>Uit dit huwelijk:<list numeration="arabic" type="ordered">
                          <item>Elisabeth Suyskens, 1629-1680, tr. Reynier Potey, overleden 's-Hertogenbosch in 1684.</item>
                          <item>Cornelis Suyskens, volgt IV.</item>
                          <item>Lambertus Suyskens, overleden te Parijs 30 juni 1671, advocaat te 's-Hertogenbosch, gehuwd met Elisabeth (ook wel Isabella) van Beugen.</item>
                        </list>
                      </item>
                    </list>
                  </item>
                </list>
              </item>
              <item>Cornelis Suyskens, geboren 's-Hertogenbosch 7 juli 1634, overleden te Cadiz in Spanje 7 januari 1679, koopman aldaar.<list mark="hyphen" type="marked">
                  <item>tr. 1e Cadiz 2 februari 1660, Anna Maria de Coen van Campen, weduwe van Francois du Bois, dochter van Gerardus Coen en Cathalina Camphuysen. Zij is in 1666 overleden.</item>
                  <item>tr. 2e San Sebastian 5 november 1672, Agnes Angela Wegewaert, geboren 's-Gravenhage 26 april 1645, overleden te Utrecht 16 April 1723, dochter van Coenraet Wegewaert, geschutgieter van de Staten-Generaal te 's-Gravenhage, en Maria van der Nijpoort.<list type="simple">
                      <item>Uit het tweede huwelijk:<list numeration="arabic" type="ordered">
                          <item>Philippus Antonius, geboren Cadiz 5 september 1673, ongehuwd overleden te Wassenaar 1 april 1741.</item>
                          <item>Paulus Franciscus, geboren Cadiz 29 oktober 1674, ongehuwd overleden te Utrecht 22 januari 1723.</item>
                          <item>Johannes Hermanus, geboren Cadiz 9 juli 1676, ongehuwd overleden te Maastricht 9 juli 1702.</item>
                          <item>Franciscus Xaverius Lorenzo, geboren Cadiz 10 augustus 1677 en aldaar overleden 24 augustus 1678.</item>
                          <item>Maria Agnes, geboren Cadiz 26 juli 1678 en ongehuwd te Wassenaar overleden 26 november 1738.</item>
                        </list>
                      </item>
                    </list>
                  </item>
                </list>
              </item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Genealogie Wegewaert</head>
          <p>
            <list numeration="upperroman" type="ordered">
              <item>Willem Wegewaert gehuwd met Engeltje Wilkens.</item>
              <item>Coenraet Wegewaert, overleden 's-Gravenhage 1669, geschutgieter van de Staten-Generaal aldaar, gehuwd met Maria van der Nijpoort, 1623-1687, dochter van Willem van der Nijpoort en Agniese van Reygersteyn.<list type="simple">
                  <item>Uit het huwelijk:<list numeration="arabic" type="ordered">
                      <item>Agnes Angela Wegewaert, 1645-1723, tr. San Sebastian 1672 Cornelis Suyskens, koopman te Cadiz.</item>
                      <item>Wilhelmina, 1647-1702, geestelijke juffrouw.</item>
                      <item>Willem, 1649-1701.</item>
                      <item>Godefrida Theresia, 1652-1727.</item>
                      <item>Catharina Josepha, 1654-1709, tr 1675 Francisco van Susteren koopman te Cadiz.</item>
                      <item>Barbara, 1657-1730, gehuwd met Ventris Colenbine, overleden 1703.</item>
                    </list>
                  </item>
                </list>
              </item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
        <bioghist>
          <head>Genealogie Van Der Nijpoort</head>
          <p>
            <list numeration="upperroman" type="ordered">
              <item>Hermanus van der Nijpoort, overleden vóór 1640, tr. 1589 Sibilla Bogaert, overleden 1640.</item>
              <item>Willem van der Nijpoort, overleden 1656, tr. 1622 Agniese van Reygersteyn, overleden 1635.<list type="simple">
                  <item>Uit het huwelijk:<list numeration="arabic" type="ordered">
                      <item>Maria van der Nijpoort, 1623-1687, tr. 1644 Coenraet Wegewaert, geschutgieter van de Staten-Generaal te 's-Gravenhage.</item>
                      <item>Sibilla van der Nijpoort, ongehuwd, 1627-1697.</item>
                      <item>Hermanus van der Nijpoort, 1629-1704, tr. 1668 Alida van Hulten, weduwe Cotzenberg, 1634-1692.</item>
                      <item>Wouterus van der Nijpoort, 1631-1697.<list mark="hyphen" type="marked">
                          <item>tr. 1e 1661. Mechtild van der Laen, weduwe van Johannes Davelaer. Zij is overleden in 1669.</item>
                          <item>tr. 2e 1673. Maria van Erp, weduwe van Henrick van Wevelinckhoven. Zij is overleden in 1697</item>
                        </list>
                      </item>
                    </list>
                  </item>
                </list>
              </item>
            </list>
          </p>
        </bioghist>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>De in deze inventaris beschreven familiepapieren zijn afkomstig uit de insolventeboedel van Mr. Philippus Antonius Suyskens, waarover op 16 september 1773 voor de vierschaar van Wassenaar en Zuidwijk het judicium preferentie en concurrentie werd gehouden <note>
            <p> A.R.A. Rechterlijk archief van Wassenaar, inv. nr. 64, folio 153 v </p>
          </note>.</p>
        <p>De papieren, welke de persoonlijke stukken van de heer Suyskens omvatten alsmede de stukken welke hij door erfenis had verkregen, kwamen nadat hij op 1 april 1741 te Wassenaar op de hofstede "Groot Haesebroek" was overleden onder het beheer van Joan Gijbelant, baljuw en schout van Wassenaar en Zuidwijk, die op 22 maart 1742 op verzoek van de crediteuren van de heer Suyskens over diens insolvente boedel door de vierschaar van Wassenaar tot curator werd aangesteld <note>
            <p> A.R.A. Rechterlijk archief van Wassenaar, inv. nr. 64, folio 47. </p>
          </note>.</p>
        <acqinfo>
          <p>In 1900 werden de stukken als onderdeel van het rechterlijke archief van Wassenaar door de gemeente Wassenaar aan het Algemeen Rijksarchief overgedragen <note>
              <p> Verslagen omtrent 'sRijks oude archieven, XXIII-1900, Aanwinsten van het Algemeen Rijksarchief onder VII, bldz. 25, de nummers 12-18. </p>
            </note>.</p>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.20</subject>
      </controlaccess>
      <scopecontent>
        <head>Inhoud</head>
        <p>Aan deze inleiding zijn toegevoegd genealogieën van de familie Suyskens en de aanverwante families Wegewaert en Van der Nijpoort welke zijn samengesteld aan de hand van de gedrukte bronnen en de stukken in deze inventaris beschreven. Deze genealogieën maken geen aan spraak op volledigheid maar beogen slechts een toelichting bij de stukken te geven.</p>
      </scopecontent>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Ten slotte aan deze inleiding toegevoegd een vermoedelijk in 1773 samengestelde inventaris van de familiepapieren en manuscripten van Philippus A. Suyskens zoals deze in zijn insolvente boedel werden aangetroffen, waarop is aangetekend, welke stukken in 1900 op last van de Algemeen Rijksarchivaris zijn vernietigd.</p>
        <p>
          <table colsep="0" frame="none" rowsep="0">
            <head>Lijste van eenige Manuscripten en Familie-Papieren, gevonden in den Insolventen Boedel van de Heer Mr. Philippus Anthonius Suyskens, met en sedert den Jaare 1730 gewoond hebbende op de Hofsteede Groot Haasbroek onder Wassenaer, en aldaar overleeden den 1e April 1741; over welken Boedel het Judicium Preferentie &amp; Concurrentie voor de Vierschaar der Baronnye van Wassenaer en Zuydwyk is gehouden den 16e September 1773.</head>
            <tgroup cols="2">
              <colspec colwidth="1*"/>
              <colspec colwidth="11*"/>
              <thead>
                <row>
                  <entry>No.</entry>
                  <entry/>
                </row>
              </thead>
              <tbody>
                <row>
                  <entry colname="1">1.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met aanteekeningen wegens de genealogie der familie van Suyskens, van vaders en moeders zyde.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">2.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met papieren uit de familien van Suyskens en Wegewaert.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">3.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met papieren uit den boedel van dhr. Hermanus van der Nijpoort, oom van gem.e heer Suyskens, en bevorens eigenaer van de Hofsteede groot haasbroek.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">4.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met aanteekeningen van de heer Mr. Philippus Anthonius Suyskens wegens 't gepasseerde zedert desselfs komste op Groot Haasbroek onder Wassenaer, van den 18e Januari 1730, tot in Juny 1740.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">5.</entry>
                  <entry colname="2">Een doos met manuscripten, waar in eene beschryving der stad Utrecht; item van desselfs wallen, torens daarop, en de bolwerken; lyst van de naamen der bischoppen; uittreksel uit het werk van Anth: Mattheus, Sub Titulus Fata et Fundationes Ecclesiarum Trajectensicum, en lyst van de naamen der Burgemeesters, opperschouten etc. van Utrecht, van den Jaare 1528 tot 1729, te samen 6 deeltjes in octavo. Nog aanteekeningen van eenige voorvallen zoo te Utrecht als daaromtrent, van den jaare 1528 tot 1723, 8 deeltjes in quarto; alles geschreeven met de hand van de Heer Mr. Philippus Antonius Suyskens, uit de aanteekeningen van zyn broeder de heer Paulus Suyskens, als blykt op 't laatste blad van het 8e deel.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">6.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met uittreksels uit het werk van Aitsema, zaaken van Staat en Oorlog, door den zelven heer Suyskens.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">7.</entry>
                  <entry colname="2">Een doos waarin een menigte aanteekeningen en uittreksels uit verscheide gedrukte werken van voornaame auteurs, manuscripten en mondelinge relasen, van allerhande soort en smaak; byeen vergadert door de heer Mr. Philippus Anthonius Suyskens.</entry>
                </row>
                <row>
                  <entry colname="1">8.</entry>
                  <entry colname="2">Een pacquet met manuscripten van denzelve, zynde een korte onderwyzing in de Nederduytse, Spaanse, Italiaanse, Fransche en Latynse taalen, 4 deelen in octavo; en voorts eenige Latynse annotien over diverse stoffen.</entry>
                </row>
              </tbody>
            </tgroup>
          </table>
        </p>
        <p>No. 5<note>
            <p>Hierbij een handgeschreven aantekening: "onjuist: zie voor deel 1-7, GA Utrecht- bibliotheek, [J. Scherf], 1987"</p>
          </note>, 6, 7, en 8 op last van den heer Algem. Rijksarchivaris vernietigd op 10 Dec. 1900. Van de onder nr. 5 in deze "Lyste" beschreven manuscripten is evenwel één deeltje niet vernietigd; zie inv. nr. 77.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>Daar deze stukken een familiearchief vormen, bestond er behoefte aan een afzonderlijke beschrijving waartoe de stukken in 1964 uit het rechterlijke archief van Wassenaar werden gelicht en door ondergetekende, adjunctarchivist bij de derde afdeling van het Algemeen Rijksarchief van een afzonderlijke inventaris voorzien. Bij het ordenen is het archivalisch gezichtspunt als leidraad genomen. Zo zijn dus de stukken van de leden der families Suyskens, Wegewaert en van der Nijpoort per familie bijeengehouden en geplaatst bij de personen door wie de betrokken stukken werden ontvangen of opgemaakt. Uit documentatie-oogpunt zou het een zeker voordeel hebben gehad de stukken die over één bepaalde persoon inlichtingen geven bijeen te plaatsen elk in een eigen rubriek, maar dan zou de structuur van het archief geweld zijn aangedaan.</p>
      </processinfo>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Familiepapieren Suyskens, nummer toegang 3.20.58, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Suyskens, 3.20.58, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <bibliography>
        <head>Publicaties</head>
        <p>Van de families Suyskens en Wegewaert bestaan fragmentgenealogieën, die men met behulp van het <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Genealogisch Repertorium</title> van Jhr. Mr. Dr. E.A. van Beresteyn</bibref> kan raadplegen.</p>
        <p>Belangstellenden in de familie Suyskens zij verwezen naar mijn artikel " <bibref linktype="simple">'t Kan Verkeeren; De lotgevallen van een in 1741 uitgestorven tak der Brabantse familie Suyskens", dat binnenkort in de <title linktype="simple">Nederlandse Leeuw</title>
          </bibref> zal verschijnen.</p>
        <p>Coenraet Wegewaert, die een zekere bekendheid als klokkengieter geniet, komt in het <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">Biographisch Woordenboek</title> van A.J. van der Aa</bibref> voor en voorts in <bibref linktype="simple">
            <title linktype="simple">de Navorscher</title>, 95e jrg., 1954/55, bldz. 32 en 33.</bibref>
        </p>
        <p>Van de hand van <bibref linktype="simple">Mr. A.P. van Schilfgaarde bestaat er een genealogie van de familie Van der Nijpoort, ook wel genaamd d'Everdinge van der Nijpoort, opgenomen in de <title linktype="simple">Nederlandse Leeuw</title>, LVIII jrg., 1940, kolom 147-153</bibref>. De in kolom 153 onder IVa vermelde Maria van der Nijpoort, echtgenote van Coenraet Wegewaert, is blijkens de genealogische aantekeningen van Philippus A. Suyskens niet in 1669 doch op 2 november 1687 te 's-Hertogenbosch overleden. Men zie in dit verband ook de van haar afkomstige stukken uit de jaren 1671-1685, inventarisnummers 20-22.</p>
      </bibliography>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">A.</unitid>
          <unittitle>Familiepapieren door Philippus Antonius Suyskens geërfd</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Familiepapieren Suyskens.</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Cornelis Suyskens, 1634-1679, zijn eerste echtgenote Anna Maria de Coen van Campen (overleden 1666) en zijn tweede echtgenote Agnes Angela Wegewaert, 1645-1723.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Cornelis Suyskens werd op 7 juli 1634 te 's-Hertogenbosch geboren uit het huwelijk van Paulus Suyskens, 1608-1655, bierbrouwer aldaar, en Maria van der Merendonck, 1600-1669, en is op 7 januari 1679 te Cadiz in Spanje overleden. Agnes Angela Wegewaert, zijn tweede echtgenote werd op 26 april 1645 te 's-Gravenhage geboren uit het huwelijk van Coenraet Wegewaert, overleden 1669, geschutgieter aldaar, en Maria van der Nijpoort, 1623-1687, en is op 16 april 1723 te Utrecht overleden.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409550" type="ABS">1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/75fb55dc-ffe9-47c1-81a4-5cf54a7faf57</unitid>
                <unittitle>Attestatie van schepenen en raden van 's-Hertogenbosch, dat Cornelis Suyskens aldaar uit burgers van die stad is geboren en dat hem de rechten toekomen van een burger van 's-Hertogenbosch en onderdaan van de Staten-Generaal der verenigde Nederlanden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1656/1657">1656-1657.</unitdate>
                <physdesc>2 charters</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het latijn waar in deze akten zijn gesteld wijst er op, dat zij bestemd waren voor gebruik in het buitenland.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409551" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/06dfdbab-5412-4e15-9a7f-e6060763deb8</unitid>
                <unittitle>Huwelijksakte van Cornelis Suyskens en Anna Maria de Coen, weduwe van Francois du Bois, afgegeven door de pastoor van de Kathedrale kerk van Cadiz,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">3 februari 1660.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409552" type="ABS">3</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cacbf456-48c3-4b1c-bb09-50da1244e72d</unitid>
                <unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden door Philippus van Hulten, koopman te Amsterdam, namens Cornelis Suyskens te Cadiz aangegaan met Agnes Angela Wegewaert, verleden voor notaris C. van der Beets te 's-Gravenhage, Met een bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">5 februari 1672.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409553" type="ABS">4</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bf36b5a7-8110-4b0b-ae7f-e037675096a6</unitid>
                <unittitle>Verdere akten ter voorbereiding van het huwelijk van Cornelis Suyskens en Agnes Angela Wegewaert: attestaties van gedane huwelijksproclamaties te Cadiz en te 's-Gravenhage benevens een certificaat van twee Jezuietenpaters te 's-Gravenhage, dat Agnes Angela Wegewaert uit R.K. ouders geboren zich steeds een gehoorzaam dochter van de R.K. kerk heeft betoond en van onbesproken levenswandel is,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">maart-augustus 1672.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409554" type="ABS">5</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6eeff677-1d9a-48c2-ab87-b6bb94ad5401</unitid>
                <unittitle>Huwelijksakte van Cornelis Suyskens en Agnes Angela Wegewaert, afgegeven door de pastoor van de parochiekerk van San Sebastian in Spanje,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">5 november 1672.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409555" type="ABS">6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cceb2868-ffee-4247-970b-7267d51b2f6f</unitid>
                <unittitle>Verslagen van de reis van Agnes Angela Wegewaert als aanstaande bruid van Delft naar San Sebastian, van de reis van Cornelis Suyskens als aanstaande bruidegom van Cadiz naar genoemde stad, van hun aldaar gesloten huwelijk en de gemeenschappelijke reis naar Cadiz, in Spaanse en Nederlandse teksten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">september-december 1672.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Door bruid en bruidegom eigenhandig geschreven.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409556" type="ABS">7</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/23aee016-71b9-463d-97be-b532a13c303d</unitid>
                <unittitle>Brief van Philippus van Hulten te Amsterdam aan Cornelis Suyskens te Cadiz over aan hem tegen een handelsconcurrent verleende steun,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1674">24 december 1674.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Er bestaan in dit archief nog door Philippus A. Suyskens vervaardigde afschriften van brieven van Philippus van Hulten aan Cornelis Suyskens welke zijn ondergebracht onder inventarisnummer 68.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409557" type="ABS">8</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/9cca2159-3797-47e9-adab-2990cc30fbf1</unitid>
                <unittitle>Inventaris van goederen nagelaten door Cornelis Suyskens,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679">februari 1679.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409558" type="ABS">9</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a1b30288-8ed3-488b-b3c4-b7b2296ba106</unitid>
                <unittitle>Akten te kennen gevende, dat Francisco van Susteren als zwager het beheer van de goederen van wijlen Cornelis Suyskens op zich heeft genomen en Agnes Wegewaert, de weduwe, zich daarmede niet heeft ingelaten. Notariële translaten uit het Spaans.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1679/1680">1679-1680.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409559" type="ABS">10</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4dd8ebae-11e0-4c47-922b-b93c3b5f6428</unitid>
                <unittitle>Spaans toneelspel, zonder datum, benevens kerkliederen gezongen in de kathedraal van Cadiz,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680">1680.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het toneelspel vertoont het handschrift van Cornelis Suyskens; de kerkliederen zijn gedrukt.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Johannes Hermanus Suyskens, 1676-1702.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Johannes Hermanus Suyskens, officier van beroep, werd op 9 juli 1676 te Cadiz in Spanje geboren uit het huwelijk van Cornelis Suyskens, 1634-1679, en Agnes Angela Wegewaert, 1645-1723, en is op 9 juli 1702 te Maastricht overleden. Hij was een jongere broer van Philippus Antonius Suyskens.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409560" type="ABS">11</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e5839151-ae33-41b7-97c7-7fc6b400af2d</unitid>
                <unittitle>Akte van benoeming door Koning-Stadhouder Willem III van Johannes Hermanus Suyskens tot vaandrig in de compagnie van kapitein Abraham Pagny onder het regiment van baron van Friesheim; met bijbehorende akten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">1695.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409561" type="ABS">12</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ca374d7-df0e-4073-9299-2e102264f8e9</unitid>
                <unittitle>Akte van consent van de drossaard en surintendent van Vianen voor Johannes Hermanus Suyskens om zich tijdelijk binnen Vianen te mogen ophouden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">12 december 1697.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Voor de reden van Johannes Hermanus Suyskens' uitwijken zie inventarisnummers 13-15.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409562" type="ABS">13</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee03dd62-2c5a-417e-a320-776785def808</unitid>
                <unittitle>Minuut-brieven van Johannes Hermanus Suyskens aan zijn moeder Agnes Angela Wegewaert en van zijn oom Colenbine te Londen aan de veldmaarschalk vorst Nassau-Saarbrücken en aan baron van Friesheim over de manslag door Johannes Hermanus Suyskens gepleegd op Bernard van den Bosch, schout van de Bilt,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">29 april 1697.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409563" type="ABS">14</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e30b6555-8978-4a01-96c5-345e76199071</unitid>
                <unittitle>Akte van pardon van Koning-Stadhouder Willem lll voor Johannes Hermanus Suyskens ter zake van de door hem gepleegde manslag op Bernard van den Bosch, schout van de Bilt, met bijlagen</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698">29 april 1698.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409564" type="ABS">15</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6c1037bb-0cbc-41c2-8c79-d12d3fc229dc</unitid>
                <unittitle>Memorie van proceskosten van de krijgsraad in Utrecht en diverse kwitanties van gelden voor Johannes Hermanus Suyskens voldaan,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1698">1698.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Familiepapieren Wegewaert</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Willem Wegewaert.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Willem Wegewaert, echtgenoot van Engeltje Wilkens, was geschutgieter van de Staten-Generaal te 's-Gravenhage. Hij was overgrootvader van Philippus Ant[o]nius Suyskens.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409565" type="ABS">16</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2f4410d6-deda-4ae2-8a1c-39401ad69316</unitid>
                <unittitle>Eigendomsbewijs van Willem Wegewaert van een graf in de Grote of St. Jacobskerk te 's-Gravenhage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1625">1625.</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Coenraet Wegewaert, overleden 1669, en zijn echtgenote Maria van der Nijpoort, 1623-1687.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Coenraet Wegewaert, geschutgieter van de Staten-Generaal te 's-Gravenhage tevens bekend als klokkengieter en zijn echtgenote Maria van der Nijpoort waren de grootouders van Philippus Antonius Suyskens.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409566" type="ABS">17</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5ac7795e-9f7c-4322-9a29-1fa761f36784</unitid>
                <unittitle>Onderhandse akte van huwelijksvoorwaarden van Coenraet Wegewaert en Maria van der Nijpoort, twee exemplaren met een bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1644">4 juli 1644,</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409567" type="ABS">18</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7968c4f1-d37d-4b38-b4c0-9280af7df494</unitid>
                <unittitle>"Memorie over de geboortedagen van mijn kinderen", opgesteld door Coenraet Wegewaert; met aanvullende notities omtrent toegediend vormsel en overlijden,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1645/1677">1645-1677.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het perkament, waarop deze memorie is geschreven, heeft oorspronkelijk gediend als omslag van een rekening van Willem Wegewaert als "bussegieter" in dienst der Staten-Generaal over het jaar 1624.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409568" type="ABS">19</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6ca4a463-79dd-46e7-bd98-9c4bcfd47cd3</unitid>
                <unittitle>Mutueel testament van Coenraet Wegewaert en Maria van der Nijpoort verleden voor D. van Schoonderwoert, notaris te 's-Gravenhage, met een ongedateerd afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">17 maart 1666.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409569" type="ABS">20</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a8a6944f-95ec-4cd8-b53c-e756f34b75a5</unitid>
                <unittitle>Testament van Maria van der Nijpoort, weduwe van Coenraet Wegewaert, verleden voor D. van Schoonderwoert, notaris te 's-Gravenhage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671">22 mei 1671.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409570" type="ABS">21</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c10790b-6213-4cd6-9258-394d48720e88</unitid>
                <unittitle>Brief van Agnes Angela Suyskens-Wegewaert te Cadiz aan haar moeder Maria Wegewaert-Van der Nijpoort "in 't voorhout naest de kloosterkerck" in 's-Gravenhage onder meer over geldzaken handelend,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1676">16 februari 1676.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409571" type="ABS">22</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/797e8a58-165e-4228-8665-2d2c32407bbd</unitid>
                <unittitle>Akten betreffende financiële belangen van Maria van der Nijpoort; de verkoop van zeker huis in de ambachtstraat te Utrecht, 1663; de vordering van fl. 368.-op Johan Maurits van Nassau, 1679; de aflossing van een schuld van fl. 380.- aan Johan van der Laeck, schout van Vleuten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683/1685">1683-1685.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Familiepapieren van der Nijpoort</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>Willem van der Nijpoort, overleden 1656.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Willem van der Nijpoort, echtgenoot van Agniese van Reygersteyn, burger van Utrecht, was overgrootvader van Philippus Antonius Suyskens.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409572" type="ABS">23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6d7e4525-70eb-49ad-9cf3-77da0d204630</unitid>
                <unittitle>Losrentebrief van fl. 70.-per jaar door Willem van der Nijpoort te Utrecht verschuldigd aan Jhr. Jacob van Hooff, afgelost 26 mei 1640.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1639">7 februari 1639,</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>Hermanus van der Nijpoort, 1629-1704, en zijn echtgenote Alida van Hulten, 1634-1692.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Hermanus van der Nijpport, geschutgieter van de Staten van Holland en West-Friesland te 's-Gravenhage, was ook werkzaam voor de Staten-Generaal en goot tevens klokken. Door koop verwierf hij in 1679 de hofstede "Groot Haesebroek" te Wassenaar. Hij en zijn echtgenote Alida van Hulten waren een oudoom en oudtante van Philippus Antonius Suyskens. Voor de bemoeiingen van Philippus Antonius Suyskens met de nalatenschap van zijn oudoom Hermanus van der Nijpoort, zie inventarisnummers 57-62.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409573" type="ABS">24</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0fe240bf-4ab6-4f63-b835-ab8a4a934674</unitid>
                <unittitle>Akte van huwelijksvoorwaarden van Hermanus van der Nijpoort te 's-Gravenhage en Alida van Hulten, weduwe van Christoffel van Cotsenburch te Amersfoort, verleden voor G.Borsselaar, notaris te Amsterdam,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666">2 februari 1666</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409574" type="ABS">25</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/a2e77228-743b-455a-bf82-c4086618ccd0</unitid>
                <unittitle>Administratieboek van Hermanus van der Nijpoort als grofgeschutgieter te 's-Gravenhage van zijn zaken met Gecommitteerde Raden van de Staten van Holland en West-Friesland, met een ingehechte bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1666/1695">1666-1695,</unitdate>
                <physdesc>1 deel en 1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409575" type="ABS">26</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/47c95a09-9bf8-4209-a632-c6cc5e2a3330</unitid>
                <unittitle>Administratieboek van Hermanus van der Nijpoort als grofgeschutgieter, tevens klokkengieter te 's-Gravenhage van zijn zaken met de Raad van State en anderen, met zeven meest ingehechte bijlagen benevens een ingekomen brief van 1699.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1667/1697">1667-1697,</unitdate>
                <physdesc>1 deel en 8 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Vóórin aan tekeningen van 1647 die onder meer de handelszaken van Christoffel G. van Kotzenberg te Amsterdam betreffen. Deze was de eerste echtgenoot van Alida van Hulten, die dit boek later voor haar tweede echtgenoot heeft bijgehouden.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409576" type="ABS">27</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/4ebfc3a1-2626-4bd0-98d7-0856f3f14abf</unitid>
                <unittitle>Holographisch testament van Hermanus van der Nijpoort, 20 augustus 1681, met concept. Hierbij tevens een codicil.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">14 januari 1704.</unitdate>
                <physdesc>3 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Het testament van 27 november 1703 waarvan in deze stukken sprake is, is niet bewaard gebleven.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409577" type="ABS">28</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/767cbad1-a171-4f58-9e19-eef5f5317a4e</unitid>
                <unittitle>Brief van Sampson Spiegel te Amersfoort aan zijn oom en tante over zakelijke belangen van zijn schoonzuster Odilia Moyart,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1683">18-28 juli 1683.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Catharina Moyart, echtgenote van Sampson Spiegel en haar zuster Odilia Moyart hadden Maria van Hulten tot moeder. Alida van der Nijpoort- Van Hulten was hun tante.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409578" type="ABS">29</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/32fededb-7e97-477e-bfc0-e640890e14c1</unitid>
                <unittitle>Brieven van Philippus van Hulten te Amsterdam aan zijn zwager Hermanus van der Nijpoort "in 't geschuthuys aen 't Bosch in 's-Gravenhage" over diverse zaken, met een staat vermeldende de bedragen welke Philippus van Hulten per 12 mei 1692 van zijn debiteuren had te vorderen en aan zijn crediteuren verschuldigd was,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">1692.</unitdate>
                <physdesc>7 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Hermanus van der Nijpoort had als toeziend "voogd" bemoeiingen met de nalatenschap van zijn zwager Philippus van Hulten, die kennelijk 12 mei 1692 is overleden.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409579" type="ABS">30</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1b8d8b64-33e9-4a63-ba2f-3eecbd821405</unitid>
                <unittitle>Brief van Octavio Barbou te Amsterdam aan zijn oom Hermanus van der Nijpoort "in 't geschuthuys bij het Bos tot Haghe" handelend over geldzaken,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1701">18 maart 1701.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Octavio Barbou was gehuwd met Anna Maria van Hulten. Alida van der Nijpoort-Van Hulten was haar tante.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409580" type="ABS">31</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/257d934b-ff65-479f-b227-823e57a012c3</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van baljuw en welgeboren mannen van Rijnland voor Hermanus van der Nijpoort c.s. om Willem Wegewaert, gedetineerde op 's-Gravensteen te Leiden, naar een of andere kolonie onder het gezag der Staten-Generaal over te brengen, met een bijlage.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">20 oktober 1699.</unitdate>
                <physdesc>2 aaneengehechte stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De volmacht was bestemd voor Hermanus van der Nijpoort als oom, Nicolaes van Cotzenberch en Johan Suyskens als neven van Willem Wegewaert, die in het jaar 1701 in Suriname is overleden.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409581" type="ABS">32</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09085f0f-ef6f-4b4e-a60c-3997010dfd77</unitid>
                <unittitle>"Specificatie van verschot en onkosten in de saeck tegen Willem Wegewaert van 's-Gravenhage" ingediend door Joan Snel bij Hermanus van der Nijpoort met daarop aangetekende kwijting,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">31 december 1699.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>Wouterus van der Nijpoort, 1631-1697, en zijn eerste echtgenote Mechtild van der Laen, overleden 1669.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Wouterus van der Nijpoort die te Amersfoort en later te Gorinchem woonde, was een oudoom van Philippus Antonius Suyskens. Wouterus van der Nijpoort vond in 1673 een tweede echtgenote in Maria van Erp, die weduwe was van Henrick van Wevelinckhoven.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409582" type="ABS">33</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1c617981-1b25-4043-bf55-6a0d5c32d0f5</unitid>
                <unittitle>Losrentebrief van fl. 22.- per jaar door Burckgen en Willem van der Nijpoort te Utrecht verschuldigd aan Steven Schadebroeck, 2 mei 1644, afgelost door Wouterus van der Nijpoort,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1660">3 november 1660.</unitdate>
                <physdesc>1 charter</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409583" type="ABS">34</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1321614e-2640-48ca-9555-ebbdc6d5a030</unitid>
                <unittitle>Akten betreffende de financiële belangen van Mechtild van der Laen: de nalatenschappen van haar vader Wessel Fransz. van der Laen en haar eerste echtgenoot Dr. Johan Davelaer; een hofstede en zeker land te Bodegraven; de fideicommissaire goederen van Jacob Paets,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1638/1672">1638-1660-1672.</unitdate>
                <physdesc>4 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409584" type="ABS">35</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/cdb478ca-f28b-4524-a2a9-b679694ea182</unitid>
                <unittitle>Akte van overeenkomst tussen Wouterus van der Nijpoort te Amersfoort en de fideicommissaire erfgenamen van zijn over leden echtgenote Mechtild van der Laen benevens een attestatie van de laatsten voor de ontvangst van het hun toekomende bedrag van fl. 220.-verleden voor G. Steeman, notaris te Amsterdam,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">1672.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">IV.</unitid>
            <unittitle>Stukken van Agnes Angela Wegewaert betreffende haar bemoeiingen met de zakelijke belangen, boedels en goederen van verschillende familieleden</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>De zakelijke belangen van haar moeder, twee zusters en een broer, voorzover niet verband houdende met na te noemen boedels.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409585" type="ABS">36</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c7cd1db6-c1a5-40c9-8756-4a1d6c05f66b</unitid>
                <unittitle>Lijsten van goederen "toebehorende aen mijn mama Maria van der Nijpoort, haer naegelaeten van mijn papasaliger Coenraet Wegewaert",</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce">zonder datum.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>"Alle dese volgende goederen waren noch eygen toebehorende aen mijn mama in 't jaer ons Heeren 1672 in 't eerst van september, wanneer ick uyt den Hagh ben vertrocken naer Cadiz in Spanien".</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409586" type="ABS">37</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c8ba2a44-fd24-4a9d-a03a-1e02b2e882a1</unitid>
                <unittitle>Akte van overeenkomst tussen rector en rectrix van het St. Agnietenklooster te Emmerik enerzijds en de geestelijke juffrouw Wilhelmina Wegewoert anderzijds betreffende haar opneming in het convent-in een kamertje buiten de clausuur-tegen betaling van 1300 gulden en de kwitantie voor de ontvangst van dit bedrag. Afschriften.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1688">1688.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Deze afschriften zijn waarschijnlijk door Wilhelmina Wegewaert aan haar zuster Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens toegezonden.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409587" type="ABS">38</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd4cf962-4af3-42a0-bc95-14f9d1f26430</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van Joan Wegewaert te Cadiz voor zijn zuster Agnes Angela Wegewaertte Utrecht om alle hem toekomende gelden in Holland, Vlaanderen, Brabant etc. te innen en zijn belangen ter zake waar tenemen, Notarieel translaat uit het Spaans. Met een brief van Joan Wegewaert aan zijn voornoemde zuster van 1713.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">2 augustus 1697.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409588" type="ABS">39</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/190a0699-0c2e-44a3-903c-01277e6817af</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van Godefrida Theresa Wegewaert voor haar zuster Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te 's-Gravenhage om gedurende haar verblijf buitenlands de haar toekomende los-en lijfrenten voor haar te innen, verloden voor Philips de Gols, notaris te Londen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">25 februari 1704.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>de boedel van haar man's oom Mr. Cornelis van den Merendonck.</unittitle>
            </did>
            <odd>
              <p>Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens had renten te Oyen uit deze boedel afkomstig in gemeenschappelijk bezit met de familie Potey.</p>
            </odd>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409589" type="ABS">40</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/40630d0c-7440-4813-8624-cb60aa3109ee</unitid>
                <unittitle>Brief van Paulus Potey te 's-Hertogenbosch aan zijn tante tot verdediging van zijn beleid inzake de renten te Oyen, door hen in gemeenschap bezeten,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">4 september 1692.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409590" type="ABS">41</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/8ac46b2b-36b5-4f28-b40f-2e4b46aefaaa</unitid>
                <unittitle>Onderhandse akte van scheiding en deling van de renten te Oyen uit de boedel van Mr. Cornelis van den Merendonck tussen Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens enerzijds en Paulus Potey c.s. anderzijds,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1693">30 november 1693.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409591" type="ABS">42</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0e8bef7-e2b4-4c36-ae91-9b73949c4a13</unitid>
                <unittitle>Laatste rekening van Paulus Potey, advocaat te 's-Hertogenbosch van de door hem gevoerde administratie van de in gemeenschap bezeten renten te Oyen uit de boedel van Mr. Cornelis van den Merendonck, over het tijdvak van</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1690/1693">2 mei 1690-30 november 1693</unitdate>
                <unittitle>afgelegd ten verzoeke van Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te Utrecht,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695">7 maart 1695</unitdate>
                <unittitle>Voor haar bestemd afschrift.</unittitle>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>De oorspronkelijke rekening werd getekend door S. van Outheusden als zaakwaarnemer.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">c.</unitid>
              <unittitle>de boedel van haar oom Hermanus van der Nijpoort.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409592" type="ABS">43</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/02962912-54cf-4850-b182-98093160787d</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van Barbara Wegewaert, weduwe Colenbine en Godefrida Theresa Wegewaert voor hun zuster Agnes Angela Wegewaert om namens haar als gerechtigden in de boedel van Hermanus van der Nijpoort alle vereiste rechtshandelingen te verrichten, verleden voor Mr. Philips de Gols, notaris te Londen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">19 februari 1704.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inventarisnummer 62.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">d.</unitid>
              <unittitle>de boedel van haar oom Wouterus en haar tante Sibilla van der Nijpoort.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409593" type="ABS">44</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fcaf17a6-ec4a-4be7-9c68-e209b5b6276f</unitid>
                <unittitle>Inventaris van de boedel van Wouterus van der Nijpoort en zijn tweede echtgenote Maria van Erp, door hen buiten gemeenschap bezeten; met adviezen omtrent de afwikkeling en verdere bijlagen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">1697.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inventarisnummer 63.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409594" type="ABS">45</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/89500e44-b65b-407d-8b31-5d6ba8c10186</unitid>
                <unittitle>"Rekeninge van den uytgifte omtrent 't sterfhuys van oom Wouterus van der Nijpoort" opgesteld door Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens; met brieven en een declaratie van de procureur J. Vinck te Gorinchem,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697/1698">1697-1698.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409595" type="ABS">46</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1ce091f2-e8f9-490e-9403-e8a33bef10ba</unitid>
                <unittitle>Brief van Willem Wegewaert te Rotterdam aan zijn zuster Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te Utrecht om te bedanken voor de fl. 200.- hem gezonden nevens de erkenning van zijn deel uit de erfenis van "oom en maag Niepoort" te hebben ontvangen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1699">7 juli 1699.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Blijkens een aantekening van de geadresseerde betreft het de erfenis van Wouterus van der Nijpoort en diens zuster Sibilla.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">e.</unitid>
              <unittitle>de boedel van haar aangetrouwde tante Mechteld van der Nijpoort-Van der Laen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409596" type="ABS">47</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d1208948-cc2b-4ef7-9cbd-8ab5823f5c05</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van Agnes Angela Wegewaert te 's-Gravenhage voor haar oom Wouterus van der Nijpoort om de onroerende goederen in de provincie Utrecht door haar van zijn echtgenote Machteld van der Laen onder de last van vruchtgebruik geërfd te verkopen, verleden voor D. van Schoonderwoert, notaris te 's-Gravenhage, Afschrift.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1672">6 september 1672.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">f.</unitid>
              <unittitle>de goederen van haar zwager Francisco van Susteren, diens weduwe en kinderen.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409597" type="ABS">48</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/452a85cf-5066-4b2b-828b-9b80df4614b7</unitid>
                <unittitle>Akten van volmacht van Francisco van Susteren, koopman te Cadiz, voor zijn schoonzuster Agnes Angela Wegewaert te Gorinchem om de hem toebehorende goederen in het gebied van 's-Hertogenbosch en eldersmet name in die waartoe hij als erfgenaam van zijn overleden broer Pieter van Susteren thans alleen gerechtigd is-in bezit te nemen en te beheren, en alle hem toekomende gelden te innen,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1681/1686">1681-1686</unitdate>
                <unittitle>Notariële translaten uit het Spaans,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1685/1686">1685 en 1686.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409598" type="ABS">49</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c10362d8-97ac-4033-9acd-5644c0e4a000</unitid>
                <unittitle>Akte van volmacht van Catharina Josepha Wegewaert, weduwe van Francisco van Susteren, te Cadiz voor haar zuster Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te Utrecht om mede ten behoeve van haar minderjarige kinderen alle haar toekomende gelden in Holland, Vlaanderen, Brabant etc. te innen. Afschrift van een notarieel translaat uit het Spaans</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">29 maart 1697.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409599" type="ABS">50</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ae6aa639-310d-4424-be49-6aa229304568</unitid>
                <unittitle>Brieven van Simon van Outheusden te 's-Hertogenbosch aan Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te Utrecht over het door hem gevoerde beheer van de goederen der familie van Susteren,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1696/1702">1696, 1701, 1702</unitdate>
                <unittitle>en een brief van Agnees van Outheusden dienaangaande van</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1703">1703</unitdate>
                <physdesc>7 stukken</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Op verscheidene brieven aantekeningen van de geadresseerde.</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409600" type="ABS">51</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c5d3c1fc-7cce-44e8-ab5e-fe13776cb811</unitid>
                <unittitle>Rekeningen en andere stukken betreffende het beheer van de goederen der familie Van Susteren, inzonderheid van een halve hoeve te Esch, benevens een akte, waarbij die halve hoeve werd verkocht,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1638/1701">1638, 1675, 1681-1701.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Deze stukken moeten althans ten dele berust hebben onder S. van Outheusden als zaakwaarnemer, met andere woorden de "brieven ende papieren" zijn, die Agnees van Outheusden bijbrief van 28 juni 1703 aan Agnes Angela Wegewaert deed toekomen. (Zie inv. nr. 50.).</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409601" type="ABS">52</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2383b5ed-98df-4060-ad83-b66c348a3956</unitid>
                <unittitle>Brieven van mr. Steven Joan van de Velde dict Honselaer te 's-Hertogenbosch aan Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens te Utrecht in hoofdzaak handelende over het overdoen van de onderhoudslast van zeker perceel van de Orthense Maasdijk vanwege Catharina Josepha Wegewaert, weduwe van Susteren aan Jacob Teuwissen van Schijndel, met de desbetreffende notariële akte,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1706">1706.</unitdate>
                <physdesc>1 omslag</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Hierbij enkele aantekeningen van de geadresseerde.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">V.</unitid>
            <unittitle>Stukken van onzekere herkomst</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Het is aannemelijk, dat deze stukken, die zich bij het archief bevonden, tot de familiepapieren behoren, die Philippus Antonius Suyskens heeft geërfd. Het juiste verband tot het archief viel evenwel niet vast te stellen.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409602" type="ABS">53</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/026ddf16-bd14-4769-87c4-c2bc23b57d00</unitid>
              <unittitle>Akte van schuldbekentenis van Reynier van Wieringhen aan toonder ten bedrage van fl. 1000.-, verleden voor P. van Groenewegen, notaris te 's-Gravenhage,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1663">9 november 1663.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Op de akte is aangetekend, dat de verschuldigde rente is betaald in 1664, 1665 en 1666.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409603" type="ABS">54</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6f48bdc3-f50f-4b74-8994-79307b596998</unitid>
              <unittitle>Onduidelijk gesteld briefje voor Cornelis van der Merendonck (?) bestemd,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1664">6 juni 1664.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Aangetroffen bij de papieren van de zaakwaarnemer S. Van Outheusden (inventarisnummer 50). Min of meer toevallig naar het schijnt in het archief terecht gekomen of door een toeval aan de vernietiging van bijbehorende stukken ontsnapt.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409604" type="ABS">55</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/edce435b-27c4-4d93-9dfc-83df3527a60a</unitid>
              <unittitle>Brief, waarbij een zekere "jouffrouw Suyskens" wordt toegezonden het van een gewijde kaars, die in de kapel van Loretten zou hebben gebrand, afkomstige "poederken voor bevruchte vrouwspersoonen, om in te nemen als sij in barensnoodt sijn",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">zonder datum.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Het is niet duidelijk voor welke mevrouw Suyskens deze brief bedoeld is, hoewel men aan Agnes Angela Wegewaert zou kunnen denken.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409605" type="ABS">56</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/20e7c20f-14cb-41a3-a09a-9a24dea60cbe</unitid>
              <unittitle>Kwitantie van dokter De Quavere voor de heer Susquens wegens het "curere van een danseuruse rode loep",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce">zonder datum.</unitdate>
              <physdesc>1 stuk</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Het is niet duidelijk voor welke heer Suyskens deze kwitantie bedoeld is.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">B.</unitid>
          <unittitle>Persoonlijke papieren van Philippus Antonius Suyskens.</unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">I.</unitid>
            <unittitle>Stukken van Philippus Antonius Suyskens betreffende zijn bemoeiingen met de boedels van een tweetal familieleden</unittitle>
          </did>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">a.</unitid>
              <unittitle>De afwikkeling als executeur-testamentair van de boedel van zijn oudoom Hermanus van der Nijpoort.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409606" type="ABS">57</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/194b059a-097c-46d7-bf80-28bec9ff7dcf</unitid>
                <unittitle>Uitspraak van het Hof van Holland in een geschil tussen Michiel du Mortier en Philippus Antonius Suyskens over het door eerstgenoemde geweigerde executeurschap van het testament van Hermanus van der Nijpoort, met het verbaal van de commissarissen van het Hof,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">februari 1704.</unitdate>
                <physdesc>2 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409607" type="ABS">58</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/c35801be-f7b6-478d-8785-97cad9c069ce</unitid>
                <unittitle>Inventaris van de nalatenschap van Hermanus van der Nijpoort opgemaakt door Nicolaas van Aken, notaris te 's-Gravenhage,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">7 maart 1704.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409608" type="ABS">59</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/d0b477a4-1caa-4975-a32c-2faf3e45ac64</unitid>
                <unittitle>Memorie over het gewicht en de waarde van het zilver hetwelk zich onder de boedel van Hermanus van der Nijpoort bevond,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">(1704).</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409609" type="ABS">60</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ef64b1b1-a208-4c49-9ea4-b108bdad29cb</unitid>
                <unittitle>Rechtskundig advies door Philippus Antonius Suyskens ingewonnen met betrekking tot enigepunten uit het testament van Hermanus van der Nijpoort,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">(1704).</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409610" type="ABS">61</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7fac1aec-67d2-4888-b7de-515974a3e555</unitid>
                <unittitle>Memories van Philippus Antonius Suyskens over hetgeen hij als executeur-testamentair had ontvangen en uitgegeven, met bijbehorende kwitanties,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704/1706">februari 1704-september 1706.</unitdate>
                <physdesc>11 stukken</physdesc>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409611" type="ABS">62</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/0d8ec11c-dcd5-42f4-bbff-d601bb4c6662</unitid>
                <unittitle>Onderhandse akte van Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens waarbij zij zich mede namens haar broer en zusters akkoord verklaart met hetgeen hen uit de nalatenschap van hun oom Hermanus van der Nijpoort voorlopig was toebedeeld,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1704">1 mei 1704.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inventarisnummer 43.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code">b.</unitid>
              <unittitle>De boedel van zijn oudoom Wouterus van der Nijpoort.</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="1409612" type="ABS">63</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/07f52bd2-5d12-4d5c-b420-d3f839bb9812</unitid>
                <unittitle>Brief van Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens aan haar zoon Philippus Antonius Suyskens waarin zij mededeling doet van het overlijden van haar oom Wouterus van der Nijpoort en van haar bevindingen in het sterfhuis,</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1697">28 april 1697.</unitdate>
                <physdesc>1 stuk</physdesc>
              </did>
              <odd>
                <p>Zie ook inventarisnummer 44.</p>
              </odd>
            </c04>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">II.</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens over familie aangelegenheden en particuliere zaken</unittitle>
          </did>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409613" type="ABS">64</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/be8a701c-bcb4-42dc-ad83-27705b64cbdf</unitid>
              <unittitle>Aan tekeningen van Philippus Antonius Suyskens over diverse onderwerpen als "memorie van eenige goede boeken; veelderhanden remedien voor verschijde quaalen en ziektens" aangevuld met aantekeningen over eigen en aanverwante familie,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1600/1799">17e en begin 18e eeuw.</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409614" type="ABS">65</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78fb89a1-06fe-4e88-92aa-a6e7a1056728</unitid>
              <unittitle>"Eenige aanteekeninge door Philippus Antonius Suyskens in 't jaar 1728: Korte genealogie of geslagtregister van mijn vaders kant",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1575/1728">1575-1728.</unitdate>
              <physdesc>2 deeltjes in 1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409615" type="ABS">66</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2005153c-a517-424f-9c02-5ffe83ff068e</unitid>
              <unittitle>"Eenige aanteekeninge door Philippus Antonius Suyskens in 't jaar 1728: Korte genealogie of geslagtregister van mijn moeders kant",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1615/1728">1615-1728.</unitdate>
              <physdesc>3 deeltjes in 1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409616" type="ABS">67</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/5687970b-9d1c-438d-8f6e-e8441b9e2d9a</unitid>
              <unittitle>Genealogische aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens in tabelvorm van de families: Suyskens, Wegewaert, d'Everdinge van der Nijpoort, Van den Merendonck, Van Susteren, Potey, Vechel en van Zijl,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1509/1730">1509-1730.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409617" type="ABS">68</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/bd5839b4-d404-47a9-9c0f-f6289d37f9f9</unitid>
              <unittitle>Brievenboek, bevattende afschriften en uittreksels door Philippus Antonius Suyskens vervaardigd van brieven van Philippus van Hulten te Amsterdam aan zijn vader Cornelis Suyskens te Cadiz in Spanje en van zijn oom Francisco van Susteren aan zijn moeder Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens alsmede van een brief van Alida van Hulten, echtgenote van Hermanus van der Nijpoort, aan haar broer Philippus van Hulten,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1671/1688">1671-1688.</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409618" type="ABS">69</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/37ff47ac-d97e-4fbf-8677-1fad40d8aebc</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus A. Suyskens vermeldende waar zijn moeder Agnes Angela Wegewaert weduwe Suyskens sedert haar terugkomst uit Spanje met haar vier kinderen heeft gewoond, de huur die zij betaalde en over de dienstmeisjes die bij haar in betrekking waren, met soortgelijke aantekeningen betreffende hemzelf toen hij na het overlijden van zijn moeder in 1723 in Utrecht bleef wonen,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1680/1729">1680-1729.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409619" type="ABS">70</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/81b47291-f866-4a3c-994a-fc0f7e37990d</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens over "het canonierschap" en het aantal stukken geschut welke zijn oudoom Hermanus van der Nijpoort aan de Staten-Generaal, staten van Holland, de Oost-en Westindischecompagnie en aan particulieren had geleverd met bijzonderheden over het gewicht en de fabricagekosten van deze stukken,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1667/1704">1667-1704.</unitdate>
              <physdesc>2 deeltjes en 7 katernen in 1 pak</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409620" type="ABS">71</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/fb21af76-1550-49cb-bbd4-d1f97bc79520</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens over de loterijen waarin hij meespeelde,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1695/1730">1695-1730.</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409621" type="ABS">72</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e511c7f7-6132-449c-b8ef-df0dbc1d83d9</unitid>
              <unittitle>Memories over de vererving van de aan de Grafelijkheid van Holland leenroerige hofstad "Groot Haesebroek" te Wassenaar, met een ingekomen advies daaromtrent,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720">(1720).</unitdate>
              <physdesc>3 stukken</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Deze hofstad was door Hermanus van der Nijpoort in 1679 voor fl. 16.200 gekocht.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409622" type="ABS">73</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/78ebe7ab-7584-432c-bde7-3c923e670d40</unitid>
              <unittitle>Dagboeken van Philippus Antonius Suyskens onder de titel "Anteekening van het gepasseerde zedert mijn komst alhier buyten op Groot Haesbroek",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1730/1740">1730-1740.</unitdate>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409623" type="ABS">74</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/16b1f553-1446-4e17-a177-5ca6bc74b810</unitid>
              <unittitle>"Voornaamste pointen en oorsaake van onse rusie met Pieter Janse de Haes en sijn huysvrouw Crijntje Leendertse Rommerswal",</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1731">(1731).</unitdate>
              <physdesc>4 katernen</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Pieter Janse de Haes was als boer werkzaam op de landerijen die tot de hofstede "Groot Haesebroek" behoorden.</p>
            </odd>
          </c03>
        </c02>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">III.</unitid>
            <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens over verschillende onderwerpen</unittitle>
          </did>
          <odd>
            <p>Voor de verhandeling van het Canonierschap zie inv. nr. 70.</p>
          </odd>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409624" type="ABS">75</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7704c5ab-7e7a-4ad5-b602-8a61d40f8e13</unitid>
              <unittitle>"Annotata quadam in physiologiam Danielis Voetii excerpta ex ore clarissimi viri Gerardi de Vries et Joannis Luijtsii, professoribus philosophie in accademia Ultrajectina anno 1692"</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1692">[1692]</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>De professoren Gerardus de Vries en Johannes Luyts waren de docenten van Philippus Antonius Suyskens aan de Universiteit van Utrecht. Vóór- en achterin enkele aantekeningen over geschutgieters en gietloon.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409625" type="ABS">76</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ecbe1f3f-5854-45cb-b14e-c4c831faeaf7</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens met afschriften van verschillende stukken over de geschillen in de R.K. kerk,</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1702/1709">1702-1709.</unitdate>
              <physdesc>1 omslag</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Hierbij twee persiflerende gedichten.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409626" type="ABS">77</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/24c4397d-cb12-42bf-ae27-1cb3cbd44553</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens overgenomen van wijlen zijn broer Paulus Suyskens over gebeurtenissen in hun woonplaats te Utrecht van </unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1711/1723">1711-1723</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Oorspronkelijk het laatste van een serie van acht. Zie Inleiding onderdeel Selectie en Vernietiging onder no. 5.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409627" type="ABS">78</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/7b96cb02-8388-42d5-84ac-82069b882680</unitid>
              <unittitle>Beschrijving der stad Utrecht door Philippus Antonius Suyskens met een supplement over "de wallen, de Toorens daarop en de bolwerken "poorten, grachten, bruggen, markten en andere publieke plaatsen</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1723">(ca. 1723).</unitdate>
              <physdesc>4 deeltjes in 1 pak</physdesc>
            </did>
            <odd>
              <p>Wellicht uit aantekeningen van wijlen Paulus Suyskens overgenomen evenals inv. no. 77.</p>
            </odd>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409628" type="ABS">79</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/39297c4a-fdaa-460f-886e-d366d0155371</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens over de verponding van heerlijke goederen, huizen en landerijen onder Wassenaar, zoals die werd vastgesteld in de jaren 1628-1634</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1628/1725">(ca. 1725).</unitdate>
              <physdesc>2 katerns</physdesc>
            </did>
          </c03>
          <c03 level="file">
            <did>
              <unitid identifier="1409629" type="ABS">80</unitid>
              <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/1abf3fbc-ca21-4777-b208-d176f6584584</unitid>
              <unittitle>Aantekeningen van Philippus Antonius Suyskens uit Anthonius Matheus "Fata et Fundationes Ecclesiorum Trajectentium" en andere werken van dezelfde schrijver, uit Ignatius Walvis "Beschrijving van der Goude", uit Adrianus Pars "Catwijkse outheeden", uit Van Heussen "Batavia Sacra en "Historia Episcopatuum Belgii" o.a. over Wassenaar met aan de keerzijde "Manier van ordinaar te procedeeren voor den Hove van Uijtrecht in Justitie"</unittitle>
              <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1720/1725">(ca. 1720 á 1725).</unitdate>
              <physdesc>1 deeltje</physdesc>
            </did>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">C.</unitid>
          <unittitle>Aanhangsel</unittitle>
        </did>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1409630" type="ABS">81</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/45f5fd8a-97fe-4422-8f49-44777079e36b</unitid>
            <unittitle>Inventaris van de familiepapieren en manuscripten van Mr. Philippus Antonius Suyskens zoals deze werden aangetroffen in zijn insolvente boedel,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1773">(1773).</unitdate>
          </did>
          <odd>
            <p>Zie inleiding, onderdeel Selectie en Vernietiging.</p>
          </odd>
        </c02>
        <c02 level="file">
          <did>
            <unitid identifier="1409631" type="ABS">82</unitid>
            <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/004306fc-1347-4636-a509-cb9c0fdf68c1</unitid>
            <unittitle>Brief van G.R. Kinschot te Delft aan de curator Joan Gijbelant, baljuw en schout van Wassenaar en Zuidwijk, over de verkoop van manuscripten rakende de stad Utrecht uit de insolvente boedel van Mr. Philippus Antonius Suyskens,</unittitle>
            <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1742">24 mei 1742.</unitdate>
            <physdesc>1 stuk</physdesc>
          </did>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>