<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8e71fb8b-7caa-422a-b13a-fe94ef20d1fa"
  rdf:about="record/3.12.12">
    <rico:identifier>3.12.12</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">
    1986</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/3471" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/3.12.12/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/3.12.12" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van het Rijksmuseum "Huis Lambert
        van Meerten" te Delft, 1908-1948 (1981)</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://proxy.handle.net/10648/8e71fb8b-7caa-422a-b13a-fe94ef20d1fa" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere
        handschriften.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/3471">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/3.12.12" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>3471</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Rijksmuseum Huis Lambert van Meerten te
      Delft</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Rijksmuseum Huis Lambert van Meerten</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1908</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1981</rico:endDate>
    <rico:date>1908-1981</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Rijksmuseum "Huis Lambert van Meerten"</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Lambert van Meerten was directeur van de N.V. Delftsche
          distilleerderij, gist- en spiritusfabriek. Zijn grootvader was al
          jeneverstoker, maar deze besteedde meer aandacht aan chemisch-technische
          experimenten dan aan de handel. Zijn vader echter breidde de fabriek sterk uit,
          zelfs in een tijd dat het bij zijn collega's slecht ging.</html:p>
          <html:p>Lambertus Anthony was in 1842 geboren, en toen zijn vader in 1890
          stierf besloot hij met zijn broer de zaak nog grootser aan te pakken. Er werd
          voor 1 1/2 miljoen aan aandelen uitgegeven en er kwam een spectaculaire raad
          van commissarissen. Lambert liet bovendien een representatief huis bouwen aan
          de Oude Delft. Het werd ontworpen door zijn vrienden Adolf le Comte en Jan
          Schouten.</html:p>
          <html:p>Van Meerten had deze vrienden regelmatig ontmoet bij het genootschap
          "Musis". Dat waren Delftse notabelen, die "op aangename en voor een ontwikkeld
          publiek gepaste wijze" de winteravonden doorbrachten. Aanvankelijk hield men
          zich met muziek bezig, later werd dat afgewisseld met "kunstbeschouwingen": het
          bekijken van portefeuilles met grafiek. Steeds sterker kwam de nadruk te liggen
          op de toegepaste kunst. Lambert van Meerten werd er zo door aangestoken, dat
          hij niet alleen een grote verzameling aanlegde, maar ook actief in het
          meubelmakersvak geïnteresseerd raakte. Een aantal stoelen in het museum getuigt
          er nog van.</html:p>
          <html:p>In zijn verzameling bevonden zich veel bouwfragmenten, die pas goed tot
          hun recht zouden komen als ze werden toegepast. Daarom liet Van Meerten door Le
          Comte en Schouten een huis ontwerpen, waarin ze een plaats konden vinden.
          Daarbij was Le Comte vooral de decorateur en Schouten de bouwkundige. Hun
          samenwerking was zeer hecht.</html:p>
          <html:p>Zo ontstond tussen maart 1891 en april 1893, tot verbazing der
          stadgenoten, aan de Oude Delft het huis "Oud Holland". Met zijn natuurstenen
          gevel in "Hollandse Renaissance" stijl past het heel behoorlijk tussen zijn
          bakstenen buren en ook de knik in de rooilijn is goed verwerkt.</html:p>
          <html:p>Meteen al bij de voordeur zien we hoe de architecten geprobeerd hebben
          de oude bouwfragmenten met het huis te verbinden. De balustervormen ter
          weerszijden van de deur zijn een stenen vereenvoudiging van de houten
          kolonnetten, die we terugvinden in de gang, onderaan de trap en in de ramen op
          de bovenverdieping. Het zijn fragmenten van een in 1881 afgebroken graanpakhuis
          aan de Koornmarkt. Oorspronkelijk was dit het "Wapen van Ceulen". In het grote
          venster op de bovenverdieping is op de kolonnetten de datering te vinden: 1537,
          het jaar na de grote stadsbrand die half Delft in de as legde. Toen had Willera
          Jacobsz. Binckvliet, één van Delfts vier burgemeesters, het huis laten bouwen.
          De kolonnetten behoren tot het mooiste Renaissance-snijwerk, dat in ons land
          gemaakt is.</html:p>
          <html:p>Ook verder in het huis zijn bouwfragmenten verwerkt: in consoles,
          gebeeldhouwde friezen, maar ook in grotere onderdelen, zoals de bedsteden in de
          rechter tuinkamer en in het "Leidse kamertje" op de eerste verdieping. Als
          afsluiting van de alkoof op deze verdieping vinden we een doophek, afkomstig
          uit Dordrecht.</html:p>
          <html:p>De schouwen bestaan meestal uit een aantal oude onderdelen, die in
          stijl zijn aangevuld. De dragers van de schouw in de achterkamer zijn gevonden
          in een tuin aan de Geerweg in Delft.</html:p>
          <html:p>Al deze stukken zijn ingebouwd. Gelukkig maar, want in 1902 ging
          Lambert van Meerten failliet en moesten huis en inboedel worden geveild. Jan
          Schouten richtte in allerijl een Vereniging van Vrienden op. Er werd voldoende
          geld bijeengebracht en geleend om het huis te kopen. Daarbij waren de
          bouwfragmenten inbegrepen, die anders los verkocht hadden zullen worden. De
          verzameling ging echter verloren (vooral Delfts aardewerk, ook veel
          schilderijen, meubelen, porselein, glas en wapens). Zo restte slechts een leeg
          huis, met alleen de noodzakelijkste verwarmings- en
          verlichtingselementen.</html:p>
          <html:p>Lambert van Meerten kwam de slag niet meer te boven. Korte tijd later
          maakte hij een eind aan zijn leven.</html:p>
          <html:p>Van Meerten was altijd van plan geweest van zijn huis later een museum
          te maken. De Vereniging "Huis Lambert van Meerten" bood in 1905 het huis aan de
          Staat ten geschenke aan, op voorwaarde dat het zou worden ingericht en in stand
          gehouden als museum van kunst en kunstnijverheid. Na enige tegenstrubbelingen
          in de Tweede Kamer, voornamelijk veroorzaakt door Victor de Stuers, die zich
          afvroeg wat de Staat met een leeg museum moest, werd de schenking op 28
          september 1907 een feit.</html:p>
          <html:p>Er werd een commissie van advies benoemd, waarin o.a. Bredius, Le Comte
          en Schouten zitting hadden. In 1908 werd Le Comte tot directeur benoemd,
          waarvoor hij zijn hoofdleraarschap aan de Rotterdamse academie
          opzegde.</html:p>
          <html:p>Hij kreeg het niet gemakkelijk. Natuurlijk streefde hij ernaar voor het
          museum een collectie te verwerven. Een aankoopbudget voor de begroting van 1909
          werd echter in de Tweede Kamer afgestemd. De Vereniging "Huis Lambert van
          Meerten" stelde toen eind 1908 hetzelfde bedrag beschikbaar. Verder moest de
          vulling van het huis komen van schenkingen of bruiklenen, waarvoor Le Comte
          vele beroemde schilders en verzamelaars aanschreef. Het was voor hem vooral
          belangrijk dat zij van hun goodwill getuigden, de voorwerpen waren niet het
          hoofddoel. Het enige wat de minister hiertegenover kon stellen, was het afstaan
          van een aantal doubletten uit het Nederlandsch Museum van Geschiedenis en Kunst
          (ondergebracht in het Rijksmuseum te Amsterdam).</html:p>
          <html:p>Op de begroting voor 1910 kon het aankoopbudget blijven staan, nadat
          een amendement van De Stuers om het te schrappen met een krappe meerderheid
          door de Tweede Kamer was afgewezen. Daarna is het aankoopbudget niet meer ter
          discussie gesteld.</html:p>
          <html:p>In 1918 werd de collectie familieportretten d'Ablaing van Giessenburg
          geschonken. Deze schilderijen waren al in het museum ondergebracht, waaronder
          twee grote portretten in zwaar gebeeldhouwde lijsten, die zich nu in de hal
          bevinden. Vooral het vrouwenportret, door de beroemde Franse schilder Nicolas
          de Largillière (gesigneerd op de achterkant van het doek, zoals hij meestal
          deed), is in onze Nederlandse musea een onverwacht verschijnsel. Ook de andere
          portretten, verdeeld over voor- en achterkamer, zijn over het algemeen
          waardevol.</html:p>
          <html:p>Dit was het laatste wat Le Comte voor het museum had kunnen verwerven.
          Hij diende in 1918 zijn ontslag in, teleurgesteld over de weinig
          toeschietelijke houding van het ministerie op het gebied van de financiën. Bij
          zijn afscheid analyseerde hij zijn 10-jarig directeurschap en kwam tot de
          conclusie, dat de Staat, na aanvaarding van het huis als museum, te weinig had
          gedaan om dit werkelijk levensvatbaar te maken. Hij pleitte voor een spreiding
          van het nationale kunstbezit, zodat ook Delft de beschikking zou kunnen hebben
          over een schilderij van Vermeer of De Hooch.</html:p>
          <html:p>Le Comte werd opgevolgd door Mej. I.C.E. Peelen, de eerste directrice
          van een rijksmsueum. Zij bleef tot december 1947 aan "Huis Lambert van Meerten"
          verbonden. De belangrijkste gebeurtenis in deze periode was de aankoop van de
          zeer belangrijke tegelcollectie, die door Jan Schouten (de architect van het
          huis) was bijeengebracht. Schouten was een groot verzamelaar geworden.
          Daarnaast was hij ook een uitstekend glazenier, die o.a. de restauratie van de
          beroemde "Goudse Glazen" in de St. Janskerk uitvoerde. Hij moest hiervoor veel
          onderzoekingen doen, om de oude kleuren van het gebrandschilderde glas, die in
          de 19e eeuw steeds fletser waren geworden, weer terug te vinden. Le Comte
          maakte veel ontwerpen voor hem.</html:p>
          <html:p>Zijn tegelcollectie was de beste op dit gebied. De verwerving hiervan
          voor  125.000,--, waarvan het Rijk slechts  25.000,-- hoefde te betalen,
          betekende dat het museum nu inderdaad een eersterangs verzameling op het gebied
          van de kunstnijverheid bezat.</html:p>
          <html:p>Om dit nieuwe bezit in het gebouw te plaatsen moest het museum bijna
          een heel jaar worden gesloten. Tegeltableau's waren in die tijd in cement
          ingebed, waardoor de panelen loodzwaar en moeilijk te hanteren waren.</html:p>
          <html:p>Na de reorganisatie had het interieur een veel grotere samenhang
          gekregen. Dit interieur is wat betreft het grootste deel van de hal tot heden
          ongewijzigd gebleven.</html:p>
          <html:p>Het is ondoenlijk om de kwaliteiten van de verzameling op te noemen.
          Eigenlijk elke gangbare tegel is erin vertegenwoordigd, al zijn er natuurlijk
          altijd hiaten bij de meer bijzondere stukken. Het is een wonderlijke wereld van
          allerlei kleine eigenaardigheden, die pas bij beter bekijken zijn volle
          aantrekkingskracht krijgt. Elk kostuum, beestje, spelletje is weer anders
          geschilderd, met de grote vrijheid, waartoe de snelle werkwijze dwong.</html:p>
          <html:p>Na de Tweede Wereldoorlog werd het directoraat samengevoegd met dat van
          Het Prinsenhof, dat na een langdurige restauratie in 1948 werd opengesteld als
          Stedelijk Museum.</html:p>
          <html:p>De collecties van beide musea zijn niet streng gescheiden, zodat het
          mogelijk was in "Huis Lambert van Meerten" het karakter van het
          gebruiksaardewerk (waar ook de tegels toe behoren!) te accentueren, terwijl Het
          Prinsenhof meer het luxe-aardewerk vertoont.</html:p>
          <html:p>De enige grotere verandering in recente tijd is de uitbreiding van de
          centrale verwarming geweest, die werd aangegrepen om ook de collectie wat te
          reorganiseren.</html:p>
          <html:p>Er zijn weer portretten in de hal teruggekomen en de tegels zijn beter
          chronologisch verdeeld. Op de bovenverdieping zijn de beide achterkamers in
          gebruik genomen. Van deze kamers is de rechtse gewijd aan Delfts aardewerk,
          terwijl de linkse een soort open dépot is geworden, waar vele vroeger niet
          getoonde tegels een plaats hebben gevonden. Ook de voorkamer is tot open dépot
          gemaakt.</html:p>
          <html:p>Zo is "Huis Lambert van Meerten" geworden tot een museum, dat zowel de
          smaak van een rijke verzamelaar rond de eeuwwisseling weerspiegelt met een
          belangrijke collectie bouw- en beeldhouw- fragmenten, als een huis vol tegels,
          dat op dit zeer Nederlandse gebied vooral in het buitenland terecht befaamd
          is.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief van het Rijksmuseum "Huis Lambert van Meerten", lopende over de
      periode 1908-1941, bevat chronologisch geordende algemene stukken als jaarverslagen
      en ingekomen brieven, maar ook archiefmateriaal met informatie over de collectie en
      exploitatie van het museum: onder meer een inventaris van de verzameling kunst en
      kunstnijverheid (bestaande uit portretten, bouwfragmenten, aardewerk en een
      tegelcollectie), stukken betreffende het aankoopbeleid, bruiklenen, gehouden
      tentoonstellingen en registers met bezoekersaantallen van het museum; daarnaast
      zijn er diverse veilingcatalogi bewaard gebleven.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar.</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>3.80 meter;</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>160 inventarisnummers.</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p />
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
