<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
xmlns:rico="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#">
  <rico:Record rdf:resource="" rdf:about="record/2.11.103">
    <rico:identifier>2.11.103</rico:identifier>
    <rico:hasDocumentaryFormType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/documentaryFormTypes#FindingAid" />
    <rico:regulatedBy rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2" />
    <rico:ruleFollowed xml:lang="en">ISAD(G): General International Standard Archival
    Description, International Council on Archives (2nd edition,
    2000).</rico:ruleFollowed>
    <rico:managedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:managedBy>
    <rico:publishedBy rdf:resource="agents/NL-HaNA">Nationaal Archief, Den
    Haag</rico:publishedBy>
    <rico:publicationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">(c)
    2017</rico:publicationDate>
    <rico:hasLanguage rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-2b/dut">
    Dutch</rico:hasLanguage>
    <rico:describes rdf:resource="recordResource/L66" />
    <rico:hasInstantiation>
      <rico:Instantiation rdf:about="instantiation/2.11.103/i1" />
      <rico:instantiates rdf:resource="record/2.11.103" />
      <rico:history>
        <rico:hasModificationDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" />
        <html:p />
      </rico:history>
      <rico:title>
        <rico:textualValue>Inventaris van het archief van de Vereniging Proeftuin
        Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg, 1956-2000</rico:textualValue>
      </rico:title>
      <rico:heldBy rdf:resource="agent/NL-HaNA" />
      <rdfs:seeAlso rdf:resource="" />
      <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
        <rdfs:label>Soort archiefmateriaal:</rdfs:label>
        <html:p>Normale geschreven en getypte documenten, geen bijzondere handschriften.
        Het archief bestaat uit dossiers. Hierin kunnen zich foto’s en kaarten bevinden.
        Tevens is er een diskette aangetroffen.</html:p>
      </rico:scopeAndContent>
    </rico:hasInstantiation>
  </rico:Record>
  <rico:RecordResource rdf:about="recordResource/L66">
    <rico:describedBy rdf:resource="record/2.11.103" />
    <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#RecordSet" />
    <rico:hasRecordSetType rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/vocabularies/recordSetTypes#Collection" />
    <rico:identifier>L66</rico:identifier>
    <rico:title>
      <rdfs:label>Naam archiefblok:</rdfs:label>
      <rico:textualValue>Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te
      Rijnsburg</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:title>
      <rdf:type>urn:isbn:1-931666-22-9/type/short</rdf:type>
      <rico:textualValue>Proeftuin Rijnsburg</rico:textualValue>
    </rico:title>
    <rico:beginningDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    1956</rico:beginningDate>
    <rico:endDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">
    2000</rico:endDate>
    <rico:date>1956-2000</rico:date>
    <rico:hasProvenance>
      <rico:Agent>
        <rdf:type rdf:resource="https://www.ica.org/standards/RiC/ontology#CorporateBody" />
        <rico:hasAgentName>
          <rico:AgentName>
            <rdfs:label>Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg,
            1956-200</rdfs:label>
          </rico:AgentName>
        </rico:hasAgentName>
        <rico:history>
          <html:p>Praktijkonderzoek</html:p>
          <html:p>Algemeen</html:p>
          <html:p>Met het woord praktijkonderzoek worden instellingen aangeduid, te weten
          de proefstations en regionale onderzoekscentra (ROC's; clusters van
          proefboerderijen), soms echter ook de activiteit/soort onderzoek (uitgevoerd
          door bijvoorbeeld agrarische hogescholen en praktijkscholen) en soms een
          beleidsinstrument van de overheid. De proefstations zijn nationale
          onderzoeksinstellingen voor een landbouwsector. Proefstations werden vanaf 1915
          ingesteld op grond van het KB tot regering van den dienst der
          Rijkslandbouwproefstations. (Stb. 1915, 387). Bij KB van 26 april 1926 (Stb.
          1926, 109) ontstonden er twee soorten Rijkslandbouwproefstations. Er waren
          proefstations voor landbouwkundig onderzoek (Groningen en Hoorn) en voor
          controle-onderzoek (Wageningen en Maastricht). Tevens was er een bodemkundig
          instituut dat onder de taakuitvoering van de Dienst der
          Rijkslandbouwproefstations ressorteerde (Groningen). De algemene leiding van
          een proefstation voor landbouwkundig onderzoek berustte hetzij bij een
          hoofddirecteur die met de leiding van een afdeling kon worden belast, hetzij
          bij een door de directeuren van de afdelingen gevormde raad van bestuur. De
          hoofddirecteur werd bij de wijziging van 1930 toegevoegd. De algemene leiding
          van een proefstation voor controleonderzoek berustte bij een college van
          directeuren. In 1979 werden de proefstations stichtingen. Sindsdien is de
          taakuitvoering geen overheidstaak meer. Er was nog wel grote
          overheidsbemoeienis (op grond van de statuten). Tot 1998 viel bijvoorbeeld het
          personeel onder LNV. De regionale onderzoekscentra zijn, zoals het woord al
          zegt, regionaal en hebben in de jaren '90 een ontwikkeling doorgemaakt van
          proefbedrijf naar regionale faciliteit van de proefstations.</html:p>
          <html:p>Praktijkonderzoek beoogt toepasbaarheid van onderzoek te bevorderen
          door de resultaten te integreren in het bedrijfssysteem van de ondernemer.
          Zowel de overheid als de gehele agroproductiekolom maakt gebruik van de
          onderzoeksresultaten en de deskundigheid van de medewerkers. De organisatie van
          het praktijkonderzoek is hoofdzakelijk bedrijfstakgewijs opgezet. Er wordt in
          hoofdlijnen onderscheid gemaakt tussen plantaardig praktijkonderzoek en
          dierlijk praktijkonderzoek. In het midden van de jaren '90 was het
          praktijkonderzoek verdeeld over 9 proefstations en 35 regionale
          onderzoekscentra. De proefstations voeren zelf onderzoek uit, begeleiden het
          onderzoek op de regionale onderzoekscentra en dienen als adviesorgaan voor de
          overheid inzake landbouwtechnische en economische ontwikkelingen. De planning
          van het onderzoek van de proefstations vindt plaats in overleg tussen
          vertegenwoordigers van de proefstations en het bedrijfsleven, onderzoekers van
          de landbouwkundige onderzoeksinstituten en de Wageningen Universiteit,
          specialisten van de voorlichtingsdienst, vertegenwoordigers van regionale
          onderzoekscentra en van het ministerie van LNV. De besturen van de
          proefstations zijn samengesteld uit bestuursleden van de regionale
          onderzoekscentra, vertegenwoordigers van het agrarisch en/of industrieel
          bedrijfsleven, onderzoekers en vertegenwoordigers van het ministerie van LNV.
          Bij de proefstations was in vele gevallen gevestigd een Consulentschap in
          Algemene Dienst, dat belast was met onder andere het verzorgen van de
          wederzijdse doorstroming van kennis en het leveren van bijdragen aan het
          landelijke onderzoeksbeleid.</html:p>
          <html:p>De regionale onderzoekscentra hebben tot doel landbouwkundige kennis zo
          goed mogelijk te toetsen onder uiteenlopende geografische omstandigheden in
          bedrijfsverband. Voor de akkerbouw bestonden er in de jaren '90 twaalf
          proefbedrijven: voor de rundveehouderij vijf, voor de varkenshouderij twee,
          voor de selectie-mesterij vier en voor de pluimveehouderij drie. Ten slotte
          waren er voor de tuinbouw 27 proeftuinen. Jaarlijks verzamelen de medewerkers
          van de proefstations de onderzoekswensen van de landbouwkundige
          onderzoeksinstituten en het agrarisch bedrijfsleven en maken op basis hiervan
          een onderzoeksplan voor een regionaal centrum; dit wordt beoordeeld door het
          centrum, het ministerie van LNV, de voorlichtingsdienst, de proefstations en
          het bedrijfsleven. In de besturen van de centra hebben zitting de consulent van
          de regionale voorlichtingsdienst en vertegenwoordigers van het agrarisch
          bedrijfsleven, terwijl als adviseurs medewerkers vaneen proefstation en het
          centrum optreden. De proefstations en de regionale onderzoekscentra werden, tot
          1999, voor wat betreft de exploitatiekosten deels door LNV gefinancierd (50%)
          en deels door het agrarisch bedrijfsleven (50%). Het laatste gebeurde door
          collectieve heffingen via publiekrechtelijke bedrijfsorganisaties (PBO's). In
          1999 is het ministerie van LNV gestopt met de collectieve medefinanciering van
          het praktijkonderzoek en overgegaan op programmafinanciering. De Proefstations
          werden vanaf 1915 ingesteld op grond van het KB tot regeling van dienst der
          Rijkslandbouwproefstations (Stb. 1915, 387). Tot 1979 waren ze onderdeel van
          het ministerie van LNV. In 1979 werden de proefstations stichtingen. Sindsdien
          is de taakuitvoering geen overheidstaak meer. Er was nog wel grote
          overheidsbemoeienis. Tot 1998 viel bijvoorbeeld het personeel onder
          LNV.</html:p>
          <html:p>Het stichtingsbestuur van proefstations bestaat uit vertegenwoordigers
          van LNV en van het Landbouwschap en/of Productschappen en vertegenwoordigers
          van de besturen van de Regionale Onderzoekscentra. Sinds 1998 vormen het
          institutionele praktijkonderzoek en ROC's per sector een bestuurlijke eenheid,
          waar daarvoor ROC bestuurlijk geclusterd waren op basis van de regio. In 1998
          waren er vanuit LNV zo’n 650 ambtenaren werkzaam in het praktijkonderzoek. In
          de loop van 1998 gingen de plantaardige proefstations over naar DLO, dat in
          1999 is verzelfstandigd. De dierlijke proefstations volgden in 2001. In het
          kader van de verzelfstandiging van het landbouwkundig onderzoek en de vorming
          van Wageningen Universiteit en Researchcentrum (Wageningen-UR) werden in 2001
          tien proefstations met de daaronder vallende ROC's samengevoegd in twee nieuwe
          organisaties: Praktijkonderzoek Plant &amp; Omgeving (PPO) en Praktijkonderzoek
          Veehouderij (PV).</html:p>
          <html:p>Plantaardig praktijkonderzoek</html:p>
          <html:p>In Aalsmeer en Naaldwijk werden aan het eind van de negentiende eeuw
          twee Rijkstuinbouwwinterscholen opgericht. Op initiatief van plaatselijke
          tuinders werden daar in 1899 respectievelijk 1900 proeftuinen ingericht, waar
          de leerlingen hun opgedane kennis aan de praktijk konden toetsen. Dat was het
          begin van het Proefstation voor de Bloemisterij in Nederland (Aalsmeer) en het
          Proefstation voor Tuinbouw onder Glas (Naaldwijk). In 1995 gingen deze samen
          met enkele kleinere proeftuinen op in het Proefstation voor Bloemisterij en
          Glasgroente (PBG). Er waren twee stichtingen: Stichting Proefstation voor
          Bloemisterij en Glasgroente (= Aalsmeer en Naaldwijk) en Stichting
          Praktijkonderzoek Bloemisterij en Glasgroente (= regionale onderzoekcentra
          Horst, Klazienaveen en Rijnsburg).</html:p>
          <html:p>Voor het glasgroente- en bloemisterij-onderzoek functioneerde een
          Programma Advies Commissie. Daarnaast waren er tot 2001 proefstations en
          regionale onderzoekcentra voor de akkerbouw en vollegrondsgroenteteelt (PAV),
          met een hoofdvestiging in Lelystad, proefstation PAGV. Ook voor de sectoren
          boomteelt, fruitteelt, bollenteelt en bijenhouderij zijn er tot 2001
          proefstations en regionale onderzoekcentra, ondergebracht in diverse
          stichtingen.</html:p>
          <html:p>De volledige lijst van 15 Stichtingen: Stichting Proefstation voor de
          Boomkwekerij te Boskoop Stichting Praktijkonderzoek voor de Boomteelt te Bosoop
          Stichting Proefstation voor de Fruitteelt te Wilhelminadorp Stichting
          Fruitteeltpraktijkonderzoek te Randwijk Stichting PAV te Lelystad Stichting PAV
          Noordwest-Centraal te Lelystad Stichting PAV Noord en Noord-Oost Nederland te
          Valthermond Stichting PAV Zuid-Oost Nederland te Horst Stichting PAV Zuidwest
          te Westmaas Stichting Laboratorium voor Bloembollenonderzoek te Lisse Stichting
          Praktijkonderzoek voor Bloembollen en Bolbloemen te Lisse Stichting
          Proefstation voor Bloemisterij en Glasgroente te Aalsmeer Stichting
          Praktijkonderzoek Bloemisterij en Glasgroente te Klazienaveen Stichting
          Proefstation voor de Champignoncultuur te Horst Stichting Landelijk
          Proefbedrijf Insectenbestuiving en Bijenhouderij Ambrosiushoeve te
          Hilvarenbeek</html:p>
          <html:p>Bij de vorming van Praktijkonderzoek Plant &amp; Omgeving (PPO) zijn
          vrijwel alle onderzoekslocaties behouden, PPO heeft in 2001 17 vestigingen in
          Nederland met 600 ha proefvelden. Hoofdvestigingen zijn: Lelystad (akkerbouw,
          groene ruimte en vollegrondsgroente, Lisse (bollenteelt), Boskoop (boomteelt),
          Naaldwijk (glastuinbouw), Randwijk (fruitteelt), Hilvarenbeek (bijenhouderij)
          en Horst (paddestoelen). De proefstations vormen een essentiële schakel tussen
          het fundamentele onderzoek en de dagelijkse tuinbouwpraktijk.</html:p>
          <html:p>Vereniging Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg</html:p>
          <html:p>In de loop van het jaar 1955 was in de interne organisatie van de
          toenmalige proeftuin in Rijnsburg een verandering gekomen. Tot het eind van
          1955 was de leiding van de tuin in de handen van een commissie, die in opdracht
          handelde van het bestuur van de tuinbouwschool. In november 1955 droeg dit
          bestuur de zeggenschap over aan een zelfstandig bestuur van een nieuw op te
          richten proeftuin. Vervolgens werd de Vereniging Proeftuin Rijnsburg en
          Omstreken op 26 april 1956 opgericht in Rijnsburg. De vereniging had als doel
          het bevorderen van een rationele teelt van bloemen, groenten en bloembollen,
          voor zover deze betekenis hadden voor Rijnsburg en omstreken. Bovendien konden
          de leerlingen van de Christelijke lagere tuinbouwschool te Rijnsburg op de
          proeftuin praktijkervaring opdoen. De vereniging trachtte hun doelen te
          bereiken door: Het exploiteren van een proeftuin; Het nemen van proeven; Het
          verrichten van op de praktijk gericht onderzoek inzake de bolbloementeelt op
          basis van een in overeenstemming met de Stichting Laboratorium voor
          Bloembollenonderzoek te Lisse, samengesteld onderzoekprogramma en inzake de
          teelt van andere bloemisterijgewassen op basis van een programma opgesteld in
          overeenstemming met de Stichting tot Exploitatie van het Proefstation voor de
          Bloemisterij in Nederland te Aalsmeer; Het geven van voorlichting over de
          resultaten van deze onderzoekingen; Het demonstreren van verbeteringen van
          cultuurmethoden, plantmateriaal en teeltopvolging; Het demonstreren van door
          wetenschappelijke onderzoekers en instellingen bereikte resultaten; Financiële
          en morele steun te verkrijgen van het Rijk, de provincie, gemeente en andere
          openbare lichamen.</html:p>
          <html:p>In de begintijd van de proeftuin werden zowel proeven met bloemen als
          met groente ondernomen en in 1958 werden de kasgroenteteelten in het
          onderzoeksprogramma opgenomen. Echter was het onderzoek, vooral vanaf de jaren
          ’60, meer gericht op bloemisterij- en bolgewassen en dan voornamelijk op de
          tulp. In het seizoen 1966 – 1967 werd de eerste proef met 5° Tulpen opgezet in
          samenwerking met het Laboratorium voor Bloembollenonderzoek in Lisse. Maar ook
          bloemen als chrysanten, anjers en fresia’s kregen de aandacht. In de jaren ’70
          zat de tuinbouw in Nederland enorm in de lift. Veel jonge ondernemers begonnen
          in die tijd een bloembollenbedrijf of bestaande ondernemers stapten over van de
          groenteteelt op de bloementeelt. Dit gebeurde vooral erg snel in andere delen
          van het land, waardoor de betekenis van Rijnsburg en omstreken in belang begon
          af te nemen. De productie van groente verdween in deze tijd in het gebied van
          Rijnsburg, waardoor de groentetuin van de Proeftuin Rijnsburg in 1972
          definitief werd afgestoten. Vanaf toen werden alleen nog bloemenproeven
          opgezet. In de jaren ’70 was het onderzoek naar jaarrondteelten in toenemende
          mate op de proefstations in Aalsmeer en Naaldwijk terechtgekomen, waardoor de
          rol en het belang van Rijnsburg nog verder afnam. In de jaren ’80 werd de tulp
          minder prominent op de Proeftuin en de voornaamste productgroepen werden in
          deze tijd de zomerbloemen en bolbloemen. Verder waren de jaren ’80 de jaren van
          de reorganisaties. De Proeftuin Rijnsburg werd toen, samen met andere
          proefstations en proeftuinen, onderdeel van een groter geheel; het Proefstation
          voor Bloemisterij en Glasgroente (PBG). Er werden weer een aantal proeven
          afgestoten, maar het zomerbloemenonderzoek en het gebruikswaardeonderzoek
          bolbloemen bleef nog in Rijnsburg.</html:p>
          <html:p>Na 1990 werd steeds duidelijker dat de Vereniging Proeftuin Rijnsburg
          en Omstreken op den duur niet open zou blijven. Dit kwam voornamelijk door de
          saneringsdrift van de overheid. Bovendien concentreerden zich steeds meer
          tuinbouwgewassen in de Haarlemmermeer en werd Wageningen een belangrijk
          onderzoekstation. Vanaf de tweede helft van de jaren ’90 werd Wageningen zelfs
          het landelijk onderzoekstation naar bloemisterijgewassen. Het PBG-bestuur
          besloot vervolgens om het onderzoek van zomerbloemen over te hevelen naar het
          Laboratorium voor Bloembollenonderzoek in Lisse. In 2000 werd de Vereniging
          Proeftuin Rijnsburg en Omstreken na bijna 45 jaar gesloten en kwam er een eind
          aan het onderzoekswerk ten behoeve van de landbouw in Rijnsburg en in de Duin-
          en Bollenstreek. Bron: Het boekje “Midden in het vak. 45 Jaar onderzoek op de
          Proeftuin Rijnsburg en Omstreken”, Rijnsburg, najaar 2000.</html:p>
        </rico:history>
      </rico:Agent>
    </rico:hasProvenance>
    <rico:scopeAndContent rdf:parseType="Literal">
      <rdfs:label>Samenvatting van de inhoud van het archief:</rdfs:label>
      <html:p>Het archief bevat:1. de archiefbescheiden gevormd door de Vereniging
      Proeftuin Rijnsburg en Omstreken te Rijnsburg in de periode 1956 – 2000.</html:p>
    </rico:scopeAndContent>
    <rico:conditionsOfAccess rdf:parseType="Literal">
      <html:h2>Aanwijzingen voor de gebruiker</html:h2>
      <html:h3>Openbaarheidsbeperkingen</html:h3>
      <html:p>Volledig openbaar</html:p>
      <html:h3>Beperkingen aan het gebruik</html:h3>
      <html:p>Reproductie van originele bescheiden uit de archieven is, behoudens de
      algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen
      onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</html:p>
    </rico:conditionsOfAccess>
    <rico:physicalOrLogicalExtent>
      <rdfs:label>Omvang:</rdfs:label>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>files</rdf:type>
        <rdfs:label>12 inventarisnummers</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
      <rico:recordResourceExtent>
        <rdf:type>meter</rdf:type>
        <rdfs:label>0,50 meter</rdfs:label>
      </rico:recordResourceExtent>
    </rico:physicalOrLogicalExtent>
    <rico:descriptiveNote rdf:parseType="Literal">
      <html:div xml:lang="en">
        <html:h2>Verwant materiaal</html:h2>
        <html:h3>Beschikbaarheid van kopieën</html:h3>
        <html:p>Inventarisnummers van dit archief zijn niet in kopievorm
        beschikbaar</html:p>
      </html:div>
    </rico:descriptiveNote>
  </rico:RecordResource>
</rdf:RDF>
