<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:06:06 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.07.5209::Rijkswaterstaat: Directie Zuid-Holland: Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/f5d2f20e-ec56-43d1-8ba2-19a57ca95cb1" urn="3.07.5209.ead.xml">3.07.5209</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van Rijkswaterstaat: Directie Zuid-Holland: Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers, 1973-1998</titleproper>
        <author>Centrale Archief Selectiedienst</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2010">2010</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Arina Overkleeft, 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20101111">11 november 2010</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">ISAD(G) : Algemene Internationale Norm voor Archivistisch Beschrijven, vertaling van de tweede uitgave</title>, Antwerpen / Leuven / Amsterdam 2004</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archiefterminologie voor Nederland en Vlaanderen</title>, Stichting Archiefpublicaties, 's-Gravenhage 2003</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
    <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20130125">25 januari 2013</date>
        <item>Beschrijvingen inv.nr. 1000-1002 toegevoegd, door <name>Diederick Kortlang</name></item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Rijkswaterstaat: Directie Zuid-Holland: Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers</unittitle>
      <unittitle type="short">RWS / Dir Z.H. / Scheepvaartzaken</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1973/1998" type="inclusive">1973-1998</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">5209</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.30 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">8 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven, getypte en gedrukte documenten, geen bijzondere handschriften. Het archief bevat tekeningen.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Rijkswaterstaat / Directie Zuid-Holland / Afdeling Scheepvaartzaken</corpname>
      </origination>
      <origination>
        <corpname>Rijkswaterstaat / Rijkshavendienst Benedenrivieren / District Dordrecht</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief bevat stukken betreffende onder meer overleg omtrent taakafspraken en samenwerkingsregelingen in verband met overdracht van personeel van de Volkeraksluizen. Verder stukken betreffende deelname aan de werkgroep 'Scheepvaart' naar aanleiding van de reorganisatie van de Directie Benedenrivieren. Het archief bevat tekeningen.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>De volledige historische achtergronden en ontwikkelingen van de Afdeling Scheepvaartzaken van Rijkswaterstaat, en van het beleidsterrein waterstaat zijn uitgebreid beschreven in de volgende publicatie: <bibref linktype="simple">28. <title linktype="simple">Waterstaat.</title> Rapport van een institutioneel onderzoek naar het overheidshandelen op het beleidsterrein waterstaat over de periode 1945-1994 (samenstelling: J.W.J.M. Bogaarts; ISBN 90-74442-31-5), 's-Gravenhage 1995</bibref>.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>Het archief is krachtens bepalingen van de Archiefwet overgebracht.</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <head>Inhoud en structuur van het archief</head>
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">2.16</subject>
      </controlaccess>
      <appraisal>
        <head>Selectie en vernietiging</head>
        <p>Voor de selectie werd gebruik gemaakt van:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Waterstaat, 1945-2000'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Beheer van de Rijksbegroting, 1940-1993'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Scheepvaart en maritieme zaken, 1980-1994'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Arbeidsverhoudingen bij de (Rijks)overheid, 1945-2001'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Arbeidsvoorwaarden rijkspersoneel, 1945-2001'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit, 1945-2001'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Arbeidsomstandigheden bij de overheid, 1945-2001'.</item>
            <item>Het 'Basis Selectie Document (BSD) beleidsterrein Personeelsinformatievoorziening en -administratie, 1945-2001'.</item>
          </list>
        </p>
        <p>In deze toegangen zijn de voor blijvende bewaring in aanmerking komende dossiers opgenomen van:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>de Rijkshavendienst Benedenrivieren, district Dordrecht;</item>
            <item>de Afdeling Scheepvaartdienst.</item>
          </list>
        </p>
        <p>De .07-gedeelten zijn bewerkt aan de hand van de 'Lijst van voor vernietiging in aanmerking komende archiefbescheiden van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat en van de daaronder ressorterende rijksorganen met uitzondering van het staatsbedrijf der PTT, behorende bij de beschikking van de minister van Cultuur, Recreatie en Maatschappelijk Werk en de minister van Verkeer en Waterstaat van 7 maart 1977 en 14 april 1977'.</p>
      </appraisal>
      <processinfo>
        <head>Verantwoording van de bewerking</head>
        <p>In opdracht van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat, Directoraat-Generaal Rijkswaterstaat, Directie Zuid-Holland is door de Centrale Archief Selectiedienst (CAS) in 2002-2003 het archiefbestand bewerkt van de Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers van de Rijkswaterstaat in Zuid-Holland, periode 1973-1998, omvang ca. 27,5 meter.</p>
        <p>Als basis voor de bewerking van het bestand van de Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers diende: Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Waterstaat', een onderzoek naar het overheidshandelen op het beleidsterrein waterstaat in de periode 1945-1994, PIVOT-rapport nr. 028.</p>
        <p>Voor de bewerking van de stukken betreffende financiële aangelegenheden is gebruik gemaakt van: Het Rapport institutioneel onderzoek (RIO): 'Per slot van rijksrekening', een onderzoek op het terrein van het beheer van de rijksbegroting, 1940-1993, PIVOT-rapport nr. 015.</p>
        <p>Voor de bewerking van de stukken betreffende scheepvaartzaken is gebruik gemaakt van: Het Rapport institutioneel onderzoek (RIO); 'De stuurlui aan wal', een onderzoek naar het overheidshandelen op het beleidsterrein scheepvaart en maritieme zaken, 1980-1994, PIVOT-rapport nr. 021.</p>
        <p>Voor de bewerking van de stukken betreffende personeelsaangelegenheden is gebruik gemaakt van:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Overheidspersoneel: arbeidsverhoudingen bij de overheid', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein arbeidsverhoudingen bij het overheidspersoneel in de periode 1945-1995 (1997), PIVOT-rapport nr. 072.</item>
            <item>Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Overheidspersoneel: arbeidsvoorwaarden rijkspersoneel', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein arbeidsvoorwaarden voor ambtenaren en arbeidscontractanten in de sector Rijk in de periode 1945-1996, PIVOT-rapport nr. 073.</item>
            <item>Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Overheidspersoneel: formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein formatiebeleid, arbeidsmarktbeleid en personeelsontwikkeling en mobiliteit bij de (rijks)overheid in de periode 1945-1996, PIVOT-rapport nr. 075.</item>
            <item>Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Overheidspersoneel: arbeidsomstandigheden bij de overheid', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein arbeidsomstandigheden bij de overheid in de periode 1945-1996, PIVOT-rapport nr. 076.</item>
            <item>Het Rapport Institutioneel Onderzoek (RIO): 'Overheidspersoneel: personeels-informatievoorzieningen en -administratie', een onderzoek naar het deelbeleidsterrein personeelsinformatievoorziening en -administratie bij de overheid in de periode 1945-1996, PIVOT-rapport nr. 077</item>
          </list>
        </p>
        <p>De .07-gedeelten zijn, voor zover deze niet voor vernietiging aangemerkt zijn, geplaatst onder Ondersteunende Processen.</p>
        <p>De te bewaren bescheiden zijn na bewerking overgedragen aan het Nationaal Archief. De bescheiden die op termijn vernietigd kunnen worden zijn teruggestuurd naar de beheerder.</p>
        <p>Bij aanvang van de bewerking had het archief een omvang van ca. 27,5 meter. Hiervan is 0,25 meter voor bewaring aangewezen en overgedragen aan het Nationaal Archief. De bijbehorende tekeningen zijn bewerkt conform de eisen van het Nationaal Archief en eveneens overgedragen.</p>
        <p>Na bewerking zijn de volgende bestanden geretourneerd aan het Ministerie van Verkeer en Waterstaat, Afdeling Scheepvaartzaken:
			<list mark="hyphen" type="marked">
            <item>2,4 meter op termijn te vernietigen bestand. Dit bestand kan door de dienstkring vernietigd worden zodra de termijn voor bewaring is verstreken;</item>
            <item>3,5 meter op verzoek van de dienstkring van direct te vernietigen afgescheiden bestand;</item>
            <item>10 meter voor directe vernietiging aangewezen bestand. Dit bestand kan door de dienstkring vernietigd worden zodra het verbod op vernietiging is opgeheven.</item>
          </list>
        </p>
      </processinfo>
      <arrangement>
        <head>Ordening van het archief</head>
        <p>Het archief is allereerst ingedeeld naar beleidsterrein. Met een beleidsterrein wordt bedoeld een afgebakend onderwerp van overheidsbemoeienis, in dit geval dus Ondersteunende processen. Per beleidsterrein is het archief onderverdeeld naar handeling. Per handeling zijn de beschrijvingen van de dossiers vermeld. Een handeling wordt verricht door een actor ter uitvoering van een taak, of op grond van een wettelijke bevoegdheid. Een actor is een overheidsinstelling die bevoegd is zelfstandig op te treden (bijvoorbeeld een minister) binnen het beleidsterrein. Op een beleidsterrein treden meerdere actoren handelend op.</p>
      </arrangement>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <otherfindaid>
        <head>Andere toegang</head>
        <p>Het archief was aanvankelijk beschreven in de Institutionele Toegang 5.911.5209  - Institutionele Toegang op de gegevensbestanden van de Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers met betrekking tot de organisatieonderdelen van het Ministerie van Verkeer en Waterstaat over de periode 1980-1999.</p>
      </otherfindaid>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Rijkswaterstaat: Directie Zuid-Holland: Afdeling Scheepvaartzaken en taakvoorgangers, nummer toegang 3.07.5209, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, RWS / Dir Z.H. / Scheepvaartzaken, 3.07.5209, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="series">
        <did>
          <unitid type="series_code">911</unitid>
          <unittitle>Ministerie van Verkeer en Waterstaat <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
          </unittitle>
        </did>
        <c02 level="subseries">
          <did>
            <unitid type="series_code">1</unitid>
            <unittitle>Ondersteunende processen. <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1945">1945-</unitdate>
            </unittitle>
          </did>
          <bioghist>
            <list type="simple">
              <item>
                <corpname role="actor">Actor: Minister van Verkeer en Waterstaat</corpname>
              </item>
            </list>
          </bioghist>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code"/>
              <unittitle>Afdeling Scheepvaartdienst</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2609865" type="ABS">5</unitid>
                <unitid type="obsolete">VOS.07.77x1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/09fe96ab-e6c2-421b-b829-dfedaf580029</unitid>
                <unittitle>Overleg inzake taakafspraken met medewerkers van de Volkeraksluizen te Willemstad (Noord-Brabant).</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1982/1984">1982-1984</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2609863" type="ABS">3</unitid>
                <unitid type="obsolete">VOS.07.23</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/2e7e65e4-f5cc-4b63-87db-3a6f3ccc53ef</unitid>
                <unittitle>Overleg over totstandkoming en uitwerking samenwerkingsregeling Scheepvaartdienst/Dienstkring Dordrecht/Volkeraksluizen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1983/1986">1983-1986</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2609864" type="ABS">4</unitid>
                <unitid type="obsolete">VOS.07.351.1</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/b6b3457d-b413-4e07-8da2-af3a9bd01c73</unitid>
                <unittitle>Verklaring van overdracht archiefbescheiden Dienstkring Dordrecht aan Scheepvaartdienst Dordrecht, naar aanleiding van overdracht personeel Volkeraksluizen.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1986">1986</unitdate>
              </did>
            </c04>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2609867" type="ABS">7</unitid>
                <unitid type="obsolete">.07.6</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/21dc1d8c-7564-4761-85ff-ec44ac904484</unitid>
                <unittitle>Delegering en mandatering op naam.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1987/1998">1987-1998</unitdate>
              </did>
            </c04>
          </c03>
          <c03 level="subseries">
            <did>
              <unitid type="series_code"/>
              <unittitle>Rijkshavendienst Benedenrivieren, district Dordrecht</unittitle>
            </did>
            <c04 level="file">
              <did>
                <unitid identifier="2609862" type="ABS">2</unitid>
                <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/22412f2c-d275-4d35-99d4-344a6d8796b6</unitid>
                <unittitle>Deelname aan de werkgroep 'Scheepvaart', in verband met de doorstructurering van de Hoofdafdeling Scheepvaart naar aanleiding van de reorganisatie van de Directie Benedenrivieren.</unittitle>
                <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1973/1974">1973-1974</unitdate>
              </did>
              <odd>
                <p>Met 4 tekeningen, aan te vragen onder inv.nr. 1001</p>
              </odd>
            </c04>
            <c04 level="otherlevel" otherlevel="filegrp">
													<did>
													<unitid>1000-1002</unitid>
														<unittitle>Kaartmateriaal</unittitle>
													</did>
													<c05 level="file">
														<did>
															<unitid identifier="2609868" type="ABS">1000</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/e3e5849e-5747-4f68-984b-50b8ff3ebe35</unitid>
															<unittitle>Knelpunten zesbaksduwvaart</unittitle>
															<physdesc>3 stukken</physdesc>
														</did>
													</c05>
													<c05 level="file">
														<did>
															<unitid identifier="2609869" type="ABS">1001</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/055eba78-20e3-4cd4-9925-e09800d4b85b</unitid>
															<unittitle>Overzicht arrondissement Dordrecht</unittitle>
															<physdesc>4 stukken</physdesc>
														</did>
													</c05>
													<c05 level="file">
														<did>
															<unitid identifier="2609870" type="ABS">1002</unitid>
															<unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/10c214c1-0579-4309-91e3-7fe773a904be</unitid>
															<unittitle>Bochten in rivieren: Heerjansdam, St. Andries, Nijmegen, Haalderen, Hulhuizen, Erlecom</unittitle>
															<physdesc>6 stukken</physdesc>
														</did>
													</c05>
												</c04>
          </c03>
        </c02>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>