<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 2011-05-16 14:00:53 --><!DOCTYPE ead PUBLIC "+//ISBN 1-931666-00-8//DTD ead.dtd (Encoded Archival Description (EAD) Version 2002)//EN" "http://www.nationaalarchief.nl/collectie/ead/ead.dtd">
<ead audience="external">
  <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="unverified-full-draft" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
    <eadid countrycode="NL" mainagencycode="NL-HaNA" publicid="-//Nationaal Archief//TEXT (NL-HaNA::3.01.16::Adriaan Pauw)//NL" url="http://proxy.handle.net/10648/d8fffe80-7a0f-48fb-9378-2199507cca7a" urn="3.01.16.ead.xml">3.01.16</eadid>
    <filedesc>
      <titlestmt>
        <titleproper>Inventaris van het archief van Adriaan Pauw, 1651-1653</titleproper>
        <author>W.E. Meiboom</author>
      </titlestmt>
      <publicationstmt>
        <publisher>Nationaal Archief, Den Haag</publisher>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="1981">1981</date>
      <p id="copyright"><extref linktype="simple" href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/" actuate="onrequest" show="new">cc0</extref></p></publicationstmt>
    </filedesc>
    <profiledesc>
      <creation audience="internal">Deze digitale toegang is in <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2007">2007</date> vervaardigd door het Nationaal Archief op basis van de richtlijn
		  <title linktype="simple">Het gebruik van Encoded Archival Description op het Nationaal Archief versie 1.7.2</title>. 
		  Eindredactie: Ellen Altona , 
		  <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20070822">20070822</date>. 
	  </creation>
      <langusage>This finding aid is written in <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Dutch</language>.</langusage>
      <descrules audience="internal">Deze toegang is vervaardigd met inachtneming van de volgende richtlijnen: 
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Leidraad bij de lessen in het ordenen en beschrijven van archieven</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1974</bibref>;
                  <bibref linktype="simple">
          <title linktype="simple">Archivistische Terminologie</title>, Rijks Archiefschool, Utrecht 1975</bibref>.
                </descrules>
    </profiledesc>
    <revisiondesc audience="internal">
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce" normal="20080416">16 april 2008</date>
        <item>
          <num>1.</num> Abstract gewijzigd door <name>Henny van Schie</name>.</item>
      </change>
      <change>
        <date calendar="gregorian" era="ce"/>
        <item/>
      </change>
    </revisiondesc>
  </eadheader>
  <archdesc level="fonds" type="inventory">
    <did>
      <head>Beschrijving van het archief</head>
      <unittitle label="Naam archiefblok: ">Adriaan Pauw</unittitle>
      <unittitle type="short">Raadpensionaris Pauw</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" label="Periode: " normal="1651/1653" type="inclusive">1651-1653</unitdate>
      <unitid countrycode="NL" label="Archiefbloknummer: " repositorycode="NL-HaNA">3538</unitid>
      <physdesc label="Omvang: ">
        <extent unit="meter">0.10 meter; </extent>
        
      <extent unit="files">2 inventarisnummers.</extent></physdesc>
      <langmaterial label="Taal van het archiefmateriaal: ">Het merendeel der stukken is in het <language langcode="dut" scriptcode="Latn">Nederlands</language>.</langmaterial>
      <materialspec label="Soort archiefmateriaal: ">Normale geschreven en gedrukte teksten. De Nederlandstalige stukken van vóór ca. 1700 zijn geschreven in het gotische cursiefschrift, met name in de oud-Hollandse klerkencursief.</materialspec>
      <repository label="Archiefbewaarplaats: ">Nationaal Archief, Den Haag</repository>
      <physloc/>
      <origination label="Archiefvormers: ">
        <corpname>Adriaan Pauw Raadpensionaris</corpname>
      </origination>
      <abstract label="Samenvatting van de inhoud van het archief: ">Het archief van raadpensionaris Pauw bevat een missive over het zenden van een extraordinaris ambassade naar Groot-Brittannië en een rapport van de Staten van Holland en West-Friesland over het verkiezen van een kapitein- en admiraal-generaal voor Holland.</abstract>
    </did>
    <descgrp type="context">
      <head>Archiefvorming</head>
      <bioghist>
        <head>Geschiedenis van de archiefvormer</head>
        <p>Adriaan Pauw volgde zijn vader Reinier op als pensionaris van Amsterdam van 1611 tot 1627. In 1631 werd hij als raadpensionaris van Holland aangewezen. In 1636 werd hij opgevolgd door zijn voorganger Jacob Cats.<lb/>Pauw stond daarna weliswaar niet formeel maar wel in de praktijk aan het hoofd van de Nederlandse delegatie die van 1646 tot 1648 in Munster onderhandelde over het einde van de Tachtigjarige Oorlog. In 1651 werd hij opnieuw raadpensionaris. In 1653 overleed hij.</p>
      </bioghist>
      <custodhist>
        <head>Geschiedenis van het archiefbeheer</head>
        <p>Het gedeelte van het archief van Adriaan Pauw wat door de Staten van Holland als overheidspapieren werden aangemerkt, is na zijn overlijden door een commissie bestaande uit Johan de Witt, de burgemeesters Berckel en Olgertsz. en de secretaris Herbert van Beaumont uit de Staten van Holland op 25 februari uit zijn sterfhuis gehaald.</p>
        <p>In inventaris Cassa (1793) p. 99 staat nog vermeld:</p>
        <p>"Van de 5 koffers die tot meer ruimte op de charterkamer op de bovenverdieping bij het magazijn geplaatst zijn:</p>
        <p>A en B twee koffers gekomen uit het sterfhuis van den Heer van Heemstede 28 oktober 1653 en in pakjes van no 1 tot 180 bevonden al zulke papieren die gem: Heer in zijne qualiteit hadden geconcerneerd en het land betroffen dog welker detail men om de verscheidenheid en ondienst hier begreepen heeft te kunnen menageeren. Helaas is hiervan tot op heden niets meer teruggevonden.</p>
        <acqinfo>
          <head>De verwerving van het archief</head>
          <p>De rechtstitel is (nog) onbekend</p>
        </acqinfo>
      </custodhist>
    </descgrp>
    <descgrp type="content_and_structure">
      <controlaccess audience="internal">
        <subject source="ABS_rubriek"/>
        <subject source="ABS_trefwoord">3.01</subject>
      </controlaccess>
    </descgrp>
    <descgrp type="access_and_use">
      <head>Aanwijzingen voor de gebruiker</head><accessrestrict id="accessrestrict"><head>Openbaarheidsbeperkingen</head><legalstatus type="ABS">Volledig openbaar.</legalstatus></accessrestrict>
      
      <userestrict>
        <head>Beperkingen aan het gebruik</head>
        <p>Reproductie van originele bescheiden uit dit archief is, behoudens de algemene regels die gelden voor het kopiëren van stukken, niet aan beperkingen onderhevig. Er zijn geen beperkingen krachtens het auteursrecht.</p>
      </userestrict>
      <phystech type="ABS">
        <head>Materiële beperkingen</head>
        <p/>
      </phystech>
      <odd type="application_instruction">
        <head>Aanvraaginstructie</head>
        <p>Openbare archiefstukken kunnen online worden aangevraagd en gereserveerd. U kunt dit ook via de terminals in de studiezaal van het Nationaal Archief doen. Om te kunnen reserveren dient u de volgende stappen te volgen: <list type="ordered" numeration="arabic">
            <item>U maakt een profiel aan op <extref linktype="simple" href="https://www.gahetna.nl/user/register" actuate="onrequest" show="new">www.gahetna.nl</extref>, en logt vervolgens in;</item>
            <item>Via de archiefinventaris (alleen de beschrijvingen met <emph render="bold">rode</emph> nummers) selecteert u het gewenste archiefstuk door op de knop '<emph render="bold">Reserveren</emph>' te klikken;</item>
            <item>In het volgende scherm geeft u aan op welke dag u het archiefstuk wilt inzien;</item>
            <item>Indien u zich bevindt in de studiezaal en een tafelnummer heeft ontvangen kunt u dit nummer vermelden. Als u geen tafelnummer heeft kunt u tafelnummer 777 laten staan;</item>
            <item>Vervolgens bevestigt u uw reservering door deze te versturen.</item>
          </list>
        </p>
      </odd>
      <prefercite>
        <head>Citeerinstructie</head>
        <p>Bij het citeren in annotatie en verantwoording dient het archief
			 tenminste éénmaal volledig en zonder afkortingen te worden vermeld. Daarna kan
			 worden volstaan met verkorte aanhaling.</p>
        <p>VOLLEDIG: <lb/>Nationaal Archief, Den Haag, Adriaan Pauw, 1651-1653, nummer toegang 3.01.16, inventarisnummer ... </p>
        <p>VERKORT: <lb/>NL-HaNA, Raadpensionaris Pauw, 3.01.16, inv.nr. ... </p>
      </prefercite>
    </descgrp>
    <descgrp type="allied_materials">
      <head>Verwant materiaal</head>
      <altformavail type="ABS">
        <head>Beschikbaarheid van kopieën</head>
        <p/>
      </altformavail>
      <relatedmaterial>
        <head>Verwante archieven</head>
        <p>Waarschijnlijk bevindt een deel van de stukken van het archief van Adriaan Pauw wat door de Staten van Holland als overheidspapieren werden aangemerkt zich in het archief van zijn opvolger Johan de Witt (3.01.17 - Johan de Witt, Raadpensionaris van Holland, 1653-1672).</p>
        <p>Verder zijn papieren van Adriaan Reiniersz. Pauw overgeleverd via het familie archief Pauw van Wieldrecht (3.20.43 - Inventaris van de Verzameling Familiepapieren Pauw van Wieldrecht), inv.nr. 56-80. Hierin bevinden zich o.a. stukken van hem in zijn functie als pensionaris van Amsterdam (inv.nr. 56-56), extraordinaris ambassadeur in Frankrijk (inv.nr. 60, 61) en als leider van de Vredesonderhandelingen in Munster (inv.nr. 64-69).</p>
      </relatedmaterial>
    </descgrp>
    <dsc type="combined">
      <head>Beschrijving van de series en archiefbestanddelen</head>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1331408" type="ABS">1</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/6822db8d-6904-40f0-bda6-d220f8f9954a</unitid>
          <unittitle>Missive van de burgemeesters en regeerders van de stad Medemblik aan Adriaan Pauw van 4 oktober 1651, betreffende het zenden van een extraordinaris ambassade naar Groot-Brittannië.</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1651">[4 oktober 1651]</unitdate>
          <physdesc>1 stuk</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Was genummerd verspreide collectie nr. 1151.</p>
        </odd>
      </c01>
      <c01 level="file">
        <did>
          <unitid identifier="1331409" type="ABS">2</unitid>
          <unitid audience="internal" type="handle">http://proxy.handle.net/10648/ee2b6504-f868-4abd-92fe-7a07502b45d2</unitid>
          <unittitle>Rapport van de Staten van Holland en West-Friesland over het verkiezen van een kapitein- en admiraal-generaal voor Holland,</unittitle>
          <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="1652">4 december 1652.</unitdate>
          <physdesc>1 katern</physdesc>
        </did>
        <odd>
          <p>Was genummerd verspreide collectie nr. 117-13.</p>
        </odd>
      </c01>
    </dsc>
  </archdesc>
</ead>